{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como he dicho\n    antes, y como he repetido en muchas ocasiones, Espa\u00f1a est\u00e1 trabajando con\n    todos los medios a su alcance para que esta crisis se resuelva de modo\n    pac\u00edfico en el marco del Consejo de Seguridad. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... es que nosotros hacemos todos los esfuerzos,\n    lo digo por en\u00e9sima vez, en el marco del Consejo de Seguridad para buscar\n    una soluci\u00f3n pac\u00edfica. ...\"", "\"... Queremos que se respete la legalidad\n    internacional; queremos que se haga presi\u00f3n sobre el r\u00e9gimen de Sadam\n    Husein; creemos que existe una amenaza para la paz y la seguridad del\n    mundo; y queremos que la paz y la seguridad del mundo sean respetadas por\n    aqu\u00e9llos que las amenazan. ...\"", "\"... No estamos dispuestos a que el mundo, ni\n    Espa\u00f1a tampoco, pueda vivir en el futuro bajo el chantaje de la amenaza o\n    del terror de ning\u00fan dictador con armas de destrucci\u00f3n masiva, ni de\n    ning\u00fan terrorista, y eso pasa por el respeto de las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSICI\u00d3N\n    VA A MANTENER ESPA\u00d1A EN LA PR\u00d3XIMA REUNI\u00d3N DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE\n    NACIONES UNIDAS ...\""]}, {"words": {"militar": [2], "apoyo": [3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La resoluci\u00f3n que usted ha\n    patrocinado parece que, en principio, no tiene un apoyo importante en el\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"", "\"... El escenario m\u00e1s probable es que\n    no se vaya a producir esa segunda resoluci\u00f3n y que estemos ante la gran\n    pregunta: se\u00f1or Aznar, si Estados Unidos lanza un ataque militar, \u00bfva a\n    apoyar usted ese ataque sin nueva resoluci\u00f3n y con la oposici\u00f3n en contra\n    de estos pa\u00edses y otros del Consejo de Seguridad? ...\"", "\"... El escenario m\u00e1s probable es que\n    no se vaya a producir esa segunda resoluci\u00f3n y que estemos ante la gran\n    pregunta: se\u00f1or Aznar, si Estados Unidos lanza un ataque militar, \u00bfva a\n    apoyar usted ese ataque sin nueva resoluci\u00f3n y con la oposici\u00f3n en contra\n    de estos pa\u00edses y otros del Consejo de Seguridad? ...\"", "\"... Francia, Alemania y Rusia, con el\n    apoyo de China, han dicho que no van a consentir pasar una segunda\n    resoluci\u00f3n que autorice el uso de la fuerza. ...\"", "\"... La resoluci\u00f3n que usted ha\n    patrocinado parece que, en principio, no tiene un apoyo importante en el\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... le gustar\u00eda que se produjese una\n    divisi\u00f3n del Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... Han dicho\n    que el tiempo no es ilimitado y que Sadam Husein debe desarmarse, y luego\n    ya veremos a ver lo que pasa en el Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... Porque eso, se\u00f1or\u00eda, es lo mejor\n    para la paz y la seguridad del mundo. ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO\n    SU POSICI\u00d3N DE IMPLICAR A ESPA\u00d1A EN UNA INTERVENCI\u00d3N MILITAR EN IRAK ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nosotros vamos a seguir trabajando para que se cumpla por parte de Irak la\n    legalidad internacional, para que se cumpla la Resoluci\u00f3n 1441, para que,\n    en consecuencia, Irak elimine sus armas de destrucci\u00f3n masiva, para que\n    tambi\u00e9n, en consecuencia, Irak deje de colaborar con el terrorismo y\n    vamos a intentar que todo esto se haga pac\u00edficamente, y hay una salida:\n    es que Irak cumpla las resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas. ...\"", "\"... Otros no est\u00e1n trabajando para nada, que es lo mismo que\n    trabajar para que Irak no se desarme, incumpla las resoluciones de\n    Naciones Unidas y, por tanto, siga siendo un peligro para la paz, la\n    seguridad mundiales y sus propios nacionales. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo les digo la respuesta que todos\n    pensamos, todos los espa\u00f1oles: s\u00ed, porque no tienen ustedes autonom\u00eda,\n    est\u00e1n en manos del se\u00f1or Bush. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, la actitud que est\u00e1\n    teniendo el Grupo Socialista s\u00f3lo puede tener como consecuencia que Sadam\n    Husein no se desarme, que siga siendo un peligro y que las resoluciones\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas no puedan cumplirse en ning\u00fan\n    caso. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  En primer lugar quiero decir, se\u00f1or\n    Mar\u00edn, que el consenso en absoluto puede calificarse de fr\u00e1gil, ya que\n    est\u00e1 basado en elementos s\u00f3lidos que configuran una posici\u00f3n clara por\n    parte de la Uni\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "presidencia": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Normalmente, si se quiere cumplir\n    el tratado, ustedes deber\u00edan haber utilizado el sistema COREU, haberlo\n    enviado a la presidencia del Consejo de Ministros, \u00e9ste al alto\n    representante de Pol\u00edtica Exterior, \u00e9ste a su vez al COPS, el Comit\u00e9\n    Pol\u00edtico y de Seguridad, y posteriormente\n    vuelta al Consejo de Ministros para discutir el texto. ...\"", "\"... Normalmente, si se quiere cumplir\n    el tratado, ustedes deber\u00edan haber utilizado el sistema COREU, haberlo\n    enviado a la presidencia del Consejo de Ministros, \u00e9ste al alto\n    representante de Pol\u00edtica Exterior, \u00e9ste a su vez al COPS, el Comit\u00e9\n    Pol\u00edtico y de Seguridad, y posteriormente\n    vuelta al Consejo de Ministros para discutir el texto. ...\"", "\"... En el futuro discuta como\n    vicepresidente primero del Gobierno, como ministro de la Presidencia y no\n    como portavoz. ...\""]}, {"words": {"asuntos generales": [3], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "presidencia": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le recuerdo adem\u00e1s que la ministra de\n    Asuntos Exteriores, junto con su hom\u00f3logo brit\u00e1nico, inform\u00f3 a nuestros\n    socios comunitarios, con ocasi\u00f3n del Consejo de Asuntos Generales de 24\n    de febrero, de la presentaci\u00f3n del proyecto de resoluci\u00f3n en el Consejo\n    de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"", "\"... Le recuerdo adem\u00e1s que la ministra de\n    Asuntos Exteriores, junto con su hom\u00f3logo brit\u00e1nico, inform\u00f3 a nuestros\n    socios comunitarios, con ocasi\u00f3n del Consejo de Asuntos Generales de 24\n    de febrero, de la presentaci\u00f3n del proyecto de resoluci\u00f3n en el Consejo\n    de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"", "\"... Como le se\u00f1al\u00e9 al principio, Espa\u00f1a no ha roto ning\u00fan consenso, como lo\n    demuestra un hecho absolutamente indiscutido, que es que ninguno de los\n    jefes de Gobierno de la Uni\u00f3n Europea que estuvieron en la reuni\u00f3n en la\n    que se alcanz\u00f3 ese consenso se ha dirigido a Espa\u00f1a ni a la presidencia\n    griega diciendo que se hab\u00eda roto el consenso, como tampoco nosotros\n    dijimos que se rompi\u00f3 el consenso cuando se present\u00f3 un memor\u00e1ndum por\n    parte de Francia y del Reino Unido. ...\"", "\"... Le recuerdo adem\u00e1s que la ministra de\n    Asuntos Exteriores, junto con su hom\u00f3logo brit\u00e1nico, inform\u00f3 a nuestros\n    socios comunitarios, con ocasi\u00f3n del Consejo de Asuntos Generales de 24\n    de febrero, de la presentaci\u00f3n del proyecto de resoluci\u00f3n en el Consejo\n    de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 PREFIERE EL\n    GOBIERNO EL ALINEAMIENTO CON LOS ESTADOS UNIDOS A LA COLABORACI\u00d3N Y\n    COORDINACI\u00d3N DE SU ACTUACI\u00d3N EN EL CONSEJO DE SEGURIDAD CON LOS DEM\u00c1S\n    MIEMBROS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA EN DESAROLLO DE LA PESC ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Comenzaron su mandato con un amplio\n    consenso sobre una pol\u00edtica exterior aut\u00f3noma, respetable y respetada en\n    Europa, en Am\u00e9rica Latina, en el Mediterr\u00e1neo y tambi\u00e9n en Estados\n    Unidos; una pol\u00edtica que situaba a Espa\u00f1a en el centro de Europa,\n    impulsando objetivos ambiciosos como la cohesi\u00f3n, el euro, la pol\u00edtica\n    exterior de seguridad com\u00fan fuerte, una Europa con voz propia y una\n    relaci\u00f3n estrecha y equilibrada con Estados Unidos. ...\"", "\"...  Comenzaron ustedes la legislatura con el apoyo\n    de tres grupos, m\u00e1s de 200 diputados. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay una visi\u00f3n compartida de\n    la seguridad europea, ustedes la han abandonado y Espa\u00f1a hab\u00eda estado en\n    la creaci\u00f3n y en la conformaci\u00f3n de esa posici\u00f3n com\u00fan. ...\"", "\"... Yo quer\u00eda hacerle\n    una pregunta despu\u00e9s de decirle una cosa: hoy somos la Espa\u00f1a que\n    renuncia a su posici\u00f3n central e integradora y que encabeza la divisi\u00f3n\n    europea para situarnos en la periferia del mapa pol\u00edtico europeo; la\n    Espa\u00f1a que pide con un discurso extremista el fin de las inspecciones y\n    que jalea a Bush para la guerra en el Consejo de Seguridad; la Espa\u00f1a sin\n    dignidad, incapaz de decir a Bush que no estamos de acuerdo, de atreverse\n    a decirle no, diga lo que diga. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pues bien, algunos de ustedes\n    manifiestan que no saben si va a haber guerra porque estamos todav\u00eda en\n    el Consejo de Seguridad y otros, como el vicepresidente segundo del\n    Gobierno, dicen exactamente que se les pide una aportaci\u00f3n a aquellos\n    pa\u00edses que quieren hacer la guerra. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... All\u00ed el director de la misma agradeci\u00f3 -leo textualmente- el\n    caluroso apoyo y participaci\u00f3n por parte de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PROYECTOS COMERCIALES E\n    INTERESES ECON\u00d3MICOS HA PROMOVIDO RECIENTEMENTE\n    EL GOBIERNO EN IRAK ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    hab\u00eda una asignatura pendiente que era la de afianzar la posici\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en unos mercados con esa proyecci\u00f3n de desarrollo y por ello de\n    oportunidades. ...\""]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... HA CONSIDERADO EL\n    GOBIERNO LAS CONSECUENCIAS DE LA RUPTURA DE LA UNIDAD EUROPEA CON MOTIVO\n    DE LA GUERRA EN IRAK EN EL DESARRROLLO Y FORTALECIMIENTO DE LAS POL\u00cdTICAS\n    DE JUSTICIA Y ASUNTOS DE INTERIOR DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\""]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfha considerado el Gobierno las\n    consecuencias de una ruptura de la unidad de acci\u00f3n europea en el\n    desarrollo de\n    la pol\u00edtica de justicia e interior con motivo de la crisis de Irak? ...\""]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, no lo ha considerado el Gobierno, y no s\u00f3lo no lo\n    considera el Gobierno sino que no lo considera ninguno de los quince\n    gobiernos de la Uni\u00f3n Europea que se reunieron el viernes pasado y\n    adoptaron posturas por unanimidad; no lo considera ninguno de los quince\n    embajadores de la Uni\u00f3n Europea con los que almorc\u00e9 hace tan s\u00f3lo dos\n    d\u00edas, y todos entienden que el tercer pilar es precisamente en estos\n    momentos un factor esencial de unidad en la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or\n    diputado. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1, 2, 3, 4], "unidad": [5, 6, 7, 8], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, resulta incre\u00edble y triste que\n    precisamente en la primera gran ocasi\u00f3n en que ha podido ponerse a prueba\n    la pol\u00edtica de justicia e interior, seguridad y defensa com\u00fan en Europa,\n    que ha sido precisamente con motivo de la crisis de Irak, se haya\n    producido una fractura en la unidad de acci\u00f3n europea. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, sabemos todos hasta qu\u00e9 punto el\n    proceso de creaci\u00f3n de un espacio de libertad, justicia y seguridad com\u00fan\n    en Europa ha sido lento, costoso y dificultoso, y sabemos tambi\u00e9n que es\n    un proceso que ha rendido frutos muy vitales para Espa\u00f1a pero fr\u00e1giles. ...\"", "\"... Estamos\n    hablando de valores constitucionales, estamos hablando de Constituci\u00f3n,\n    de derechos, libertades, garant\u00edas, Constituci\u00f3n en Europa y no se me\n    ocurre ning\u00fan objetivo estrat\u00e9gico m\u00e1s importante para la seguridad en\n    Europa y en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Sin embargo, resulta incre\u00edble y triste que\n    precisamente en la primera gran ocasi\u00f3n en que ha podido ponerse a prueba\n    la pol\u00edtica de justicia e interior, seguridad y defensa com\u00fan en Europa,\n    que ha sido precisamente con motivo de la crisis de Irak, se haya\n    producido una fractura en la unidad de acci\u00f3n europea. ...\"", "\"... Sabe que la \u00fanica pol\u00edtica europea que puede\n    defenderse en materia de exterior y de justicia y seguridad tiene que ser\n    basada en valores distintivamente europeos, la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de los\n    conflictos, los derechos humanos, tambi\u00e9n en Guant\u00e1namo donde los Estados\n    Unidos han salvado de ese limbo a un preso americano pero no han\n    respetado la misma condici\u00f3n por un preso espa\u00f1ol por el que el Gobierno\n    de Espa\u00f1a no ha mostrado el m\u00e1s m\u00ednimo inter\u00e9s. ...\"", "\"... Sin embargo, resulta incre\u00edble y triste que\n    precisamente en la primera gran ocasi\u00f3n en que ha podido ponerse a prueba\n    la pol\u00edtica de justicia e interior, seguridad y defensa com\u00fan en Europa,\n    que ha sido precisamente con motivo de la crisis de Irak, se haya\n    producido una fractura en la unidad de acci\u00f3n europea. ...\"", "\"... No se est\u00e1\n    actuando con unidad de actuaci\u00f3n en Europa y usted lo sabe perfectamente,\n    y sabe tambi\u00e9n que para que la pol\u00edtica europea quiera efectividad y\n    credibilidad es imprescindible esa unidad de acci\u00f3n. ...\"", "\"... Espa\u00f1a se ha\n    alineado con los Estados Unidos ante esa ruptura de la unidad de acci\u00f3n y\n    usted lo sabe muy bien. ...\"", "\"... Por eso le decimos, se\u00f1or ministro, que se haga un buen\n    servicio: rectifique si es capaz, p\u00eddase lo imposible, reflexione y sea\n    capaz de rehacer el consenso, la unidad de acci\u00f3n dentro de la Uni\u00f3n\n    Europea con Francia y con Alemania. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Comprendo perfectamente que cuando se est\u00e1 en una\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica en la que hay l\u00edderes pol\u00edticos que no distinguen\n    entre quienes sirven a la democracia, entre quienes defienden la libertad\n    y los derechos de todos los ciudadanos, entre quienes incluso se juegan\n    la vida por garantizar la seguridad de todos y quienes son imputados por\n    motivos de terrorismo, tenga usted tantas dudas. ...\"", "\"... En materia de justicia la Uni\u00f3n Europea coopera activamente con\n    nuestra democracia por impulsar un espacio de seguridad y de libertad\n    com\u00fan. ...\"", "\"... En este momento, en materia\n    de justicia, de libertad y de seguridad hay muchos proyectos en marcha\n    que seguimos impulsando activamente con todos los socios de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Y no se preocupe, se\u00f1or diputado, porque las dudas que\n    atormentan a su partido, las dudas que atormentan a un partido que se\n    queda solo, como ocurri\u00f3 en la C\u00e1mara la semana pasada, contra una\n    resoluci\u00f3n adoptada por unanimidad de los Quince o como ocurre hoy en que\n    el l\u00edder de su partido ni siquiera respeta las resoluciones de Naciones\n    Unidas, no se preocupe, no atormentan a ning\u00fan gobierno de la Uni\u00f3n\n    Europea, que seguir\u00e1 colaborando con la democracia espa\u00f1ola en la lucha\n    contra el terrorismo y en la lucha por un espacio de seguridad y libertad\n    com\u00fan que estamos construyendo entre todos y tambi\u00e9n con el impulso del\n    Gobierno espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n los\n    trabajos de neutralizaci\u00f3n de vertidos con embarcaciones\n    anticontaminaci\u00f3n, est\u00e1 el pago a desempleados financiados por el INEM\n    para limpieza de fuel en las playas, est\u00e1 la movilizaci\u00f3n de los\n    trabajadores del Ministerio de Medio Ambiente para la extracci\u00f3n de fuel\n    adherido a zonas rocosas, est\u00e1 la colocaci\u00f3n de barreras oce\u00e1nicas en\n    puntos estrat\u00e9gicos, y si no hemos hecho m\u00e1s, insisto, es por la falta de\n    voluntad del Ejecutivo vasco. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sabemos tambi\u00e9n que el Gobierno, y en concreto el Ministerio de Hacienda,\n    ha hecho un destacable esfuerzo en el \u00e1mbito fiscal, plasmado en la\n    segunda reforma del IRPF y aplicable a partir del presente a\u00f1o 2003. ...\""]}, {"words": {"reforma fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 realizando una completa reforma fiscal a favor del\n    discapacitado y de sus familias. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, un a\u00f1o m\u00e1s hemos cerrado con las cuentas p\u00fablicas en equilibrio\n    presupuestario, el a\u00f1o 2002 que ha sido un a\u00f1o bastante complicado\n    internacionalmente y que afortunadamente la econom\u00eda espa\u00f1ola ha sorteado\n    con un crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, un a\u00f1o m\u00e1s hemos cerrado con las cuentas p\u00fablicas en equilibrio\n    presupuestario, el a\u00f1o 2002 que ha sido un a\u00f1o bastante complicado\n    internacionalmente y que afortunadamente la econom\u00eda espa\u00f1ola ha sorteado\n    con un crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo. ...\"", "\"... Las\n    administraciones centrales sumaron un super\u00e1vit  del 0,23 por ciento,\n    consecuencia del m\u00e1s 0,7 de la Seguridad Social y del menos 0,47 del\n    Estado y organismos aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro del Interior, en este pa\u00eds ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro del Interior, en este pa\u00eds\n    ha habido muchos espa\u00f1oles, ha habido muchos catalanes que han luchado\n    much\u00edsimo durante muchos a\u00f1os por conseguir la democracia y por luchar\n    contra el terrorismo. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  El se\u00f1or Maragall ha\n    hecho unas afirmaciones absolutamente intolerables en democracia, que es\n    dar m\u00e1s cr\u00e9dito a un imputado por colaborar con una organizaci\u00f3n\n    terrrorista, seg\u00fan las instituciones democr\u00e1ticas de Espa\u00f1a, que a la\n    Guardia Civil y al Estado de derecho. ...\"", "\"... Ustedes deber\u00edan ser\n    los primeros interesados en desautorizar unas manifestaciones de ese\n    tipo, por nuestra democracia y por nuestro Estado de derecho, y no\n    deber\u00edan apoyar a ning\u00fan candidato en nuestra democracia y en nuestro\n    Estado de derecho, para ning\u00fan puesto de responsabilidad, que d\u00e9 m\u00e1s\n    cr\u00e9dito a los terroristas que a la Guardia Civil. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El d\u00eda 24 de enero se procede a la detenci\u00f3n de diecis\u00e9is\n    personas en Catalu\u00f1a a las que se les incauta material explosivo y todo\n    tipo de artilugios que pod\u00edan ser utilizados para preparar atentados, con\n    lo cual hay que decir que la polic\u00eda hizo muy bien, aunque nunca habl\u00f3 de\n    que hubiera un peligro inminente. ...\"", "\"... Usted mismo dijo que en temas de\n    terrorismo deben caber pocas bromas y si un material que se incauta es\n    jab\u00f3n, al final es jab\u00f3n y que los primeros que se dan cuenta -y as\u00ed lo\n    refleja en su informe- es la propia polic\u00eda. ...\"", "\"... Evidentemente, esto quiere\n    decir que estamos ante un buen trabajo de la polic\u00eda, que cumple las\n    \u00f3rdenes de un juez franc\u00e9s, que detiene a los sospechosos, los pone a\n    disposici\u00f3n judicial, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Mi grupo y yo creemos que\n    la primera opci\u00f3n es la de verdad, la de que la polic\u00eda actu\u00f3 bien, que\n    usted recibi\u00f3 la informaci\u00f3n correcta, pero aqu\u00ed pasa una cosa: o usted\n    no le pas\u00f3 la informaci\u00f3n al presidente del Gobierno -cosa que no me\n    quiero creer- o hay otra posibilidad: que el se\u00f1or Aznar recibi\u00f3 la\n    informaci\u00f3n correcta y la utiliz\u00f3 en beneficio propio, porque es tan\n    cierto lo que usted dijo, porque est\u00e1 documentado, como lo que dijo el\n    presidente del Gobierno aqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, puedo reconocer todo el trabajo que han hecho los socialistas\n    por la democracia, pero la Guardia Civil se juega todos los d\u00edas la vida\n    por la libertad, por los derechos de los ciudadanos y por nuestra\n    democracia y, por tanto, dar m\u00e1s credibilidad a un presunto terrorista es\n    absolutamente intolerable. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Queremos que la evoluci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n siga siendo positiva, para\n    ello es fundamental que se desarrolle con arreglo a dos ejes esenciales:\n    por una parte, la planificaci\u00f3n y ordenaci\u00f3n de los flujos migratorios de\n    acuerdo con la propia capacidad de absorci\u00f3n que tiene Espa\u00f1a; por otra\n    parte, la plena integraci\u00f3n de los inmigrantes en nuestra sociedad en\n    igualdad de derechos y obligaciones respecto a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, somos conscientes de que los inmigrantes, v\u00edctimas\n    de las mafias de traficantes, ven defraudadas todas sus expectativas;\n    salen de su pa\u00eds huyendo de la pobreza, buscando una oportunidad y, al\n    llegar a su destino, encuentran explotaci\u00f3n y miseria cuando no pierden\n    la vida en el camino. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Intensificamos la formaci\u00f3n de especialistas en la actuaci\u00f3n\n    contra estas redes, as\u00ed como la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas de estos delitos\n    mediante servicios de atenci\u00f3n a los ciudadanos extranjeros. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE\n    EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA IMPULSAR LA CONTRUCCI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA DE ALTA\n    VELOCIDAD VITORIA-BILBAO-SAN SEBASTI\u00c1N, CONOCIDA COMO \"Y\" VASCA ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [4, 5, 6, 7], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "fomento": [8, 9, 10, 11, 12], "tramo": [13, 14], "corredor": [15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n,\n    conocida como \"Y\" vasca, forma parte del corredor norte-noroeste y est\u00e1\n    incluida en el plan de infraestructuras 2000-2007, cap\u00edtulo ferrocarriles\n    y programa de alta velocidad del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... El\n    1 de diciembre de 2001, el Ministerio de Fomento, por resoluci\u00f3n de la\n    secretar\u00eda de Estado de Infraestructuras, encomienda al GIF la\n    elaboraci\u00f3n de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n y el Bolet\u00edn Oficial del Estado, con fecha\n    del pasado 8 de febrero, publicaba los acuerdos del GIF por los que se\n    licitan los contratos de consultor\u00eda y asistencia para la redacci\u00f3n de\n    los proyectos b\u00e1sicos de plataforma en siete tramos de la \"Y\" vasca, dos\n    de ellos en \u00c1lava, tres en Vizcaya y otros dos en Guip\u00fazcoa. ...\"", "\"... Una resoluci\u00f3n del pasado 19 de diciembre del director de\n    servicios del departamento de Transportes y Obras P\u00fablicas del Gobierno\n    vasco acuerda convocar concurso para la adjudicaci\u00f3n del contrato que\n    tiene por objeto la redacci\u00f3n de los proyectos de plataforma de seis\n    tramos de la l\u00ednea de alta velocidad ya mencionada y concretamente del\n    tramo Ir\u00fan-Zum\u00e1rraga en Guip\u00fazcoa, desde luego todo ello invadiendo\n    competencias de otra administraci\u00f3n con la que se dice que se quiere\n    colaborar. ...\"", "\"... Por\n    todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    previsiones tiene el Ministerio de Fomento para impulsar la construcci\u00f3n\n    de la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, conocida como\n    \"Y\" vasca? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n,\n    conocida como \"Y\" vasca, forma parte del corredor norte-noroeste y est\u00e1\n    incluida en el plan de infraestructuras 2000-2007, cap\u00edtulo ferrocarriles\n    y programa de alta velocidad del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... El\n    1 de diciembre de 2001, el Ministerio de Fomento, por resoluci\u00f3n de la\n    secretar\u00eda de Estado de Infraestructuras, encomienda al GIF la\n    elaboraci\u00f3n de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n y el Bolet\u00edn Oficial del Estado, con fecha\n    del pasado 8 de febrero, publicaba los acuerdos del GIF por los que se\n    licitan los contratos de consultor\u00eda y asistencia para la redacci\u00f3n de\n    los proyectos b\u00e1sicos de plataforma en siete tramos de la \"Y\" vasca, dos\n    de ellos en \u00c1lava, tres en Vizcaya y otros dos en Guip\u00fazcoa. ...\"", "\"... Una resoluci\u00f3n del pasado 19 de diciembre del director de\n    servicios del departamento de Transportes y Obras P\u00fablicas del Gobierno\n    vasco acuerda convocar concurso para la adjudicaci\u00f3n del contrato que\n    tiene por objeto la redacci\u00f3n de los proyectos de plataforma de seis\n    tramos de la l\u00ednea de alta velocidad ya mencionada y concretamente del\n    tramo Ir\u00fan-Zum\u00e1rraga en Guip\u00fazcoa, desde luego todo ello invadiendo\n    competencias de otra administraci\u00f3n con la que se dice que se quiere\n    colaborar. ...\"", "\"... Por\n    todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    previsiones tiene el Ministerio de Fomento para impulsar la construcci\u00f3n\n    de la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, conocida como\n    \"Y\" vasca? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n,\n    conocida como \"Y\" vasca, forma parte del corredor norte-noroeste y est\u00e1\n    incluida en el plan de infraestructuras 2000-2007, cap\u00edtulo ferrocarriles\n    y programa de alta velocidad del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... El\n    1 de diciembre de 2001, el Ministerio de Fomento, por resoluci\u00f3n de la\n    secretar\u00eda de Estado de Infraestructuras, encomienda al GIF la\n    elaboraci\u00f3n de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n y el Bolet\u00edn Oficial del Estado, con fecha\n    del pasado 8 de febrero, publicaba los acuerdos del GIF por los que se\n    licitan los contratos de consultor\u00eda y asistencia para la redacci\u00f3n de\n    los proyectos b\u00e1sicos de plataforma en siete tramos de la \"Y\" vasca, dos\n    de ellos en \u00c1lava, tres en Vizcaya y otros dos en Guip\u00fazcoa. ...\"", "\"... Hoy mismo y en declaraciones a Radio Euskadi, el consejero de\n    Transportes del Gobierno vasco denuncia que seg\u00fan un bolet\u00edn de la Uni\u00f3n\n    Europea, ninguno de los proyectos remitidos por Fomento a dicha Uni\u00f3n\n    Europea se refiere a la \"Y\" vasca y dice que no aparecen. ...\"", "\"... Para terminar, se\u00f1or ministro, quiero decirle que los vascos, al igual que\n    el Ministerio de Fomento, lo que queremos es que la \"Y\" vasca sea una\n    realidad y as\u00ed no quedarnos fuera de la prosperidad en el futuro. ...\"", "\"... Por\n    todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9\n    previsiones tiene el Ministerio de Fomento para impulsar la construcci\u00f3n\n    de la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, conocida como\n    \"Y\" vasca? ...\"", "\"... Estos siete\n    proyectos vienen a unirse a los proyectos adjudicados anteriormente por\n    el GIF en otros dos tramos de la \"Y\" vasca, el tramo Urnieta-Hernani en\n    Guip\u00fazcoa y el tramo Basauri-Bilbao en Vizcaya. ...\"", "\"... Una resoluci\u00f3n del pasado 19 de diciembre del director de\n    servicios del departamento de Transportes y Obras P\u00fablicas del Gobierno\n    vasco acuerda convocar concurso para la adjudicaci\u00f3n del contrato que\n    tiene por objeto la redacci\u00f3n de los proyectos de plataforma de seis\n    tramos de la l\u00ednea de alta velocidad ya mencionada y concretamente del\n    tramo Ir\u00fan-Zum\u00e1rraga en Guip\u00fazcoa, desde luego todo ello invadiendo\n    competencias de otra administraci\u00f3n con la que se dice que se quiere\n    colaborar. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la l\u00ednea de alta velocidad Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n,\n    conocida como \"Y\" vasca, forma parte del corredor norte-noroeste y est\u00e1\n    incluida en el plan de infraestructuras 2000-2007, cap\u00edtulo ferrocarriles\n    y programa de alta velocidad del Ministerio de Fomento. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2], "alta velocidad": [0], "fomento": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... comprobar la existencia del proyecto 024, l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-San Sebasti\u00e1n, con un coste total de 3.000 millones de euros con\n    un plazo de ejecuci\u00f3n 2001-2010, con unas dotaciones en el presupuesto de\n    2003 y con un crecimiento progresivo hasta 2006. ...\"", "\"... Muy concretamente, el pasado 28 de febrero de 2003, el GIF\n    ha vuelto a publicar el anuncio en relaci\u00f3n con la consultor\u00eda y\n    asistencia t\u00e9cnica de estos proyectos de la \"Y\" vasca, terminando el\n    anuncio con la frase: se prev\u00e9 para 2003 la contrataci\u00f3n de proyectos de\n    plataforma de los diferentes tramos de la l\u00ednea. ...\"", "\"... comprobar la existencia del proyecto 024, l\u00ednea de alta velocidad\n    Vitoria-San Sebasti\u00e1n, con un coste total de 3.000 millones de euros con\n    un plazo de ejecuci\u00f3n 2001-2010, con unas dotaciones en el presupuesto de\n    2003 y con un crecimiento progresivo hasta 2006. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, esta es la\n    verdadera garant\u00eda y la verdadera certeza de que el Ministerio de Fomento\n    va a acometer en plazo la construcci\u00f3n de la \"Y\" vasca.  ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 SISTEMAS PLANTEAN\n    DIFICULTADES PARA INICIAR LA EXPLOTACI\u00d3N COMERCIAL DE LA L\u00cdNEA DE ALTA\n    VELOCIDAD MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\""]}, {"words": {"ave": [1, 2, 3, 4], "alta velocidad": [0], "fomento": [7], "barcelona": [8, 9], "madrid": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso yo, se\u00f1or ministro, lo que\n    quisiera hoy preguntarle son las causas por las que esa ilusi\u00f3n que todos\n    los leridanos y toda la gente de bien de Lleida siente por la llegada de\n    la alta velocidad se ha demorado, es decir, \u00bfcu\u00e1les son las causas de\n    este retraso de tres meses? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no le vengo a preguntar hoy sobre el retraso del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona, que deber\u00eda haber entrado en servicio\n    el a\u00f1o 1992, cuando se hizo el AVE Madrid-Sevilla. ...\"", "\"... No hablo\n    del retraso pol\u00edtico de ese AVE Madrid-Barcelona, que se va a poner en\n    servicio con doce a\u00f1os de retraso, de retraso pol\u00edtico, pero imputable a\n    los que durante catorce a\u00f1os de Gobierno no demostraban esas urgencias\n    que les despiertan tres meses de retraso ahora. ...\"", "\"... Para los partidarios de\n    la agitaci\u00f3n todo vale menos el rigor de los datos, pero todo el mundo\n    comprende que un retraso de tres meses en una obra que tiene un plazo de\n    ejecuci\u00f3n de siete a\u00f1os, o sea, 84 meses, tan compleja y de tanto coste\n    como el AVE, es un retraso t\u00e9cnico. ...\"", "\"... La gente de Lleida est\u00e1 expectante y muy\n    ilusionada con la llegada del AVE. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no le vengo a preguntar hoy sobre el retraso del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona, que deber\u00eda haber entrado en servicio\n    el a\u00f1o 1992, cuando se hizo el AVE Madrid-Sevilla. ...\"", "\"... No hablo\n    del retraso pol\u00edtico de ese AVE Madrid-Barcelona, que se va a poner en\n    servicio con doce a\u00f1os de retraso, de retraso pol\u00edtico, pero imputable a\n    los que durante catorce a\u00f1os de Gobierno no demostraban esas urgencias\n    que les despiertan tres meses de retraso ahora. ...\"", "\"... En Catalu\u00f1a adem\u00e1s todos apreciamos\n    el esfuerzo inversor del Ministerio de Fomento, que gracias a la\n    estabilidad presupuestaria ha podido multiplicar las inversiones, que en\n    1996 con el Gobierno socialista no llegaban en Catalu\u00f1a a 500 millones de\n    euros, por un 500 por ciento, porque en el a\u00f1o 2003 van a ser de m\u00e1s de\n    2.500 millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no le vengo a preguntar hoy sobre el retraso del AVE\n    Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona, que deber\u00eda haber entrado en servicio\n    el a\u00f1o 1992, cuando se hizo el AVE Madrid-Sevilla. ...\"", "\"... No hablo\n    del retraso pol\u00edtico de ese AVE Madrid-Barcelona, que se va a poner en\n    servicio con doce a\u00f1os de retraso, de retraso pol\u00edtico, pero imputable a\n    los que durante catorce a\u00f1os de Gobierno no demostraban esas urgencias\n    que les despiertan tres meses de retraso ahora. ...\""]}, {"words": {"trenes": [4], "l\u00ednea": [0, 1, 2], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, he tenido ocasi\u00f3n de informar en distintas contestaciones\n    a preguntas en el Senado y en el Congreso de la situaci\u00f3n de las\n    infraestructuras en general de esta l\u00ednea y en particular de la marcha de\n    las instalaciones de se\u00f1alizaci\u00f3n y control de la misma. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el GIF est\u00e1\n    comprobando que la red b\u00e1sica de comunicaciones est\u00e1 operativa en estos\n    momentos, as\u00ed como las subestaciones y la l\u00ednea a\u00e9rea del sistema de\n    suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Nuevamente, se\u00f1or\u00eda, le reitero que la puesta en explotaci\u00f3n de esta l\u00ednea\n    como de otra cualquiera quedar\u00e1 supeditada a la plena operatividad de la\n    circulaci\u00f3n de los trenes y de todos los sistemas de seguridad conocidos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el GIF est\u00e1\n    comprobando que la red b\u00e1sica de comunicaciones est\u00e1 operativa en estos\n    momentos, as\u00ed como las subestaciones y la l\u00ednea a\u00e9rea del sistema de\n    suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"", "\"... Nuevamente, se\u00f1or\u00eda, le reitero que la puesta en explotaci\u00f3n de esta l\u00ednea\n    como de otra cualquiera quedar\u00e1 supeditada a la plena operatividad de la\n    circulaci\u00f3n de los trenes y de todos los sistemas de seguridad conocidos. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [6, 7], "espa\u00f1oles": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hoy, despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n del\n    presidente del Gobierno, est\u00e1 claro que ustedes nos van a embarcar en una\n    guerra, pase lo que pase, el pr\u00f3ximo viernes en el Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... Lo voy a dejar clar\u00edsimo para que cuando nos veamos la pr\u00f3xima\n    semana, despu\u00e9s del viernes que usted est\u00e9 en Nueva York en el Consejo de\n    Seguridad, tengamos un debate verdaderamente fundamental, porque vamos a\n    vivir una semana dram\u00e1tica. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el viernes usted va a tener una posici\u00f3n\n    imposible en el Consejo de Seguridad, porque si no hay nueve votos, lo\n    que ha dicho el se\u00f1or Colin Powell se har\u00e1. ...\"", "\"... D\u00edganlo aqu\u00ed,\n    porque si no le va a pasar lo que le aconteci\u00f3 en su anterior\n    comparecencia en el Consejo de Seguridad, cuando intentaron aquel falso\n    consenso en nuestra opini\u00f3n del Consejo Europeo. ...\"", "\"... El debate que han hecho hoy ustedes aqu\u00ed y que les ha puesto muy\n    felices no tiene recorrido, porque el viernes, en un Consejo de Seguridad\n    que se va a emitir en directo por televisi\u00f3n, toda la opini\u00f3n p\u00fablica la\n    va a ver a usted. ...\"", "\"... Y como\n    sabe que la aprecio le aseguro que no la voy a someter a la tortura de la\n    interpretaci\u00f3n que ha hecho el presidente del Gobierno sobre los vetos en\n    el Consejo de Seguridad, porque el pa\u00eds que m\u00e1s ha vetado en la historia\n    de la ONU es Estados Unidos, cerca de 40 veces. ...\"", "\"... Le leo la \u00faltima declaraci\u00f3n del secretario de Estado se\u00f1or Powell:\n    Estados Unidos, con o sin apoyo de la ONU, dirigir\u00e1n la coalici\u00f3n de\n    pa\u00edses dispuestos a unirse a ellos para desarmar a Irak por la fuerza. ...\"", "\"... Si cuando aqu\u00ed se estaba discutiendo ya en\n    Washington\n    estaban haciendo previsiones de futuro y lo \u00fanico que quieren es el apoyo,\n    el viernes, y punto. ...\"", "\"... El problema que usted tiene, se\u00f1ora ministra, y termino, es que el viernes\n    no la voy a ver yo, ni la bancada socialista, ni sus colegas del PP, la\n    minor\u00eda, etc\u00e9tera, la van a ver cientos de espa\u00f1oles (Varios se\u00f1ores\n    diputados pronuncian palabras que no se perciben.). ...\"", "\"... En el mundo mucha\n    gente, pero tambi\u00e9n algunos miles de espa\u00f1oles, porque es un tema que\n    interesa. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [8, 9, 10], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Francamente, yo creo que las cuestiones de la paz y de la seguridad son\n    lo suficientemente serias como para no brind\u00e1rselas a los dados y, desde\n    luego, el Gobierno no se las brinda a los dados. ...\"", "\"... Lo que el Gobierno ha\n    hecho y lo que hace es mantener con contundencia, con constancia, con\n    tenacidad, desde el principio de esta fase de la crisis de Irak, que\n    queremos paz y seguridad, ahora y en el futuro, y ello quiere decir el\n    desarme, no la contenci\u00f3n, no mirar para otro lado. ...\"", "\"... El Gobierno ha venido trabajando, sigue y\n    seguir\u00e1 trabajando, por algo que nos parece posible, deseable y, si me lo\n    permite, absolutamente vital, que es el consenso dentro del Consejo de\n    Seguridad. ...\"", "\"... Si no hubi\u00e9ramos tenido esta tenacidad y esta\n    seguridad por lo que estamos luchando, no estar\u00edamos en el escenario del\n    Consejo de Seguridad del que, por cierto, se viene predicando que los\n    Estados Unidos primero no han querido entrar y luego han querido\n    abandonar. ...\"", "\"... Se\u00f1or Mar\u00edn, perm\u00edtame recordar que todos los esfuerzos del Gobierno,\n    tanto en la Uni\u00f3n Europea como en la OTAN y en el Consejo de Seguridad,\n    han ido encaminados a allanar diferencias y a construir encuentros. ...\"", "\"... Por lo que hace referencia al\n    primer punto que yo destacaba -la firmeza-, se ha demostrado, se\u00f1or\n    Mar\u00edn, resoluci\u00f3n a resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, informe a\n    informe de los inspectores, gesto a gesto de Sadam Husein, que s\u00f3lo esa\n    firmeza y la amenaza cre\u00edble del uso de la fuerza hacen mella en Sadam\n    Husein. ...\"", "\"... Sin ellas\n    nuestra seguridad est\u00e1 en peligro. ...\"", "\"... No podemos seguir\n    permitiendo que finja cumplir dosificando la aparici\u00f3n de nuevos\n    descubrimientos de la manera m\u00e1s conveniente para sus intereses, y\n    quienes se empe\u00f1an en un mensaje de componenda, que es lo que ustedes\n    est\u00e1n haciendo, flaco servicio le hacen a la causa de la paz y la\n    seguridad. ...\"", "\"... No voy a desarrollar estos extremos que ya lo ha hecho el presidente y el\n    vicepresidente, pero s\u00ed me gustar\u00eda hacer hincapi\u00e9 en dos puntos: la\n    necesidad de mantener la firmeza y la responsabilidad, que entiendo es\n    exigible en su actuaci\u00f3n, de todas las fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara,\n    aunque algunas parecen olvidarlo. ...\"", "\"... Hemos visto c\u00f3mo\n    determinadas fuerzas, en particular la suya, se\u00f1or Mar\u00edn, se han\n    convertido consciente o inconscientemente en los mejores abogados de\n    Sadam Husein. ...\"", "\"... Al final la opini\u00f3n\n    p\u00fablica, estoy convencida, es mucho m\u00e1s responsable y reflexiva de lo que\n    algunas fuerzas pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara suponen y sabr\u00e1 llegar\n    a conclusiones l\u00f3gicas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Sadam\n    Husein debe cumplir inmediata y completamente y, desde luego, en contra\n    de lo que algunos hab\u00edan supuesto, el Gobierno, respaldado por la mayor\u00eda\n    de esta C\u00e1mara, se mantendr\u00e1 firme desde la convicci\u00f3n de que s\u00f3lo\n    nuestra determinaci\u00f3n llevar\u00e1 al \u00e1nimo de Sadam y a todos los Sadam del\n    mundo que la comunidad internacional no cejar\u00e1 en su empe\u00f1o para acabar,\n    de una vez por todas, con esa convergencia entre armas de destrucci\u00f3n\n    masiva, desaf\u00edo a la legalidad internacional y las conexiones con\n    organizaciones terroristas que amenazan la paz y la seguridad de todos. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2], "militares": [1], "militar": [3, 4], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo hemos condenado muchas\n    veces, usted me lo ha o\u00eddo, pero si quieren hacer de esto el elemento de\n    defensa de su posici\u00f3n es su problema. ...\"", "\"... Nuestro producto interior bruto y nuestras capacidades de seguridad y\n    militares no nos permiten ser un actor global, es imposible, es una\n    fantas\u00eda, es un sue\u00f1o. ...\"", "\"... Nuestro producto interior bruto y nuestras capacidades de seguridad y\n    militares no nos permiten ser un actor global, es imposible, es una\n    fantas\u00eda, es un sue\u00f1o. ...\"", "\"... Una administraci\u00f3n civil y militar de dos a\u00f1os; democratizaremos al\n    r\u00e9gimen para luego contagiar -entre comillas- democr\u00e1ticamente a los\n    vecinos, que parece que son Arabia Saudita y Siria. ...\"", "\"... Una vez que hayamos\n    descomprimido a Israel y le hayamos dado la preeminencia militar,\n    entonces nos plantearemos el Estado palestino sui generis, que ser\u00e1 una\n    especie de un bantust\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No somos potencia nuclear y s\u00e9\n    perfectamente el producto interior\n    bruto que tenemos y no tenemos veto en el Consejo de Seguridad, pero por\n    supuesto que tenemos un papel global que jugar. ...\"", "\"... Hemos hablado de\n    Oriente Medio en el Consejo Europeo, donde no hemos hablado es en el\n    Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... S\u00ed le quiero decir que en las intervenciones\n    del Consejo de Seguridad s\u00f3lo ha habido dos ministros que han hablado de\n    Oriente Medio, el sirio y la Ministra de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a\n    porque nos preocupa y nos ocupa. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "madrid": [28, 29, 30], "l\u00ednea": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "tramo": [32], "trenes": [34, 35, 36, 37], "fomento": [31], "barcelona": [33], "red convencional": [27], "ancho uic": [38, 39], "red": [24, 25, 26]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o\n    1996 no hab\u00edan empezado las obras de alta velocidad en Arag\u00f3n; no\n    exist\u00edan obras de alta velocidad en Arag\u00f3n; no exist\u00edan socavones en la\n    alta velocidad de Arag\u00f3n; no exist\u00edan problemas de suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en la red de Arag\u00f3n; no exist\u00edan problemas en Arag\u00f3n. ...\"", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os, se\u00f1or\n    diputado, este Gobierno ha puesto en marcha en Arag\u00f3n 278 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona; ha puesto en marcha\n    79 kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Huesca; ha puesto en marcha 43\n    kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Teruel; es decir ha puesto en marcha 401\n    kil\u00f3metros desde el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Con la entrada en servicio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad algunos\n    pretenden que siga dando los mismos servicios la vieja l\u00ednea\n    convencional. ...\"", "\"... explique a\n    los aragoneses para que entiendan c\u00f3mo la alta velocidad resulta que se\n    hace para que no se use y sigan los mismos trenes por la vieja l\u00ednea. ...\"", "\"... Cuando la ronda sur\n    ferroviaria pasa de tener dos v\u00edas convencionales a tener dos v\u00edas de\n    alta velocidad de ancho UIC por las que van a circular los trenes de alta\n    velocidad con viajeros, los surcos que quedan en una sola v\u00eda\n    convencional son suficientes para atender los tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Antes, por las dos v\u00edas de ancho ib\u00e9rico ten\u00edan que circular los trenes\n    de viajeros y los trenes de mercanc\u00edas; ahora los trenes de viajeros\n    circular\u00e1n en su mayor\u00eda por las l\u00edneas de alta velocidad y con una sola\n    l\u00ednea hay muchos m\u00e1s surcos para las mercanc\u00edas que antes con dos l\u00edneas\n    ferroviarias. ...\"", "\"... Quiero recordarle para que no crea usted\n    que estas maldades se le ocurren al Gobierno del Partido Popular, que\n    cuando se estren\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla no se inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n de\n    C\u00f3rdoba hasta el a\u00f1o 1994 y funcion\u00f3 durante dos a\u00f1os con la antigua\n    estaci\u00f3n; la l\u00ednea de alta velocidad ten\u00eda dos pasos a nivel en C\u00f3rdoba y\n    me parece muy razonable que se optimizara su explotaci\u00f3n, se\u00f1or diputado. ...\"", "\"... Lo \u00fanico que falta ya es que usted se\n    crea lo que dice El Pa\u00eds; que como el r\u00f3tulo dice: Los problemas de\n    \u00c1lvarez-Cascos con la alta velocidad, usted se crea que lo que hay debajo\n    es verdad, que tiene que ver la dimisi\u00f3n del consejero delegado de Talgo\n    con la pol\u00edtica de alta velocidad. ...\"", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os, se\u00f1or\n    diputado, este Gobierno ha puesto en marcha en Arag\u00f3n 278 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona; ha puesto en marcha\n    79 kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Huesca; ha puesto en marcha 43\n    kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Teruel; es decir ha puesto en marcha 401\n    kil\u00f3metros desde el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que esta l\u00ednea Madrid-Zaragoza se\n    anunci\u00f3 que comenzar\u00eda en el a\u00f1o 1993. ...\"", "\"... Con la entrada en servicio de la nueva l\u00ednea de alta velocidad algunos\n    pretenden que siga dando los mismos servicios la vieja l\u00ednea\n    convencional. ...\"", "\"... explique a\n    los aragoneses para que entiendan c\u00f3mo la alta velocidad resulta que se\n    hace para que no se use y sigan los mismos trenes por la vieja l\u00ednea. ...\"", "\"... Quiero decirle que con la entrada de la nueva l\u00ednea\n    hoy hay en Sig\u00fcenza 10 servicios y habr\u00e1 en el futuro 8; en Arcos de\n    Jal\u00f3n hay 7 y habr\u00e1 en el futuro 6; en Ariza hay 5 y habr\u00e1 en el futuro\n    4; en Sari\u00f1ena hay 2 y se mantendr\u00e1n los 2; en Monz\u00f3n hay 9 y se\n    mantendr\u00e1n 7; en Binefar hay 2 y aumentar\u00e1n a 3. ...\"", "\"... Se har\u00e1n proyectos a lo largo del a\u00f1o 2003, como est\u00e1 previsto\n    en nuestras inversiones y como se contempla en nuestra programaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, porque tambi\u00e9n nos ocupamos de la l\u00ednea convencional. ...\"", "\"... Lo que\n    no es posible es improvisar de la noche a la ma\u00f1ana la reconstrucci\u00f3n de\n    una l\u00ednea abandonada durante muchos a\u00f1os y abandonada por la decisi\u00f3n\n    francesa de cerrar la parte de la l\u00ednea correspondiente a su pa\u00eds entre\n    Zaragoza y Pau. ...\"", "\"... Ha sido el Gobierno de Espa\u00f1a (por cierto en este tema\n    todos los gobiernos han estado permanentemente reclamando inversiones a\n    la Administraci\u00f3n francesa para poder reabrir la l\u00ednea por Canfranc),\n    pero este Gobierno es el que ha alcanzado los acuerdos, ha sido este\n    Gobierno el que ha encargado los proyectos, el que ha puesto en marcha\n    las obras que S.S. ...\"", "\"... As\u00ed es como se puede acondicionar esta l\u00ednea. ...\"", "\"... Entre\n    tanto, estamos procediendo -como creo que hace cualquier Administraci\u00f3n\n    responsable- a las tareas de saneamiento de todas las zonas que han\n    provocado derrumbamientos, han interrumpido el servicio y que han puesto\n    en riesgo la seguridad de la l\u00ednea. ...\"", "\"... Antes, por las dos v\u00edas de ancho ib\u00e9rico ten\u00edan que circular los trenes\n    de viajeros y los trenes de mercanc\u00edas; ahora los trenes de viajeros\n    circular\u00e1n en su mayor\u00eda por las l\u00edneas de alta velocidad y con una sola\n    l\u00ednea hay muchos m\u00e1s surcos para las mercanc\u00edas que antes con dos l\u00edneas\n    ferroviarias. ...\"", "\"... La estaci\u00f3n de Delicias estar\u00e1 con suficiente grado de finalizaci\u00f3n para\n    la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea. ...\"", "\"... Estar\u00e1 terminado el vest\u00edbulo de salidas, el\n    vest\u00edbulo expr\u00e9s, los aparcamientos m\u00e1s cercanos, todos los andenes y\n    v\u00edas -cuatro de ancho UIC, cuatro de ancho Renfe, una v\u00eda t\u00e9cnica de\n    ancho UIC y dos v\u00edas t\u00e9cnicas de ancho Renfe- que son suficientes para la\n    puesta en marcha de la l\u00ednea. ...\"", "\"... Quiero recordarle para que no crea usted\n    que estas maldades se le ocurren al Gobierno del Partido Popular, que\n    cuando se estren\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla no se inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n de\n    C\u00f3rdoba hasta el a\u00f1o 1994 y funcion\u00f3 durante dos a\u00f1os con la antigua\n    estaci\u00f3n; la l\u00ednea de alta velocidad ten\u00eda dos pasos a nivel en C\u00f3rdoba y\n    me parece muy razonable que se optimizara su explotaci\u00f3n, se\u00f1or diputado. ...\"", "\"... Zaragoza, se\u00f1or diputado, de los diez servicios actuales\n    que requieren en estos momentos tiempos de tres horas, en la etapa\n    inicial de la l\u00ednea en explotaci\u00f3n cuando se ponga en marcha su operaci\u00f3n\n    comercial va a pasar a 13 nuevos servicios con un tiempo de viaje de una\n    hora 45 minutos, con una reducci\u00f3n sensible de los tiempos de viaje hasta\n    que la explotaci\u00f3n definitiva de la l\u00ednea permita con los nuevos trenes\n    ya adjudicados a Siemens y a Talgo. ...\"", "\"... Pues mire usted, se\u00f1or diputado, de los 173 kil\u00f3metros, en\n    este momento est\u00e1n en obras 43, que es el 25 por ciento de la l\u00ednea. ...\"", "\"... En el a\u00f1o\n    1996 no hab\u00edan empezado las obras de alta velocidad en Arag\u00f3n; no\n    exist\u00edan obras de alta velocidad en Arag\u00f3n; no exist\u00edan socavones en la\n    alta velocidad de Arag\u00f3n; no exist\u00edan problemas de suministro de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica en la red de Arag\u00f3n; no exist\u00edan problemas en Arag\u00f3n. ...\"", "\"... en esta tribuna\n    haya intentado presentarnos, con la niebla de las an\u00e9cdotas, la\n    brillantez y la en este sentido claridad con que se est\u00e1 modernizando la\n    red de infraestructuras ferroviarias en Arag\u00f3n. ...\"", "\"... Esta es la realidad de\n    los servicios en la red convencional, una red, se\u00f1or diputado, en la que\n    este Gobierno est\u00e1 invirtiendo 447 millones de euros, y S.S. ...\"", "\"... Esta es la realidad de\n    los servicios en la red convencional, una red, se\u00f1or diputado, en la que\n    este Gobierno est\u00e1 invirtiendo 447 millones de euros, y S.S. ...\"", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os, se\u00f1or\n    diputado, este Gobierno ha puesto en marcha en Arag\u00f3n 278 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona; ha puesto en marcha\n    79 kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Huesca; ha puesto en marcha 43\n    kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Teruel; es decir ha puesto en marcha 401\n    kil\u00f3metros desde el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... Quiero recordarle, se\u00f1or diputado, que esta l\u00ednea Madrid-Zaragoza se\n    anunci\u00f3 que comenzar\u00eda en el a\u00f1o 1993. ...\"", "\"... Quiero recordarle para que no crea usted\n    que estas maldades se le ocurren al Gobierno del Partido Popular, que\n    cuando se estren\u00f3 la l\u00ednea Madrid-Sevilla no se inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n de\n    C\u00f3rdoba hasta el a\u00f1o 1994 y funcion\u00f3 durante dos a\u00f1os con la antigua\n    estaci\u00f3n; la l\u00ednea de alta velocidad ten\u00eda dos pasos a nivel en C\u00f3rdoba y\n    me parece muy razonable que se optimizara su explotaci\u00f3n, se\u00f1or diputado. ...\"", "\"... Es un\n    ejemplo de proporci\u00f3n a la hora de describir una situaci\u00f3n, y como\n    consecuencia de las responsabilidades derivadas de esas dificultades para\n    exigir al contratista el cumplimiento del contrato, ha presentado su\n    dimisi\u00f3n el presidente del GIF y se la ha aceptado el ministro de\n    Fomento. ...\"", "\"... En estos momentos est\u00e1 en marcha la variante de Huesca\n    y est\u00e1n en marcha los proyectos para la reapertura del t\u00fanel de Canfranc,\n    licitado y adjudicado, o los proyectos de todo el tramo entre Huesca y\n    Canfranc. ...\"", "\"... A lo largo de estos a\u00f1os, se\u00f1or\n    diputado, este Gobierno ha puesto en marcha en Arag\u00f3n 278 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Barcelona; ha puesto en marcha\n    79 kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Huesca; ha puesto en marcha 43\n    kil\u00f3metros en la l\u00ednea Zaragoza-Teruel; es decir ha puesto en marcha 401\n    kil\u00f3metros desde el a\u00f1o 1996. ...\"", "\"... explique a\n    los aragoneses para que entiendan c\u00f3mo la alta velocidad resulta que se\n    hace para que no se use y sigan los mismos trenes por la vieja l\u00ednea. ...\"", "\"... Cuando la ronda sur\n    ferroviaria pasa de tener dos v\u00edas convencionales a tener dos v\u00edas de\n    alta velocidad de ancho UIC por las que van a circular los trenes de alta\n    velocidad con viajeros, los surcos que quedan en una sola v\u00eda\n    convencional son suficientes para atender los tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Antes, por las dos v\u00edas de ancho ib\u00e9rico ten\u00edan que circular los trenes\n    de viajeros y los trenes de mercanc\u00edas; ahora los trenes de viajeros\n    circular\u00e1n en su mayor\u00eda por las l\u00edneas de alta velocidad y con una sola\n    l\u00ednea hay muchos m\u00e1s surcos para las mercanc\u00edas que antes con dos l\u00edneas\n    ferroviarias. ...\"", "\"... Zaragoza, se\u00f1or diputado, de los diez servicios actuales\n    que requieren en estos momentos tiempos de tres horas, en la etapa\n    inicial de la l\u00ednea en explotaci\u00f3n cuando se ponga en marcha su operaci\u00f3n\n    comercial va a pasar a 13 nuevos servicios con un tiempo de viaje de una\n    hora 45 minutos, con una reducci\u00f3n sensible de los tiempos de viaje hasta\n    que la explotaci\u00f3n definitiva de la l\u00ednea permita con los nuevos trenes\n    ya adjudicados a Siemens y a Talgo. ...\"", "\"... Cuando la ronda sur\n    ferroviaria pasa de tener dos v\u00edas convencionales a tener dos v\u00edas de\n    alta velocidad de ancho UIC por las que van a circular los trenes de alta\n    velocidad con viajeros, los surcos que quedan en una sola v\u00eda\n    convencional son suficientes para atender los tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Estar\u00e1 terminado el vest\u00edbulo de salidas, el\n    vest\u00edbulo expr\u00e9s, los aparcamientos m\u00e1s cercanos, todos los andenes y\n    v\u00edas -cuatro de ancho UIC, cuatro de ancho Renfe, una v\u00eda t\u00e9cnica de\n    ancho UIC y dos v\u00edas t\u00e9cnicas de ancho Renfe- que son suficientes para la\n    puesta en marcha de la l\u00ednea. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    \u00bfcu\u00e1ndo alguien crey\u00f3 en Teruel que un Gobierno iba a poner en marcha\n    toda la autov\u00eda Somport-Sagunto en la provincia de Teruel y el 50 por\n    ciento de la alta velocidad entre Zaragoza y Teruel? ...\""]}, {"words": {"ave": [2], "alta velocidad": [0, 1], "barcelona": [4, 5], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... tiene preocupaciones,\n    tiene que objetivar esas preocupacioones, \u00bfo es que hasta que lleg\u00f3 el\n    se\u00f1or Aznar no le preocupaba que hubiera alta velocidad a Zaragoza? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo pongo a su disposici\u00f3n el programa de mi partido del a\u00f1o\n    1989, el cual tuve el honor de firmar con mis compa\u00f1eros, en donde ya\n    defend\u00edamos la alta velocidad a Francia a trav\u00e9s de Zaragoza y Barcelona\n    mientras que la rechazaban los bancos del Gobierno en aquellos a\u00f1os. ...\"", "\"... Ahora bien, me gustar\u00eda saber en qu\u00e9 momento empez\u00f3 usted a preocuparse\n    por viajar en Ave a Zaragoza. ...\"", "\"... Lo vuelve a plantear aqu\u00ed y es del Gobierno de\n    Arag\u00f3n, no de la red de carreteras del Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo pongo a su disposici\u00f3n el programa de mi partido del a\u00f1o\n    1989, el cual tuve el honor de firmar con mis compa\u00f1eros, en donde ya\n    defend\u00edamos la alta velocidad a Francia a trav\u00e9s de Zaragoza y Barcelona\n    mientras que la rechazaban los bancos del Gobierno en aquellos a\u00f1os. ...\"", "\"... Por\n    tanto, algunos somos ya muy antiguos en la reivindicaci\u00f3n de la alta\n    velocidad a Zaragoza y a Barcelona y no vamos a aceptar que alguien\n    quiera comparar 12 meses de retraso pol\u00edtico con tres meses de retrasos\n    t\u00e9cnicos. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA RED\n    FERROVIARIA EN CATALU\u00d1A.  ...\""]}, {"words": {"tren": [16, 17, 18, 19], "red ferroviaria": [22, 23], "l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tramo": [21], "trenes": [36, 37, 38], "barcelona": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "transporte ferroviario": [39], "ave": [6, 7, 8, 9, 10], "red convencional": [20], "transporte": [34, 35], "red": [11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos citar la\n    l\u00ednea Lleida-Manresa que tiene una serie de pegas, pues aunque hay obras\n    que poco a poco se van arreglando tiene muchos problemas. ...\"", "\"... En esas l\u00edneas,\n    se\u00f1or ministro, nuestro grupo a lo largo del a\u00f1o 2002, hace pr\u00e1cticamente\n    un a\u00f1o, el 13 de marzo de 2002 public\u00f3 en el bolet\u00edn oficial de la C\u00e1mara\n    14 preguntas sobre esta\n    l\u00ednea, todas ellas presentadas y firmadas por mi compa\u00f1ero y portavoz\n    adjunto Jordi Jan\u00e9. ...\"", "\"... Esto, se\u00f1or ministro, a m\u00ed me preocupa\n    muy mucho porque los trenes del parque m\u00f3vil de cercan\u00edas de Barcelona\n    que no est\u00e1n adscritos a una l\u00ednea en concreto son los que son. ...\"", "\"... Podemos considerar que la l\u00ednea Vilanova-Barcelona va muy bien,\n    la de Reus-Barcelona tiene muy buenos servicios, por lo que cuando se\n    produce un retraso se achaca a una aver\u00eda. ...\"", "\"... Por lo tanto, hemos de decir que la l\u00ednea\n    Lleida-Manresa va bien, igual que la de La Pobla, que podr\u00eda citarla como\n    an\u00e9cdota luego con motivo del AVE, por la velocidad que consigue, en\n    referencia a lo que alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n dec\u00eda. ...\"", "\"... Pero dejo en el\n    aire las l\u00edneas de cercan\u00edas de la segunda corona de Barcelona, aunque\n    hay que incidir muy mucho, sobre todo en esa l\u00ednea de la zona de\n    Ripoll-Puigcerd\u00e1, que ya sabemos que es muy dif\u00edcil por su compleja\n    orograf\u00eda. ...\"", "\"... Por lo tanto, hemos de decir que la l\u00ednea\n    Lleida-Manresa va bien, igual que la de La Pobla, que podr\u00eda citarla como\n    an\u00e9cdota luego con motivo del AVE, por la velocidad que consigue, en\n    referencia a lo que alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n dec\u00eda. ...\"", "\"... Entrando en la segunda parte de la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, el\n    pasado d\u00eda 19, en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, con motivo de su\n    comparecencia sobre seguridad ferroviaria y estado de la red\n    convencional, adem\u00e1s del AVE, usted nos dio toda una serie de informaci\u00f3n\n    que estimamos aceptable. ...\"", "\"... Todo esto es solucionable\n    r\u00e1pidamente, pero algunos medios de comunicaci\u00f3n han dicho el d\u00eda 4 -o\n    sea ayer martes-: Mientras el PP lo descarta, Cascos reafirma que el AVE\n    llegar\u00e1 a Barcelona en el a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Por otro lado, se dice: El PP da por\n    hecho que el AVE no llegar\u00e1 a Barcelona hasta el a\u00f1o 2005. ...\"", "\"... Alg\u00fan titular de alg\u00fan medio de\n    comunicaci\u00f3n\n    est\u00e1 hablando anecd\u00f3ticamente y casi en verso del AVE bueno y del AVE de\n    Catalu\u00f1a, que no es nada. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) tiene\n    sumo inter\u00e9s en conocer qu\u00e9 medidas de car\u00e1cter general va a adoptar el\n    Gobierno para mejorar la red ferroviaria en Catalu\u00f1a, incluidas por tanto\n    la red con v\u00eda convencional y la red con ancho europeo. ...\"", "\"... En los\n    antecedentes de la interpelaci\u00f3n que hemos presentado decimos que la\n    existencia de una red ferroviaria completa, integrada, equilibrada y\n    homog\u00e9nea es la apuesta b\u00e1sica para facilitar la interrelaci\u00f3n en el\n    territorio. ...\"", "\"... Para conseguir la revitalizaci\u00f3n del transporte ferroviario\n    es necesaria una mejora sustancial de los servicios de viajeros de larga\n    distancia y regionales, de los servicios de cercan\u00edas reforzando su\n    car\u00e1cter intermodal, y por \u00faltimo una mejora de la red convencional. ...\"", "\"... Entrando en la segunda parte de la interpelaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, el\n    pasado d\u00eda 19, en la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, con motivo de su\n    comparecencia sobre seguridad ferroviaria y estado de la red\n    convencional, adem\u00e1s del AVE, usted nos dio toda una serie de informaci\u00f3n\n    que estimamos aceptable. ...\"", "\"... \u00bfLlegaron a hacer una buena recepci\u00f3n con pruebas en\n    toda la red? ...\"", "\"... En esta respuesta\n    tambi\u00e9n cita que se ha incorporado un innovador sistema denominado C\u00faper,\n    que permite contar autom\u00e1ticamente la ocupaci\u00f3n diaria, tren a tren y\n    estaci\u00f3n a estaci\u00f3n. ...\"", "\"... Todos sab\u00edamos que este tren se pon\u00eda en\n    marcha en este momento de una forma especial, con los trenes de Alstom, a\n    200 o doscientos y pico kil\u00f3metros/hora, pero no con los trenes de 350\n    kil\u00f3metros/hora, que se terminar\u00e1n de fabricar a finales de 2004, porque\n    as\u00ed se hab\u00eda hecho su adquisici\u00f3n. ...\"", "\"... Buscando en la hemeroteca, encontrar\u00eda\n    diarios de sesiones de comisiones en las que debat\u00edamos los plazos de la\n    entrada en funcionamiento del tren a Lleida y habl\u00e1bamos de finales del\n    a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Entonces, mu\u00e9strenlos y den a todo el mundo la sensaci\u00f3n\n    real de que se han hecho las pruebas, porque en este momento la gente\n    duda y con ello se desprestigia el tren. ...\"", "\"... Para conseguir la revitalizaci\u00f3n del transporte ferroviario\n    es necesaria una mejora sustancial de los servicios de viajeros de larga\n    distancia y regionales, de los servicios de cercan\u00edas reforzando su\n    car\u00e1cter intermodal, y por \u00faltimo una mejora de la red convencional. ...\"", "\"... Lo que es inadmisible es que\n    se consideren aceptables las velocidades medias de 45 kil\u00f3metros/hora en\n    un tramo de Hospitalet-Granollers o que para recorrer los 70 kil\u00f3metros\n    que separan Barcelona de Vic se tarde entre una hora y 16 minutos y una\n    hora y 41 minutos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) tiene\n    sumo inter\u00e9s en conocer qu\u00e9 medidas de car\u00e1cter general va a adoptar el\n    Gobierno para mejorar la red ferroviaria en Catalu\u00f1a, incluidas por tanto\n    la red con v\u00eda convencional y la red con ancho europeo. ...\"", "\"... En los\n    antecedentes de la interpelaci\u00f3n que hemos presentado decimos que la\n    existencia de una red ferroviaria completa, integrada, equilibrada y\n    homog\u00e9nea es la apuesta b\u00e1sica para facilitar la interrelaci\u00f3n en el\n    territorio. ...\"", "\"... La capitalidad de Barcelona provoca que a diario muchos\n    residentes de las poblaciones de la regi\u00f3n metropolitana de Barcelona y\n    otras algo m\u00e1s alejadas, se desplacen a la misma por motivos de trabajo,\n    de ocio o de otras actividades que forman parte de su cotidiano quehacer,\n    por lo que requieren de una oferta de transporte p\u00fablico con una\n    frecuencia y unos horarios adaptados a sus necesidades. ...\"", "\"... Una de las redes\n    que mejor conectan Barcelona con su \u00e1rea metropolitana y de influencia es\n    la formada por el sistema de cercan\u00edas y regionales de Renfe. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, a pesar de las acciones producidas en los \u00faltimos a\u00f1os, existen\n    amplias zonas del territorio catal\u00e1n cuya comunicaci\u00f3n con Barcelona es\n    todav\u00eda deficiente. ...\"", "\"... Un ejemplo concreto de dicha afirmaci\u00f3n se encuentra\n    en las conexiones ferroviarias de Vic, Ripoll y Puigcerd\u00e1 con Barcelona. ...\"", "\"... Esto, se\u00f1or ministro, a m\u00ed me preocupa\n    muy mucho porque los trenes del parque m\u00f3vil de cercan\u00edas de Barcelona\n    que no est\u00e1n adscritos a una l\u00ednea en concreto son los que son. ...\"", "\"... Podemos considerar que la l\u00ednea Vilanova-Barcelona va muy bien,\n    la de Reus-Barcelona tiene muy buenos servicios, por lo que cuando se\n    produce un retraso se achaca a una aver\u00eda. ...\"", "\"... Lo que es inadmisible es que\n    se consideren aceptables las velocidades medias de 45 kil\u00f3metros/hora en\n    un tramo de Hospitalet-Granollers o que para recorrer los 70 kil\u00f3metros\n    que separan Barcelona de Vic se tarde entre una hora y 16 minutos y una\n    hora y 41 minutos. ...\"", "\"... Pero dejo en el\n    aire las l\u00edneas de cercan\u00edas de la segunda corona de Barcelona, aunque\n    hay que incidir muy mucho, sobre todo en esa l\u00ednea de la zona de\n    Ripoll-Puigcerd\u00e1, que ya sabemos que es muy dif\u00edcil por su compleja\n    orograf\u00eda. ...\"", "\"... Todo esto es solucionable\n    r\u00e1pidamente, pero algunos medios de comunicaci\u00f3n han dicho el d\u00eda 4 -o\n    sea ayer martes-: Mientras el PP lo descarta, Cascos reafirma que el AVE\n    llegar\u00e1 a Barcelona en el a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Por otro lado, se dice: El PP da por\n    hecho que el AVE no llegar\u00e1 a Barcelona hasta el a\u00f1o 2005. ...\"", "\"... Para conseguir la revitalizaci\u00f3n del transporte ferroviario\n    es necesaria una mejora sustancial de los servicios de viajeros de larga\n    distancia y regionales, de los servicios de cercan\u00edas reforzando su\n    car\u00e1cter intermodal, y por \u00faltimo una mejora de la red convencional. ...\"", "\"... La capitalidad de Barcelona provoca que a diario muchos\n    residentes de las poblaciones de la regi\u00f3n metropolitana de Barcelona y\n    otras algo m\u00e1s alejadas, se desplacen a la misma por motivos de trabajo,\n    de ocio o de otras actividades que forman parte de su cotidiano quehacer,\n    por lo que requieren de una oferta de transporte p\u00fablico con una\n    frecuencia y unos horarios adaptados a sus necesidades. ...\"", "\"... Esto, se\u00f1or ministro, a m\u00ed me preocupa\n    muy mucho porque los trenes del parque m\u00f3vil de cercan\u00edas de Barcelona\n    que no est\u00e1n adscritos a una l\u00ednea en concreto son los que son. ...\"", "\"... Lo que est\u00e1 claro es que\n    puede decirse que los trenes que han hecho los viajes estos d\u00edas, por\n    toda la problem\u00e1tica que han tenido, no pueden correr a 350 kil\u00f3metros,\n    cuando todos -al menos los que hemos tenido relaci\u00f3n con este tema-\n    sab\u00edamos que no pod\u00eda ser as\u00ed. ...\"", "\"... Todos sab\u00edamos que este tren se pon\u00eda en\n    marcha en este momento de una forma especial, con los trenes de Alstom, a\n    200 o doscientos y pico kil\u00f3metros/hora, pero no con los trenes de 350\n    kil\u00f3metros/hora, que se terminar\u00e1n de fabricar a finales de 2004, porque\n    as\u00ed se hab\u00eda hecho su adquisici\u00f3n. ...\"", "\"... Para conseguir la revitalizaci\u00f3n del transporte ferroviario\n    es necesaria una mejora sustancial de los servicios de viajeros de larga\n    distancia y regionales, de los servicios de cercan\u00edas reforzando su\n    car\u00e1cter intermodal, y por \u00faltimo una mejora de la red convencional. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "madrid": [11], "l\u00ednea": [3, 4, 5], "tramo": [17, 18], "corredor": [19, 20, 21], "fomento": [12, 13, 14, 15, 16], "barcelona": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "ave": [6], "red convencional": [10], "red": [7, 8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, me gustar\u00eda que le dijera al se\u00f1or Mas, que ayer se dirigi\u00f3\n    p\u00fablicamente a este ministro acus\u00e1ndole de los errores en la pol\u00edtica\n    ferroviaria en relaci\u00f3n con el corredor de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona, que me los detalle, por favor, que me detalle qu\u00e9\n    errores hemos cometido. ...\"", "\"... sabe que estamos trabajando con inter\u00e9s y con ah\u00ednco en el\n    resto del corredor, hasta Figueras; que tambi\u00e9n hemos alcanzado acuerdos\n    en el resto de la l\u00ednea, que nos est\u00e1n permitiendo reiniciar los estudios\n    informativos, las informaciones p\u00fablicas y las declaraciones de impacto\n    ambiental, por ejemplo, para mejorar sustancialmente los trazados de la\n    alta velocidad en Girona y para hacer realidad el resto del corredor, los\n    80 kil\u00f3metros que hay entre Barcelona y Figueras. ...\"", "\"... Porque, siendo un programa menos noticioso y\n    menos relevante, desde el punto de vista de los titulares, que el\n    programa de alta velocidad, es tambi\u00e9n un programa muy importante para el\n    ministerio. ...\"", "\"... las fotograf\u00edas del sabotaje en la l\u00ednea. ...\"", "\"... sabe que estamos trabajando con inter\u00e9s y con ah\u00ednco en el\n    resto del corredor, hasta Figueras; que tambi\u00e9n hemos alcanzado acuerdos\n    en el resto de la l\u00ednea, que nos est\u00e1n permitiendo reiniciar los estudios\n    informativos, las informaciones p\u00fablicas y las declaraciones de impacto\n    ambiental, por ejemplo, para mejorar sustancialmente los trazados de la\n    alta velocidad en Girona y para hacer realidad el resto del corredor, los\n    80 kil\u00f3metros que hay entre Barcelona y Figueras. ...\"", "\"... el detalle de los tramos- numerosas obras de\n    acondicionamiento y mejora, lo mismo que en la l\u00ednea Lleida,\n    Picamoixons-Roda de Bar\u00e1. ...\"", "\"... Ahora vamos a hablar de los problemas reales, como los retrasos para la\n    llegada del AVE a Lleida. ...\"", "\"... En estos momentos, se\u00f1or Sed\u00f3, en el\n    programa de la red convencional en Catalu\u00f1a, tenemos inversiones\n    programadas por importe de 285 millones de euros; en servicio ya tenemos\n    obras por un importe de 13 millones de euros; en marcha hay obras por 141\n    millones de euros, y tenemos en estos momentos, en fase de proyectos,\n    134. ...\"", "\"... La reapertura de\n    Papiol-Mollet 5 millones de euros y en general, para el resto de la red\n    de cercan\u00edas, renovaciones de v\u00eda y mejoras de electrificaci\u00f3n y\n    se\u00f1alizaci\u00f3n, 155 millones de euros. ...\"", "\"... De los 200 millones totales 35 ya\n    est\u00e1n en obra, 60 en proyecto y el resto lo iremos incorporando\n    sucesivamente a la fase de proyecto para cumplir el programa tambi\u00e9n en\n    la red de cercan\u00edas. ...\"", "\"... En estos momentos, se\u00f1or Sed\u00f3, en el\n    programa de la red convencional en Catalu\u00f1a, tenemos inversiones\n    programadas por importe de 285 millones de euros; en servicio ya tenemos\n    obras por un importe de 13 millones de euros; en marcha hay obras por 141\n    millones de euros, y tenemos en estos momentos, en fase de proyectos,\n    134. ...\"", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, me gustar\u00eda que le dijera al se\u00f1or Mas, que ayer se dirigi\u00f3\n    p\u00fablicamente a este ministro acus\u00e1ndole de los errores en la pol\u00edtica\n    ferroviaria en relaci\u00f3n con el corredor de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona, que me los detalle, por favor, que me detalle qu\u00e9\n    errores hemos cometido. ...\"", "\"... A lo\n    mejor ma\u00f1ana es el Ministerio de Fomento el que con una obra tiene que\n    cruzar una infraestructura de otra administraci\u00f3n y le crea un problema a\n    su infraestructura. ...\"", "\"... He tenido ocasi\u00f3n esta semana de hacer un\n    recorrido preciso de c\u00f3mo est\u00e1 cada uno de los tramos donde existen\n    todav\u00eda incertidumbres que no dependen s\u00f3lo del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... En este mismo momento estoy en\n    disposici\u00f3n de firmar ese convenio en nombre del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Y esto lo saben\n    en Catalu\u00f1a todos los interlocutores del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Como saben\n    SS.SS., en Catalu\u00f1a, como en el resto de Espa\u00f1a, por primera vez en\n    nuestra historia reciente, el Ministerio de Fomento invierte m\u00e1s en\n    ferrocarriles que en autov\u00edas. ...\"", "\"... Espero que tambi\u00e9n se pueda conseguir en el tramo del r\u00edo\n    Llobregat en el que debemos coordinar y poner en sinton\u00eda las obras de\n    desv\u00edo del ferrocarril auton\u00f3mico por parte de la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... En los 118 kil\u00f3metros entre Lleida y\n    Manresa, entre Lleida y Mollerusa ya se han realizado obras de\n    rehabilitaci\u00f3n en 13 kil\u00f3metros; entre Mollerusa, T\u00e1rrega y Cervera las\n    obras se iniciaron en julio de 1999 y finalizaron en diciembre de 2001;\n    entre Cervera y Calaf se encuentra en redacci\u00f3n el proyecto constructivo\n    de este tramo; entre Calaf y Tarrasa el proyecto para la mejora de este\n    tramo se va a licitar una vez que se inicien las obras del tramo\n    anterior; entre Lleida y Manresa est\u00e1 en ejecuci\u00f3n por RENFE la\n    instalaci\u00f3n del sistema de gesti\u00f3n y control de tr\u00e1fico correspondiente,\n    lo mismo que en el corredor Barcelona-Vic-Puigcerd\u00e1; en el tramo\n    Moncada-Vic est\u00e1 en estos momentos redactado el proyecto de duplicaci\u00f3n\n    de v\u00eda; est\u00e1 en obras la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en Vic; con\n    fecha 19 de diciembre se adjudicaron las obras en el tramo Vic-Borgo\u00f1\u00e1, y\n    en el tramo Borgo\u00f1\u00e1-Ripoll se encuentra redactado el proyecto\n    constructivo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, me gustar\u00eda que le dijera al se\u00f1or Mas, que ayer se dirigi\u00f3\n    p\u00fablicamente a este ministro acus\u00e1ndole de los errores en la pol\u00edtica\n    ferroviaria en relaci\u00f3n con el corredor de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona, que me los detalle, por favor, que me detalle qu\u00e9\n    errores hemos cometido. ...\"", "\"... sabe que estamos trabajando con inter\u00e9s y con ah\u00ednco en el\n    resto del corredor, hasta Figueras; que tambi\u00e9n hemos alcanzado acuerdos\n    en el resto de la l\u00ednea, que nos est\u00e1n permitiendo reiniciar los estudios\n    informativos, las informaciones p\u00fablicas y las declaraciones de impacto\n    ambiental, por ejemplo, para mejorar sustancialmente los trazados de la\n    alta velocidad en Girona y para hacer realidad el resto del corredor, los\n    80 kil\u00f3metros que hay entre Barcelona y Figueras. ...\"", "\"... En los 118 kil\u00f3metros entre Lleida y\n    Manresa, entre Lleida y Mollerusa ya se han realizado obras de\n    rehabilitaci\u00f3n en 13 kil\u00f3metros; entre Mollerusa, T\u00e1rrega y Cervera las\n    obras se iniciaron en julio de 1999 y finalizaron en diciembre de 2001;\n    entre Cervera y Calaf se encuentra en redacci\u00f3n el proyecto constructivo\n    de este tramo; entre Calaf y Tarrasa el proyecto para la mejora de este\n    tramo se va a licitar una vez que se inicien las obras del tramo\n    anterior; entre Lleida y Manresa est\u00e1 en ejecuci\u00f3n por RENFE la\n    instalaci\u00f3n del sistema de gesti\u00f3n y control de tr\u00e1fico correspondiente,\n    lo mismo que en el corredor Barcelona-Vic-Puigcerd\u00e1; en el tramo\n    Moncada-Vic est\u00e1 en estos momentos redactado el proyecto de duplicaci\u00f3n\n    de v\u00eda; est\u00e1 en obras la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en Vic; con\n    fecha 19 de diciembre se adjudicaron las obras en el tramo Vic-Borgo\u00f1\u00e1, y\n    en el tramo Borgo\u00f1\u00e1-Ripoll se encuentra redactado el proyecto\n    constructivo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, queda una segunda parte que es el escenario de cumplimiento de\n    plazos para llegar a Barcelona. ...\"", "\"... Tengo que decir que hoy mismo, despu\u00e9s de mi comparecencia en Barcelona,\n    y para evitar malas interpretaciones, puedo ratificarle que con los\n    ayuntamientos de Vilafranca del Pened\u00e9s y de San Sadurn\u00ed se est\u00e1\n    avanzando responsablemente en la b\u00fasqueda de acuerdos satisfactorios para\n    ambas partes. ...\"", "\"... Se\u00f1or Sed\u00f3, me gustar\u00eda que le dijera al se\u00f1or Mas, que ayer se dirigi\u00f3\n    p\u00fablicamente a este ministro acus\u00e1ndole de los errores en la pol\u00edtica\n    ferroviaria en relaci\u00f3n con el corredor de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona, que me los detalle, por favor, que me detalle qu\u00e9\n    errores hemos cometido. ...\"", "\"... A\n    partir de este momento pongan d\u00eda, fecha y hora, el ministro firma el\n    convenio para modificar el trazado para llegar a Barcelona, de la misma\n    manera que el ministro ha aceptado el cambio de trazado para no poner en\n    riesgo la seguridad arquitect\u00f3nica de la Sagrada Familia. ...\"", "\"... sabe que estamos trabajando con inter\u00e9s y con ah\u00ednco en el\n    resto del corredor, hasta Figueras; que tambi\u00e9n hemos alcanzado acuerdos\n    en el resto de la l\u00ednea, que nos est\u00e1n permitiendo reiniciar los estudios\n    informativos, las informaciones p\u00fablicas y las declaraciones de impacto\n    ambiental, por ejemplo, para mejorar sustancialmente los trazados de la\n    alta velocidad en Girona y para hacer realidad el resto del corredor, los\n    80 kil\u00f3metros que hay entre Barcelona y Figueras. ...\"", "\"... En los 118 kil\u00f3metros entre Lleida y\n    Manresa, entre Lleida y Mollerusa ya se han realizado obras de\n    rehabilitaci\u00f3n en 13 kil\u00f3metros; entre Mollerusa, T\u00e1rrega y Cervera las\n    obras se iniciaron en julio de 1999 y finalizaron en diciembre de 2001;\n    entre Cervera y Calaf se encuentra en redacci\u00f3n el proyecto constructivo\n    de este tramo; entre Calaf y Tarrasa el proyecto para la mejora de este\n    tramo se va a licitar una vez que se inicien las obras del tramo\n    anterior; entre Lleida y Manresa est\u00e1 en ejecuci\u00f3n por RENFE la\n    instalaci\u00f3n del sistema de gesti\u00f3n y control de tr\u00e1fico correspondiente,\n    lo mismo que en el corredor Barcelona-Vic-Puigcerd\u00e1; en el tramo\n    Moncada-Vic est\u00e1 en estos momentos redactado el proyecto de duplicaci\u00f3n\n    de v\u00eda; est\u00e1 en obras la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en Vic; con\n    fecha 19 de diciembre se adjudicaron las obras en el tramo Vic-Borgo\u00f1\u00e1, y\n    en el tramo Borgo\u00f1\u00e1-Ripoll se encuentra redactado el proyecto\n    constructivo. ...\"", "\"... Finalmente, en los 228 kil\u00f3metros entre Tarragona,\n    Barcelona y Port Bou, hemos hecho -no voy a consumir el tiempo, pongo a\n    disposici\u00f3n de S.S. ...\"", "\"... que en el\n    a\u00f1o 2002 la demanda de cercan\u00edas en Barcelona, en un d\u00eda laborable medio,\n    aument\u00f3 el 8,8 por ciento con respecto al a\u00f1o anterior. ...\""]}, {"words": {"ave": [1, 2, 3, 4], "l\u00ednea": [0], "barcelona": [7, 8], "tren": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que\n    quiero es que salga una informaci\u00f3n del ministerio suficientemente veraz,\n    una informaci\u00f3n que desmienta todo lo que son los asentamientos que ha\n    podido haber, ya que dicen que hay capas de yeso, que va a perjudicar por\n    muchos a\u00f1os o tienen que desmontar gran parte de la l\u00ednea. ...\"", "\"... Tengo uno que dice: RENFE pide medio a\u00f1o para\n    revisar las v\u00edas del AVE. ...\"", "\"... No me sirve que usted y todo su partido est\u00e9n unidos\n    cuando toda la gente tiene la impresi\u00f3n de que el AVE es un fracaso. ...\"", "\"... Al final resulta que el AVE de Catalu\u00f1a va a ser un AVE\n    desprestigiado completamente. ...\"", "\"... Si ha habido\n    pruebas t\u00e9cnicas, que salgan a la luz p\u00fablica, que salga un libro blanco,\n    un informe, lo que usted quiera, pero que la gente cuando vaya dentro de\n    poco tiempo, un mes, tres meses, me es igual, a coger el AVE en Lleida\n    sepa que est\u00e1 cogiendo un tren de garant\u00edas. ...\"", "\"... Si ha habido\n    pruebas t\u00e9cnicas, que salgan a la luz p\u00fablica, que salga un libro blanco,\n    un informe, lo que usted quiera, pero que la gente cuando vaya dentro de\n    poco tiempo, un mes, tres meses, me es igual, a coger el AVE en Lleida\n    sepa que est\u00e1 cogiendo un tren de garant\u00edas. ...\"", "\"... Y en un futuro cuando tenga\n    que pasar a 350 por hora que tenga tambi\u00e9n un tren seguro. ...\"", "\"... Vaya a Lleida, a Zaragoza, a Barcelona y\n    la gente dice esto. ...\"", "\"... Ya s\u00e9 lo que le ha\n    dicho el conseller y s\u00e9 tambi\u00e9n lo que usted dijo en la reuni\u00f3n de\n    Barcelona el otro d\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Fomento tambi\u00e9n contesta que seg\u00fan el art\u00edculo\n    49 de la Ley de Expropiaci\u00f3n Forzosa, de 16 de diciembre de 1954, que es\n    lo que aplican -es fecha de 1997-, el pago de indemnizaci\u00f3n de la\n    expropiaci\u00f3n est\u00e1 exenta de toda clase de impuestos y ellos ahora tienen\n    actas levantadas donde se van casi al 50 por ciento. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que, por lo que se ve, la l\u00ednea no estaba en ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Dec\u00eda que, por lo que se ve, la l\u00ednea no estaba en\n    condiciones todav\u00eda para estar en funcionamiento. ...\""]}, {"words": {"ave": [1], "alta velocidad": [0], "fomento": [2, 3], "barcelona": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los \u00fanicos que no lo defend\u00edan eran los bancos del Gobierno, y\n    ser\u00eda lamentable que ahora, con la ayuda inestimable de determinados\n    grupos pol\u00edticos, los responsables de los retrasos pol\u00edticos para la\n    llegada del AVE a Barcelona, ahora, ante la opini\u00f3n p\u00fablica, gracias a la\n    ceremonia de la confusi\u00f3n, aparezcan como los grandes redentores de la\n    alta velocidad en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Los \u00fanicos que no lo defend\u00edan eran los bancos del Gobierno, y\n    ser\u00eda lamentable que ahora, con la ayuda inestimable de determinados\n    grupos pol\u00edticos, los responsables de los retrasos pol\u00edticos para la\n    llegada del AVE a Barcelona, ahora, ante la opini\u00f3n p\u00fablica, gracias a la\n    ceremonia de la confusi\u00f3n, aparezcan como los grandes redentores de la\n    alta velocidad en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... F\u00edjese usted, hasta le acepto\n    que cuando hablamos en Catalu\u00f1a y va un representante del Ministerio de\n    Fomento, del Gobierno del Partido Popular, hasta le acepto que ustedes se\n    cuelguen la credibilidad de la sensibilidad; se lo acepto, se\u00f1or Sed\u00f3. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 tiene\n    que hacer el Ministerio de Fomento para estar a la altura de las\n    circunstancias, para estar a la altura del proyecto que defiende la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a y que defiende su grupo pol\u00edtico y el m\u00edo, qu\u00e9\n    m\u00e1s tiene que hacer? ...\"", "\"... Los \u00fanicos que no lo defend\u00edan eran los bancos del Gobierno, y\n    ser\u00eda lamentable que ahora, con la ayuda inestimable de determinados\n    grupos pol\u00edticos, los responsables de los retrasos pol\u00edticos para la\n    llegada del AVE a Barcelona, ahora, ante la opini\u00f3n p\u00fablica, gracias a la\n    ceremonia de la confusi\u00f3n, aparezcan como los grandes redentores de la\n    alta velocidad en Catalu\u00f1a. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 8, 9, 11, 16, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 43, 45, 46, 47, 48, 51, 56], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 7, 10, 12, 13, 14, 15, 17, 19, 20, 22, 28, 29, 31, 41, 44], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [49, 50, 52, 53, 54, 55], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}