{"blocks": [{"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, quiero decirle que el\n    Gobierno desde el primer d\u00eda constituy\u00f3 una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n, que\n    nuestros militares est\u00e1n trabajando coordinadamente en el marco de la\n    operaci\u00f3n Atalanta y que estamos en permanente contacto con los\n    armadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, gracias por la\n    respuesta, pero si hacemos esta pregunta es porque no podemos compartir\n    que desde el Gobierno se diga que el sector, las casas armadoras son las\n    que deben dotar a sus embarcaciones de la m\u00e1xima seguridad para acudir a\n    esos caladeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creemos que no\n    es suficiente y que tenemos que seguir trabajando con toda la comunidad\n    internacional para ser m\u00e1s eficaces hasta el extremo de llegar a una\n    situaci\u00f3n de riesgo cero, aun sabiendo las dificultades que implica\n    garantizar la seguridad absoluta, sobre todo en una zona, en un mar cuyas\n    aguas triplican la extensi\u00f3n del Mediterr\u00e1neo y que ha sido declarado por\n    Naciones Unidas una zona de alto riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, seguimos\n    trabajando con toda la comunidad internacional en Europa y en Naciones\n    Unidas y le dir\u00e9 que durante la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa\n    vamos a convocar una conferencia internacional para hablar de Somalia y\n    que en el \u00e1mbito interno ma\u00f1ana va a haber una reuni\u00f3n en el Ministerio\n    de Defensa con los armadores y con los sindicatos de los pescadores para\n    avanzar en medidas de seguridad y protecci\u00f3n para nuestros buques en la\n    zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, seguimos\n    trabajando con toda la comunidad internacional en Europa y en Naciones\n    Unidas y le dir\u00e9 que durante la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europa\n    vamos a convocar una conferencia internacional para hablar de Somalia y\n    que en el \u00e1mbito interno ma\u00f1ana va a haber una reuni\u00f3n en el Ministerio\n    de Defensa con los armadores y con los sindicatos de los pescadores para\n    avanzar en medidas de seguridad y protecci\u00f3n para nuestros buques en la\n    zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000717\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "defensa": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En estas\n    circunstancias, un gobierno tendr\u00eda que tener como m\u00e1xima prioridad\n    atender a este drama y poner todas las soluciones posibles para que no\n    vuelva a repetirse y el gobierno que hiciera eso tendr\u00eda con toda\n    seguridad el apoyo de mi grupo parlamentario, pero no es el caso, se\u00f1ora\n    De la Vega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 gran sensibilidad social, se\u00f1ora De\n    la Vega, qu\u00e9 gran manera de coordinar! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un mes, en fr\u00edo, en esta C\u00e1mara se trat\u00f3 este tema y los\n    grupos parlamentarios planteamos alternativas, se\u00f1or\u00eda, y la ministra de\n    Defensa nos dijo que no, y nos dijo que no -y cito textualmente- porque\n    eran empresas privadas haciendo negocio privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su obligaci\u00f3n como oposici\u00f3n en tiempos de dificultades y en\n    temas que afectan a la seguridad de las personas tambi\u00e9n es trabajar, no\n    solo por su beneficio sino por el inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles, de los\n    que usted tanto habla y tan poco se ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    problemas de los espa\u00f1oles, de todos los espa\u00f1oles, y tambi\u00e9n de los\n    pesqueros que trabajan en la zona, en una zona de riesgo, son los\n    problemas del Gobierno y trabajamos para solucionarlos y lo hacemos de\n    verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su obligaci\u00f3n como oposici\u00f3n en tiempos de dificultades y en\n    temas que afectan a la seguridad de las personas tambi\u00e9n es trabajar, no\n    solo por su beneficio sino por el inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles, de los\n    que usted tanto habla y tan poco se ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora De la Vega, sabe usted\n    perfectamente que en este tema mi grupo y otros de la C\u00e1mara han\n    presentado iniciativas y soluciones, y usted no ha hecho m\u00e1s que poner\n    peros: primero, que si hab\u00eda dificultades legales para embarcar\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora\n    ustedes dicen que la soluci\u00f3n es la seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una resoluci\u00f3n del\n    Ministerio del Interior dice -y la tengo aqu\u00ed- que solo las Fuerzas\n    Armadas pueden utilizar el tipo de armas que necesitan esos barcos para\n    defenderse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Apoyamos a nuestra industria, apoyamos a nuestra\n    industria pesquera; apoyamos a nuestros buques; apoyamos a nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas y apoyamos, desde luego, a nuestro sector\n    financiero, y adem\u00e1s lo hacemos con medidas concretas que ustedes no\n    quieren apoyar nunca, porque ya sabemos que en realidad poco les importan\n    los problemas de los espa\u00f1oles, porque ustedes lo que piensan de verdad\n    es que cuanto peor les vayan las cosas a todos, mejor les van a ir a\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el Gobierno hace todo eso y adem\u00e1s lo hace\n    apoyando a las instituciones, s\u00ed, a las instituciones que son el\n    patrimonio de todos los espa\u00f1oles y que veo que a ustedes tampoco les\n    importan demasiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000721\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted muchas propuestas; como sabe, el grupo\n    parlamentario las est\u00e1 estudiando con toda atenci\u00f3n, pero lo que no podr\u00e1\n    negar es que estos son unos presupuestos claramente sociales, claramente\n    redistributivos y que claramente van destinados a que las personas que\n    m\u00e1s sufren la crisis econ\u00f3mica puedan encontrar en los Presupuestos\n    Generales del Estado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000719\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, hace una semana vino aqu\u00ed el gobernador del Banco\n    de Espa\u00f1a a la Comisi\u00f3n de Presupuestos y dijo dos cosas importantes, la\n    primera, que el d\u00e9ficit p\u00fablico era el principal problema de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y que, a menos que se corrija, ser\u00e1 imposible que salgamos de\n    esta crisis, y la segunda, que es muy importante emprender reformas,\n    reformas serias, reformas de verdad y evidentemente, la m\u00e1s importante,\n    por lo menos en palabras del gobernador del Banco de Espa\u00f1a, era que era\n    necesaria una reforma laboral porque Espa\u00f1a no pod\u00eda seguir sosteniendo\n    el n\u00famero de parados que ahora mismo tiene, que al mismo tiempo estaba\n    incidiendo de manera esencial en el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan de que\n    ahora lo que toca es la ley de econom\u00eda sostenible de la que, por cierto,\n    el presidente del Gobierno dijo que estaba ya muy ultimada y que en dos\n    d\u00edas se presentar\u00eda el proyecto de ley al Consejo de Ministros y se\n    remitir\u00eda a la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto, \u00bfvan ustedes a hacer esa reforma\n    estructural de la ley de econom\u00eda sostenible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a ser esa la gran reforma estructural o m\u00e1s\n    bien le van a hacer caso al gobernador del Banco de Espa\u00f1a o no le van a\n    hacer caso a nadie ni van a hacer la ley de econom\u00eda sostenible y se van\n    a conformar con sacar estos presupuestos que ustedes nos presentan y con\n    eso piensan que la crisis se ha arreglado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, no me ha respondido respecto\n    a la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a las reformas que usted comenta que van a estar en la ley de\n    econom\u00eda sostenible, se\u00f1or\u00eda, creo que un par de d\u00edas en la presentaci\u00f3n\n    de un proyecto de ley no deber ser lo que nos importe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este Gobierno lo que le importa es\n    que esa ley siente las bases para un cambio de nuestro modelo productivo;\n    un modelo productivo que, por cierto, tuvo todo su apogeo -el modelo del\n    ladrillo- durante el tiempo en que ustedes gobernaron, as\u00ed que, se\u00f1or\u00eda,\n    espero que su grupo apoye nuestro proyecto de ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso, se\u00f1or\u00eda, cuando unos presupuestos\n    dedican el 51,6 por ciento a gasto social creo que se pueden llamar\n    presupuestos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, har\u00eda usted mejor en ocuparse de los problemas de\n    los espa\u00f1oles y dejar de preocuparse de la oposici\u00f3n, y si quiere\n    preocuparse por algo, mire al se\u00f1or Chaves y a Andaluc\u00eda, porque tienen\n    mucho que decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la \u00e9poca de los gobiernos del Partido Popular se lleg\u00f3 al 57 por\n    ciento de gasto social; hoy solamente es el 51 por ciento, pero entonces\n    era gasto social real, porque las prestaciones por desempleo eran\n    m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordar\u00e1 que \u00e9ramos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que creaba el\n    80 por ciento de los puestos de trabajo y ya sabe usted que la mejor\n    pol\u00edtica social es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso nuestros presupuestos dedican el\n    51,6 por ciento al gasto social y a esa cifra debe unirse adem\u00e1s la ayuda\n    oficial al desarrollo, que tambi\u00e9n se compone de gasto social dedicado en\n    este momento a aquellos que todav\u00eda est\u00e1n peor que nosotros, as\u00ed que,\n    se\u00f1or\u00eda, este es un gobierno social, que se ocupa de los m\u00e1s d\u00e9biles, y\n    estamos esperando que nos digan qu\u00e9 har\u00edan ustedes si estuvieran en un\n    momento con tanto paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ha sido efectivamente\n    este Gobierno el que no deja abandonadas a su suerte a las personas que\n    m\u00e1s sufren en un momento de una crisis econ\u00f3mica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero hoy nos gustar\u00eda ir m\u00e1s all\u00e1, queremos saber cu\u00e1l va a\n    ser seg\u00fan su criterio la contribuci\u00f3n de este programa al crecimiento de\n    la econom\u00eda, a la recuperaci\u00f3n, al desarrollo regional y al nuevo modelo\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa se encuadra en la estrategia Universidad 2015, cuyo objetivo\n    no es otro que abundar en el proceso de modernizaci\u00f3n de las\n    universidades espa\u00f1olas, que ya impulsamos en la pasada legislatura con\n    la aprobaci\u00f3n de la modificaci\u00f3n de la LOU, con las medidas para la\n    convergencia al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s\n    coordinaci\u00f3n territorial y sobre todo con m\u00e1s y mejores presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi grupo queremos dar la enhorabuena a\n    todas las universidades y proyectos que han superado la primera fase de\n    selecci\u00f3n del programa y a aquellas que, como la universidad de M\u00e1laga,\n    han obtenido la menci\u00f3n de calidad por su car\u00e1cter estrat\u00e9gico, lo que\n    les permitir\u00e1 estar en mejor posici\u00f3n para optar a esta convocatoria el\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [6], "educaci\u00f3n": [2, 3], "calidad": [4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un proyecto abierto e\n    integrador y con este programa se pretende crear una alianza estrat\u00e9gica\n    entre las universidades y sus entornos locales y auton\u00f3micos con\n    organizaciones p\u00fablicas y privadas, empresas, emprendedores,\n    administraciones, etc\u00e9tera, para obtener la m\u00e1xima rentabilidad social de\n    las pol\u00edticas educativas de investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n mediante procesos\n    de agregaci\u00f3n y de relaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que nada\n    contribuye m\u00e1s al desarrollo social, econ\u00f3mico y pol\u00edtico de los entornos\n    que la aceleraci\u00f3n del conocimiento transferido a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, campus de excelencia internacional es un programa conjunto del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n y es\n    fundamental para la modernizaci\u00f3n e internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno, a trav\u00e9s de nuestro ministerio, est\u00e1 haciendo\n    una apuesta de futuro para las universidades, para hacer valer su\n    singularidad, su calidad, para vincularla con el tejido innovador y\n    productivo, para transferir el conocimiento, para poner en valor los\n    esfuerzos de las administraciones p\u00fablicas y privadas, auton\u00f3micas y\n    estatal en materia de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n\n    t\u00e9cnica ha otorgado menci\u00f3n de calidad a otros trece proyectos que\n    recibir\u00e1n 50.000 euros para mejorar su plan estrat\u00e9gico de cara a la\n    pr\u00f3xima convocatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno, a trav\u00e9s de nuestro ministerio, est\u00e1 haciendo\n    una apuesta de futuro para las universidades, para hacer valer su\n    singularidad, su calidad, para vincularla con el tejido innovador y\n    productivo, para transferir el conocimiento, para poner en valor los\n    esfuerzos de las administraciones p\u00fablicas y privadas, auton\u00f3micas y\n    estatal en materia de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que nada\n    contribuye m\u00e1s al desarrollo social, econ\u00f3mico y pol\u00edtico de los entornos\n    que la aceleraci\u00f3n del conocimiento transferido a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los pescadores y la\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles nos preguntamos si estas declaraciones se hacen\n    por un intento de eludir la responsabilidad, porque hay mala conciencia\n    en el Gobierno con esta cuesti\u00f3n o si simplemente son la manifestaci\u00f3n de\n    una falta absoluta de sensibilidad hacia el sector pesquero y hacia\n    nuestros pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el decir, como\n    le o\u00edmos decir en esta C\u00e1mara a la ministra de Defensa, caracterizando al\n    sector, que son empresas privadas que hacen negocios privados en el\n    \u00cdndico, es un desprecio hacia un sector tan importante como el sector\n    pesquero que no tiene precedentes, a una flota que usted sabe que da\n    empleo directo a 1.500 personas e indirecto a 7.000 y que es adem\u00e1s clave\n    para el mantenimiento de nuestra principal industria de la conserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los que\n    no est\u00e1n protegidos son los pesqueros que llevan en sus buques la bandera\n    de Espa\u00f1a, y eso desde luego es una verg\u00fcenza para los propios\n    pescadores, es un problema para su falta de seguridad y tambi\u00e9n para el\n    prestigio de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento la flota atunera que opera en el \u00cdndico bajo pabell\u00f3n\n    espa\u00f1ol ha tenido que retirarse de las zonas donde faenaba; los\n    franceses, los italianos, siguen faenando, los armadores espa\u00f1oles que\n    faenan bajo bandera de las Seychelles han contratado mercenarios que\n    cuentan con el armamento adecuado, todos ellos est\u00e1n protegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que yo le\n    pido y lo que le pide mi grupo es que recuerde usted que es la ministra\n    de la pesca, que es la ministra del Medio Marino, no es la ministra para\n    quitarse de en medio, y que por tanto se ocupe del problema, asuma su\n    responsabilidad y se faje en la defensa del sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000724\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "educaci\u00f3n": [4], "mujeres": [2, 3], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta ley tiene tambi\u00e9n como objetivo la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes\n    a la actividad para mantener poblaci\u00f3n y fomentar la igualdad de las\n    mujeres respecto a las actividades en el medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley importante y compleja promovida\n    por el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino con la\n    implicaci\u00f3n de otros once ministerios que, junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las entidades locales, tiene el objetivo de mejorar las\n    condiciones de vida en el medio rural, lo que supone el 90 por ciento del\n    territorio y el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n, la totalidad de los\n    recursos naturales y una parte muy importante del patrimonio cultural,\n    actuando en educaci\u00f3n, cultura, sanidad, vivienda, transporte, etc\u00e9tera,\n    favoreciendo, en resumen, el desarrollo sostenible y la cohesi\u00f3n\n    territorial, econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley tiene tambi\u00e9n como objetivo la incorporaci\u00f3n de j\u00f3venes\n    a la actividad para mantener poblaci\u00f3n y fomentar la igualdad de las\n    mujeres respecto a las actividades en el medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La permanencia de\n    j\u00f3venes, hombres y mujeres en el medio rural es imprescindible para el\n    mantenimiento m\u00ednimo de poblaci\u00f3n compatible con el cuidado del entorno\n    natural, problema este \u00faltimo especialmente importante en Galicia,\n    nuestra comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley importante y compleja promovida\n    por el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino con la\n    implicaci\u00f3n de otros once ministerios que, junto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las entidades locales, tiene el objetivo de mejorar las\n    condiciones de vida en el medio rural, lo que supone el 90 por ciento del\n    territorio y el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n, la totalidad de los\n    recursos naturales y una parte muy importante del patrimonio cultural,\n    actuando en educaci\u00f3n, cultura, sanidad, vivienda, transporte, etc\u00e9tera,\n    favoreciendo, en resumen, el desarrollo sostenible y la cohesi\u00f3n\n    territorial, econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestro objetivo es\n    asegurar la calidad de vida de los habitantes del medio rural que se base\n    en la sostenibilidad, la protecci\u00f3n ambiental, la vertebraci\u00f3n y la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro objetivo es\n    asegurar la calidad de vida de los habitantes del medio rural que se base\n    en la sostenibilidad, la protecci\u00f3n ambiental, la vertebraci\u00f3n y la\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MOTIVOS HAN LLEVADO AL GOBIERNO A ANUNCIAR LA CONVOCATORIA,\n    EN FEBRERO DE 2010, DE UNA CONFERENCIA CONJUNTA CON TODOS LOS CONSEJEROS\n    Y CONSEJERAS DE SANIDAD Y DE BIENESTAR SOCIAL DE LAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "calidad": [5], "econom\u00eda": [4], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia en Comisi\u00f3n, el pasado 21 de\n    mayo, usted ya dej\u00f3 claros los objetivos y las l\u00edneas generales de su\n    ministerio, unos objetivos y l\u00edneas en total consonancia con el trabajo\n    realizado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, para seguir avanzando y garantizar\n    una mejor calidad de vida y bienestar social para todos los ciudadanos y\n    ciudadanas de nuestro pa\u00eds, todo ello sobre la base de unos principios y\n    valores fundamentales: garantizar una mayor equidad en el acceso y la\n    sostenibilidad de los servicios sociosanitarios e impulsar la calidad de\n    las prestaciones, haciendo una apuesta clara por la innovaci\u00f3n, la\n    formaci\u00f3n y buscando la participaci\u00f3n de todos los agentes y\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto de crisis y\n    con la aparici\u00f3n de nuevas necesidades de la ciudadan\u00eda debemos seguir\n    haciendo un esfuerzo permanente para adecuar las prestaciones y los\n    servicios a las nuevas realidades, tanto en el \u00e1mbito sanitario como en\n    el social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno y el Grupo Parlamentario Socialista siempre\n    han tenido como una de sus prioridades trabajar por potenciar los\n    servicios del Estado del bienestar y, por eso, en los presupuestos del\n    pr\u00f3ximo ejercicio m\u00e1s del 51 por ciento del gasto p\u00fablico es gasto\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 motivos han llevado al Gobierno a\n    anunciar la convocatoria, en febrero de 2010, de una conferencia conjunta\n    de consejeros y consejeras de Sanidad y de Bienestar Social de las\n    comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora ministra, en su intervenci\u00f3n del pasado 7 de octubre en el\n    Foro de Nueva Econom\u00eda se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n como una de sus prioridades la\n    actuaci\u00f3n de su ministerio, la necesidad de dar pasos significativos en\n    la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edtica sociales y sanitarias con la\n    creaci\u00f3n de un espacio de trabajo com\u00fan sociosanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera comparecencia en Comisi\u00f3n, el pasado 21 de\n    mayo, usted ya dej\u00f3 claros los objetivos y las l\u00edneas generales de su\n    ministerio, unos objetivos y l\u00edneas en total consonancia con el trabajo\n    realizado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, para seguir avanzando y garantizar\n    una mejor calidad de vida y bienestar social para todos los ciudadanos y\n    ciudadanas de nuestro pa\u00eds, todo ello sobre la base de unos principios y\n    valores fundamentales: garantizar una mayor equidad en el acceso y la\n    sostenibilidad de los servicios sociosanitarios e impulsar la calidad de\n    las prestaciones, haciendo una apuesta clara por la innovaci\u00f3n, la\n    formaci\u00f3n y buscando la participaci\u00f3n de todos los agentes y\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en momentos de crisis econ\u00f3mica como la\n    actual cuando se pone de manifiesto la importancia de un Estado del\n    bienestar potente y con buenas prestaciones para amortiguar las causas\n    que la crisis tiene sobre los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3, 4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer momento entend\u00ed la decisi\u00f3n del presidente del\n    Gobierno de unir la pol\u00edtica sanitaria y la pol\u00edtica social como una gran\n    oportunidad para aunar esfuerzos, potenciar los elementos de convergencia\n    y avanzar sobre todo en el fortalecimiento de nuestro Estado del\n    bienestar, sobre todo en un periodo en el que se est\u00e1n produciendo\n    cambios sociales importantes, de relevancia; me refiero tanto a los\n    cambios demogr\u00e1ficos -disfrutamos de una mayor esperanza de vida y de un\n    menor \u00edndice de natalidad que antes-, como tambi\u00e9n a los continuos\n    avances tecnol\u00f3gicos y en investigaci\u00f3n, que nos permiten sobre todo\n    mejorar nuestra calidad en el \u00e1mbito asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido se enmarca la convocatoria de una\n    conferencia conjunta con los consejeros de Sanidad y de Bienestar Social\n    en febrero del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 comprometido con el\n    desarrollo y el fortalecimiento del Estado del bienestar y, en este\n    sentido, debemos hacer un esfuerzo permanente para adecuar las\n    prestaciones y los servicios a esa nueva realidad, tanto en el \u00e1mbito\n    sanitario como en el \u00e1mbito social, y no solo para atender estas nuevas\n    necesidades, sino sobre todo porque en este momento nos parece tambi\u00e9n\n    importante ofrecer una reflexi\u00f3n que nos permita hacer m\u00e1s sostenible el\n    sistema sanitario y el sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el primer momento entend\u00ed la decisi\u00f3n del presidente del\n    Gobierno de unir la pol\u00edtica sanitaria y la pol\u00edtica social como una gran\n    oportunidad para aunar esfuerzos, potenciar los elementos de convergencia\n    y avanzar sobre todo en el fortalecimiento de nuestro Estado del\n    bienestar, sobre todo en un periodo en el que se est\u00e1n produciendo\n    cambios sociales importantes, de relevancia; me refiero tanto a los\n    cambios demogr\u00e1ficos -disfrutamos de una mayor esperanza de vida y de un\n    menor \u00edndice de natalidad que antes-, como tambi\u00e9n a los continuos\n    avances tecnol\u00f3gicos y en investigaci\u00f3n, que nos permiten sobre todo\n    mejorar nuestra calidad en el \u00e1mbito asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se trata de llevar a cabo\n    una buena planificaci\u00f3n de nuestros servicios y de nuestros recursos, con\n    el fin de optimizar la inversi\u00f3n y potenciar sobre todo una gesti\u00f3n de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PRINCIPALES MEDIDAS QUE EST\u00c1 TOMANDO EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    DISCRIMINACI\u00d3N LABORAL DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "lucha": [5], "mujeres": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar me permitir\u00e1 que manifieste la\n    satisfacci\u00f3n que me produjo a m\u00ed, a muchas mujeres y tambi\u00e9n a muchos\n    hombres la creaci\u00f3n del ministerio que usted dirige, el Ministerio de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el cumplimiento del compromiso electoral del Partido\n    Socialista, mayoritariamente apoyado por la ciudadan\u00eda, se colocan los\n    programas, los debates, las iniciativas y las inquietudes que tienen que\n    ver con la igualdad de oportunidades y la lucha contra la discriminaci\u00f3n\n    en el coraz\u00f3n de la toma de decisiones de nuestro pa\u00eds: en el Consejo de\n    Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en la anterior legislatura la igualdad form\u00f3 parte de las prioridades\n    de la agenda pol\u00edtica del Gobierno y tambi\u00e9n, cumpliendo otro compromiso\n    con la ciudadan\u00eda, se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de\n    mujeres y hombres, conscientes de que la brecha existente entre la\n    igualdad legal y la igualdad real hace necesario que los poderes\n    p\u00fablicos, desde todas las administraciones, pongan en marcha pol\u00edticas\n    p\u00fablicas orientadas a superar la discriminaci\u00f3n y garantizar la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco a\u00f1os despu\u00e9s de gobierno\n    socialista, dos a\u00f1os y medio despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    Igualdad -que, por cierto, no fue apoyada por el PP- y con la creaci\u00f3n\n    del Ministerio de Igualdad podemos afirmar que hemos avanzado y que las\n    pol\u00edticas de igualdad han tenido impacto en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajo importante como el que\n    se est\u00e1 haciendo desde el Gobierno, y particularmente desde el Ministerio\n    de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el cumplimiento del compromiso electoral del Partido\n    Socialista, mayoritariamente apoyado por la ciudadan\u00eda, se colocan los\n    programas, los debates, las iniciativas y las inquietudes que tienen que\n    ver con la igualdad de oportunidades y la lucha contra la discriminaci\u00f3n\n    en el coraz\u00f3n de la toma de decisiones de nuestro pa\u00eds: en el Consejo de\n    Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar me permitir\u00e1 que manifieste la\n    satisfacci\u00f3n que me produjo a m\u00ed, a muchas mujeres y tambi\u00e9n a muchos\n    hombres la creaci\u00f3n del ministerio que usted dirige, el Ministerio de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en la anterior legislatura la igualdad form\u00f3 parte de las prioridades\n    de la agenda pol\u00edtica del Gobierno y tambi\u00e9n, cumpliendo otro compromiso\n    con la ciudadan\u00eda, se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de\n    mujeres y hombres, conscientes de que la brecha existente entre la\n    igualdad legal y la igualdad real hace necesario que los poderes\n    p\u00fablicos, desde todas las administraciones, pongan en marcha pol\u00edticas\n    p\u00fablicas orientadas a superar la discriminaci\u00f3n y garantizar la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hoy en el\n    51,5 por ciento de tasa de poblaci\u00f3n activa de mujeres; en 2004 era del\n    39 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales medidas que est\u00e1 tomando el Gobierno para luchar contra la\n    discriminaci\u00f3n laboral de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [7, 8, 9], "seguridad social": [12, 13], "mujeres": [10, 11], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con el primero, a trav\u00e9s de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, se intensifican las inspecciones en materia de\n    desigualdades salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la actuaci\u00f3n se concreta en\n    medidas inspectoras espec\u00edficas dirigidas a desenmascarar los contratos a\n    tiempo parcial de las trabajadoras que prestan servicio a tiempo\n    completo, as\u00ed como las faltas de alta en la Seguridad Social de las\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La igualdad de oportunidades y de trato es un factor que\n    genera progreso y que genera desarrollo y, adem\u00e1s, produce indudables\n    beneficios tanto para la competitividad como para el mantenimiento de la\n    sociedad del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La igualdad es rentable; la discriminaci\u00f3n es un\n    mal negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el pasado 22 de septiembre los ministerios de Igualdad y de\n    Trabajo e Inmigraci\u00f3n dimos un nuevo paso adelante a favor de los\n    derechos de las mujeres en el mercado laboral mediante la firma de dos\n    protocolos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los datos que obtengamos de estas\n    inspecciones, unidos a un trabajo de campo que estamos realizando desde\n    el Ministerio de Igualdad, un estudio cualitativo acerca de las causas de\n    la discriminaci\u00f3n salarial, vamos a poder tener un mejor diagn\u00f3stico de\n    la situaci\u00f3n y, por tanto, poner en marcha nuevas medidas para poder\n    combatir esta brecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el primero, a trav\u00e9s de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, se intensifican las inspecciones en materia de\n    desigualdades salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la actuaci\u00f3n se concreta en\n    medidas inspectoras espec\u00edficas dirigidas a desenmascarar los contratos a\n    tiempo parcial de las trabajadoras que prestan servicio a tiempo\n    completo, as\u00ed como las faltas de alta en la Seguridad Social de las\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas las discriminaciones -tanto las obvias como las sutiles-\n    que siguen existiendo en el mercado laboral, una de las que m\u00e1s nos\n    preocupa es la denominada brecha salarial entre mujeres y hombres, porque\n    entendemos que cuestiona la igualdad, la justicia y tambi\u00e9n la cohesi\u00f3n\n    social y, desde luego, porque no podemos tolerar ni admitir un sistema\n    econ\u00f3mico en el que las mujeres, que constituyen el 50 por ciento de la\n    sociedad y gran parte del contingente laboral, no disfruten de los mismos\n    derechos que los hombres que trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el pasado 22 de septiembre los ministerios de Igualdad y de\n    Trabajo e Inmigraci\u00f3n dimos un nuevo paso adelante a favor de los\n    derechos de las mujeres en el mercado laboral mediante la firma de dos\n    protocolos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el primero, a trav\u00e9s de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, se intensifican las inspecciones en materia de\n    desigualdades salariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la actuaci\u00f3n se concreta en\n    medidas inspectoras espec\u00edficas dirigidas a desenmascarar los contratos a\n    tiempo parcial de las trabajadoras que prestan servicio a tiempo\n    completo, as\u00ed como las faltas de alta en la Seguridad Social de las\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la\n    web de su ministerio aparece que el grupo Fomento, en los siete primeros\n    meses del a\u00f1o, ha licitado en Catalu\u00f1a a un ritmo de un 71 por ciento\n    inferior al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le he de decir\n    como \u00faltima referencia que la inversi\u00f3n ejecutada en el a\u00f1o 2008 supuso\n    el 19,13 del total de la inversi\u00f3n regionalizable ejecutada por el\n    Ministerio de Fomento, por encima de la previsi\u00f3n que establece el\n    Estatuto, que es del 18,6 por ciento, que es la aportaci\u00f3n del PIB a\n    Catalu\u00f1a; es decir, la inversi\u00f3n ejecutada en el a\u00f1o 2008 es superior a\n    la previsi\u00f3n de lo dispuesto en la disposici\u00f3n adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000720\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    MOTIVOS POR LOS QUE NO SE HA CUMPLIDO EL ACUERDO DE LA COMISI\u00d3N DE\n    FOMENTO DE FECHA 25 DE NOVIEMBRE DE 2008 QUE PREV\u00c9 QUE LOS PACIENTES DE\n    CANARIAS Y BALEARES QUE SE DESPLACEN A OTRAS ISLAS POR TRATAMIENTO O\n    CONSULTAS M\u00c9DICAS EST\u00c9N EXENTOS DE PAGAR PARKING EN EL AEROPUERTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es el motivo por el que el ministerio no ha aplicado\n    el acuerdo adoptado en la Comisi\u00f3n de Fomento del d\u00eda 28 de noviembre de\n    2008, donde se acord\u00f3 que los pacientes de las islas perif\u00e9ricas de\n    Canarias y de Baleares -Lanzarote, Fuerteventura, La Palma, Ibiza y\n    Menorca- no paguen el parquin del aeropuerto cuando se desplacen por\n    motivos m\u00e9dicos o consultas m\u00e9dicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el\n    Ministerio de Fomento asume las resoluciones y los acuerdos de esta\n    C\u00e1mara pero, como usted debe saber, vivimos en un Estado complejo y\n    plural donde hay determinadas competencias que residen en el \u00e1mbito de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, por ejemplo todo lo que tiene que ver con las\n    competencias sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed es competencia del Ministerio de Fomento y de esta\n    C\u00e1mara, que es donde tenemos que acordar las tasas y es donde tenemos que\n    decidir que los pacientes que se desplazan de las islas perif\u00e9ricas de\n    Canarias y de Baleares -ese fue el acuerdo- no paguen las tasas, est\u00e9n\n    exentos, al igual que hay otras excepciones y se acuerdan en esta C\u00e1mara;\n    es una decisi\u00f3n del Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le\n    digo una cosa, se\u00f1or ministro, a Canarias no se puede ir en AVE, no se\n    puede ir en guagua ni en autob\u00fas, no se puede ir en taxi ni en autoestop,\n    hay que ir en avi\u00f3n, y hay que pagar el parquin del aeropuerto, que esta\n    C\u00e1mara ha decidido que no se pague, y es usted, el ministro de Fomento,\n    quien tiene que proponer que eso sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes son los campeones\n    de los temas sociales o ustedes dicen que son los campeones de los temas\n    sociales, y aqu\u00ed se est\u00e1 comercializando por parte de AENA con la sanidad\n    de los pacientes de las islas perif\u00e9ricas, cuando los aeropuertos\n    espa\u00f1oles, los canarios concretamente, aportan m\u00e1s del 25 por ciento al\n    total, es decir, son aeropuertos extraordinariamente excedentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000725\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1, se\u00f1or ministro,\n    fuera que Correos, en uso de sus funciones y competencias, quisiera\n    aumentar el voto por correo en las elecciones europeas y generales, y por\n    tanto le ofreci\u00f3 a un partido pol\u00edtico, al Partido Socialista un local\n    para gestionar el voto por correo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "pol\u00edtico": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan el art\u00edculo primero de la convenci\u00f3n su prop\u00f3sito es\n    promover, proteger y asegurar el goce pleno y en condiciones de igualdad\n    de todos los derechos humanos y libertades fundamentales por todas las\n    personas con discapacidad, y promover tambi\u00e9n el respeto a su dignidad\n    inherente; un objetivo loable y adem\u00e1s un objetivo que este grupo -y\n    usted lo sabe bien, se\u00f1or Blanco- comparte plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera, un importante compromiso pol\u00edtico del Gobierno con las personas\n    con discapacidad, y la segunda, un considerable avance jur\u00eddico para\n    hacer efectivo su irrenunciable derecho a la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera, un importante compromiso pol\u00edtico del Gobierno con las personas\n    con discapacidad, y la segunda, un considerable avance jur\u00eddico para\n    hacer efectivo su irrenunciable derecho a la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con todas estas medidas, y\n    conforme al protocolo firmado por el Ministerio de Fomento y el\n    Ministerio de Sanidad el pasado 18 de junio, desde el Gobierno queremos\n    garantizar trenes y estaciones para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 PLAZO\n    TIENE PREVISTO EL MINISTERIO INSTALAR SISTEMAS DE VIDEOVIGILANCIA EN LOS\n    CENTROS DE DETENCI\u00d3N DE FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con fecha 30 de septiembre de 2009 la Comisi\u00f3n de Interior\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a incorporar\n    sistemas de videovigilancia en los centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con fecha 30 de septiembre de 2009 la Comisi\u00f3n de Interior\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a incorporar\n    sistemas de videovigilancia en los centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardia civil": [4, 5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto y por referirme a su pregunta, tengo que decirle que tanto la\n    Guardia Civil como la Polic\u00eda tienen planes de expansi\u00f3n de sistemas de\n    control telem\u00e1tico, control por v\u00eddeo de los lugares de detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda hay un\n    sistema parecido, que est\u00e1 en porcentaje similar en el conjunto de las\n    comisar\u00edas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente hemos reforzado,\n    a trav\u00e9s de un conjunto de instrucciones de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad, todo lo que podr\u00edamos denominar como relaci\u00f3n entre polic\u00eda o\n    guardia civil y detenido, en el \u00e1mbito de la actuaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto y por referirme a su pregunta, tengo que decirle que tanto la\n    Guardia Civil como la Polic\u00eda tienen planes de expansi\u00f3n de sistemas de\n    control telem\u00e1tico, control por v\u00eddeo de los lugares de detenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto\n    la Guardia Civil tiene un plan espec\u00edfico que afecta a las zonas de\n    detenci\u00f3n que supone la puesta en marcha de un monitor, un generador,\n    tres c\u00e1maras y tres focos con sus fuentes de alimentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No voy a entrar en la vidriosa cuesti\u00f3n de si se tortura,\n    no se tortura, qu\u00e9 dimensi\u00f3n o si es algo marginal -quiero creer que es\n    marginal- en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, pero el caso\n    es que hay 72 funcionarios policiales condenados por torturas y tratos\n    degradantes en este momento, en virtud de sentencia firme de los\n    tribunales, luego este es un dato objetivo, se\u00f1or ministro, no\n    valorativo; es irrefutable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me basta con que me responda que ser\u00e1 en los pr\u00f3ximos\n    ejercicios presupuestarios, me gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo la totalidad de los\n    centros de detenci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    -sobre todo existiendo en el Estado espa\u00f1ol una legislaci\u00f3n\n    antiterrorista como la que existe, donde es posible el internamiento y la\n    incomunicaci\u00f3n por periodos de cinco d\u00edas-, desde una perspectiva... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda una mayor\n    concreci\u00f3n, puesto que usted ha aceptado desde el principio el\n    requerimiento de la Comisi\u00f3n de Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    como usted dec\u00eda, quiero resaltar aqu\u00ed que nuestras Fuerzas de Seguridad\n    son un colectivo formado por 140.000 hombres, que hacen miles de\n    detenciones a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos detenciones en Francia y todo el\n    mundo puede escuchar en televisi\u00f3n cu\u00e1les son los plazos de\n    incomunicaci\u00f3n con los que trabaja la Polic\u00eda francesa, que no son muy\n    distintos de aquellos que utiliza la Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000718\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1, 2], "lucha": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, antes que nada, perm\u00edtame que le pida que transmita la\n    felicitaci\u00f3n de mi grupo parlamentario a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado por las dos brillantes e importantes operaciones que\n    han realizado en estos dos \u00faltimos d\u00edas contra la banda\n    terrorista ETA, y contra la organizaci\u00f3n terrorista Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, antes que nada, perm\u00edtame que le pida que transmita la\n    felicitaci\u00f3n de mi grupo parlamentario a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado por las dos brillantes e importantes operaciones que\n    han realizado en estos dos \u00faltimos d\u00edas contra la banda\n    terrorista ETA, y contra la organizaci\u00f3n terrorista Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, ministro, por la lealtad que usted y yo debemos a quienes\n    est\u00e1n d\u00eda a d\u00eda jug\u00e1ndose la vida en la lucha contra el terrorismo, y por\n    la memoria que tenemos respecto a los que perdieron la vida en esa\n    batalla por la libertad, le quiero pedir hoy que rompa su silencio en\n    torno a un chivatazo a ETA que, coincidir\u00e1 conmigo, es la mayor\n    verg\u00fcenza, la mayor traici\u00f3n y la mayor ignominia que se ha cometido en\n    tres d\u00e9cadas de lucha contra el terrorismo por parte de la democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, ministro, por la lealtad que usted y yo debemos a quienes\n    est\u00e1n d\u00eda a d\u00eda jug\u00e1ndose la vida en la lucha contra el terrorismo, y por\n    la memoria que tenemos respecto a los que perdieron la vida en esa\n    batalla por la libertad, le quiero pedir hoy que rompa su silencio en\n    torno a un chivatazo a ETA que, coincidir\u00e1 conmigo, es la mayor\n    verg\u00fcenza, la mayor traici\u00f3n y la mayor ignominia que se ha cometido en\n    tres d\u00e9cadas de lucha contra el terrorismo por parte de la democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Como no me ha formulado\n    la pregunta, contesto a la que me ha hecho usted por escrito sobre si\n    considero que la decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional permite\n    reforzar la confianza de los espa\u00f1oles en el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tiene que responder por\n    qu\u00e9 se cambia al jefe del equipo conjunto de investigaci\u00f3n contra la\n    trama financiera de ETA, y adem\u00e1s se nombra un inspector cuando por la\n    parte francesa hay un comisario; sabe usted mejor que yo que eso es algo\n    absolutamente an\u00f3malo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or ministro, me tiene que explicar lo\n    m\u00e1s importante de todo, que es qui\u00e9n dio la orden pol\u00edtica de hacer esa\n    filtraci\u00f3n a la banda terrorista ETA, porque no conozco, y creo que usted\n    tampoco, un solo polic\u00eda en Espa\u00f1a que sea capaz de hacer eso sin una\n    orden pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    tiene que explicar qu\u00e9 va a hacer para restituir el honor de polic\u00edas que\n    han sido injustamente acusados sin pruebas del peor delito del que se\n    puede acusar a un polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or ministro, me tiene que explicar lo\n    m\u00e1s importante de todo, que es qui\u00e9n dio la orden pol\u00edtica de hacer esa\n    filtraci\u00f3n a la banda terrorista ETA, porque no conozco, y creo que usted\n    tampoco, un solo polic\u00eda en Espa\u00f1a que sea capaz de hacer eso sin una\n    orden pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no puede responder a ninguna de estas preguntas, se\u00f1or ministro, yo\n    le pido que por el bien de la polic\u00eda, por el bien del Estado de derecho,\n    por el bien de la democracia, satisfaga usted ese deseo que ha expresado\n    en varias ocasiones... (Rumores.- Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "pol\u00edtico": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y eso s\u00ed\n    que da confianza a los ciudadanos en sus Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), acusaciones, en este\n    caso tambi\u00e9n sobre un polic\u00eda digno y honorable; insidias y acusaciones\n    demostrando que usted es realmente el palad\u00edn del Estado de derecho en\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 un polic\u00eda hace una investigaci\u00f3n y termina con unas\n    conclusiones que a usted no le parecen bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese polic\u00eda inmediatamente\n    tiene que ser objeto de sospecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los jueces y los polic\u00edas deben ser inmediatamente\n    tachados de innobles cuando no de polic\u00edas al servicio del poder\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [5], "seguridad": [0], "interior": [8], "eta": [1, 2, 3, 4], "polic\u00eda": [6], "pol\u00edtico": [7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ahora el Gobierno vuelve a hacer un uso\n    sectario y desviado de la fiscal\u00eda para intentar dar carpetazo a este\n    asunto, una pretensi\u00f3n que es una burla al Estado de derecho, que es una\n    burla a las v\u00edctimas del terrorismo, que es una burla a los miles de\n    hombres y mujeres miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que se juegan diariamente la vida contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, alguien cometi\u00f3 un delito de colaboraci\u00f3n con banda armada al\n    dar un chivatazo a un miembro de la red de extorsi\u00f3n de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, en el momento en que ese hecho tuvo lugar el Gobierno\n    andaba en negociaciones con la banda terrorista ETA y el fiscal general\n    del Estado dec\u00eda que la justicia ten\u00eda que estar al hilo de la jugada\n    para no interferir en el proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el Gobierno vuelve a hacer un uso\n    sectario y desviado de la fiscal\u00eda para intentar dar carpetazo a este\n    asunto, una pretensi\u00f3n que es una burla al Estado de derecho, que es una\n    burla a las v\u00edctimas del terrorismo, que es una burla a los miles de\n    hombres y mujeres miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que se juegan diariamente la vida contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vale\n    decir, como ha dicho, que todos los presuntos implicados etarras o\n    colaboradores de ETA fueron detenidos porque esa no es la cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el Gobierno vuelve a hacer un uso\n    sectario y desviado de la fiscal\u00eda para intentar dar carpetazo a este\n    asunto, una pretensi\u00f3n que es una burla al Estado de derecho, que es una\n    burla a las v\u00edctimas del terrorismo, que es una burla a los miles de\n    hombres y mujeres miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado que se juegan diariamente la vida contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo se explica que a alguno de esos investigados los haya\n    colocado usted al frente del servicio de asuntos internos del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda, que es precisamente la unidad que tiene que velar\n    por que la actuaci\u00f3n de todos los miembros del cuerpo se atenga a la\n    \u00e9tica y a la ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo,\n    conforme a las l\u00edneas de investigaci\u00f3n desarrolladas ese chivatazo fue\n    dado por un responsable pol\u00edtico o por un funcionario policial cumpliendo\n    \u00f3rdenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les guste o no, la\n    justicia y el Ministerio del Interior tienen la obligaci\u00f3n de llegar al\n    fondo de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Insiste usted una vez m\u00e1s en hacer insinuaciones, cuando no acusaciones,\n    intolerables sobre un polic\u00eda y un equipo policial que ha llevado a cabo\n    una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, las condecoraciones no las da el ministro, como\n    sabe usted, las da la junta de gobierno de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me importa nada\n    explicarle en este caso concreto que a este polic\u00eda y a su equipo se les\n    ha condecorado porque resolvieron un tema complicad\u00edsimo -que, por\n    cierto, ustedes tambi\u00e9n me han afeado varias veces en esta C\u00e1mara-, que\n    es el robo de coca\u00edna en una comisar\u00eda de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "pol\u00edtico": [3], "interior": [4], "eta": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se refer\u00eda sin duda al llamado proceso de paz, de negociaci\u00f3n\n    pol\u00edtica con ETA en el que el Gobierno estaba inmerso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de tener la\n    autoridad moral ante la sociedad espa\u00f1ola de que nunca m\u00e1s se saltar\u00e1n el\n    Estado de derecho en la lucha contra los terroristas, ni siquiera cuando\n    soplan los polic\u00edas a sus \u00f3rdenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha fallado, que ese polvo se ha convertido en un\n    barrizal que ha ensuciado las togas de la fiscal\u00eda y de esa manera no es\n    de extra\u00f1ar que ese mismo fiscal general ordene a la fiscal\u00eda, bajo el\n    principio de jerarqu\u00eda que rige la actuaci\u00f3n del ministerio p\u00fablico, que\n    despu\u00e9s de tres a\u00f1os diga que no hay aval probatorio alguno en base a las\n    investigaciones de ese polic\u00eda condecorado y tenga que dar por\n    finiquitadas las investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sea el caso G\u00fcrtel -como usted dec\u00eda\n    impl\u00edcitamente-, el caso Gal o el caso Fais\u00e1n y como cada d\u00eda tiene su\n    af\u00e1n, hoy hemos venido aqu\u00ed a hablar del caso Fais\u00e1n porque,\n    efectivamente, es un delito de colaboraci\u00f3n con banda armada que si no se\n    puede condenar es porque en aquel momento estaba congelada la aplicaci\u00f3n\n    del Estado de derecho porque ustedes estaban en un proceso pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es el problema que tenemos en estos momentos, se\u00f1or ministro del\n    Interior, que ha fallado el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En definitiva, si usted no\n    hubiera respirado por la herida por la que llevan respirando unas cuantas\n    semanas o meses probablemente la discusi\u00f3n ser\u00eda otra, pero usted no est\u00e1\n    aqu\u00ed haciendo un ajuste de cuentas a la lucha antiterrorista ni a ninguna\n    otra cosa, est\u00e1 respirando por sus heridas, eso es lo que le pasa a\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS DE LUCHA CONTRA LA\n    CORRUPCI\u00d3N P\u00daBLICA Y PRIVADA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3], "lucha": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "agencia": [15, 16, 17], "interior": [28], "polic\u00eda": [10, 11, 12, 13, 14], "guardia civil": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos tomado distintas medidas, algunas de car\u00e1cter organizativo que\n    afectan a la Fiscal\u00eda, a la Agencia Tributaria y a las Fuerzas de\n    Seguridad y al final de mi intervenci\u00f3n me referir\u00e9 a aquellas que\n    afectan concretamente a las Fuerzas de Seguridad que dependen del\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos establecido dispositivos espec\u00edficos como\n    el servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de Prevenci\u00f3n del Blanqueo de\n    Capitales, que sabe usted que forma parte de todos los organismos\n    internacionales que en esta materia trabajan y que tiene\n    un conjunto de manuales, de instrucciones y de protocolos, as\u00ed como de\n    informaci\u00f3n que transmite a todas las Fuerzas de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir brevemente a lo que hemos hecho dentro de las Fuerzas de\n    Seguridad, dentro de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo\n    entienden los organismos internacionales a los que usted se refer\u00eda, que\n    una y otra vez recuerdan a los gobiernos qu\u00e9 es lo que tienen que hacer y\n    una y otra vez analizan con los gobiernos qu\u00e9 es lo que est\u00e1 saliendo\n    bien y qu\u00e9 es lo que est\u00e1 saliendo mal en la lucha contra la corrupci\u00f3n\n    que, adem\u00e1s, cada vez tiene un car\u00e1cter m\u00e1s transnacional, lo que la hace\n    m\u00e1s peligrosa y al mismo tiempo m\u00e1s dif\u00edcil de perseguir y de combatir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, en el \u00e1mbito\n    del Consejo de Europa hay un grupo concreto de trabajo, el Grupo de\n    Estados contra la Corrupci\u00f3n -Greco-, que emite informes a los que me\n    referir\u00e9 despu\u00e9s, y sabe usted que hay distintos tipos de convenios\n    -todos ellos firmados por Espa\u00f1a- en relaci\u00f3n con la lucha contra la\n    corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que quisiera decirle es que a nivel provincial\n    cada unidad de la Guardia Civil tiene un \u00e1rea espec\u00edfica que se dedica\n    justamente a la lucha contra la corrupci\u00f3n en todos aquellos aspectos en\n    los que la corrupci\u00f3n aparece; es decir, delitos econ\u00f3micos, b\u00e1sicamente;\n    tambi\u00e9n drogas y contrabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Unidad Central de Delincuencia Econ\u00f3mica est\u00e1 formada por una brigada\n    espec\u00edfica, que se dirige fundamentalmente a la lucha contra el tr\u00e1fico;\n    por una brigada de blanqueo de capitales, responsable de la investigaci\u00f3n\n    del lavado de dinero -que sabe usted que es una de las l\u00edneas m\u00e1s\n    f\u00e9rtiles de investigaci\u00f3n a la hora de luchar contra la corrupci\u00f3n-; por\n    una unidad adscrita a la Fiscal\u00eda especial para la represi\u00f3n de delitos\n    econ\u00f3micos relacionados con la corrupci\u00f3n -esta unidad ha sufrido un\n    incremento sustantivo en el n\u00famero de efectivos- y, finalmente, por una\n    brigada espec\u00edfica de delitos monetarios, adscrita tambi\u00e9n al servicio\n    ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de blanqueo de capitales, a la que\n    me refer\u00ed al comienzo de esta intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, quisiera resaltar, aunque he hecho alguna menci\u00f3n en mi\n    intervenci\u00f3n, que es necesariamente muy de principios generales, que\n    hemos procedido a incorporar nuevos efectivos a todas estas unidades de\n    lucha contra la corrupci\u00f3n y, sobre todo, las hemos dotado de los\n    correspondientes instrumentos tecnol\u00f3gicos, que, como sabe S.S., son\n    instrumentos fundamentales a la hora de luchar contra este tipo de\n    delitos, que en general tienen un nivel de sofisticaci\u00f3n de esta\n    naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir brevemente a lo que hemos hecho dentro de las Fuerzas de\n    Seguridad, dentro de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decirle que en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os se han creado siete\n    equipos contra el crimen organizado, siete ECO, que en este momento\n    tienen trabajando 126 efectivos; la Unidad Central Operativa ha\n    incorporado 50 efectivos m\u00e1s para luchar espec\u00edficamente contra la\n    corrupci\u00f3n, y las unidades de polic\u00eda judicial que trabajan tambi\u00e9n\n    gen\u00e9ricamente sobre esta materia se han visto incrementadas en m\u00e1s de 500\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, existe una Unidad de\n    Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal, la llamada UDEF, que est\u00e1 integrada en\n    la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial, que asume la investigaci\u00f3n de\n    este tipo de delitos, econ\u00f3micos y financieros en general, y desde luego\n    los ligados a la corrupci\u00f3n, que coordina, adem\u00e1s, la actuaci\u00f3n de\n    unidades territoriales apoy\u00e1ndolas en sus distintas investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quisiera indicarle que dentro de la Polic\u00eda existen\n    tambi\u00e9n grupos operativos, los llamados Greco, que trabajan en\n    actividades de esta naturaleza, como el crimen organizado y por supuesto\n    la corrupci\u00f3n, que, como suced\u00eda con los equipos espec\u00edficos de la\n    Guardia Civil, est\u00e1n distribuidos por el territorio nacional en funci\u00f3n\n    de las necesidades de las ciudades, localidades o provincias y seg\u00fan las\n    demandas de los correspondientes responsables provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la Polic\u00eda y la Guardia Civil\n    est\u00e1n haciendo un buen trabajo en este sentido, y lo est\u00e1n haciendo,\n    entre otras cosas, porque es una prioridad del Gobierno y del ministerio\n    que dirijo que as\u00ed lo sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado distintas medidas, algunas de car\u00e1cter organizativo que\n    afectan a la Fiscal\u00eda, a la Agencia Tributaria y a las Fuerzas de\n    Seguridad y al final de mi intervenci\u00f3n me referir\u00e9 a aquellas que\n    afectan concretamente a las Fuerzas de Seguridad que dependen del\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    incluido a nuestras Fuerzas de Seguridad en todos los foros europeos\n    sobre blanqueo de dinero y hemos tomado en paralelo un conjunto de\n    medidas para mejorar la capacidad de lucha contra este tipo de\n    delincuencia, tanto a nivel de las Fuerzas de Seguridad como de la\n    Fiscal\u00eda o de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas tienen que ver con sistemas\n    inform\u00e1ticos, que no detallar\u00e9 ahora pero que con mucho gusto si est\u00e1 en\n    su inter\u00e9s le comunicar\u00e9 personalmente; otras tienen que ver con sistemas\n    o mecanismos de intercambio de informaci\u00f3n, que es enormemente importante\n    en esta materia; algunas, en fin, tienen que ver con mecanismos de\n    coordinaci\u00f3n espec\u00edfica, tanto en relaci\u00f3n con el trabajo de la Agencia\n    Tributaria como con las instituciones que tienen informaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    relevante para esta materia; me refiero a los consejos del notariado, a\n    los registradores, al Registro Mercantil y al propio Catastro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir brevemente a lo que hemos hecho dentro de las Fuerzas de\n    Seguridad, dentro de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e9 por la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que quisiera decirle es que a nivel provincial\n    cada unidad de la Guardia Civil tiene un \u00e1rea espec\u00edfica que se dedica\n    justamente a la lucha contra la corrupci\u00f3n en todos aquellos aspectos en\n    los que la corrupci\u00f3n aparece; es decir, delitos econ\u00f3micos, b\u00e1sicamente;\n    tambi\u00e9n drogas y contrabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un \u00e1rea, el \u00e1rea de patrimonio de la\n    secci\u00f3n de investigaci\u00f3n, que -repito- est\u00e1 creada en todas las unidades\n    provinciales de la Guardia Civil y que cuenta espec\u00edficamente con un\n    conjunto de especialistas para luchar contra la delincuencia urban\u00edstica\n    desde el 1 de marzo de 2007, que fue cuando se cre\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nivel regional, la Guardia Civil, bajo la dependencia de los servicios\n    centrales, tiene unos grupos espec\u00edficos, los llamados ECO, equipos\n    contra el crimen organizado, que no est\u00e1n implantados en toda la\n    geograf\u00eda nacional, sino que acuden all\u00e1 donde estos temas de corrupci\u00f3n\n    y de crimen organizado se hallan m\u00e1s presentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han ido creando grupos\n    especializados de esta naturaleza que, repito, dependen de las unidades\n    centrales de la Guardia Civil, y acuden a las localidades o provincias\n    donde son m\u00e1s necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en la Guardia Civil hay cambios organizativos que\n    afectan a todas las escalas y los niveles de trabajo de la propia Guardia\n    Civil y un sustancial incremento en el n\u00famero de efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quisiera indicarle que dentro de la Polic\u00eda existen\n    tambi\u00e9n grupos operativos, los llamados Greco, que trabajan en\n    actividades de esta naturaleza, como el crimen organizado y por supuesto\n    la corrupci\u00f3n, que, como suced\u00eda con los equipos espec\u00edficos de la\n    Guardia Civil, est\u00e1n distribuidos por el territorio nacional en funci\u00f3n\n    de las necesidades de las ciudades, localidades o provincias y seg\u00fan las\n    demandas de los correspondientes responsables provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la Polic\u00eda y la Guardia Civil\n    est\u00e1n haciendo un buen trabajo en este sentido, y lo est\u00e1n haciendo,\n    entre otras cosas, porque es una prioridad del Gobierno y del ministerio\n    que dirijo que as\u00ed lo sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado los sistemas de coordinaci\u00f3n en\n    el conjunto de la Administraci\u00f3n del Estado y de esta con las\n    administraciones b\u00e1sicamente exteriores -me refiero\n    fundamentalmente a las europeas-, y hemos mejorado y dotado de medios y\n    equipos humanos nuestras unidades policiales y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado distintas medidas, algunas de car\u00e1cter organizativo que\n    afectan a la Fiscal\u00eda, a la Agencia Tributaria y a las Fuerzas de\n    Seguridad y al final de mi intervenci\u00f3n me referir\u00e9 a aquellas que\n    afectan concretamente a las Fuerzas de Seguridad que dependen del\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En todo caso, es evidente que el Estado tiene mecanismos en este momento\n    para luchar contra la corrupci\u00f3n, que esos mecanismos son perfectibles y,\n    por tanto, bienvenida sea su moci\u00f3n y las sugerencias que su grupo quiere\n    hacernos, empezando por las modificaciones del C\u00f3digo Penal, y ojal\u00e1\n    todos los grupos pudi\u00e9ramos llegar a tomar conciencia de que este tema de\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n nos afecta a todos, esencialmente porque\n    afecta al propio sistema pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, es evidente que el Estado tiene mecanismos en este momento\n    para luchar contra la corrupci\u00f3n, que esos mecanismos son perfectibles y,\n    por tanto, bienvenida sea su moci\u00f3n y las sugerencias que su grupo quiere\n    hacernos, empezando por las modificaciones del C\u00f3digo Penal, y ojal\u00e1\n    todos los grupos pudi\u00e9ramos llegar a tomar conciencia de que este tema de\n    la lucha contra la corrupci\u00f3n nos afecta a todos, esencialmente porque\n    afecta al propio sistema pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000122\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El puerto del Musel en Gij\u00f3n es uno de los principales focos de captaci\u00f3n\n    de empresas en Asturias, un polo de atracci\u00f3n energ\u00e9tica; en definitiva,\n    el puerto gijon\u00e9s es motor de la econom\u00eda asturiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, se ha pasado usted toda la ma\u00f1ana pidi\u00e9ndoles\n    tranquilidad a los diputados del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, nos encontramos con que ustedes en Asturias nos\n    niegan la posibilidad de abrir una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n porque dicen\n    que el responsable es Puertos del Estado, por tanto, Ministerio de\n    Fomento, pero es que en el Congreso de los Diputados usted dice que los\n    responsables est\u00e1n en Asturias, repito, Autoridad Portuaria de Gij\u00f3n,\n    Gobierno del Principado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted sabe como yo que los puertos comerciales son instrumentos clave para\n    el desarrollo de la econom\u00eda productiva de una regi\u00f3n, jugando el del\n    Musel un papel estrat\u00e9gico en la zona norte de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo conscientes, se\u00f1or\u00eda, del valor estrat\u00e9gico que tiene\n    el puerto de Gij\u00f3n -puerto que va a tener una importancia todav\u00eda mayor\n    cuando se pongan en funcionamiento las autopistas del mar-, el Ministerio\n    de Fomento se ha esforzado en encontrar una soluci\u00f3n que garantizara la\n    continuidad de las obras de ampliaci\u00f3n, colaborando con el Gobierno de\n    Asturias y con la Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aunque para usted\n    sea una mala noticia, para los asturianos y para los espa\u00f1oles no va a\n    ser una mala noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Su presidente es nombrado por los \u00f3rganos de\n    gobierno de la comunidad aut\u00f3noma, por tanto, esta no es una competencia\n    del Ministerio de Fomento ni del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recursos para otorgar este pr\u00e9stamo lo recibe Puertos del Estado a\n    trav\u00e9s de dotaciones del Ministerio de Fomento incluidas en los\n    Presupuestos Generales del Estado en un periodo de cinco a\u00f1os, y ya en\n    los presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o incluiremos una partida de 34 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pr\u00e9stamo, se\u00f1or\u00edas, con todas las garant\u00edas; garant\u00edas para\n    el puerto asegurando su viabilidad cara al futuro y garant\u00edas tambi\u00e9n\n    para el Ministerio de Fomento y Puertos del Estado mediante un contrato\n    para el pr\u00e9stamo, que llevar\u00e1 aparejado -tome nota-, en primer lugar, la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n gestora que supervisar\u00e1 las actuaciones de la\n    Autoridad Portuaria y, en segundo lugar, la firma de un convenio de\n    normalizaci\u00f3n financiera de la Autoridad Portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, que puedan concluirse\n    las obras de un proyecto esencial para el futuro de Asturias; por otro,\n    que el futuro puerto quede despejado mediante una soluci\u00f3n financiera\n    acorde con el principio de autofinanciaci\u00f3n de los puertos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un gobierno del Partido Popular proyect\u00f3 la ampliaci\u00f3n del\n    puerto del Musel por esa necesidad que tenemos, porque es fundamental y\n    vital para la econom\u00eda asturiana, muy deteriorada gracias al Gobierno\n    auton\u00f3mico, Partido Socialista e Izquierda Unida, que est\u00e1n haciendo muy\n    poco por que Asturias salga adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente tienen\n    responsabilidad, seguramente son culpables, pero usted tiene que\n    responder en \u00faltima instancia porque Puertos del Estado, Ministerio de\n    Fomento, es el responsable de todo lo que ocurra en el puerto del Musel,\n    que, le repito y le recuerdo, es un puerto de inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091014_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-10-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 4, 7, 8, 11, 12, 15, 16, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 32, 35, 36, 39, 41, 43, 45, 47, 49, 51, 52, 54, 55], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 9, 10, 13, 14, 17, 18, 19, 20, 30, 31, 33, 34, 42, 44, 46, 48, 53, 56], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [28], "party": "Pere Macias Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [37, 38, 40], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [50], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}