{"blocks": [{"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, est\u00e1n\n    haciendo ustedes una pol\u00edtica econ\u00f3mica  y social antiobrera y\n    antisocial, que se expresa fundamentalmente en la protecci\u00f3n social\n    raqu\u00edtica y en la satanizaci\u00f3n de los salarios y que dificulta el\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, me da la\n    impresi\u00f3n de que, a pesar de una apreciaci\u00f3n en contrario de S.S., el\n    di\u00e1logo social no est\u00e1 bloqueado en Espa\u00f1a y, adem\u00e1s, el Gobierno\n    hace lo que le corresponde, que es alertar y estimular el di\u00e1logo\n    social, y muchas de esas materias son justamente responsabilidad de\n    los agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica de\n    d\u00e9ficit cero, la pol\u00edtica de congelaci\u00f3n salarial, la pol\u00edtica de\n    beneficios alt\u00edsimos, indecentes, de la gran empresa y la banca est\u00e1n\n    generando en ustedes una imagen de derecha pura y dura que se traduce\n    en protecci\u00f3n social raqu\u00edtica, despido cada vez m\u00e1s barato y r\u00e1pido,\n    empleo basura y alta siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... tiene otra dificultad\n    -ofensivas de clase al margen, en lo cual, evidentemente, no voy a\n    entrar- y es que, seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de\n    Estad\u00edstica, la peque\u00f1a ofensiva del Gobierno consiste en que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un 4,1, se han creado 650.000 empleos en\n    el \u00faltimo a\u00f1o y, adem\u00e1s, hemos avanzado un 0,7 en la convergencia\n    real con los pa\u00edses centrales de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, yo comprendo\n    los problemas que usted tiene para hacer la argumentaci\u00f3n de su\n    pregunta, porque preguntar por un bloqueo en el di\u00e1logo social al d\u00eda\n    siguiente de haberse producido dos acuerdos de di\u00e1logo social, es un\n    poco complicado; lo comprendo perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, los\n    interlocutores econ\u00f3micos  y sociales han manifestado su voluntad de\n    seguir avanzando en el di\u00e1logo social para conseguir una nueva\n    reforma laboral y otras cuestiones en el mes de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\u00eda, el di\u00e1logo social es alentado  e impulsado\n    por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ha solicitado reiteradamente y obtenido\n    reiteradamente es la garant\u00eda de que no se toma ninguna decisi\u00f3n ni\n    se hace nada que pueda poner en riesgo la seguridad de las personas\n    y del medio ambiente en Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a ha solicitado reiteradamente y obtenido\n    reiteradamente es la garant\u00eda de que no se toma ninguna decisi\u00f3n ni\n    se hace nada que pueda poner en riesgo la seguridad de las personas\n    y del medio ambiente en Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho y la garant\u00eda\n    de la seguridad, por encima de cualquier otra circunstancia, es lo\n    que ha exigido siempre el Gobierno espa\u00f1ol y lo que mantiene el\n    Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [6], "medio ambiente": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo quiero decir que la prioridad del Gobierno, como he dicho, ha sido\n    siempre la seguridad, y el reactor nuclear de ese submarino es un\n    reactor parado, es un reactor fr\u00edo y es un reactor que, en este\n    momento, no supone ning\u00fan riesgo ni para la poblaci\u00f3n ni para el\n    medio ambiente de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero decir que la prioridad del Gobierno, como he dicho, ha sido\n    siempre la seguridad, y el reactor nuclear de ese submarino es un\n    reactor parado, es un reactor fr\u00edo y es un reactor que, en este\n    momento, no supone ning\u00fan riesgo ni para la poblaci\u00f3n ni para el\n    medio ambiente de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas, porque para decir que se\n    tienen que llevar un submarino nuclear hay que saber si se dan las\n    condiciones para que eso sea posible, y si se dan las condiciones de\n    seguridad necesarias para que eso sea posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los t\u00e9cnicos dicen que esa\n    operaci\u00f3n entra\u00f1a una menor garant\u00eda de seguridad que el\n    mantenimiento\n     y el an\u00e1lisis de las piezas, como se est\u00e1 haciendo en este momento, y\n    es lo que est\u00e1 a la espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso en la reuni\u00f3n del d\u00eda de\n    hoy del grupo de t\u00e9cnicos hispanobrit\u00e1nicos es que, culminadas las\n    pruebas metalogr\u00e1ficas en el mes de enero, es posible culminar con\n    garant\u00edas de seguridad la reparaci\u00f3n de ese submarino  a comienzos del\n    mes de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La responsabilidad de un gobierno es preocuparse por la seguridad de\n    los ciudadanos  y no hacer afirmaciones que no tienen un sustento\n    desde el punto de vista de todos los informes t\u00e9cnicos al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Los gobiernos toman\n    decisiones que est\u00e1n al alcance de sus posibilidades y adem\u00e1s pueden\n    manifestar deseos, como, por ejemplo, que no existiese el submarino\n    militar brit\u00e1nico averiado o que no existiese una base militar en\n    Gibraltar, tambi\u00e9n, evidentemente, como todos los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PUEDE EL MINISTRO DE\n    DEFENSA EXPLICAR A LA C\u00c1MARALAPOSTURADELGOBIERNO DE ESPA\u00d1A EN\n    RELACI\u00d3N A LA TRANSFERENCIA DEL CENTRO DE SAT\u00c9LITES DE TORREJ\u00d3N, DE\n    LA UNI\u00d3N EUROPEA OCCIDENTAL (UEO) A LA UNI\u00d3N EUROPEA (UE) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "militar": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como hemos tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr al se\u00f1or presidente, en Niza se ha\n    acordado que la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa sea operativa\n    durante el a\u00f1o 2001 y, a m\u00e1s tardar, en el consejo de Leaken, lo cual\n    lleva aparejado, de hecho, la integraci\u00f3n total de la Uni\u00f3n Europea\n    Occidental en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hemos tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr al se\u00f1or presidente, en Niza se ha\n    acordado que la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa sea operativa\n    durante el a\u00f1o 2001 y, a m\u00e1s tardar, en el consejo de Leaken, lo cual\n    lleva aparejado, de hecho, la integraci\u00f3n total de la Uni\u00f3n Europea\n    Occidental en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de la UEO, la joya de la corona, en palabras del ministro\n    franc\u00e9s Alain Richard, es el centro de sat\u00e9lites de Torrej\u00f3n, cuya\n    ubicaci\u00f3n indudablemente beneficia  a Espa\u00f1a, no s\u00f3lo desde el punto\n    de vista estrat\u00e9gico,\n    sino tambi\u00e9n desde el punto de vista de investigaci\u00f3n, tanto\n    civil como militar, y con consecuencias de beneficios\n    medioambientales y tambi\u00e9n sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ayala, en efecto, dentro del acervo que la Uni\u00f3n Europea\n    Occidental transfiere a la Uni\u00f3n Europea,  a trav\u00e9s del proceso que\n    esta tarde ha quedado explicitado y debatido, hay dos elementos\n    sustanciales, el centro de sat\u00e9lites y el instituto de estudios de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El centro de sat\u00e9lites se dedica a la obtenci\u00f3n y an\u00e1lisis de\n    informaci\u00f3n para gesti\u00f3n de crisis, tanto de car\u00e1cter militar como de\n    car\u00e1cter civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA INFORMAR EL MINISTRO DE DEFENSA DE LOS RELEVOS DE LA JUNTA DE\n    JEFES DE ESTADO MAYOR (JUJEM) ACORDADOS EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE\n    MINISTROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "fuerzas armadas": [4], "militar": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Defensa, despu\u00e9s de\n    algo m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mandato del general Valderas como jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa -por cierto, este grupo parlamentario\n    aprovecha la ocasi\u00f3n para felicitarle por su brillante labor-, en los\n    que se han afrontado retos muy importantes para la defensa en nuestro\n    pa\u00eds, como son el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas, la plena integraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las\n    estructuras aliadas, la entrada en la fase de una fuerza europea, el\n    Consejo de Ministros, el pasado viernes 15 de diciembre, ha producido\n    relevos en la c\u00fapula militar de nuestro pa\u00eds, nombrando al almirante\n    don Antonio Moreno jefe del Estado Mayor de la Defensa y al almirante\n    don Francisco Torrente jefe del Estado Mayor de la Armada,\n    nombramientos que el Grupo Parlamentario Popular valora de forma muy\n    positiva, se\u00f1or ministro, por la hoja de servicios, la trayectoria,\n    la capacidad y la experiencia de los nombrados, que adem\u00e1s nos\n    parecen adecuados para las responsabilidades a asumir, para los retos\n    que la pol\u00edtica de defensa en Espa\u00f1a tiene planteados en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os, especialmente durante el periodo de su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro de Defensa, nos gustar\u00eda que informara\n    a esta C\u00e1mara sobre estos relevos que fueron acordados por el\n    Gobierno en el \u00faltimo Consejo de Ministros y las valoraciones que a\n    S. S. le merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Defensa, despu\u00e9s de\n    algo m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mandato del general Valderas como jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa -por cierto, este grupo parlamentario\n    aprovecha la ocasi\u00f3n para felicitarle por su brillante labor-, en los\n    que se han afrontado retos muy importantes para la defensa en nuestro\n    pa\u00eds, como son el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas, la plena integraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las\n    estructuras aliadas, la entrada en la fase de una fuerza europea, el\n    Consejo de Ministros, el pasado viernes 15 de diciembre, ha producido\n    relevos en la c\u00fapula militar de nuestro pa\u00eds, nombrando al almirante\n    don Antonio Moreno jefe del Estado Mayor de la Defensa y al almirante\n    don Francisco Torrente jefe del Estado Mayor de la Armada,\n    nombramientos que el Grupo Parlamentario Popular valora de forma muy\n    positiva, se\u00f1or ministro, por la hoja de servicios, la trayectoria,\n    la capacidad y la experiencia de los nombrados, que adem\u00e1s nos\n    parecen adecuados para las responsabilidades a asumir, para los retos\n    que la pol\u00edtica de defensa en Espa\u00f1a tiene planteados en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os, especialmente durante el periodo de su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Defensa, despu\u00e9s de\n    algo m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mandato del general Valderas como jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa -por cierto, este grupo parlamentario\n    aprovecha la ocasi\u00f3n para felicitarle por su brillante labor-, en los\n    que se han afrontado retos muy importantes para la defensa en nuestro\n    pa\u00eds, como son el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas, la plena integraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las\n    estructuras aliadas, la entrada en la fase de una fuerza europea, el\n    Consejo de Ministros, el pasado viernes 15 de diciembre, ha producido\n    relevos en la c\u00fapula militar de nuestro pa\u00eds, nombrando al almirante\n    don Antonio Moreno jefe del Estado Mayor de la Defensa y al almirante\n    don Francisco Torrente jefe del Estado Mayor de la Armada,\n    nombramientos que el Grupo Parlamentario Popular valora de forma muy\n    positiva, se\u00f1or ministro, por la hoja de servicios, la trayectoria,\n    la capacidad y la experiencia de los nombrados, que adem\u00e1s nos\n    parecen adecuados para las responsabilidades a asumir, para los retos\n    que la pol\u00edtica de defensa en Espa\u00f1a tiene planteados en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os, especialmente durante el periodo de su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Defensa, despu\u00e9s de\n    algo m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de mandato del general Valderas como jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa -por cierto, este grupo parlamentario\n    aprovecha la ocasi\u00f3n para felicitarle por su brillante labor-, en los\n    que se han afrontado retos muy importantes para la defensa en nuestro\n    pa\u00eds, como son el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas, la plena integraci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las\n    estructuras aliadas, la entrada en la fase de una fuerza europea, el\n    Consejo de Ministros, el pasado viernes 15 de diciembre, ha producido\n    relevos en la c\u00fapula militar de nuestro pa\u00eds, nombrando al almirante\n    don Antonio Moreno jefe del Estado Mayor de la Defensa y al almirante\n    don Francisco Torrente jefe del Estado Mayor de la Armada,\n    nombramientos que el Grupo Parlamentario Popular valora de forma muy\n    positiva, se\u00f1or ministro, por la hoja de servicios, la trayectoria,\n    la capacidad y la experiencia de los nombrados, que adem\u00e1s nos\n    parecen adecuados para las responsabilidades a asumir, para los retos\n    que la pol\u00edtica de defensa en Espa\u00f1a tiene planteados en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os, especialmente durante el periodo de su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7], "fuerzas armadas": [8, 9], "defensa": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Normalidad, por cierto, que quiero agradecer,\n    se\u00f1ora presidenta, que presidiera ayer la entrega de mandos a la que\n    asistieron los portavoces de Defensa de la C\u00e1mara, junto a los\n    anteriores ministros de Defensa, que son el mejor exponente de que\n    esa continuidad es la garant\u00eda mejor para la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y para que la normalidad sea en definitiva la t\u00f3nica que\n    presida el relevo en la Junta de jefes de Estado Mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en efecto, el Gobierno decidi\u00f3 -y as\u00ed tuve oportunidad de\n    anunciarlo en la comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa del\n    Congreso y ante la del Senado- que, como hab\u00eda ocurrido durante la VI\n    Legislatura, se quer\u00eda dotar de estabilidad el mandato de la Junta de\n    Jefes de Estado Mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De tal manera, fijamos el criterio de duraci\u00f3n del\n    mandato de la Junta de jefes, de cada uno de los jefes de Estado\n    Mayor y del jefe del Estado Mayor de la Defensa en torno a los cuatro\n    a\u00f1os, plazo este que parece el razonable por ser tambi\u00e9n el\n    constitucionalmente establecido para las legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    manera, y produci\u00e9ndose en la ocasi\u00f3n anterior el relevo de manera\n    sucesiva, correspond\u00eda, al haber cumplido cuatro a\u00f1os el pasado 26 de\n    julio, el relevo del jefe del Estado Mayor de la Defensa, general\n    Valderas, que es verdad y lo agradezco se\u00f1or Atencia, ha desempe\u00f1ado\n    brillantemente su funci\u00f3n en una etapa especialmente trascendente\n    para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y la incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la\n    estructura integrada de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha querido respetar el turno no escrito entre\n    los tres ej\u00e9rcitos, que permite una rotaci\u00f3n de manera tal que se d\u00e9\n    un tratamiento igual y equitativo a cada uno de los tres ej\u00e9rcitos\n    que constituyen las Fuerzas Armadas, correspondiendo en este caso\n    a la Armada, dentro de la cual hemos considerado que, dada la idoneidad\n    de varios candidatos, lo mejor era mantener el propio criterio que la\n    Armada hab\u00eda se\u00f1alado  a lo largo de las trayectorias de los distintos\n    almirantes, de forma que el actual jefe del Estado Mayor de la Armada\n    ha pasado a ser el Jemad, y el director general de pol\u00edtica de\n    Defensa, el almirante Torrente, ha pasado a ser el jefe del Estado\n    Mayor de la Armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Normalidad, por cierto, que quiero agradecer,\n    se\u00f1ora presidenta, que presidiera ayer la entrega de mandos a la que\n    asistieron los portavoces de Defensa de la C\u00e1mara, junto a los\n    anteriores ministros de Defensa, que son el mejor exponente de que\n    esa continuidad es la garant\u00eda mejor para la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y para que la normalidad sea en definitiva la t\u00f3nica que\n    presida el relevo en la Junta de jefes de Estado Mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    manera, y produci\u00e9ndose en la ocasi\u00f3n anterior el relevo de manera\n    sucesiva, correspond\u00eda, al haber cumplido cuatro a\u00f1os el pasado 26 de\n    julio, el relevo del jefe del Estado Mayor de la Defensa, general\n    Valderas, que es verdad y lo agradezco se\u00f1or Atencia, ha desempe\u00f1ado\n    brillantemente su funci\u00f3n en una etapa especialmente trascendente\n    para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y la incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la\n    estructura integrada de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha querido respetar el turno no escrito entre\n    los tres ej\u00e9rcitos, que permite una rotaci\u00f3n de manera tal que se d\u00e9\n    un tratamiento igual y equitativo a cada uno de los tres ej\u00e9rcitos\n    que constituyen las Fuerzas Armadas, correspondiendo en este caso\n    a la Armada, dentro de la cual hemos considerado que, dada la idoneidad\n    de varios candidatos, lo mejor era mantener el propio criterio que la\n    Armada hab\u00eda se\u00f1alado  a lo largo de las trayectorias de los distintos\n    almirantes, de forma que el actual jefe del Estado Mayor de la Armada\n    ha pasado a ser el Jemad, y el director general de pol\u00edtica de\n    Defensa, el almirante Torrente, ha pasado a ser el jefe del Estado\n    Mayor de la Armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    manera, y produci\u00e9ndose en la ocasi\u00f3n anterior el relevo de manera\n    sucesiva, correspond\u00eda, al haber cumplido cuatro a\u00f1os el pasado 26 de\n    julio, el relevo del jefe del Estado Mayor de la Defensa, general\n    Valderas, que es verdad y lo agradezco se\u00f1or Atencia, ha desempe\u00f1ado\n    brillantemente su funci\u00f3n en una etapa especialmente trascendente\n    para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y la incorporaci\u00f3n de Espa\u00f1a a la\n    estructura integrada de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el Gobierno ha querido respetar el turno no escrito entre\n    los tres ej\u00e9rcitos, que permite una rotaci\u00f3n de manera tal que se d\u00e9\n    un tratamiento igual y equitativo a cada uno de los tres ej\u00e9rcitos\n    que constituyen las Fuerzas Armadas, correspondiendo en este caso\n    a la Armada, dentro de la cual hemos considerado que, dada la idoneidad\n    de varios candidatos, lo mejor era mantener el propio criterio que la\n    Armada hab\u00eda se\u00f1alado  a lo largo de las trayectorias de los distintos\n    almirantes, de forma que el actual jefe del Estado Mayor de la Armada\n    ha pasado a ser el Jemad, y el director general de pol\u00edtica de\n    Defensa, el almirante Torrente, ha pasado a ser el jefe del Estado\n    Mayor de la Armada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE, ADEM\u00c1S DE\n    PROMOCIONAR LA LITERATURA EN LENGUACASTELLANA, ES PARTE DE SU\n    OBLIGACI\u00d3N PROMOCIONAR, ASIMISMO, LA LITERATURAEN OTRAS LENGUAS\n    COOFICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera la se\u00f1ora ministra que, adem\u00e1s de promocionar\n    la literatura en lengua castellana, forma parte de su obligaci\u00f3n\n    promocionar la literatura en otras lenguas cooficiales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en los curr\u00edculos de ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas de la ESO y del bachillerato que ha elaborado el Ministerio,\n    en un proceso adem\u00e1s de cambios de opini\u00f3n  y de di\u00e1logo ya conocidos,\n    y que ser\u00e1n sometidos  a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros muy\n    pr\u00f3ximamente, se incluyen numerosas referencias al conocimiento de\n    los rasgos fundamentales y a la evoluci\u00f3n de las lenguas reconocidas\n    en la Constituci\u00f3n, tanto en t\u00e9rminos de lectura como de estudios de\n    textos representativos de estas lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, desde el punto\n    de vista de los principios que informan esta norma, entre los\n    objetivos establecidos para el estudio de la literatura se incluye\n    textualmente, por ejemplo, el de valorar la realidad pluriling\u00fce de\n    Espa\u00f1a, conociendo el origen y desarrollo de las distintas lenguas\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no cabe duda que el Gobierno promociona\n    el estudio y el conocimiento general de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [1, 2, 3, 4], "cultura": [5, 6], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Y\n    est\u00e1n haciendo, se\u00f1ora ministra, dejaci\u00f3n de sus funciones al actuar\n    exclusivamente en clave castellana, al organizar, por ejemplo, los\n    stands de las ferias del libro del Ministerio sin ninguna\n    consideraci\u00f3n para otros productos culturales elaborados en lenguas\n    oficiales distintas a la espa\u00f1ola, que con calidad y rigor exigen su\n    presencia en \u00e1mbitos estatales  e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito cultural, tiene un amplio campo de programas de estricta\n    competencia del Ministerio completamente abandonado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dimensi\u00f3n\n    pluricultural y pluriling\u00fce de la acci\u00f3n cultural fomentada desde el\n    Ministerio brilla por su ausencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les llena la\n    boca de declaraciones grandilocuentes sobre la pluralidad, la riqueza\n    que encierra la variedad cultural, el fomento de las humanidades,\n    pero a la hora de la verdad tiene, se\u00f1ora ministra, actitudes\n    excluyentes, imposici\u00f3n de modelos y programas culturales, una\n    lengua, una cultura y una literatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el cauce institucional para que todo ese caudal\n    cultural pueda acceder por criterios de calidad y excelencia a las\n    ferias de Frankfurt, de Madrid o de Buenos Aires? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura  y Deporte est\u00e1,\n    en nuestra opini\u00f3n, sumido en una grave crisis de identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les llena la\n    boca de declaraciones grandilocuentes sobre la pluralidad, la riqueza\n    que encierra la variedad cultural, el fomento de las humanidades,\n    pero a la hora de la verdad tiene, se\u00f1ora ministra, actitudes\n    excluyentes, imposici\u00f3n de modelos y programas culturales, una\n    lengua, una cultura y una literatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [2], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... L\u00e9ase,\n    se\u00f1or\u00eda, los curr\u00edculos y se dar\u00e1 cuenta de hasta qu\u00e9 punto hay una\n    valoraci\u00f3n de la realidad pluriling\u00fce de Espa\u00f1a, conociendo, se\n    determina as\u00ed, el origen y desarrollo de las distintas lenguas\n    constitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lea una vez que se aprueben los\n    curr\u00edculos y se dar\u00e1 cuenta de hasta qu\u00e9 punto tiene el Ministerio\n    claro cu\u00e1les son sus competencias, cu\u00e1l es su papel nuevo en esta\n    coyuntura y c\u00f3mo trata e impulsa el conocimiento de las lenguas\n    cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, afortunadamente el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte tiene muy claro cu\u00e1l es su papel en esta\n    nueva fase en la que las competencias est\u00e1n transferidas a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y lo voy a hacer otra vez, cit\u00e1ndole al se\u00f1or L\u00f3pez\n    Aguilar, a ver si a alguien les suena esto que dice: No hay mayor\n    fuente de riesgo para la independencia de la justicia que la\n    manipulaci\u00f3n del proceso jurisdiccional cl\u00e1sico a trav\u00e9s de la\n    presi\u00f3n de los poderes medi\u00e1ticos, de los juicios paralelos, de las\n    realidades virtuales y de los linchamientos morales contra los que no\n    parece haberse inventado a\u00fan defensa, recurso  o apelaci\u00f3n,\n    m\u00ednimamente efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "militar": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS\n    TENDR\u00c1 PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N NAVAL, CIVIL Y MILITAR, EN LA R\u00cdA DE\n    FERROL, LA FUSI\u00d3N DE LOS ASTILLEROS P\u00daBLICOS EN UNA SOLA EMPRESA, LA\n    NUEVA BAZ\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 CONSECUENCIAS\n    TENDR\u00c1 PARA LA CONSTRUCCI\u00d3N NAVAL, CIVIL Y MILITAR, EN LA R\u00cdA DE\n    FERROL, LA FUSI\u00d3N DE LOS ASTILLEROS P\u00daBLICOS EN UNA SOLA EMPRESA, LA\n    NUEVA BAZ\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos gustar\u00eda saber, en\n    concreto para una zona que ha pagado un precio muy fuerte en las\n    sucesivas reconversiones de la industria naval, como Ferrol, con\n    discriminaciones notorias, como fue impedir el acceso de Astano a la\n    construcci\u00f3n naval civil, \u00bfqu\u00e9 consecuencias va a tener esta nueva\n    reestructuraci\u00f3n, esta nueva conformaci\u00f3n, estructura y\n    funcionamiento de las empresas p\u00fablicas del sector naval? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ayer dieron ustedes luz verde al nacimiento de la\n    nueva empresa Izar, bajo la cual se sit\u00faan todos los astilleros\n    p\u00fablicos, tanto civiles como militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber, en\n    concreto para una zona que ha pagado un precio muy fuerte en las\n    sucesivas reconversiones de la industria naval, como Ferrol, con\n    discriminaciones notorias, como fue impedir el acceso de Astano a la\n    construcci\u00f3n naval civil, \u00bfqu\u00e9 consecuencias va a tener esta nueva\n    reestructuraci\u00f3n, esta nueva conformaci\u00f3n, estructura y\n    funcionamiento de las empresas p\u00fablicas del sector naval? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el caso de Ferrol, la integraci\u00f3n es claramente\n    beneficiosa, tanto por las sinergias entre las empresas como por el\n    incremento de las posibilidades de actividad de Astano, que\n    incrementar\u00e1 la carga de trabajo que tiene actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, ayer tuve la oportunidad de presentar el\n    nacimiento de una nueva empresa p\u00fablica espa\u00f1ola, Izar, cuya\n    descripci\u00f3n tiene hoy el se\u00f1or diputado en los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta empresa representa la creaci\u00f3n de uno de los grupos de\n    construcci\u00f3n naval mayores del mundo, concretamente el d\u00e9cimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la zona de Ferrol y su industria naval, se\u00f1or\n    ministro, usted es optimista, pero no nos contesta a algunas\n    cuestiones concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido\n    denodadamente que nos aclare estos extremos que son vitales para la\n    industria naval en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que le\n    agradecer\u00eda es que colaborara con el Gobierno a la hora de fortalecer\n    un proyecto industrial tan importante como es este de la construcci\u00f3n\n    naval, que puede llevarnos a situar a este sector vital de nuestra\n    econom\u00eda a una posici\u00f3n de beneficios en unos cuantos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Precisamente por eso, las medidas que ha tomado el Gobierno han sido\n    relativas  a bonificar las cotizaciones de la Seguridad Social de\n    nuestros pescadores, tambi\u00e9n apoyando esa bonificaci\u00f3n en la Hacienda\n    p\u00fablica del Estado, para no perjudicar en modo alguna la caja \u00fanica\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, el Gobierno decidi\u00f3 repercutir\n    inmediatamente la subida de los precios del petr\u00f3leo en pesetas en\n    los precios de los agentes econ\u00f3micos espa\u00f1oles, fueran estos\n    empresarios o consumidores, lo cual llev\u00f3 a una serie de ajustes\n    micro en la econom\u00eda espa\u00f1ola y la suma de estos ajustes micro es\n    precisamente la que ha permitido un ajuste macro mucho m\u00e1s adecuado\n    al problema de este shck de oferta petrol\u00edfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [5, 6], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del que usted forma parte, en aras de la mejora\n    de la competitividad y de la productividad de nuestras empresas,\n    viene tomando decisiones para facilitar e incentivar la incorporaci\u00f3n\n    de nuestras empresas a las nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de junio\n    aprobamos en esta C\u00e1mara unas medidas fiscales de apoyo a las pymes,\n    a iniciativa del Gobierno, encaminadas a que las peque\u00f1as y medianas\n    empresas afrontaran los desaf\u00edos de los nuevos tiempos, aprovechando\n    al m\u00e1ximo sus oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de aquellas medidas se inclu\u00edan\n    deducciones a favor de las empresas para la adquisici\u00f3n de activos\n    fijos que supongan innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica as\u00ed como tambi\u00e9n para la\n    formaci\u00f3n del personal que use estas nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos beneficios en aquel momento se dirig\u00edan a las empresas que\n    tributaban en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n directa del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, nadie puede dudar de que la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica es un proceso imparable para la modernizaci\u00f3n de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    especial, para incentivar inversiones en innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y\n    para la formaci\u00f3n de trabajadores en este campo, que entendemos que\n    se dirigen a los aut\u00f3nomos que tributan en r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n\n    objetiva, es decir, por m\u00f3dulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le pregunto en nombre del Grupo\n    Parlamentario Popular \u00bfc\u00f3mo van a beneficiar al colectivo de\n    aut\u00f3nomos las medidas incluidas en el proyecto de ley de medidas\n    fiscales, administrativas y de orden social, con relaci\u00f3n al fomento\n    de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto es as\u00ed que podemos\n    decir que si Espa\u00f1a es capaz de vivir hoy un ciclo econ\u00f3mico\n    prolongado es gracias a la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de nuestras\n    empresas y de nuestro sistema productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esas deducciones, quiero recordar a la\n    C\u00e1mara que esperamos que las medidas que ya adoptamos en el\n    decretoley, aprobado en el mes de junio y refrendado en la C\u00e1mara,\n    van a promover el beneficio de m\u00e1s de 700.000 empresas y van a\n    favorecer la incorporaci\u00f3n a esas nuevas tecnolog\u00edas de 1,3 millones\n    de personas que actualmente tributan en estimaci\u00f3n directa de\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello el Gobierno hace una nueva\n    apuesta por la incorporaci\u00f3n de nuestras peque\u00f1as y medianas empresas\n    y por nuestros peque\u00f1os centros de trabajo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica, desde el convencimiento de que estamos abriendo las\n    puertas del futuro  y garantizando el crecimiento econ\u00f3mico y la\n    creaci\u00f3n de empleo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Delgado, aborda una cuesti\u00f3n de enorme importancia para el\n    presente y el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como ma\u00f1ana\n    tendremos ocasi\u00f3n de debatir y aprobar en el Pleno del Congreso, en\n    la ley de medidas fiscales, administrativas  y de orden social, las\n    deducciones para la incorporaci\u00f3n de nueva tecnolog\u00eda se extienden a\n    aquellos trabajadores, empresarios aut\u00f3nomos, que hoy tributan en\n    m\u00f3dulos, y que van a poder aprovecharse de la deducci\u00f3n del diez por\n    ciento, benefici\u00e1ndose nada menos que dos millones de trabajadores\n    aut\u00f3nomos m\u00e1s de esta deducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html# 000402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El equilibrio presupuestario es la contribuci\u00f3n que debe\n    tener esa pol\u00edtica econ\u00f3mica en la estabilidad macroecon\u00f3mica,\n    haciendo posible m\u00e1s crecimiento de la econom\u00eda, haciendo posible la\n    creaci\u00f3n de empleo y haciendo posible seguir avanzando en el proceso\n    de convergencia con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted no ha tenido ocasi\u00f3n de verlo con la atenci\u00f3n\n    que requer\u00eda porque est\u00e1 manejando unas cifras que no se corresponden\n    con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#1807000393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva, la actuaci\u00f3n del Gobierno para que se cumpla\n    lo estipulado en el real decreto significar\u00e1 el comienzo de una nueva\n    etapa en la liberalizaci\u00f3n de las telecomunicaciones de\n    extraordinaria importancia para los consumidores espa\u00f1oles dom\u00e9sticos\n    y para las empresas que acceder\u00e1n a m\u00e1s oferta y en m\u00e1s variadas\n    condiciones Por todo ello queremos hacer la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 actuaciones se est\u00e1n llevando a cabo para cumplir el\n    compromiso establecido en el Real Decreto-ley 7/2000, de medidas\n    urgentes en el sector de las telecomunicaciones, de que a partir de\n    enero de 2001 el operador dominante deber\u00e1 facilitar el acceso\n    desagregado  y compartido al bucle de abonado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de esta pol\u00edtica general, considerada prioritaria por el\n    Gobierno para dar flexibilidad y mayor capacidad de crecimiento a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, el mercado de las llamadas telef\u00f3nicas locales es\n    de extraordinaria importancia, dado que una buena parte de los\n    servicios telef\u00f3nicos se produce en esta modalidad y que adem\u00e1s\n    a trav\u00e9s de las llamadas locales se accede a los servicios de la\n    sociedad de la informaci\u00f3n que tienen como base de conexi\u00f3n Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inter\u00e9s con el que se ve la ejecuci\u00f3n de esta medida, por tanto,\n    es m\u00e1ximo, por los efectos que va a tener sobre todo tipo de usuarios\n    y por las posibilidades de introducir la competencia efectiva en los\n    nuevos sectores de actividad relacionados con la nueva econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, en este sentido supone una\n    buena noticia para todos los usuarios, empresas y familias, que\n    podr\u00e1n elegir para su bucle local el operador de telecomunicaciones\n    que m\u00e1s les interese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La gasolina es m\u00e1s cara, este a\u00f1o los seguros de los coches\n    han subido un 20 por ciento, porque se pusieron de acuerdo, seg\u00fan ha\n    quedado claro por defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EL NIVEL DE\n    CUALIFICACI\u00d3N DE LA ENFERMER\u00cdA ESPA\u00d1OLA, EN CONSONANCIA CON SU\n    RECONOCIMIENTO SOCIAL, COMO EL DEL RESTO DE PROFESIONALES DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA (UE) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [4], "sistema nacional": [5], "profesionales": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me refiero, ya lo habr\u00e1 supuesto, a los profesionales de enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios en los planes de estudio, con\n    una cada vez m\u00e1s s\u00f3lida cualificaci\u00f3n profesional, la creciente\n    tecnificaci\u00f3n del mundo sanitario y el nuevo papel de los\n    profesionales de enfermer\u00eda, que han alcanzado un renovado\n    protagonismo en la asistencia con programas espec\u00edficos tanto en\n    atenci\u00f3n primaria como en especializada, convierten a estos\n    profesionales en sujetos fundamentales de todo el sistema sanitario,\n    sin cuya aportaci\u00f3n ser\u00eda impensable un funcionamiento m\u00ednimamente\n    cabal de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, es\n    por lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfest\u00e1 el nivel de\n    cualificaci\u00f3n de la enfermer\u00eda espa\u00f1ola en consonancia con su\n    reconocimiento social como el del resto de profesionales de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios en los planes de estudio, con\n    una cada vez m\u00e1s s\u00f3lida cualificaci\u00f3n profesional, la creciente\n    tecnificaci\u00f3n del mundo sanitario y el nuevo papel de los\n    profesionales de enfermer\u00eda, que han alcanzado un renovado\n    protagonismo en la asistencia con programas espec\u00edficos tanto en\n    atenci\u00f3n primaria como en especializada, convierten a estos\n    profesionales en sujetos fundamentales de todo el sistema sanitario,\n    sin cuya aportaci\u00f3n ser\u00eda impensable un funcionamiento m\u00ednimamente\n    cabal de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios en los planes de estudio, con\n    una cada vez m\u00e1s s\u00f3lida cualificaci\u00f3n profesional, la creciente\n    tecnificaci\u00f3n del mundo sanitario y el nuevo papel de los\n    profesionales de enfermer\u00eda, que han alcanzado un renovado\n    protagonismo en la asistencia con programas espec\u00edficos tanto en\n    atenci\u00f3n primaria como en especializada, convierten a estos\n    profesionales en sujetos fundamentales de todo el sistema sanitario,\n    sin cuya aportaci\u00f3n ser\u00eda impensable un funcionamiento m\u00ednimamente\n    cabal de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios en los planes de estudio, con\n    una cada vez m\u00e1s s\u00f3lida cualificaci\u00f3n profesional, la creciente\n    tecnificaci\u00f3n del mundo sanitario y el nuevo papel de los\n    profesionales de enfermer\u00eda, que han alcanzado un renovado\n    protagonismo en la asistencia con programas espec\u00edficos tanto en\n    atenci\u00f3n primaria como en especializada, convierten a estos\n    profesionales en sujetos fundamentales de todo el sistema sanitario,\n    sin cuya aportaci\u00f3n ser\u00eda impensable un funcionamiento m\u00ednimamente\n    cabal de nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5, 6], "cultural": [3], "salud": [4], "profesionales": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el nivel de cualificaci\u00f3n de la enfermer\u00eda en Espa\u00f1a\n    no es que est\u00e9 al mismo nivel de la Uni\u00f3n Europea, es que est\u00e1 muy\n    por encima del nivel de la Uni\u00f3n Europea, exactamente igual que\n    tambi\u00e9n est\u00e1 por encima la capacidad profesional de nuestros\n    profesionales en su conjunto, incluidos los m\u00e9dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la \u00faltima\n    reuni\u00f3n del comit\u00e9 consultivo de altos funcionarios de la sanidad\n    p\u00fablica, el d\u00eda 5 de diciembre, los representantes de estos pa\u00edses\n    agradecieron a los representantes de Espa\u00f1a y a las autoridades\n    espa\u00f1olas competentes el esfuerzo que el Reino de Espa\u00f1a hace por\n    dotar a otros pa\u00edses de buenos profesionales, que redunda en\n    beneficio de los sistemas de salud p\u00fablica de estos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, el papel que quiere jugar el Ministerio en este intercambio\n     y en este traslado de nuestros profesionales es que lo hagan en las\n    mejores condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, no solamente tienen las condiciones econ\u00f3micas que\n    les corresponden en funci\u00f3n del pa\u00eds y la carest\u00eda de vida del mismo,\n    sino que tienen otros recursos sociales que para nosotros ha sido muy\n    importante conseguirlos: apoyo y soporte de recursos humanos a trav\u00e9s\n    de una persona de contacto en cada entorno, a modo de tutora, para\n    ayudar fuera del horario laboral a los enfermeros espa\u00f1oles en las\n    cuestiones elementales que ata\u00f1en\n    a la vida diaria; subvencionar el alojamiento por parte del pa\u00eds,\n    el Reino Unido, que pueda ser en casas de familia o enfermeras\n    inglesas, lo que facilitar\u00e1 su inmersi\u00f3n en la vida cultural\n    brit\u00e1nica; cursos intensivos de ingl\u00e9s, tambi\u00e9n pagado por el pa\u00eds\n    que los recibe, el Reino Unido, de tres meses de duraci\u00f3n en dos\n    universidades de la regi\u00f3n del noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la \u00faltima\n    reuni\u00f3n del comit\u00e9 consultivo de altos funcionarios de la sanidad\n    p\u00fablica, el d\u00eda 5 de diciembre, los representantes de estos pa\u00edses\n    agradecieron a los representantes de Espa\u00f1a y a las autoridades\n    espa\u00f1olas competentes el esfuerzo que el Reino de Espa\u00f1a hace por\n    dotar a otros pa\u00edses de buenos profesionales, que redunda en\n    beneficio de los sistemas de salud p\u00fablica de estos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la \u00faltima\n    reuni\u00f3n del comit\u00e9 consultivo de altos funcionarios de la sanidad\n    p\u00fablica, el d\u00eda 5 de diciembre, los representantes de estos pa\u00edses\n    agradecieron a los representantes de Espa\u00f1a y a las autoridades\n    espa\u00f1olas competentes el esfuerzo que el Reino de Espa\u00f1a hace por\n    dotar a otros pa\u00edses de buenos profesionales, que redunda en\n    beneficio de los sistemas de salud p\u00fablica de estos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno y el Ministerio de Sanidad en concreto deben jugar un\n    papel importante y en ese sentido se firm\u00f3 el acuerdo con el Reino\n    Unido para que las condiciones de traslado fueran las m\u00e1s adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HATOMADO ELMINISTERIO DE SANIDAD  Y CONSUMO ANTE LA INQUIETUD\n    QUE SE HA SUSCITADO EN LA OPINI\u00d3N P\u00daBLICA RESPECTO A LAS\n    ESPECIALIDADES FARMAC\u00c9UTICAS QUE CONTIENEN FENILPROPANOLAMINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed es ahora en Espa\u00f1a y as\u00ed deber\u00e1 seguir si\u00e9ndolo\n    para salvaguardar el derecho a la salud\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas ha\n    tomado el Ministerio de Sanidad y Consumo ante la inquietud que se ha\n    suscitado en la opini\u00f3n p\u00fablica respecto de las especialidades\n    farmac\u00e9uticas que contienen fenilpropanolamina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad y Consumo, una vez que tuvo\n    conocimiento del estudio epidemiol\u00f3gico realizado por la Universidad\n    de Yale sobre el riesgo de hemorragia cerebral tras la ingesta de\n    fenilpropanolamina lo puso en conocimiento del Comit\u00e9 de seguridad de\n    medicamentos de uso humano de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    las medidas que ha tomado este Ministerio han sido, como no pod\u00eda ser\n    de otra manera, las indicadas por el comit\u00e9 de seguridad: limitar la\n    dosis recomendada a 100 miligramos d\u00eda; actualizar las fichas\n    t\u00e9cnicas y los prospectos de las especialidades farmac\u00e9uticas que lo\n    contienen, y en el mes de noviembre la Agencia Espa\u00f1ola del\n    Medicamento emiti\u00f3 una nota informativa dirigida a farmac\u00e9uticos y a\n    m\u00e9dicos relativa a los resultados de los estudios llevados a cabo\n    sobre el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad y Consumo, una vez que tuvo\n    conocimiento del estudio epidemiol\u00f3gico realizado por la Universidad\n    de Yale sobre el riesgo de hemorragia cerebral tras la ingesta de\n    fenilpropanolamina lo puso en conocimiento del Comit\u00e9 de seguridad de\n    medicamentos de uso humano de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones sobre la\n    administraci\u00f3n de este compuesto a las que ha llegado el Ministerio\n    de Sanidad  y Consumo han sido compartidas en su totalidad por las\n    autoridades sanitarias del resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [2], "sanidad": [4], "sistema nacional": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra,\n    se\u00f1or\u00edas, una de las principales preocupaciones del Gobierno de la\n    naci\u00f3n en su inter\u00e9s por atender al ciudadano es la mejora de la\n    atenci\u00f3n sociosanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta diversidad de\n    normativas en las prestaciones sociales en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas existe una dificultad en la coordinaci\u00f3n interinstitucional\n    dado que, por otro lado, la prestaci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria\n    corresponde al Sistema Nacional de Salud a trav\u00e9s de sus servicios de\n    sanidad.Ante esta situaci\u00f3n de desigualdad en prestaciones sociales\n    sanitarias y habiendo manifestado reiteradamente la se\u00f1ora ministra\n    de Sanidad y Consumo su voluntad de crear nuevos cauces de di\u00e1logo\n    con las administraciones auton\u00f3micas y locales para coordinar mejor\n    las instancias sociosanitarias, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en la creaci\u00f3n de\n    un foro para la atenci\u00f3n sociosanitaria que cuente con la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios  y Provincias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta diversidad de\n    normativas en las prestaciones sociales en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas existe una dificultad en la coordinaci\u00f3n interinstitucional\n    dado que, por otro lado, la prestaci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria\n    corresponde al Sistema Nacional de Salud a trav\u00e9s de sus servicios de\n    sanidad.Ante esta situaci\u00f3n de desigualdad en prestaciones sociales\n    sanitarias y habiendo manifestado reiteradamente la se\u00f1ora ministra\n    de Sanidad y Consumo su voluntad de crear nuevos cauces de di\u00e1logo\n    con las administraciones auton\u00f3micas y locales para coordinar mejor\n    las instancias sociosanitarias, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en la creaci\u00f3n de\n    un foro para la atenci\u00f3n sociosanitaria que cuente con la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios  y Provincias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta diversidad de\n    normativas en las prestaciones sociales en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas existe una dificultad en la coordinaci\u00f3n interinstitucional\n    dado que, por otro lado, la prestaci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria\n    corresponde al Sistema Nacional de Salud a trav\u00e9s de sus servicios de\n    sanidad.Ante esta situaci\u00f3n de desigualdad en prestaciones sociales\n    sanitarias y habiendo manifestado reiteradamente la se\u00f1ora ministra\n    de Sanidad y Consumo su voluntad de crear nuevos cauces de di\u00e1logo\n    con las administraciones auton\u00f3micas y locales para coordinar mejor\n    las instancias sociosanitarias, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en la creaci\u00f3n de\n    un foro para la atenci\u00f3n sociosanitaria que cuente con la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios  y Provincias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a esta diversidad de\n    normativas en las prestaciones sociales en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas existe una dificultad en la coordinaci\u00f3n interinstitucional\n    dado que, por otro lado, la prestaci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria\n    corresponde al Sistema Nacional de Salud a trav\u00e9s de sus servicios de\n    sanidad.Ante esta situaci\u00f3n de desigualdad en prestaciones sociales\n    sanitarias y habiendo manifestado reiteradamente la se\u00f1ora ministra\n    de Sanidad y Consumo su voluntad de crear nuevos cauces de di\u00e1logo\n    con las administraciones auton\u00f3micas y locales para coordinar mejor\n    las instancias sociosanitarias, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 avances se han producido en la creaci\u00f3n de\n    un foro para la atenci\u00f3n sociosanitaria que cuente con la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de Municipios  y Provincias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [5], "atenci\u00f3n": [2, 3], "salud": [4], "profesionales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente hay el objetivo claro de elaborar un\n    plan nacional de atenci\u00f3n sociosanitaria, porque es necesario -el\n    envejecimiento de la poblaci\u00f3n  y las nuevas realidades nos obligan a\n    ello-, aparte de ser un compromiso pol\u00edtico del partido que hoy\n    gobierna nuestro pa\u00eds y, por tanto, estamos elaborando las normas\n    adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada comunidad aut\u00f3noma ha desarrollado normas dispares y diferentes,\n    y en este momento en la subcomisi\u00f3n de planes sociosanitarios,\n    dependiente del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, se ha\n    constituido un grupo de trabajo donde est\u00e1n representadas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, las asociaciones de mayores, que tienen mucho\n    que decir en esta cuesti\u00f3n, los profesionales y cient\u00edficos y la\n    Federaci\u00f3n de Municipios y Provincias, porque en un tema como \u00e9ste es\n    necesario que est\u00e9n presentes los ayuntamientos, que son un eje\n    fundamental -ya realizan esto sin competencias  y sin financiaci\u00f3n-\n    para adecuar una igualdad de trato en el conjunto del territorio\n    nacional, para poner orden en las diferentes financiaciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, que afectan a lo sociosanitario  y para que\n    nuestros mayores tengan la seguridad de que van a recibir una\n    atenci\u00f3n sociosanitaria adecuada, aunque tengo que decir que el\n    Sistema Nacional de Salud ya les garantiza lo que es puramente\n    asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Una iniciativa ya puesta en marcha es la red de seguimiento y\n    evaluaci\u00f3n de la erosi\u00f3n y desertizaci\u00f3n, dentro del programa de\n    defensa contra la desertizaci\u00f3n, conocido como Lucdeme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como conoce S.S., el Ministerio de Medio Ambiente\n    contribuye a financiar este tipo de actuaciones de reforestaci\u00f3n,\n    cuya competencia es de las comunidades aut\u00f3nomas, pero el apoyo de la\n    financiaci\u00f3n por parte del Ministerio se realiza en colaboraci\u00f3n con\n    estas autoridades en el marco del convenio de colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica se despliega mediante la aplicaci\u00f3n continuada de estos\n    programas del Ministerio de Medio Ambiente, que son: las\n    repoblaciones que se llevan a cabo en terrenos en los que la\n    degradaci\u00f3n de la cubierta vegetal ha llegado a tales extremos que de\n    forma natural no ser\u00eda posible conseguir esa recuperaci\u00f3n,  y en este\n    contexto, la principal medida restauradora es la reforestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, las obras de correcci\u00f3n, que suponen acciones de\n    defensa activa inmediata para disminuir los arrastres y los acarreos\n    s\u00f3lidos a los cauces fluviales y a la red de embalses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N ALA OBTENCI\u00d3N DEL AGUA PARA ABASTECIMIENTO MEDIANTE\n    DESALACI\u00d3N EN LAS ISLAS BALEARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En los\n    \u00faltimos tiempos, gracias al aporte de agua desalada marina, a\n    potabilizaci\u00f3n de pozos salobres y a la mejora de la gesti\u00f3n, esta\n    situaci\u00f3n ha cambiado sustancialmente, pero no existen todav\u00eda\n    garant\u00edas de suministro para la totalidad del territorio y, mientras\n    tanto, asistimos at\u00f3nitos a c\u00f3mo se pueden echar a perder inversiones\n    muy importantes que ofrece el Ministerio de Medio Ambiente para\n    desaladoras, por lo que se le formula la siguiente pregunta: \u00bf Cu\u00e1les\n    son las previsiones del Ministerio de Medio Ambiente con relaci\u00f3n a\n    la obtenci\u00f3n de agua para abastecimiento mediante desalaci\u00f3n en las\n    Islas Baleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CON\n    QU\u00c9 CRITERIOS EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    ELDESLINDE DEL DOMINIO P\u00daBLICO MAR\u00cdTIMO TERRESTRE EN LAS ISLAS\n    BALEARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "industria": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se le formula la siguiente pregunta: \u00bfCon qu\u00e9\n    criterios est\u00e1 llevando a cabo el Ministerio de Medio Ambiente el\n    deslinde mar\u00edtimo-terrestre en las Islas Baleares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de las islas, por el\n    valor ecol\u00f3gico de su entorno as\u00ed como su valor social y econ\u00f3mico y\n    la importancia que tiene la industria tur\u00edstica para esta comunidad\n    aut\u00f3noma, es primordial defender los principios b\u00e1sicos que sustentan\n    la Ley de costas en cuanto  a garantizar el uso y dominio de la costa,\n    regular un uso racional de estos bienes y mantener la calidad de las\n    aguas, pero al mismo tiempo se ha de ser especialmente sensible a los\n    argumentos, razones y posibles perjuicios  a particulares o\n    administraciones implicadas, haciendo un esfuerzo de equilibrio entre\n    todos los intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los criterios con los que el Ministerio de Medio Ambiente lleva a\n    cabo el deslinde del dominio mar\u00edtimo terrestre en las Islas Baleares\n    y en toda Espa\u00f1a, en el \u00e1mbito material de identificar los bienes que\n    lo componen, son los que se indican en la ley y los reglamentos que\n    la desarrollan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, regular la utilizaci\u00f3n racional de estos bienes en los\n    t\u00e9rminos acordes con su naturaleza, con sus fines y con respeto al\n    paisaje, al medio ambiente y al patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Indudablemente,\n    otras pol\u00edticas que se han puesto en marcha y que est\u00e1n permitiendo\n    reducciones de tarifas el\u00e9ctricas, reducciones de tarifas el\u00e9ctricas\n    para las empresas, reducciones del coste de las llamadas telef\u00f3nicas\n    y otras medidas que aumentan la eficacia de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tambi\u00e9n est\u00e1n permitiendo que, al mismo tiempo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente,\n    otras pol\u00edticas que se han puesto en marcha y que est\u00e1n permitiendo\n    reducciones de tarifas el\u00e9ctricas, reducciones de tarifas el\u00e9ctricas\n    para las empresas, reducciones del coste de las llamadas telef\u00f3nicas\n    y otras medidas que aumentan la eficacia de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tambi\u00e9n est\u00e1n permitiendo que, al mismo tiempo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tenga que reconocer\n    que estamos en el tercer a\u00f1o de crecimientos superiores o iguales al\n    4 por ciento, y que eso tambi\u00e9n tiene algunos efectos sobre la\n    capacidad de crecimiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20001220_doc_marked.html#000397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-12-2000', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 14, 16, 17, 20, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 43, 44, 45, 47], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 13, 15], "party": "JOXE JOAN GONZ\u00c1LEZ DE TXABARRI MIRANDA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [18, 19, 21], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [31], "party": "Angel Mart\u00ednez Sanju\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [41, 46], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}