{"blocks": [{"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... saben, al 2,9, pero sin renunciar al crecimiento econ\u00f3mico  y a la\n    creaci\u00f3n de empleo, dos pilares b\u00e1sicos en el proyecto de la econom\u00eda\n    del Gobierno del Partido Popular, apoyados por las empresas y por\n    todos los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En\n    el mundo econ\u00f3mico de la Uni\u00f3n Europea y, por supuesto, en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, dada la vinculaci\u00f3n y la interrelaci\u00f3n de los\n    sectores econ\u00f3micos, los mencionados sucesos han tenido incidencia,\n    pero no es menos cierto que en los tres primeros trimestres nuestra\n    econom\u00eda ha ido cumpliendo los objetivos marcados; eso es claro y\n    patente. ...\"", "\"... Las previsiones de la Comisi\u00f3n\n    Econ\u00f3mica Europea y de la OCDE no son optimistas con motivo de este\n    enfriamiento y de esa desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica mundial que estamos\n    padeciendo; no obstante, la econom\u00eda espa\u00f1ola de acuerdo con la\n    pol\u00edtica de estabilidad y crecimiento sostenido est\u00e1 manteniendo las\n    inversiones p\u00fablicas sin que haya recortes en las pol\u00edticas sociales\n    de empleo, sanidad o educaci\u00f3n, siendo el equilibrio presupuestario y\n    la reducci\u00f3n de los gastos p\u00fablicos los dos ejes que han hecho\n    posible que se mantengan los objetivos de la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, sin\n    lugar a dudas el orden econ\u00f3mico internacional se ha visto modificado\n    tras los atentados del pasado 11 de septiembre en Estados Unidos. ...\"", "\"... En\n    el mundo econ\u00f3mico de la Uni\u00f3n Europea y, por supuesto, en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, dada la vinculaci\u00f3n y la interrelaci\u00f3n de los\n    sectores econ\u00f3micos, los mencionados sucesos han tenido incidencia,\n    pero no es menos cierto que en los tres primeros trimestres nuestra\n    econom\u00eda ha ido cumpliendo los objetivos marcados; eso es claro y\n    patente. ...\"", "\"... No obstante, la pol\u00edtica econ\u00f3mica ha tenido que ser\n    ajustada a la situaci\u00f3n actual de la econom\u00eda mundial y la tasa de\n    crecimiento, el llamado PIB, producto interior bruto, ha sido\n    reducido en las previsiones para el presente a\u00f1o del 3,6, como SS.SS. ...\"", "\"... saben, al 2,9, pero sin renunciar al crecimiento econ\u00f3mico  y a la\n    creaci\u00f3n de empleo, dos pilares b\u00e1sicos en el proyecto de la econom\u00eda\n    del Gobierno del Partido Popular, apoyados por las empresas y por\n    todos los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Las previsiones de la Comisi\u00f3n\n    Econ\u00f3mica Europea y de la OCDE no son optimistas con motivo de este\n    enfriamiento y de esa desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica mundial que estamos\n    padeciendo; no obstante, la econom\u00eda espa\u00f1ola de acuerdo con la\n    pol\u00edtica de estabilidad y crecimiento sostenido est\u00e1 manteniendo las\n    inversiones p\u00fablicas sin que haya recortes en las pol\u00edticas sociales\n    de empleo, sanidad o educaci\u00f3n, siendo el equilibrio presupuestario y\n    la reducci\u00f3n de los gastos p\u00fablicos los dos ejes que han hecho\n    posible que se mantengan los objetivos de la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respecto al d\u00e9ficit p\u00fablico, que tambi\u00e9n es un elemento\n    de inter\u00e9s para la C\u00e1mara, las previsiones de ambos organismos sit\u00faan\n    nuestro crecimiento muy por debajo del del cuadro macroecon\u00f3mico del\n    Gobierno; sin embargo, las previsiones de d\u00e9ficit son muy moderadas,\n    en un caso dos d\u00e9cimas y en el otro cuatro, lo cual nos llevar\u00eda a\n    constatar que en cualquier caso la econom\u00eda espa\u00f1ola se encuentra\n    asentada en una senda de control presupuestario,  y ambas predicciones\n    plantean que volver\u00edamos al equilibrio presupuestario o al super\u00e1vit\n    en el a\u00f1o 2003, a lo que hay que sumar que el d\u00e9ficit medio de la\n    zona euro ser\u00e1 de 1,4 puntos en el a\u00f1o 2002 y un punto en 2003. ...\"", "\"... En ese sentido nuestra\n    econom\u00eda se comportar\u00eda de manera diferencial, pero muy positivamente\n    respecto a otras situaciones similares de la econom\u00eda mundial o\n    parecidas en \u00e9pocas anteriores, sobre todo respecto a la media\n    europea. ...\"", "\"... Respecto al d\u00e9ficit p\u00fablico, que tambi\u00e9n es un elemento\n    de inter\u00e9s para la C\u00e1mara, las previsiones de ambos organismos sit\u00faan\n    nuestro crecimiento muy por debajo del del cuadro macroecon\u00f3mico del\n    Gobierno; sin embargo, las previsiones de d\u00e9ficit son muy moderadas,\n    en un caso dos d\u00e9cimas y en el otro cuatro, lo cual nos llevar\u00eda a\n    constatar que en cualquier caso la econom\u00eda espa\u00f1ola se encuentra\n    asentada en una senda de control presupuestario,  y ambas predicciones\n    plantean que volver\u00edamos al equilibrio presupuestario o al super\u00e1vit\n    en el a\u00f1o 2003, a lo que hay que sumar que el d\u00e9ficit medio de la\n    zona euro ser\u00e1 de 1,4 puntos en el a\u00f1o 2002 y un punto en 2003. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para los\n    debates econ\u00f3micos que se plantean ahora cara al a\u00f1o 2002, sobre todo\n    para las previsiones de algunos grupos parlamentarios que claramente\n    no cre\u00edan que las cosas fueran a ir en esta direcci\u00f3n, la experiencia\n    de este a\u00f1o como en a\u00f1os anteriores indica que la pol\u00edtica de\n    contenci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y de\n    reformas estructurales est\u00e1 permitiendo combinar, por un lado,\n    ganancias de poder adquisitivo, aumentos del empleo -vuelvo a\n    reiterar que se est\u00e1n produciendo en la econom\u00eda espa\u00f1ola a ritmos\n    muy significativos respecto a \u00e9pocas anteriores y respecto a la media\n    europea-  y tambi\u00e9n un cierre de nuestro diferencial de prosperidad\n    con Europa. ...\"", "\"... Para los\n    debates econ\u00f3micos que se plantean ahora cara al a\u00f1o 2002, sobre todo\n    para las previsiones de algunos grupos parlamentarios que claramente\n    no cre\u00edan que las cosas fueran a ir en esta direcci\u00f3n, la experiencia\n    de este a\u00f1o como en a\u00f1os anteriores indica que la pol\u00edtica de\n    contenci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico y de\n    reformas estructurales est\u00e1 permitiendo combinar, por un lado,\n    ganancias de poder adquisitivo, aumentos del empleo -vuelvo a\n    reiterar que se est\u00e1n produciendo en la econom\u00eda espa\u00f1ola a ritmos\n    muy significativos respecto a \u00e9pocas anteriores y respecto a la media\n    europea-  y tambi\u00e9n un cierre de nuestro diferencial de prosperidad\n    con Europa. ...\"", "\"... El Gobierno cree que los planes presupuestarios y de\n    reforma estructural que contiene la Ley de acompa\u00f1amiento para el\n    pr\u00f3ximo ejercicio seguir\u00e1n permitiendo que Espa\u00f1a mantenga un ritmo\n    de crecimiento econ\u00f3mico claramente superior al de la media europea,\n    incluso en una crisis econ\u00f3mica internacional como la actual, y que\n    lo haga adem\u00e1s con un componente de creaci\u00f3n de empleo especialmente\n    importante para la sociedad espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vicepresidente, la conjunci\u00f3n de distintos factores, como son la\n    superaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica, la convergencia con Europa, el\n    \u00edndice general de precios al consumo, etc\u00e9tera ha supuesto que las\n    negociaciones\n    salariales, y desde luego los datos as\u00ed lo avalan -como ejemplo dir\u00e9\n    que en el primer semestre de este a\u00f1o las tarifas salariales\n    negociadas han representado el aumento de un 3,4 por ciento, es\n    decir, ha habido una elevaci\u00f3n de tres d\u00e9cimas respecto a las\n    registradas en los dos a\u00f1os anteriores-; como digo, todos estos\n    factores han supuesto que nos alejemos del siempre deseable\n    equilibrio entre el incremento salarial y el especial control de la\n    inflaci\u00f3n tan importante para el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Vicepresidente, la conjunci\u00f3n de distintos factores, como son la\n    superaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica, la convergencia con Europa, el\n    \u00edndice general de precios al consumo, etc\u00e9tera ha supuesto que las\n    negociaciones\n    salariales, y desde luego los datos as\u00ed lo avalan -como ejemplo dir\u00e9\n    que en el primer semestre de este a\u00f1o las tarifas salariales\n    negociadas han representado el aumento de un 3,4 por ciento, es\n    decir, ha habido una elevaci\u00f3n de tres d\u00e9cimas respecto a las\n    registradas en los dos a\u00f1os anteriores-; como digo, todos estos\n    factores han supuesto que nos alejemos del siempre deseable\n    equilibrio entre el incremento salarial y el especial control de la\n    inflaci\u00f3n tan importante para el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, la evoluci\u00f3n salarial es una cuesti\u00f3n determinante no\n    s\u00f3lo desde el punto de vista de la capacidad adquisitiva de las\n    familias, que como he dicho anteriormente se ha manifestado de manera\n    positiva en el a\u00f1o 2001, sino tambi\u00e9n desde otros puntos de vista\n    relacionados con la competitividad de las empresas, con los costes\n    laborales unitarios y con la capacidad de la sociedad espa\u00f1ola de\n    crear empleo. ...\"", "\"... En un entorno recesivo como\n    el que vivimos en estos momentos a nivel mundial y en una crisis que\n    no est\u00e1 caracterizada por razones macroecon\u00f3micas en la OCDE, sino\n    por la rentabilidad de las empresas y su capacidad de generar\n    beneficios, por tanto inversi\u00f3n y empleo, los costes labores deben\n    mantener un equilibrio entre el poder adquisitivo de los asalariados\n    que tienen empleo y las posibilidades de creaci\u00f3n de nuevos empleos. ...\"", "\"... Desde el punto de vista presupuestario la\n    desaparici\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico  y desde el punto de vista\n    estructural la liberalizaci\u00f3n de los mercados acompa\u00f1an en esa\n    direcci\u00f3n, como tambi\u00e9n lo hace el hecho de que Espa\u00f1a sea uno de los\n    pocos pa\u00edses europeos que va a mantener tasas de creaci\u00f3n de empleo\n    en el a\u00f1o 2001 como consecuencia de las reformas estructuras y\n    tambi\u00e9n de la moderaci\u00f3n de los costes y de la competitividad de las\n    empresas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso ha quedado meridianamente\n    claro; pr\u00e9stamo, por cierto, se\u00f1or\u00eda, que ning\u00fan ciudadano hubiera\n    obtenido en las condiciones que lo ha obtenido su empresa. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera destacar el reconocimiento internacional de la\n    actividad de Espa\u00f1a en materia de lucha contra el blanqueo, que queda\n    fuera de toda duda, eso es bueno para todos. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, han salido a la luz p\u00fablica datos muy preocupantes\n    que revelan su fren\u00e9tica actividad empresarial  y los m\u00faltiples y\n    variados intereses privados que usted tiene en sectores como el\n    turismo, el agua, la energ\u00eda o la radio. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, usted es accionista de innumerables empresas, no sabemos\n    de cu\u00e1ntas porque usted se niega  a traer a este Parlamento su\n    declaraci\u00f3n de bienes, pero conocemos que tiene intereses en m\u00e1s de\n    cincuenta empresas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s la Ley, se\u00f1or Rato, le prohibe tener una participaci\u00f3n\n    superior al 10 por ciento en empresas que contratan con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, y eso es mentir otra vez, porque usted es\n    propietario de un 33 por ciento de la empresa Muinmo, empresa que es\n    beneficiaria de contratos de publicidad con una Administraci\u00f3n\n    auton\u00f3mica, la de las islas Baleares y si quiere le aporto las\n    facturas del contrato, adem\u00e1s de tener concesiones con el Estado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s la Ley, se\u00f1or Rato, le prohibe tener una participaci\u00f3n\n    superior al 10 por ciento en empresas que contratan con la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, y eso es mentir otra vez, porque usted es\n    propietario de un 33 por ciento de la empresa Muinmo, empresa que es\n    beneficiaria de contratos de publicidad con una Administraci\u00f3n\n    auton\u00f3mica, la de las islas Baleares y si quiere le aporto las\n    facturas del contrato, adem\u00e1s de tener concesiones con el Estado. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIGUE NEGANDO EL VICEPRESIDENTE\n    SEGUNDO Y MINISTRO DE ECONOM\u00cdA QUE HA HABIDO TRATO DE FAVOR HACIA SUS\n    EMPRESAS FAMILIARES POR PARTE DE EMPRESAS PRIVATIZADAS  Y QUE ANTES\n    ERAN P\u00daBLICAS ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue usted negando que ha habido trato de favor\n    hacia sus empresas familiares por parte de empresas privadas que\n    antes hab\u00edan sido p\u00fablicas? ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, usted coloca primero a sus amigos al frente de las\n    empresas p\u00fablicas, luego las convierte en privadas y posteriormente\n    les pide la devoluci\u00f3n del favor. ...\"", "\"... Son muchas, pero tengo poco tiempo:\n    Repsol, su amigo Alfonso Cortina le subvencion\u00f3 40 millones en la\n    empresa Muinmo, de la que usted es accionista que, por mucho que\n    usted lo niegue, tengo aqu\u00ed la documentaci\u00f3n; Aldeasa, su amigo\n    Fern\u00e1ndez Olano tambi\u00e9n le subvencion\u00f3 un buen contrato para que\n    gestionara el 70 por ciento de los viajes de las personas que\n    trabajan en esa empresa; su empresa, Fuensanta, obtuvo 22 millones de\n    la Secretar\u00eda de Estado para Turismo, dependiente de Econom\u00eda,\n    a fondo perdido, se\u00f1or Rato. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1nto tiempo le dedica usted al\n    Ministerio de Econom\u00eda, se\u00f1or Rato? ...\"", "\"... Son muchas, pero tengo poco tiempo:\n    Repsol, su amigo Alfonso Cortina le subvencion\u00f3 40 millones en la\n    empresa Muinmo, de la que usted es accionista que, por mucho que\n    usted lo niegue, tengo aqu\u00ed la documentaci\u00f3n; Aldeasa, su amigo\n    Fern\u00e1ndez Olano tambi\u00e9n le subvencion\u00f3 un buen contrato para que\n    gestionara el 70 por ciento de los viajes de las personas que\n    trabajan en esa empresa; su empresa, Fuensanta, obtuvo 22 millones de\n    la Secretar\u00eda de Estado para Turismo, dependiente de Econom\u00eda,\n    a fondo perdido, se\u00f1or Rato. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere a las actividades de empresas privadas, S.S. ...\"", "\"... Respecto a la empresa privatizada que usted menciona, quiero\n    recordarle lo que yo he hecho como responsable pol\u00edtico. ...\"", "\"... No es por comparar; no se sientan ustedes aludidos, pero eso es\n    justamente lo contrario de lo que se hizo cuando se vendi\u00f3 a REPSOL\n    el monopolio del gas para despu\u00e9s privatizarla, y estaba en per\u00edodo\n    de privatizaci\u00f3n; un monopolio p\u00fablico que pas\u00f3 a manos privadas,\n    cuando, adem\u00e1s, se le dio al Estado el coste del contrato del gas de\n    Argelia, dej\u00e1ndole los beneficios a\n    una empresa privada. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que rechazamos\n    es su ley, una ley que, en vez de agilizar el gobierno de la\n    universidad, lo burocratiza; una ley que recorta la autonom\u00eda y la\n    democracia en la universidad; una ley que quiebra la igualdad del\n    acceso de los j\u00f3venes a la universidad; una ley que favorece la\n    universidad privada y perjudica a la p\u00fablica; una ley que no financia\n    la universidad ni mejora nuestras becas; una ley, se\u00f1ora ministra,\n    que rechazamos porque busca una educaci\u00f3n elitista en un pa\u00eds con\n    menos universitarios. ...\"", "\"... Lo que rechazamos\n    es su ley, una ley que, en vez de agilizar el gobierno de la\n    universidad, lo burocratiza; una ley que recorta la autonom\u00eda y la\n    democracia en la universidad; una ley que quiebra la igualdad del\n    acceso de los j\u00f3venes a la universidad; una ley que favorece la\n    universidad privada y perjudica a la p\u00fablica; una ley que no financia\n    la universidad ni mejora nuestras becas; una ley, se\u00f1ora ministra,\n    que rechazamos porque busca una educaci\u00f3n elitista en un pa\u00eds con\n    menos universitarios. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, lo mejor que se puede hacer por\n    construir una universidad que mire hacia el progreso y hacia la\n    calidad es no falsear, no agitar y no manipular. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo segundo es no decir que esta ley va a\n    subir las tasas universitarias, competencia que no tiene el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo tercero es no decir que esta ley va a\n    bajar las becas o no decir que esta ley reduce la autonom\u00eda\n    universitaria, reduce la autonom\u00eda o las competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Hay que instalarse en esa din\u00e1mica de progreso que\n    se ha desarrollado en la universidad durante estos a\u00f1os tambi\u00e9n y que\n    se ve ahogada por intereses inmovilistas, que no tiene el marco ni\n    las condiciones para seguir avanzando en un objetivo de calidad. ...\""]}, {"words": {"becas": [0], "ense\u00f1anza": [2], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Segundo, con un compromiso de una pol\u00edtica de becas que asegure la\n    igualdad de oportunidades, independientemente de d\u00f3nde nazcas, de qu\u00e9\n    territorio o de qu\u00e9 familia porque tambi\u00e9n estamos en la cola y en\n    diez a\u00f1os debemos igualarnos con Europa en n\u00famero y en cuant\u00eda. ...\"", "\"... Con un compromiso con la calidad de ense\u00f1anza a la hora de\n    seleccionar el profesorado, no volviendo a las viejas oposiciones, a\n    esa habilitaci\u00f3n, sino con un m\u00ednimo que puede ser a trav\u00e9s de la\n    acreditaci\u00f3n\n    que proponemos los socialistas y teniendo en cuenta la\n    autonom\u00eda de las universidades. ...\"", "\"... Con un compromiso con la calidad de ense\u00f1anza a la hora de\n    seleccionar el profesorado, no volviendo a las viejas oposiciones, a\n    esa habilitaci\u00f3n, sino con un m\u00ednimo que puede ser a trav\u00e9s de la\n    acreditaci\u00f3n\n    que proponemos los socialistas y teniendo en cuenta la\n    autonom\u00eda de las universidades. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El problema, se\u00f1or\u00eda, es que ustedes s\u00f3lo\n    tienen un \u00fanico objetivo que est\u00e1n manifestando desde el principio, y\n    le tengo que decir francamente que lo lamento much\u00edsimo, porque he\n    tenido, tengo y tendr\u00e9 una disposici\u00f3n totalmente abierta a tratar\n    estos problemas que se refieren a la educaci\u00f3n y que tanta\n    trascendencia tienen para la vida del individuo, primero, y de la\n    sociedad, como consecuencia de ello. ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL GOBIERNO\n    GARANTIZAR LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EN LA UNIVERSIDAD REDUCIENDO\n    EL N\u00daMERO DE BECAS ...\""]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en los \u00faltimos a\u00f1os se ha incrementado tanto la cuant\u00eda\n    destinada a las becas como la cuant\u00eda media de cada beca.  ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nosotros, los socialistas, proponemos que se financie\n    la educaci\u00f3n universitaria de manera que en los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os se\n    dedique el 1,5 por ciento del producto interior bruto a la educaci\u00f3n\n    universitaria, entre otras cosas, para poder tener en Espa\u00f1a el mismo\n    n\u00famero de becarios que en Europa. ...\"", "\"... Usted,\n    sin embargo, quiere menos universitarios, pocas y pobres becas. ...\"", "\"... Aqu\u00ed, en la universidad espa\u00f1ola, la cuant\u00eda de las becas es un\n    tercio que en Europa y esto no puede ser porque usted est\u00e1 quebrando\n    la igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... En su Ley de universidades se\n    dedican tres l\u00edneas a las becas... ...\""]}, {"words": {"alumnos": [5], "becas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos dos a\u00f1os ha aumentado un 20 por ciento el\n    importe destinado a las becas, mientras que ha descendido un 5 por\n    ciento el n\u00famero de alumnos universitarios. ...\"", "\"... En el curso 2001-2002, el\n    presupuesto destinado a becas se ha incrementado en un 7,4 por\n    ciento, pasando de casi 79.000 millones de pesetas el a\u00f1o anterior a\n    m\u00e1s de 84.000 millones en el presente curso. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la cuant\u00eda media\n    de las becas se ha incrementado en un 13,4 por ciento y est\u00e1 previsto\n    que el n\u00famero de becarios universitarios ascienda  a 405.000, 20.000\n    m\u00e1s que el curso 2000-2001. ...\"", "\"... Este a\u00f1o se han creado las becas de movilidad que se\n    han dado a todos aquellos que las han pedido y que cumpl\u00edan las\n    condiciones de renta familiar  y acad\u00e9micas. ...\"", "\"... No diga que esta ley va a bajar las becas... ...\"", "\"... En los \u00faltimos dos a\u00f1os ha aumentado un 20 por ciento el\n    importe destinado a las becas, mientras que ha descendido un 5 por\n    ciento el n\u00famero de alumnos universitarios. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE\n    LOS ESTUDIANTES ESPA\u00d1OLES NO CONOCEN LA LEY ORG\u00c1NICA DE UNIVERSIDADES\n    (LOU) ...\"", "\"... MANTIENE LA MINISTRA DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE\n    LOS ESTUDIANTES ESPA\u00d1OLES NO CONOCEN LA LEY ORG\u00c1NICA DE UNIVERSIDADES\n    (LOU) ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfMantiene la ministra de Educaci\u00f3n que los estudiantes no conocen la\n    LOU? ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esta ley, su partido politiza el consejo social, crea\n    un consejo de gobierno que pervierte la participaci\u00f3n de profesores,\n    alumnos y personal de administraci\u00f3n y servicios, restringe un\n    claustro y una junta de facultad  y limita siempre la\n    representatividad. ...\"", "\"... El caso m\u00e1s llamativo es el del consejo de\n    gobierno, que nace con dos errores intencionales: primero, resta\n    autonom\u00eda a cada universidad y, segundo, reduce la participaci\u00f3n de\n    los alumnos. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Precisamente en\n    virtud del principio de autonom\u00eda universitaria, habr\u00e1 que decidir\n    qu\u00e9 grado de representaci\u00f3n tendr\u00e1n que tener los alumnos. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CALENDARIO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N  Y PUESTA EN\n    SERVICIO DEL RAMAL ATL\u00c1NTICO DEL PROYECTO PRIORITARIO EUROPEO N\u00daMERO\n    3, TAV MADRID-DAX ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ante esa situaci\u00f3n, le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 calendario tiene\n    previsto el Gobierno para la ejecuci\u00f3n y puesta en servicio del ramal\n    atl\u00e1ntico del proyecto prioritario europeo n\u00famero 3, tren de alta\n    velocidad Madrid-Dax? ...\"", "\"... Ante esa situaci\u00f3n, le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 calendario tiene\n    previsto el Gobierno para la ejecuci\u00f3n y puesta en servicio del ramal\n    atl\u00e1ntico del proyecto prioritario europeo n\u00famero 3, tren de alta\n    velocidad Madrid-Dax? ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "corredor": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, la construcci\u00f3n del corredor ferroviario\n    Madrid-VitoriaHendaya -porque la parte de Dax de momento le\n    corresponde  a los franceses-, la parte espa\u00f1ola de este corredor se\n    contempla dentro del horizonte del Plan de Infraestructuras 2000-\n    2007, que es el a\u00f1o 2010; no en, sino dentro.  ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado, la construcci\u00f3n del corredor ferroviario\n    Madrid-VitoriaHendaya -porque la parte de Dax de momento le\n    corresponde  a los franceses-, la parte espa\u00f1ola de este corredor se\n    contempla dentro del horizonte del Plan de Infraestructuras 2000-\n    2007, que es el a\u00f1o 2010; no en, sino dentro.  ...\""]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estos incumplimientos continuados tienen un reflejo -voy\n    a decirlo anecd\u00f3ticamente- en el presupuesto presentado para este\n    a\u00f1o, donde ni siquiera se ha corregido la p\u00e1gina que se refiere a\n    este tramo y el presupuesto 2002 dice: Para el a\u00f1o 2001 se ha\n    previsto la dotaci\u00f3n necesaria para la realizaci\u00f3n de estudios y\n    proyectos, con lo cual tendremos que volver a imprecar a los santos a\n    ver si, por fin, esta promesa tan repetida se cumple.  ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "corredor": [5, 6], "tramo": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que quiero decirle sobre este corredor es que el tramo Madrid-\n    t\u00faneles del Guadarrama est\u00e1 en proyecto. ...\"", "\"... Lo que quiero decirle sobre este corredor es que el tramo Madrid-\n    t\u00faneles del Guadarrama est\u00e1 en proyecto. ...\"", "\"... Los t\u00faneles del Guadarrama\n    van a iniciar las obras pr\u00f3ximamente y el tramo Segovia-Valladolid\n    est\u00e1 todo \u00e9l en obras. ...\"", "\"... El estudio informativo entre Valladolid y\n    Burgos se encuentra en estos momentos en redacci\u00f3n, la variante de\n    Burgos se encuentra en obras y el tramo Burgos-Vitoria est\u00e1 en el\n    tr\u00e1mite de declaraci\u00f3n de impacto ambiental. ...\"", "\"... El tramo Vitoria-Hendaya\n    ya tiene declaraci\u00f3n de impacto ambiental y est\u00e1 en fase de proyecto\n    para lo que la partida que cita S.S. ...\"", "\"... Lo que quiero decirle sobre este corredor es que el tramo Madrid-\n    t\u00faneles del Guadarrama est\u00e1 en proyecto. ...\"", "\"... A partir de aqu\u00ed, se\u00f1or diputado, hablaremos otro d\u00eda del corredor\n    Hendaya-Dax; deber\u00eda compartir con este ministerio algunas de las\n    preocupaciones que no se han expresado aqu\u00ed.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PRINCIPALES MEDIDAS DEL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005,\n    QUE BENEFICIAR\u00c1N  A LAS PERSONAS CON MENORES INGRESOS, J\u00d3VENES Y\n    COLECTIVOS M\u00c1S MODESTOS EN LA ADQUISICI\u00d3N DE LA VIVIENDA.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6, 7], "vivienda digna": [9], "acceso": [10, 11], "ayudas": [13], "protecci\u00f3n oficial": [8], "j\u00f3venes": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un bien necesario y un derecho\n    constitucional, por ello se debe facilitar especialmenteel acceso a\n    la vivienda digna a la juventud y\n     a las personas con menos ingresos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la pol\u00edtica de vivienda es\n    uno de los factores esenciales para conseguir una econom\u00eda fuerte y\n    creadora de empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy podemos decir con satisfacci\u00f3n -y cualquiera que\n    tenga un m\u00ednimo de objetividad lo reconoce- que el Partido Popular,\n    desde que adquiri\u00f3 responsabilidades de Gobierno, ha sido\n    especialmente sensible hacia la problem\u00e1tica del acceso a la vivienda\n     y ha mantenido constante el crecimiento del cr\u00e9dito destinado a los\n    programas de viviendas en los Presupuestos Generales del Estado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os, lo que en realidad ha supuesto la posibilidad de\n    realizar un mayor n\u00famero de actuaciones. ...\"", "\"... Este nuevo plan de vivienda 2002-2005 aprende y se enriquece de la\n    experiencia de los \u00faltimos planes. ...\"", "\"... Nace respaldado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas; su eficiencia depender\u00e1 de las nuevas medidas\n    para estimular la construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial y\n    lo m\u00e1s destacable es que el Plan de vivienda tiene una clar\u00edsima\n    vocaci\u00f3n de ser un instrumento de pol\u00edtica social al concentrar las\n    ayudas estatales en aquellos sectores que m\u00e1s lo necesitan. ...\"", "\"... Por todo lo expuesto, se\u00f1or ministro, sin olvidar que ser\u00e1n los\n    j\u00f3venes el principal colectivo demandante de vivienda los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os y atendiendo a la condici\u00f3n de Espa\u00f1a como pa\u00eds receptor de\n    inmigrantes, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales medidas del Plan de vivienda 2002-2005 que beneficiar\u00e1n\n    a las personas con menores ingresos, j\u00f3venes y colectivos m\u00e1s modestos,\n    en la adquisici\u00f3n de la vivienda? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy podemos decir con satisfacci\u00f3n -y cualquiera que\n    tenga un m\u00ednimo de objetividad lo reconoce- que el Partido Popular,\n    desde que adquiri\u00f3 responsabilidades de Gobierno, ha sido\n    especialmente sensible hacia la problem\u00e1tica del acceso a la vivienda\n     y ha mantenido constante el crecimiento del cr\u00e9dito destinado a los\n    programas de viviendas en los Presupuestos Generales del Estado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os, lo que en realidad ha supuesto la posibilidad de\n    realizar un mayor n\u00famero de actuaciones. ...\"", "\"... Nace respaldado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas; su eficiencia depender\u00e1 de las nuevas medidas\n    para estimular la construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial y\n    lo m\u00e1s destacable es que el Plan de vivienda tiene una clar\u00edsima\n    vocaci\u00f3n de ser un instrumento de pol\u00edtica social al concentrar las\n    ayudas estatales en aquellos sectores que m\u00e1s lo necesitan. ...\"", "\"... Nace respaldado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas; su eficiencia depender\u00e1 de las nuevas medidas\n    para estimular la construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial y\n    lo m\u00e1s destacable es que el Plan de vivienda tiene una clar\u00edsima\n    vocaci\u00f3n de ser un instrumento de pol\u00edtica social al concentrar las\n    ayudas estatales en aquellos sectores que m\u00e1s lo necesitan. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un bien necesario y un derecho\n    constitucional, por ello se debe facilitar especialmenteel acceso a\n    la vivienda digna a la juventud y\n     a las personas con menos ingresos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un bien necesario y un derecho\n    constitucional, por ello se debe facilitar especialmenteel acceso a\n    la vivienda digna a la juventud y\n     a las personas con menos ingresos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy podemos decir con satisfacci\u00f3n -y cualquiera que\n    tenga un m\u00ednimo de objetividad lo reconoce- que el Partido Popular,\n    desde que adquiri\u00f3 responsabilidades de Gobierno, ha sido\n    especialmente sensible hacia la problem\u00e1tica del acceso a la vivienda\n     y ha mantenido constante el crecimiento del cr\u00e9dito destinado a los\n    programas de viviendas en los Presupuestos Generales del Estado en\n    los \u00faltimos a\u00f1os, lo que en realidad ha supuesto la posibilidad de\n    realizar un mayor n\u00famero de actuaciones. ...\"", "\"... Por todo lo expuesto, se\u00f1or ministro, sin olvidar que ser\u00e1n los\n    j\u00f3venes el principal colectivo demandante de vivienda los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os y atendiendo a la condici\u00f3n de Espa\u00f1a como pa\u00eds receptor de\n    inmigrantes, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son las\n    principales medidas del Plan de vivienda 2002-2005 que beneficiar\u00e1n\n    a las personas con menores ingresos, j\u00f3venes y colectivos m\u00e1s modestos,\n    en la adquisici\u00f3n de la vivienda? ...\"", "\"... Nace respaldado por las\n    comunidades aut\u00f3nomas; su eficiencia depender\u00e1 de las nuevas medidas\n    para estimular la construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n oficial y\n    lo m\u00e1s destacable es que el Plan de vivienda tiene una clar\u00edsima\n    vocaci\u00f3n de ser un instrumento de pol\u00edtica social al concentrar las\n    ayudas estatales en aquellos sectores que m\u00e1s lo necesitan. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4, 5], "alquiler": [8, 9], "familias": [11, 12], "acceso": [13], "precio": [6, 7], "ayudas": [16, 17, 18], "metros cuadrados": [10], "j\u00f3venes": [14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"", "\"... Por sintetizar alguna de las medidas dise\u00f1adas para alcanzar estos\n    objetivos, se establece un nuevo tramo de ingresos, hasta vez y media\n    el salario m\u00ednimo interprofesional, que es el tramo en el que se van\n    a concentrar\n    las mayores ayudas, que ser\u00e1n la suma, puesto que ahora ser\u00e1n\n    complementarias y no ser\u00e1n incompatibles, de las ayudas a la entrada\n    de hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda y una\n    subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento durante diez a\u00f1os de las\n    cuotas del pr\u00e9stamo hipotecario. ...\"", "\"... Finalmente, en relaci\u00f3n con la vivienda en alquiler, el nuevo plan\n    incrementa la ayuda a la promoci\u00f3n con subvenciones de hasta el 20\n    por ciento del precio te\u00f3rico de venta y, por otra parte, limita el\n    alquiler m\u00e1ximo al 4 por ciento del precio de la vivienda; es decir,\n    para una vivienda de 70 metros cuadrados el alquiler, salvo en los\n    municipios singulares, no superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente este plan persigue profundizar\n    b\u00e1sicamente en la finalidad social de la pol\u00edtica de promoci\u00f3n\n    p\u00fablica de viviendas. ...\"", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"", "\"... En cuanto a los colectivos m\u00e1s modestos, est\u00e1 contemplada la atenci\u00f3n\n    a las necesidades de viviendas de colectivos de ingresos bajos, como\n    los inmigrantes, para formar parte de los esfuerzos generales de\n    integraci\u00f3n social de estos colectivos. ...\"", "\"... Por sintetizar alguna de las medidas dise\u00f1adas para alcanzar estos\n    objetivos, se establece un nuevo tramo de ingresos, hasta vez y media\n    el salario m\u00ednimo interprofesional, que es el tramo en el que se van\n    a concentrar\n    las mayores ayudas, que ser\u00e1n la suma, puesto que ahora ser\u00e1n\n    complementarias y no ser\u00e1n incompatibles, de las ayudas a la entrada\n    de hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda y una\n    subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento durante diez a\u00f1os de las\n    cuotas del pr\u00e9stamo hipotecario. ...\"", "\"... Finalmente, en relaci\u00f3n con la vivienda en alquiler, el nuevo plan\n    incrementa la ayuda a la promoci\u00f3n con subvenciones de hasta el 20\n    por ciento del precio te\u00f3rico de venta y, por otra parte, limita el\n    alquiler m\u00e1ximo al 4 por ciento del precio de la vivienda; es decir,\n    para una vivienda de 70 metros cuadrados el alquiler, salvo en los\n    municipios singulares, no superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"", "\"... Finalmente, en relaci\u00f3n con la vivienda en alquiler, el nuevo plan\n    incrementa la ayuda a la promoci\u00f3n con subvenciones de hasta el 20\n    por ciento del precio te\u00f3rico de venta y, por otra parte, limita el\n    alquiler m\u00e1ximo al 4 por ciento del precio de la vivienda; es decir,\n    para una vivienda de 70 metros cuadrados el alquiler, salvo en los\n    municipios singulares, no superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"", "\"... Finalmente, en relaci\u00f3n con la vivienda en alquiler, el nuevo plan\n    incrementa la ayuda a la promoci\u00f3n con subvenciones de hasta el 20\n    por ciento del precio te\u00f3rico de venta y, por otra parte, limita el\n    alquiler m\u00e1ximo al 4 por ciento del precio de la vivienda; es decir,\n    para una vivienda de 70 metros cuadrados el alquiler, salvo en los\n    municipios singulares, no superar\u00e1 las 30.000 pesetas al mes. ...\"", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"", "\"... Si el adquirente es menor de 35 a\u00f1os, dispondr\u00e1 de una ayuda\n    adicional de 500.000 pesetas, que puede incrementarse en 150.000\n    pesetas m\u00e1s en caso de familias con miembros minusv\u00e1lidos o personas\n    mayores a su cargo. ...\"", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con los j\u00f3venes, las ayudas para la entrada que le\n    corresponda a un joven en raz\u00f3n de sus ingresos son las siguientes. ...\"", "\"... En primer lugar, intenta mejorar el apoyo a las\n    personas menos favorecidas, es decir las de rentas m\u00e1s bajas,\n    incluidos los inmigrantes; en segundo lugar, facilitar la movilidad\n    laboral a trav\u00e9s de los programas de potenciaci\u00f3n de la vivienda en\n    alquiler; en tercer lugar, colaborar con la pol\u00edtica de fomento de la\n    natalidad, ayudando a los j\u00f3venes al acceso a la primera vivienda y\n    mejorando las ayudas a las familias con hijos para que puedan acceder\n     a viviendas m\u00e1s grandes y proporcionando tambi\u00e9n oportunidades a los\n    mayores y a las personas con minusval\u00edas. ...\"", "\"... Por sintetizar alguna de las medidas dise\u00f1adas para alcanzar estos\n    objetivos, se establece un nuevo tramo de ingresos, hasta vez y media\n    el salario m\u00ednimo interprofesional, que es el tramo en el que se van\n    a concentrar\n    las mayores ayudas, que ser\u00e1n la suma, puesto que ahora ser\u00e1n\n    complementarias y no ser\u00e1n incompatibles, de las ayudas a la entrada\n    de hasta el 11 por ciento del precio de la vivienda y una\n    subsidiaci\u00f3n de hasta el 20 por ciento durante diez a\u00f1os de las\n    cuotas del pr\u00e9stamo hipotecario. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con los j\u00f3venes, las ayudas para la entrada que le\n    corresponda a un joven en raz\u00f3n de sus ingresos son las siguientes. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    REALIZA EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE DEL CONVENIO QUE ESE\n    MINISTERIO SUSCRIBI\u00d3 EL 10 DE JULIO PASADO CON LA XUNTA DE GALICIA Y\n    LA ASOCIACI\u00d3N GALLEGA DE PIZARRISTAS PARA LA RESTAURACI\u00d3N DE\n    ESCOMBRERAS EN GALICIA ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin m\u00e1s dilaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n\n    realiza el Ministerio de Medio Ambiente del convenio que ese\n    ministerio suscribi\u00f3 el 10 de julio pasado con la Xunta de Galicia y\n    la Asociaci\u00f3n Gallega de Pizarristas para la restauraci\u00f3n de\n    escombreras en Galicia? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estas actuaciones tienen un coste estimado de 10.000 millones de\n    pesetas, que ser\u00e1n financiadas en un 70 por ciento por el Ministerio\n    de Medio Ambiente, a trav\u00e9s de los presupuestos de la Confederaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Norte, con aportaciones procedentes del fondo FEDER\n    de la Uni\u00f3n Europea, el 10 por ciento lo aportar\u00e1 la Xunta de Galicia\n    y el 20 por ciento restante las empresas del sector de la pizarra. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan sus propias declaraciones, el pasado 16 de\n    noviembre, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la constituci\u00f3n de la\n    Fundaci\u00f3n de Gen\u00f3mica y Prote\u00f3mica,  a trav\u00e9s de la cual, el Gobierno\n    pretende impulsar la investigaci\u00f3n en este campo; impulso que se ve\n    refrendado y se hace evidente mediante la inclusi\u00f3n en los\n    Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2002 de un volumen de\n    transferencias, ex novo, para la citada fundaci\u00f3n, de 2 millones de\n    euros. ...\"", "\"... Es conocida, se\u00f1or\u00edas, la importancia que por su potencial\n    diagn\u00f3stico y terap\u00e9utico tiene la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica y\n    prote\u00f3mica, tanto en el campo de la salud como en biomedicina, como\n    en el socioecon\u00f3mico, dadas sus implicaciones en la agricultura, el\n    medio ambiente y la industria. ...\""]}, {"words": {"personal investigador": [9], "ciencia": [5, 6], "tecnolog\u00eda": [7], "recursos": [10, 11], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "plan nacional": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Fundaci\u00f3n de Gen\u00f3mica y Prote\u00f3mica es una de las\n    herramientas claves de la pol\u00edtica del Gobierno para garantizar esta\n    plena participaci\u00f3n espa\u00f1ola en la segunda era de la gen\u00f3mica y de la\n    investigaci\u00f3n en el campo del genoma y del proteoma y ha sido\n    inexcusable que los poderes p\u00fablicos no hayan fomentado\n    una presencia m\u00e1s activa en la primera fase. ...\"", "\"... En estos momentos,\n    es firme la voluntad pol\u00edtica del Gobierno y las iniciativas, ya en\n    marcha, de los ministerios de Sanidad y Consumo y de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para impulsar como nunca, y adem\u00e1s en formas distintas, la\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica, prote\u00f3mica y sus aplicaciones terap\u00e9uticas,\n    tecnol\u00f3gicas, para lo que contamos con personal investigador y m\u00e9dico\n    suficientemente cualificado. ...\"", "\"... El Gobierno ha facilitado los medios y\n    las herramientas para lograrlo, en el marco del Plan Nacional de I+D+\n    I, con acciones estrat\u00e9gicas  y ha previsto destinar para esta\n    investigaci\u00f3n 26.000 millones en el per\u00edodo 2001-2003, y los 9.000\n    que ya ha realizado en este ejercicio. ...\"", "\"... En este sentido, corresponde\n     a la fundaci\u00f3n fomentar y coordinar la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica p\u00fablica\n    y privada; movilizar recursos privados hacia los centros de\n    investigaci\u00f3n; facilitar la transferencia industrial y empresarial de\n    los resultados de la investigaci\u00f3n; realizar funciones de\n    observatorio de evaluaci\u00f3n y prospectiva de los avances cient\u00edficos y\n    tecnol\u00f3gicos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, lo asumir\u00e1 concediendo ayudas para la\n    investigaci\u00f3n, proporcionando infraestructuras  y recursos, como son\n    bancos de tejidos, laboratorios altamente especializados, organizando\n    actividades de informaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y seminarios, promoviendo la\n    integraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En estos momentos,\n    es firme la voluntad pol\u00edtica del Gobierno y las iniciativas, ya en\n    marcha, de los ministerios de Sanidad y Consumo y de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para impulsar como nunca, y adem\u00e1s en formas distintas, la\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica, prote\u00f3mica y sus aplicaciones terap\u00e9uticas,\n    tecnol\u00f3gicas, para lo que contamos con personal investigador y m\u00e9dico\n    suficientemente cualificado. ...\"", "\"... Este esfuerzo, adem\u00e1s, viene respaldado precisamente por la Fundaci\u00f3n\n    de Gen\u00f3mica y Prote\u00f3mica, en cuyos estatutos hemos venido trabajando\n    y que ya recogen los nuevos modos de hacer que rigen el impulso de la\n    gen\u00f3mica y prote\u00f3mica en el \u00e1mbito de la colaboraci\u00f3n cient\u00edfica con\n    el mundo privado, para que, por muy grande que sea el esfuerzo\n    p\u00fablico, su rentabilidad  y avance dependa de la implicaci\u00f3n e\n    interrelaci\u00f3n de la iniciativa privada, de la integraci\u00f3n del sector\n    cient\u00edfico con el tecnol\u00f3gico e industrial, de la convergencia\n    multidisciplinar en lo cient\u00edfico y en lo tecnol\u00f3gico, siendo \u00e9ste el\n    principal objetivo de la fundaci\u00f3n; reconoce que la biolog\u00eda y la\n    biotecnolog\u00eda han pasado de ser aquello que los cient\u00edficos denominan\n    ciencias artesanales a ser gran ciencia. ...\"", "\"... En estos momentos,\n    es firme la voluntad pol\u00edtica del Gobierno y las iniciativas, ya en\n    marcha, de los ministerios de Sanidad y Consumo y de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para impulsar como nunca, y adem\u00e1s en formas distintas, la\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica, prote\u00f3mica y sus aplicaciones terap\u00e9uticas,\n    tecnol\u00f3gicas, para lo que contamos con personal investigador y m\u00e9dico\n    suficientemente cualificado. ...\"", "\"... El Gobierno ha facilitado los medios y\n    las herramientas para lograrlo, en el marco del Plan Nacional de I+D+\n    I, con acciones estrat\u00e9gicas  y ha previsto destinar para esta\n    investigaci\u00f3n 26.000 millones en el per\u00edodo 2001-2003, y los 9.000\n    que ya ha realizado en este ejercicio. ...\"", "\"... En estos momentos,\n    es firme la voluntad pol\u00edtica del Gobierno y las iniciativas, ya en\n    marcha, de los ministerios de Sanidad y Consumo y de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para impulsar como nunca, y adem\u00e1s en formas distintas, la\n    investigaci\u00f3n gen\u00f3mica, prote\u00f3mica y sus aplicaciones terap\u00e9uticas,\n    tecnol\u00f3gicas, para lo que contamos con personal investigador y m\u00e9dico\n    suficientemente cualificado. ...\"", "\"... En este sentido, corresponde\n     a la fundaci\u00f3n fomentar y coordinar la investigaci\u00f3n gen\u00f3mica p\u00fablica\n    y privada; movilizar recursos privados hacia los centros de\n    investigaci\u00f3n; facilitar la transferencia industrial y empresarial de\n    los resultados de la investigaci\u00f3n; realizar funciones de\n    observatorio de evaluaci\u00f3n y prospectiva de los avances cient\u00edficos y\n    tecnol\u00f3gicos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, lo asumir\u00e1 concediendo ayudas para la\n    investigaci\u00f3n, proporcionando infraestructuras  y recursos, como son\n    bancos de tejidos, laboratorios altamente especializados, organizando\n    actividades de informaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y seminarios, promoviendo la\n    integraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los umbrales de c\u00edtricos\n    eran insuficientes, los fondos operativos para las organizaciones de\n    productores agrarios tampoco alcanzaban los m\u00ednimos necesarios, los\n    umbrales no son tampoco los necesarios para los tomates transformados\n    y el funcionamiento de cuotas por empresa no es lo m\u00e1s adecuado. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para los umbrales de\n    peque\u00f1os c\u00edtricos, ha sido posible aplicar en esta campa\u00f1a la\n    subdivisi\u00f3n entre zumos y gajos elaborados,  a petici\u00f3n de Espa\u00f1a, y\n    para los tomates en conserva, el abandono del sistema de cuotas por\n    empresas  y la adopci\u00f3n de umbrales nacionales han dotado al mercado\n    de m\u00e1s credibilidad y transparencia. ...\"", "\"... Las empresas se sit\u00faan con un\n    mayor grado de competitividad en el mercado, puesto que adquieren la\n    materia prima que necesiten seg\u00fan sus posibilidades de\n    comercializaci\u00f3n. ...\"", "\"... Para los c\u00edtricos destinados a\n    transformaci\u00f3n, el incremento del umbral comunitario en m\u00e1s de un 22\n    por ciento, y para Espa\u00f1a con una distribuci\u00f3n de m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    toneladas, ha supuesto la ausencia de penalizaciones en la ayuda que\n    perciben las organizaciones de productores por el producto entregado\n    a la industria. ...\"", "\"... El precio que est\u00e1 percibiendo actualmente el\n    agricultor, igual a la suma del precio pagado por la industria m\u00e1s la\n    ayuda comunitaria, est\u00e1 resultando\n    m\u00e1s favorable que el de campa\u00f1as anteriores. ...\"", "\"... El aumento de la ayuda\n    en un 5 por ciento, fijada actualmente en 34,5 euros, la supresi\u00f3n\n    del precio m\u00ednimo a pagar al agricultor por la industria y la\n    modificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n de la ayuda que se paga ahora directamente\n    a la red de productores, supone una gran mejora para la renta de los\n    agricultores. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez, el Ministerio de Hacienda, a trav\u00e9s de la\n    Subsecretar\u00eda, ha propuesto a los representantes\n    de los afectados una f\u00f3rmula de c\u00e1lculo de las indemnizaciones\n    pendientes que parte de la valoraci\u00f3n que les ha sido m\u00e1s favorable\n    de las hasta el momento realizadas, como es la elaborada por el\n    FIDAC. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido, parece que la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica internacional va a\n    afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, aunque sea en menor medida que a\n    otras econom\u00edas occidentales. ...\"", "\"... El Ministerio de Econom\u00eda ha comunicado que se va a proceder\n    a la revisi\u00f3n del cuadro macroecon\u00f3mico, lo cual seguramente\n    supondr\u00e1, entre otras cosas, una reducci\u00f3n de la tasa prevista de\n    crecimiento del producto interior bruto para el a\u00f1o 2002. ...\"", "\"... En este sentido, parece que la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica internacional va a\n    afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola, aunque sea en menor medida que a\n    otras econom\u00edas occidentales. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ha expuesto al hilo de la pregunta,\n    efectivamente estamos viviendo una situaci\u00f3n de intensa\n    desaceleraci\u00f3n del crecimiento de la econom\u00eda mundial, que en algunas\n    zonas del mundo est\u00e1 en pr\u00e1ctica recesi\u00f3n y que a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola en lo que le ha afectado ha sido en una desaceleraci\u00f3n de\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Esa desaceleraci\u00f3n es ya una realidad,\n    hemos pasado de crecimientos del 4 al entorno del 3 por ciento, pero\n    tambi\u00e9n es una realidad que los crecimientos actuales de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola nos est\u00e1n permitiendo reducir el diferencial de bienestar\n    con la media de los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados y en concreto con los\n    m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... ha destacado, el objetivo y la realidad del equilibrio\n    presupuestario est\u00e1 ayudando a sortear las dificultades de la\n    econom\u00eda mundial. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "actividad econ\u00f3mica": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Benefician a unas\n    pocas empresas y perjudican a la totalidad de los ciudadanos. ...\"", "\"... Seg\u00fan todas las\n    previsiones, la econom\u00eda espa\u00f1ola experimentar\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo una\n    ca\u00edda de m\u00e1s de dos puntos porcentuales respecto al a\u00f1o pasado, ca\u00edda\n    superior, por cierto, a la que va a experimentar la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Ayer mismo el se\u00f1or Aznar\n    insisti\u00f3 en que no iba a cambiar su pol\u00edtica econ\u00f3mica ante la nueva\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"", "\"... \u00bfDe la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica que ha hecho perder productividad a nuestra\n    econom\u00eda, seg\u00fan un reciente informe de la Comisi\u00f3n Europea? ...\"", "\"... Seg\u00fan todas las\n    previsiones, la econom\u00eda espa\u00f1ola experimentar\u00e1 el a\u00f1o pr\u00f3ximo una\n    ca\u00edda de m\u00e1s de dos puntos porcentuales respecto al a\u00f1o pasado, ca\u00edda\n    superior, por cierto, a la que va a experimentar la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Por tanto, se trata de un parche que intenta\n    trasladar al bolsillo de todos los ciudadanos, con especial\n    incidencia negativa en algunos sectores, como transportistas,\n    taxistas o agricultores, su incompetencia para presentar unos\n    presupuestos para el a\u00f1o que viene cre\u00edbles  y adecuados a la\n    desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Con\n    menor actividad econ\u00f3mica  y menor creaci\u00f3n de empleo, \u00bfseguir\u00e1n\n    evolucionando igual los ingresos y los gastos p\u00fablicos? ...\"", "\"... Con\n    menor actividad econ\u00f3mica  y menor creaci\u00f3n de empleo, \u00bfseguir\u00e1n\n    evolucionando igual los ingresos y los gastos p\u00fablicos? ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y\n    gracias a su pol\u00edtica en Espa\u00f1a hay dos millones y medio de personas\n    trabajando que pagan impuestos; hay tres millones de afiliados m\u00e1s a\n    la Seguridad Social, que cotizan a la Seguridad Social; hay\n    doscientas mil empresas m\u00e1s pagando el impuesto sobre sociedades; y\n    hay trescientos mil sujetos pasivos m\u00e1s pagando el IVA. ...\"", "\"... Por eso ha\n    subido la presi\u00f3n fiscal, porque se han ensanchado las bases de los\n    impuestos, porque hay m\u00e1s gente trabajando, hay m\u00e1s gente\n    invirtiendo, hay m\u00e1s gente ahorrando, hay m\u00e1s empresas\n    internacionaliz\u00e1ndose. ...\"", "\"... que si la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda no aprobaba lo que S.S. ...\"", "\"... )Y el equilibrio presupuestario, el d\u00e9ficit cero ser\u00e1\n    una realidad en este a\u00f1o, se\u00f1or\u00edas, un a\u00f1o en el que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola ha vivido una desaceleraci\u00f3n, al igual que otras econom\u00edas,\n    y a pesar de la desaceleraci\u00f3n vamos a conseguir este a\u00f1o el\n    equilibrio presupuestario y el d\u00e9ficit cero, creciendo menos de lo\n    inicialmente previsto, porque el presupuesto ten\u00eda capacidad de\n    ajustarse a la nueva situaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, porque el presupuesto estaba\n    dise\u00f1ado de manera que pudiera tener en cuenta un contexto econ\u00f3mico\n    de menor crecimiento y, por tanto, el presupuesto este a\u00f1o no\n    necesit\u00f3 de decisiones dr\u00e1sticas ni en materia de gasto p\u00fablico ni en\n    materia de ingreso p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfSuben\n    ustedes o no los m\u00f3dulos en comercios y peque\u00f1as empresas? ...\"", "\"... \u00bfSuben\n    ustedes o no los m\u00f3dulos en comercios y peque\u00f1as empresas? ...\"", "\"... \u00bfSuben\n    ustedes o no los m\u00f3dulos en comercios y peque\u00f1as empresas? ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1], "mediana empresa": [3], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... que la pol\u00edtica presupuestaria del Gobierno\n    es: reformar los impuestos de la peque\u00f1a y mediana empresa, reformar\n    los impuestos de las empresas que van a invertir, a\n    internacionalizarse,  a desarrollar nuevas tecnolog\u00edas, a desarrollar\n    planes de empresa. ...\"", "\"... Todas esas son las pol\u00edticas tributarias que se\n    contienen en los presupuestos, se\u00f1or\u00eda; pol\u00edticas del lado de la\n    oferta, pol\u00edticas de est\u00edmulo de la capacidad econ\u00f3mica del pa\u00eds,\n    pol\u00edticas que apuestan por nuestras empresas, especialmente por las\n    peque\u00f1as y medianas, que son las aut\u00e9nticas promotoras de empleo, y\n    pol\u00edticas que se completan con una inversi\u00f3n p\u00fablica, que en los\n    Presupuestos Generales del Estado crece un 10 por ciento,  y con una\n    previsi\u00f3n en materia de gasto social que llega a representar el 52\n    por ciento de los presupuestos. ...\"", "\"... que la pol\u00edtica presupuestaria del Gobierno\n    es: reformar los impuestos de la peque\u00f1a y mediana empresa, reformar\n    los impuestos de las empresas que van a invertir, a\n    internacionalizarse,  a desarrollar nuevas tecnolog\u00edas, a desarrollar\n    planes de empresa. ...\"", "\"... que la pol\u00edtica presupuestaria del Gobierno\n    es: reformar los impuestos de la peque\u00f1a y mediana empresa, reformar\n    los impuestos de las empresas que van a invertir, a\n    internacionalizarse,  a desarrollar nuevas tecnolog\u00edas, a desarrollar\n    planes de empresa. ...\"", "\"... Todas esas son las pol\u00edticas tributarias que se\n    contienen en los presupuestos, se\u00f1or\u00eda; pol\u00edticas del lado de la\n    oferta, pol\u00edticas de est\u00edmulo de la capacidad econ\u00f3mica del pa\u00eds,\n    pol\u00edticas que apuestan por nuestras empresas, especialmente por las\n    peque\u00f1as y medianas, que son las aut\u00e9nticas promotoras de empleo, y\n    pol\u00edticas que se completan con una inversi\u00f3n p\u00fablica, que en los\n    Presupuestos Generales del Estado crece un 10 por ciento,  y con una\n    previsi\u00f3n en materia de gasto social que llega a representar el 52\n    por ciento de los presupuestos. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  MEDIDAS\n    QUE PIENSA PONER EN MARCHA EL GOBIERNO PARA ACABAR CON EL MALTRATO\n    A LAS MUJERES.  ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La\n    ejercen las instituciones que por omisi\u00f3n no ponen en marcha;\n    pol\u00edticas capaces de hacernos a las mujeres sujetos de nuestra propia\n    vida, pol\u00edticas que nos permitan incorporarnos al mercado de trabajo\n    en condiciones de igualdad; pol\u00edticas que nos permitan tener hijos si\n    queremos tenerlos  y no porque haya pol\u00edticas natalistas dirigidas\n    desde los gobiernos, porque las mujeres no somos \u00fateros vac\u00edos, somos\n    seres humanos que tenemos inteligencia, coraz\u00f3n -si usted me lo\n    permite- y muchas m\u00e1s cosas que \u00fatero. ...\"", "\"... Pues s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, estamos aqu\u00ed por la cuota, pero no porque seamos floreros,\n    sino porque somos mujeres que venimos peleando muchos a\u00f1os, primero,\n    por la democracia y, luego, en la democracia, para que haya cada d\u00eda\n    m\u00e1s democracia, m\u00e1s libertad y m\u00e1s igualdad. ...\"", "\"... Dicho esto, se\u00f1or ministro, las mujeres necesitamos en el mundo\n    entero y particularmente en nuestro pa\u00eds es que nuestras vidas se\n    invadan pero de lado a lado y de un extremo a otro del mundo de\n    respeto y de igualdad, pero no de desolaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hablaremos de los\n    presupuestos, hablaremos de los planes contra la violencia que son\n    papel mojado, hablaremos de los planes de igualdad. ...\"", "\"... Primer Plan de\n    igualdad del Partido Popular, no se eval\u00faa; y sin evaluar el plan\n    sacan ustedes el segundo y -lo que es m\u00e1s grave- sin que adem\u00e1s en\n    este segundo Plan de igualdad haya mecanismos de evaluaci\u00f3n. ...\"", "\"... Una vez m\u00e1s subo a esta tribuna para\n    levantar la voz en torno al otro terrorismo, al que padecemos las\n    mujeres \u00faltimamente con mucho ruido y con pocas nueces. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, las mujeres espa\u00f1olas y la sociedad en su conjunto\n    asistimos impotentes ante un genocidio que cada vez toma m\u00e1s carta de\n    naturaleza como fen\u00f3meno normalizado en nuestras mentes, que no se\n    soluciona \u00fanicamente -y nosotras lo sabemos mejor que nadie- con la\n    celebraci\u00f3n de un d\u00eda institucional contra la violencia que se ejerce\n    en el mundo entero contra las mujeres, como es el 25 de noviembre,\n    d\u00eda en el que como ustedes saben se conmemora el D\u00eda Internacional\n    Contra los Malos Tratos, sino que necesita una respuesta urgente y\n    permanente de la Administraci\u00f3n central, de las administraciones\n    auton\u00f3micas y en general de todos los poderes p\u00fablicos  y de este\n    Parlamento, tanto en su debate como en su resoluci\u00f3n. ...\"", "\"... Es\n    absolutamente contradictorio celebrar que la humanidad ha entrado en\n    el siglo de los avances cient\u00edfico-t\u00e9cnicos y observar que la\n    violencia contra las mujeres sigue existiendo. ...\"", "\"... Tal vez las\n    apariencias de modernidad, se\u00f1or\u00edas, justifiquen los v\u00edtores\n    pol\u00edticos y econ\u00f3micos, pero la realidad es otra: una sociedad que no\n    puede nunca jam\u00e1s declararse avanzada mientras el respeto, la equidad\n    y la libertad no formen parte de la vida de los hombres y de las\n    mujeres que la conforman. ...\"", "\"... Nuestra sociedad, se\u00f1or\u00edas, s\u00f3lo ser\u00e1 digna\n    si los derechos de las mujeres son reconocidos e instaurados como\n    forma de vida. ...\"", "\"... Por tanto, este 25 de noviembre por desgracia tenemos\n    que volver a seguir denunciando la violencia de la que somos objeto\n    las mujeres espa\u00f1olas  y las mujeres del mundo en multitud de \u00e1mbitos,\n    y de forma especial la que muchas mujeres sufren en su entorno m\u00e1s\n    cotidiano. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en el Estado espa\u00f1ol las cifras se disparan cuando\n    analizamos la violencia que padecemos las mujeres diariamente a manos\n    de maridos, ex maridos, novios, compa\u00f1eros, amantes, por aquellos que\n    se sienten due\u00f1os o poseedores de derechos sobre la mujer con la que\n    comparten o han compartido su vida. ...\"", "\"... No podemos dejar en la\n    indefensi\u00f3n  a las mujeres que son objeto de la violencia ni permitir\n    que esa falta de actuaci\u00f3n concluya, se\u00f1or ministro, en desenlaces\n    a\u00fan m\u00e1s dram\u00e1ticos. ...\"", "\"... M\u00e1s de 60 mujeres han muerto ya en el a\u00f1o 2001 en\n    el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Las mujeres, se\u00f1or\u00edas, llevamos demandando\n    desde hace demasiado tiempo soluciones reales, que pasan desde el\n    punto de vista del Grupo Parlamentario Federal de Izquierda Unida por\n    que los gobiernos desde cualquier instancia de poder adopten medidas\n    pol\u00edticas, estructurales,\n    encaminadas a potenciar nuestra libertad, a garantizar nuestra\n    seguridad, a sancionar todo tipo de discriminaci\u00f3n,  a favorecer todos\n    los cauces para nuestra participaci\u00f3n real y a difundir valores\n    igualitarios que conformen hombres y mujeres libres, personas\n    respetuosas con el resto de la sociedad y con lo diferente y capaces\n    de superar los conflictos a trav\u00e9s del di\u00e1logo y no con la violencia. ...\"", "\"... Quiero recordar aqu\u00ed que la violencia que se ejerce contra las\n    mujeres no la ejercen s\u00f3lo los maridos, los novios y los amantes. ...\"", "\"... La\n    ejercen las instituciones que por omisi\u00f3n no ponen en marcha;\n    pol\u00edticas capaces de hacernos a las mujeres sujetos de nuestra propia\n    vida, pol\u00edticas que nos permitan incorporarnos al mercado de trabajo\n    en condiciones de igualdad; pol\u00edticas que nos permitan tener hijos si\n    queremos tenerlos  y no porque haya pol\u00edticas natalistas dirigidas\n    desde los gobiernos, porque las mujeres no somos \u00fateros vac\u00edos, somos\n    seres humanos que tenemos inteligencia, coraz\u00f3n -si usted me lo\n    permite- y muchas m\u00e1s cosas que \u00fatero. ...\"", "\"... Pues s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, estamos aqu\u00ed por la cuota, pero no porque seamos floreros,\n    sino porque somos mujeres que venimos peleando muchos a\u00f1os, primero,\n    por la democracia y, luego, en la democracia, para que haya cada d\u00eda\n    m\u00e1s democracia, m\u00e1s libertad y m\u00e1s igualdad. ...\"", "\"... En una sociedad donde aprendemos que la posesi\u00f3n, la fuerza y la\n    guerra son m\u00e1s eficaces y certeras que el di\u00e1logo, la solidaridad y\n    el respeto, dificilmente se puede desterrar la violencia y esperar\n    que las autoridades pol\u00edticas y judiciales se tomen en serio la\n    erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres. ...\"", "\"... En este 25 de\n    noviembre algunas mujeres de este pa\u00eds, muchas mujeres del mundo,\n    tenemos que lamentar doblemente el triunfo de la violencia sobre el\n    di\u00e1logo, de la fuerza sobre la raz\u00f3n. ...\"", "\"... Parece que de pronto los\n    medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n han descubierto la situaci\u00f3n de las\n    mujeres afganas, como si realmente ellas fueran la causa de los\n    bombardeos, como si los bombardeos fueran para liberar a las mujeres\n    afganas, cuando pasado ma\u00f1ana, se\u00f1or\u00edas, las mujeres de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Madrid nos vamos a tener que reunir en un acto simb\u00f3lico\n    para exigir que las mujeres afganas participen en la Conferencia de\n    Bonn no s\u00f3lo con un n\u00famero digno, sino adem\u00e1s para que los derechos\n    de las mujeres est\u00e9n encima de la mesa, porque no nos creemos que\n    despu\u00e9s de repartirse el territorio vendr\u00e1n los derechos de las\n    mujeres. ...\"", "\"... Queremos garantizarlo y poner este a\u00f1o la mirada de un modo\n    especial en la situaci\u00f3n de las mujeres afganas tambi\u00e9n desde el\n    Grupo Parlamentario de Izquierda Unida. ...\"", "\"... Las mujeres del Estado\n    espa\u00f1ol, se\u00f1or\u00edas, seguimos solidariz\u00e1ndonos con las mujeres afganas\n    y, como ellas, exigimos que cese la violencia, que termine la guerra,\n    porque con estos patrones, se\u00f1or\u00edas, la sociedad no puede avanzar\n    hacia Estados igualitarios y libres; con estas actuaciones, se\u00f1or\u00edas,\n    no es posible desterrar la violencia de nuestras vidas ni de la de la\n    sociedad en su conjunto. ...\"", "\"... Precisamente quiero aprovechar esta tribuna para decir que hoy,\n    mientras esta diputada preparaba esta interpelaci\u00f3n, he tenido, por\n    desgracia, la oportunidad de leer un teletipo, en el que una tr\u00e1gica\n    noticia una vez m\u00e1s relacionada con la violencia a las mujeres se\n    pone brutalmente de manifiesto a trav\u00e9s de los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Dicho esto, se\u00f1or ministro, las mujeres necesitamos en el mundo\n    entero y particularmente en nuestro pa\u00eds es que nuestras vidas se\n    invadan pero de lado a lado y de un extremo a otro del mundo de\n    respeto y de igualdad, pero no de desolaci\u00f3n. ...\"", "\"... Las mujeres tenemos\n    derecho  a vivir en paz, c\u00f3mo y con qui\u00e9n deseemos. ...\"", "\"... Hay un\n    principio en l\u00f3gica matem\u00e1tica que dice que nunca de lo particular se\n    infiere lo general, por eso nosotras muy cautas sabemos lo que\n    significa aqu\u00ed levantar la voz en contra de la guerra, porque adem\u00e1s\n    somos las que ponemos la materia prima, porque son nuestros hijos los\n    que los gobiernos mandan a la guerra, y tenemos que decir alto y\n    claro que esa es una forma de violencia brutal que se ejerce tambi\u00e9n\n    contra las mujeres en el Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Hablen de nosotras porque nos\n    viene muy bien, pero, por favor, dejen de hacer ret\u00f3rica y pasen\n    ustedes a resolver los cientos de problemas que hay que solucionar en\n    este pa\u00eds y en este Parlamento para que las mujeres realmente podamos\n    tener la posibilidad de salir de la dependencia econ\u00f3mica que genera\n    todo tipo de dependencias y que impide  a las mujeres salir del\n    circuito de la violencia. ...\"", "\"... M\u00e1s a\u00fan, se\u00f1or ministro, no s\u00f3lo me\n    preocupan las mujeres que ya est\u00e1n en el circuito de la violencia, me\n    preocupa sobre todo que no entren nuevas mujeres en \u00e9l y para eso,\n    se\u00f1or ministro, sigo insistiendo: pacto de Estado por las mujeres. ...\"", "\"... S\u00e1quennos de la miseria, s\u00e1quenos usted de la econom\u00eda sumergida, de\n    la precariedad, de la temporalidad, porque ese es el camino para que\n    las mujeres realmente podamos hablarnos de t\u00fa a t\u00fa con los hombres,\n    porque ese es el camino para que las mujeres puedan decidir un d\u00eda\n    que ma\u00f1ana salen de su casa y porque ese es el camino, se\u00f1or\u00eda, para\n    que las mujeres no tengan que pensar qu\u00e9 van a hacer al d\u00eda siguiente\n    con sus hijos porque no tienen qu\u00e9 darles de comer y se vean\n    sometidas a la cadena de la violencia sin ning\u00fan tipo de esperanza. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todos sabemos que el\n    poder de la sociedad est\u00e1 bastante m\u00e1s repartido, y ah\u00ed tambi\u00e9n tiene\n    que haber una cierta cura de humildad de todos para saber que no me\n    complace el nivel de representaci\u00f3n femenino que observo en\n    instituciones tan importantes como aquellas que fijan las condiciones\n    salariales, las condiciones de jornada y de trabajo, de esas mujeres\n    que tambi\u00e9n est\u00e1n buscando un puesto de trabajo, de esas mujeres que\n    a veces sufren una discriminaci\u00f3n salarial y supongo que alguien\n    habr\u00e1 firmado esos convenios. ...\"", "\"... Primero\n    porque as\u00ed podemos objetivar el n\u00famero de denuncias, porque podemos\n    objetivar tambi\u00e9n el n\u00famero de personas formadas, no digo ya\n    convencidas sino formadas tanto en el \u00e1mbito sanitario como en el de\n    la justicia, como en el policial; porque podemos contar, pesar y\n    medir los recursos sociales que hoy est\u00e1n a disposici\u00f3n de las\n    mujeres; porque podemos contar, pesar y medir qu\u00e9 puestos de trabajo\n    y qu\u00e9 acciones formativas tambi\u00e9n est\u00e1n espec\u00edficamente seleccionadas\n    y priorizadas en favor de las mujeres maltratadas. ...\"", "\"... Hoy existen no solamente mejores medios para las\n    denuncias, sino una comprensi\u00f3n social sensiblemente m\u00e1s alta. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cuando las instituciones no ponen en marcha pol\u00edticas\n    de igualdad, no ponen los dineros suficientes para que esas pol\u00edticas\n    de igualdad se sustancien, por omisi\u00f3n, se\u00f1or ministro, se est\u00e1\n    ejerciendo violencia institucional contra las mujeres. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed le digo a usted como ministro es que\n    no estamos dispuestas las mujeres a seguir muri\u00e9ndonos todos los d\u00edas\n    o recibiendo malos tratos porque se vaya demasiado despacio en las\n    pol\u00edticas de igualdad. ...\"", "\"... \u00bfCree usted de\n    verdad, se\u00f1or ministro, que con los planes de igualdad lo resolvemos\n    todo? ...\"", "\"... Yo soy absolutamente defensora de los planes de igualdad, pero\n    usted\n    cree que con planes de igualdad, como le comentaba antes, que no se\n    eval\u00faan que salen un poco...  ...\"", "\"... Yo no he culpabilizado a\n    este Gobierno de la situaci\u00f3n hist\u00f3rica que padecemos las mujeres. ...\"", "\"... Usted es\n    el ministro, a usted le toca gobernar y a m\u00ed me toca pedir\n    responsabilidades al Gobierno sobre qu\u00e9 medidas se est\u00e1n poniendo en\n    marcha para que avancemos las mujeres. ...\"", "\"... Voy a insistir aunque  a usted\n    le moleste, se\u00f1or Aparicio: existe la violencia institucional y se\n    ejerce contra las mujeres por omisi\u00f3n, se lo vuelvo a repetir. ...\"", "\"... Cuando las instituciones no ponen en marcha pol\u00edticas\n    de igualdad, no ponen los dineros suficientes para que esas pol\u00edticas\n    de igualdad se sustancien, por omisi\u00f3n, se\u00f1or ministro, se est\u00e1\n    ejerciendo violencia institucional contra las mujeres. ...\"", "\"... Yo, se\u00f1or Aparicio, estoy absolutamente en contra de la\n    violencia terrorista, de la de ETA y de la que se ejerce contra las\n    mujeres; yo no hago diferencias. ...\"", "\"... \u00bfSabe\n    usted lo que dicen las mujeres que salen en los cinco mil programas\n    que las televisiones han puesto en marcha estos d\u00edas con motivo del\n    25 de noviembre? ...\"", "\"... Yo no\n    responsabilizo al PP de la violencia contra las mujeres, Dios me\n    libre; es hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed le digo a usted como ministro es que\n    no estamos dispuestas las mujeres a seguir muri\u00e9ndonos todos los d\u00edas\n    o recibiendo malos tratos porque se vaya demasiado despacio en las\n    pol\u00edticas de igualdad. ...\"", "\"... Por\n    ejemplo, \u00bfconoce usted, se\u00f1or ministro, el censo de mujeres\n    maltratadas del Estado espa\u00f1ol independientemente de que las\n    competencias las tengan las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"", "\"... Dependiendo de la fuente institucional el n\u00famero de\n    mujeres muertas era uno u otro, dependiendo del partido pol\u00edtico es\n    uno o es otro. ...\"", "\"... Es obligaci\u00f3n de ustedes, del Gobierno saber cu\u00e1l es\n    el censo de mujeres maltratadas. ...\"", "\"... \u00bfPara\n    cu\u00e1ndo,  a pesar del buen hacer del Consejo General del Poder\n    Judicial, al que le estamos muy agradecidas las mujeres porque\n    trabaja mucho y bien en esta materia, un estudio sobre la aplicaci\u00f3n\n    de medidas judiciales? ...\"", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo, se\u00f1or ministro, dotaci\u00f3n\n    presupuestaria suficiente para que la justicia pueda ocuparse del\n    otro terrorismo, del que padecemos las mujeres? ...\"", "\"... Ustedes est\u00e1n obligados del mismo modo a poner en marcha medidas\n    presupuestarias tendentes a contrarrestar el terrorismo que se ejerce\n    contra las mujeres cotidianamente en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ministro, por \u00faltimo, \u00bfpara cu\u00e1ndo la exigencia de trabajo en\n    red de todos los poderes p\u00fablicos implicados en beneficio del\n    colectivo de las mujeres: Gobierno central, comunidades aut\u00f3nomas,\n    Consejo General del Poder Judicial y al menos, se\u00f1or ministro, la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias. ...\"", "\"... Eso es fundamental\n    para que las mujeres podamos tener un m\u00ednimo de esperanza. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [2], "mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablemos\n    de empleo femenino, hablemos ahora que adem\u00e1s acabamos -el dato es\n    del tercer trimestre de la EPA- de tener una disposici\u00f3n al trabajo\n    de las mujeres que por fin supera el 40 por ciento. ...\"", "\"... En materia de Seguridad Social, y esta fue una aportaci\u00f3n -tal vez no\n    es bueno que alguien se sienta orgulloso de sus cosas, pero yo aqu\u00ed\n    s\u00ed- de buscar un registro que nos permitiese saber afiliaciones\n    femeninas y masculinas, tambi\u00e9n los ritmos son claramente superiores\n    para la mujer. ...\"", "\"... En materia de Seguridad Social, y esta fue una aportaci\u00f3n -tal vez no\n    es bueno que alguien se sienta orgulloso de sus cosas, pero yo aqu\u00ed\n    s\u00ed- de buscar un registro que nos permitiese saber afiliaciones\n    femeninas y masculinas, tambi\u00e9n los ritmos son claramente superiores\n    para la mujer. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De la orientaci\u00f3n que va a\n    tomar en gran parte depende el futuro de la actividad agraria en\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con todas las aportaciones de las comunidades aut\u00f3nomas, de las\n    organizaciones profesionales agrarias, de la industria\n    agroalimentaria espa\u00f1ola, se ha formado un papel de posici\u00f3n, que es\n    el que va a permitir actuar como referente en el debate europeo. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    tiene que ser una pol\u00edtica que permita el mantenimiento del modelo de\n    empresa europea agraria familiar. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como consecuencia -y tambi\u00e9n estoy de acuerdo con\n    la distinci\u00f3n que usted ha hecho-, hay que hacer una pol\u00edtica de\n    modelo productivo europeo -al que no podemos renunciar-, basado en la\n    empresa familiar agraria y en la multifuncionalidad. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 6, 13, 15, 16, 18, 20, 22, 26, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 48, 51, 54, 56, 57], "party": "Juan Blancas Llamas", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 14, 17, 19, 21, 23, 24, 25, 45, 47], "party": "Francisca Pleguezuelos Aguilar", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [27, 28, 30], "party": "JUAN JOS\u00c9 OTXOA DE ERIBE ELORZA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [37, 55, 58], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [49, 50, 52, 53], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}