{"blocks": [{"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, el ritmo del cambio es el adecuado en el terreno de lo\n    pol\u00edtico, tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico, sin duda alguna con resultados en lo\n    social, que van a ser muy evidentes en el a\u00f1o 2005, que ser\u00e1 un a\u00f1o lleno\n    de proyectos de cambio nuevamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 al respecto, sobre los compromisos y el escenario que tenemos con\n    el Gobierno vasco, que fundamentalmente afectan a tres cuestiones: al\n    aumento de polic\u00eda aut\u00f3noma vasca, al pago de determinados gastos en\n    relaci\u00f3n con la cat\u00e1strofe del Prestige y a una discusi\u00f3n sobre el cupo y\n    sobre lo que fundamentalmente supone la liquidaci\u00f3n en funci\u00f3n de la\n    materia de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sobre Gibraltar, cuando vengan los\n    resultados hable (Varios se\u00f1ores diputados: Ahora.-Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#0000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de trabajar (por\n    eso le voy a dar la receta de por qu\u00e9 conf\u00edan en nosotros, que es lo que\n    le preocupaba) con la vista puesta en la defensa de los intereses de la\n    mayor\u00eda, con el o\u00eddo atento a las demandas que formulan y los problemas\n    que le preocupan a los ciudadanos, con la voz presta a decir siempre la\n    verdad, se\u00f1or Acebes, y el tacto listo\n    para asumir responsabilidades propias, ya sea en los aciertos, ya sea en\n    los errores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que lo entienda bien,\n    se\u00f1or Zaplana, tenemos un m\u00e9todo de trabajo que es el di\u00e1logo, la\n    negociaci\u00f3n y el acuerdo; tenemos unos principios, se\u00f1or Zaplana, que a\n    lo mejor usted no los tiene: el pluralismo, la lealtad, la integraci\u00f3n y\n    la cooperaci\u00f3n; tenemos unos objetivos, se\u00f1or Zaplana: los que dijimos en\n    la investidura; y tenemos unos resultados: los que garantiza esta mayor\u00eda\n    parlamentaria estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En eso consiste la transparencia;\n    que, por cierto, es un requisito indispensable de la calidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La sectaria\n    paralizaci\u00f3n de la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza, el PHN, el Plan\n    Galicia, el tr\u00e1gala de la justicia (esa ley que es conocida como ley\n    expr\u00e9s) para intentar -creo yo- mangonear a aquellos que no se dejan\n    mangonear (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "formaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, podr\u00eda ocurrir seguramente con\n    su talante en muchos otros temas, en el di\u00e1logo social, en sanidad, que\n    usted conoce bien y sabe c\u00f3mo nos forzaron a aceptar las transferencias,\n    y en muchas otras cuestiones b\u00e1sicas y esenciales para la convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy convencida de que usted por car\u00e1cter y por formaci\u00f3n se\n    mueve mejor en la moderaci\u00f3n y en la cr\u00edtica razonada que en el\n    tremendismo y la visceralidad que le impone la direcci\u00f3n de su grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes no se ponen de acuerdo ni se\n    coordinan en lo que es Espa\u00f1a y le podr\u00eda contar muchos otros ejemplos:\n    Los descuentos de los libros de texto, si tiene que haber deducciones o\n    no en el impuesto sobre la renta en materia de vivienda o en materia de\n    los planes de pensiones o la \u00faltima de ayer, que existen discrepancias en\n    su Gobierno, se\u00f1ora vicepresidenta, sobre si hay que opinar o no en\n    cuanto a la libertad del im\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Defensa dice que Espa\u00f1a es una e\n    indivisible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo me alegro de\n    que su grupo le haya dado la oportunidad de participar, han democratizado\n    la sesi\u00f3n de control al Gobierno, le doy la enhorabuena, creo que es muy\n    positivo que las mujeres j\u00f3venes entren tambi\u00e9n en esta forja\n    parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tal y como el\n    presidente del Gobierno expuso en su discurso de investidura, nuestra\n    acci\u00f3n exterior privilegia la diplomacia, el di\u00e1logo -cuyos resultados\n    son m\u00e1s que obvios-, la cooperaci\u00f3n y el respeto a los principios de la\n    Carta de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted bien sabe, el multilateralismo efectivo, la\n    defensa de la legalidad internacional, la reivindicaci\u00f3n de Naciones\n    Unidas como garante efectivo de la paz y seguridad internacionales son la\n    base de la nueva pol\u00edtica exterior de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    nuestra lectura, destacamos que la acci\u00f3n diplom\u00e1tica del Gobierno de\n    Espa\u00f1a ha conseguido resultados positivos en esta materia y la percepci\u00f3n\n    del Grupo Socialista es que esta acci\u00f3n diplom\u00e1tica ha ampliado algunos\n    instrumentos que quisiera subrayar en esta breve intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad terca en la historia nos dec\u00eda que no daba resultado\n    alguno esa pol\u00edtica y por lo tanto obligaba a que alg\u00fan actor\n    internacional se decidiera en la exploraci\u00f3n de nuevas v\u00edas de car\u00e1cter\n    pol\u00edtico y diplom\u00e1tico que consiguiera resultados tangibles en materia de\n    democratizaci\u00f3n y de avances sustanciales en materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera se\u00f1alarle que el objetivo del Grupo Parlamentario\n    Socialista, grupo al que yo pertenezco, para con Cuba es de\n    democratizaci\u00f3n, entendiendo \u00e9sta tambi\u00e9n como una creciente germinaci\u00f3n\n    de la actividad de la sociedad civil, la defensa de los derechos humanos\n    y la liberaci\u00f3n de todos los presos en su conjunto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, el objetivo que todos compartimos, y que el Partido Popular\n    tiene que compartir, es la democratizaci\u00f3n, la defensa de los derechos\n    humanos y las libertades p\u00fablicas de Cuba y de todos los cubanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el informe PISA ofrece evaluaciones de los conocimientos y\n    competencias de nuestros j\u00f3venes francamente insatisfactorias, que exigen\n    reformas educativas ambiciosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "alumnos": [4], "formaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido, una de las primeras iniciativas de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 al\n    comienzo de esta legislatura, y que fructific\u00f3 con la aprobaci\u00f3n de una\n    moci\u00f3n, fue la de impulsar un pacto de Estado por la educaci\u00f3n; un pacto\n    que, implicando a todas las fuerzas pol\u00edticas, sirviera para sacar el\n    tema educativo de la contienda electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el proceso de\n    reforma de la LOCE puede ser una buena oportunidad y el marco adecuado\n    para buscar este pacto para la educaci\u00f3n, y a este respecto nos gustar\u00eda\n    conocer cu\u00e1l va a ser la intenci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que en la valoraci\u00f3n del informe se puede ver el vaso medio\n    lleno o tambi\u00e9n medio vac\u00edo, pero entiendo que, como usted ha se\u00f1alado,\n    hay que ser realistas y aprovechar los resultados del mismo para,\n    manteniendo la equidad de nuestro sistema, que es un valor positivo,\n    dise\u00f1ar estrategias de mejora abordando la correcci\u00f3n de aspectos\n    importantes para superar la actual situaci\u00f3n global, que es, cuanto\n    menos, manifiestamente mejorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me gustar\u00eda hacer hincapi\u00e9 de manera especial en algo que\n    se ha indicado pr\u00e1cticamente desde todos los sectores implicados, que es\n    la necesidad de una mayor estabilidad del sistema educativo, superando la\n    situaci\u00f3n actual de que en 20 a\u00f1os vamos a realizar seis reformas del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar la cultura de esfuerzo individual reintroduciendo la necesidad\n    global de una mayor exigencia; motivar la labor docente impulsando la\n    consideraci\u00f3n y valoraci\u00f3n social de maestros y profesores, para lo que\n    es necesario crear una verdadera carrera docente que a\u00fane aspectos\n    sustantivos y tambi\u00e9n pedag\u00f3gicos, tanto\n    en la formaci\u00f3n inicial como en la necesaria formaci\u00f3n continuada; mejorar\n    el clima escolar dotando de mayor autoridad a los profesores, fomentando\n    el respeto entre los alumnos y buscando la complicidad y la implicaci\u00f3n\n    de las familias en su realidad actual, en que ambos progenitores trabajan\n    fuera de la casa; potenciar la autonom\u00eda de los centros y volcar los\n    recursos suficientes ser\u00edan algunos de los aspectos que habr\u00eda que\n    mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar la cultura de esfuerzo individual reintroduciendo la necesidad\n    global de una mayor exigencia; motivar la labor docente impulsando la\n    consideraci\u00f3n y valoraci\u00f3n social de maestros y profesores, para lo que\n    es necesario crear una verdadera carrera docente que a\u00fane aspectos\n    sustantivos y tambi\u00e9n pedag\u00f3gicos, tanto\n    en la formaci\u00f3n inicial como en la necesaria formaci\u00f3n continuada; mejorar\n    el clima escolar dotando de mayor autoridad a los profesores, fomentando\n    el respeto entre los alumnos y buscando la complicidad y la implicaci\u00f3n\n    de las familias en su realidad actual, en que ambos progenitores trabajan\n    fuera de la casa; potenciar la autonom\u00eda de los centros y volcar los\n    recursos suficientes ser\u00edan algunos de los aspectos que habr\u00eda que\n    mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "sistema educativo": [2, 3], "alumnos": [6], "formaci\u00f3n": [7], "calidad": [4, 5], "resultados": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, comenzando por su \u00faltimo punto, bienvenida a la b\u00fasqueda de\n    pactos y acuerdos amplios, siempre que tengan contenido y persigan una\n    educaci\u00f3n de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenida la preocupaci\u00f3n y hasta la alarma, dir\u00edamos, creadas por los\n    \u00faltimos resultados, pero creemos que deben empujarnos a redoblar nuestros\n    esfuerzos de mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tambi\u00e9n cree que son importantes las\n    evaluaciones de diagn\u00f3stico en el sistema educativo, en primaria y en\n    secundaria, y por ello hemos propuesto recientemente que se integren dos\n    en nuestro sistema a edades que permitan tomar medidas de correcci\u00f3n del\n    rendimiento acad\u00e9mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenida la preocupaci\u00f3n y hasta la alarma, dir\u00edamos, creadas por los\n    \u00faltimos resultados, pero creemos que deben empujarnos a redoblar nuestros\n    esfuerzos de mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, comenzando por su \u00faltimo punto, bienvenida a la b\u00fasqueda de\n    pactos y acuerdos amplios, siempre que tengan contenido y persigan una\n    educaci\u00f3n de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estoy de acuerdo con usted, el informe de la OCDE\n    ofrece importantes recomendaciones para mejorar el rendimiento, la\n    calidad y la equidad de los sistemas educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos renunciar a\n    la equidad y la OCDE ha puesto de manifiesto c\u00f3mo pa\u00edses que\n    aparentemente buscaban una estrategia de mejora del rendimiento medio a\n    partir de la estratificaci\u00f3n de los alumnos, no han conseguido mejorar el\n    rendimiento medio y adem\u00e1s han creado una gran desigualdad en el\n    rendimiento de sus estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, coincidimos con ustedes en\n    prestar una gran atenci\u00f3n a la formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N SOBRE LOS RESULTADOS DEL INFORME PISA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente, tiene dos malas noticias: una,\n    que hay un porcentaje excesivo de fracaso escolar de los adolescentes de\n    15 a\u00f1os, de m\u00e1s de un 20 por ciento; otra, que Espa\u00f1a gasta poco en\n    educaci\u00f3n; y otra noticia que a m\u00ed me parece buena es que la escuela\n    espa\u00f1ola es realmente equitativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto educativo al Grupo Socialista no nos preocupa\n    mucho por una cuesti\u00f3n, y es que el presidente Rodr\u00edguez Zapatero ha\n    dicho en m\u00faltiples ocasiones que su objetivo principal es la educaci\u00f3n, y\n    no solamente lo ha dicho sino que lo ha demostrado con un fuerte\n    incremento en los presupuestos para 2005 dentro del gasto educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es un porcentaje alt\u00edsimo y de alguna manera nos recuerda lo que dicen\n    los expertos en educaci\u00f3n, y es que no solamente es necesario, como dice\n    tambi\u00e9n la se\u00f1ora Pigem, un pacto de Estado, pactos pol\u00edticos en\n    educaci\u00f3n, sino que es important\u00edsimo que haya un gran pacto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es una de las claves -tambi\u00e9n lo dice el informe PISA- de que en Polonia\n    ese pacto social haya dado un resultado enormemente satisfactorio, y\n    nosotros tambi\u00e9n como Grupo Parlamentario Socialista vemos que el t\u00edtulo\n    de su propuesta, una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos, es la\n    clave del \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es una de las claves -tambi\u00e9n lo dice el informe PISA- de que en Polonia\n    ese pacto social haya dado un resultado enormemente satisfactorio, y\n    nosotros tambi\u00e9n como Grupo Parlamentario Socialista vemos que el t\u00edtulo\n    de su propuesta, una educaci\u00f3n de calidad para todos y entre todos, es la\n    clave del \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "sistema educativo": [7, 8], "alumnos": [10], "formaci\u00f3n": [11], "calidad": [9], "j\u00f3venes": [0], "resultados": [4, 5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los datos del informe PISA vienen a confirmar lo que otros\n    indicadores tambi\u00e9n de la Uni\u00f3n Europea nos han se\u00f1alado, y es que\n    debemos perseguir objetivos m\u00e1s ambiciosos para nuestros j\u00f3venes para que\n    completen bachillerato o formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos aspirar\n    a los mejores resultados para nuestros alumnos y el informe de la OCDE\n    nos ofrece ejemplos de buenas pr\u00e1cticas de pa\u00edses que consiguen esa\n    educaci\u00f3n de calidad para todos, que creemos que solamente se puede hacer\n    entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, estamos de acuerdo, el gasto es\n    importante y el estudio de la OCDE lo pone de manifiesto, y no podemos\n    pretender que nuestros resultados vayan a mejorar si reducimos nuestro\n    esfuerzo en gasto en educaci\u00f3n como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos del a\u00f1o 2005\n    recogen un incremento para el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia del 10\n    por ciento aproximadamente, gracias al apoyo del Parlamento que leemos\n    como una importante apuesta por el capital humano y la investigaci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, no podemos estar satisfechos con los resultados,\n    como no lo est\u00e1n pa\u00edses que han obtenido resultados pr\u00f3ximos a los\n    nuestros, como Alemania, Noruega o Estados Unidos, donde estamos viendo\n    que el informe PISA est\u00e1 conduciendo a importantes debates educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos aspirar\n    a los mejores resultados para nuestros alumnos y el informe de la OCDE\n    nos ofrece ejemplos de buenas pr\u00e1cticas de pa\u00edses que consiguen esa\n    educaci\u00f3n de calidad para todos, que creemos que solamente se puede hacer\n    entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, estamos de acuerdo, el gasto es\n    importante y el estudio de la OCDE lo pone de manifiesto, y no podemos\n    pretender que nuestros resultados vayan a mejorar si reducimos nuestro\n    esfuerzo en gasto en educaci\u00f3n como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como antes comentaba con la se\u00f1ora Pigem, bienvenido este inter\u00e9s por\n    debatir de verdad c\u00f3mo mejorar nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacen falta iniciativas y medidas para mejorar\n    nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos aspirar\n    a los mejores resultados para nuestros alumnos y el informe de la OCDE\n    nos ofrece ejemplos de buenas pr\u00e1cticas de pa\u00edses que consiguen esa\n    educaci\u00f3n de calidad para todos, que creemos que solamente se puede hacer\n    entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos aspirar\n    a los mejores resultados para nuestros alumnos y el informe de la OCDE\n    nos ofrece ejemplos de buenas pr\u00e1cticas de pa\u00edses que consiguen esa\n    educaci\u00f3n de calidad para todos, que creemos que solamente se puede hacer\n    entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del informe PISA vienen a confirmar lo que otros\n    indicadores tambi\u00e9n de la Uni\u00f3n Europea nos han se\u00f1alado, y es que\n    debemos perseguir objetivos m\u00e1s ambiciosos para nuestros j\u00f3venes para que\n    completen bachillerato o formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [2, 3], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or ministro, los hechos acaecidos la semana pasada por los que\n    Enagas -empresa propietaria de la mayor\u00eda de las infraestructuras\n    gasistas- se vio obligada a cortar el suministro de gas a grandes\n    clientes industriales y a las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas, que necesitan el gas\n    para sus distintas plantas de generaci\u00f3n, nos produjo una cierta\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, en su momento, este grupo parlamentario\n    consider\u00f3 acertada la puesta en marcha de centrales de ciclo combinado\n    que permiten, por un lado, diversificar al m\u00e1ximo las fuentes de energ\u00eda\n    primaria y, por otro, dar paso a un tipo de centrales mucho m\u00e1s modernas\n    y por tanto m\u00e1s respetuosas con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas, tambi\u00e9n somos conscientes, se\u00f1or ministro,\n    de que el corte del suministro es debido precisamente a las cl\u00e1usulas de\n    interrumpibilidad que ten\u00edan contratadas estas empresas con Enagas, que\n    era una cuesti\u00f3n negociada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos conocido que las empresas\n    suministradoras han dicho que existe gas natural de sobra y el propio\n    operador del sistema ha dicho en algunos casos que el suministro de gas\n    natural est\u00e1 garantizado para todos los clientes de tarifa y para los\n    contratos de suministro no interrumpibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La existencia de consumidores\n    interrumpibles es un elemento habitual en todos los sistemas gasistas\n    para optimizar los recursos y permitir los ajustes en situaciones\n    excepcionales de demanda, por ejemplo, en puntas de demanda en invierno o\n    en aumentos de consumo por incidencias imprevistas en la demanda -como,\n    por cierto, la parada de la central de Asc\u00f3- o en situaciones de\n    insuficiencia de oferta debida a eventos imprevisibles, como en este caso\n    tambi\u00e9n ha sido la aver\u00eda de la central de comprensi\u00f3n del gaseoducto del\n    Magreb en Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed es cierto que la situaci\u00f3n\n    del mercado internacional del gas est\u00e1 incentivando el tr\u00e1nsito del\n    mercado libre al mercado regulado por parte de algunas empresas, al\n    encontrar en este \u00faltimo mejores costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, y al objeto de evitar en lo posible comportamientos no\n    adecuados de las empresas que puedan comprometer la seguridad del\n    suministro, que en estos momentos no est\u00e1 comprometida, el Gobierno est\u00e1\n    estudiando un conjunto de medidas, entre ellas la modificaci\u00f3n de la\n    regulaci\u00f3n vigente en el sector del gas, para evitar la disfunci\u00f3n a la\n    que anteriormente he hecho alusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la decisi\u00f3n acerca de la ubicaci\u00f3n de la planta donde Eurocopter\n    fabricar\u00e1, entre otros, los helic\u00f3pteros Tigre contratados por Espa\u00f1a, le\n    corresponde a la empresa y no al Gobierno, aunque s\u00ed es verdad que el\n    Gobierno ha hecho valer sus argumentos para que la fabricaci\u00f3n y montaje\n    se realice en Espa\u00f1a, a fin de continuar desarrollando nuestra industria\n    aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa est\u00e1 valorando distintas posibilidades, para lo\n    cual est\u00e1 manteniendo los contactos que cree oportuno, gestiones que el\n    Gobierno conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, no ser\u00e1 el Gobierno quien adopte ninguna decisi\u00f3n, sino que esta\n    decisi\u00f3n ser\u00e1 adoptada en su momento por la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A mayor abundamiento, el consejero delegado de EADS, en una carta\n    dirigida al Ayuntamiento de And\u00fajar, manifiesta que est\u00e1 de acuerdo con\n    la l\u00ednea que le propone el ayuntamiento, resaltando la calidad de la\n    propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno comprende la inquietud que puede\n    existir en distintas localidades del conjunto del pa\u00eds, por las opciones\n    que puedan tener para acoger la planta de fabricaci\u00f3n y ensamblaje de\n    helic\u00f3pteros de la empresa Eurocopter. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan Consejo de Ministros la tom\u00f3, ni se\n    tomar\u00e1 por parte de este\n    Gobierno, porque ser\u00e1 una decisi\u00f3n empresarial que ser\u00e1 abordada por la\n    empresa sobre la base de par\u00e1metros y criterios industriales y\n    empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO RESPECTO AL MANTENIMIENTO O NO DEL ACTUAL PLAZO\n    CONCESIONAL OTORGADO A LA EMPRESA ENCE (PONTEVEDRA) Y FIJADO EN EL A\u00d1O\n    2018, EN FUNCI\u00d3N DE LA VIGENTE LEY DE COSTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el d\u00eda 9 de septiembre pasado, como consecuencia de una\n    iniciativa del BNG, se aprob\u00f3 en el Congreso una proposici\u00f3n no de ley,\n    enmendada por el Grupo Socialista, por la que se instaba al Gobierno que\n    al objeto de dar cumplimiento a la Ley de Costas en el horizonte del a\u00f1o\n    2018, se estudie con la Xunta de Galicia y la concesionaria ENCE el\n    traslado del complejo industrial situado en la r\u00eda de Pontevedra, raz\u00f3n\n    por la cual le preguntamos cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno respecto al\n    mantenimiento o no del actual plazo concesional otorgado a la empresa\n    ENCE, en Pontevedra y fijado en el a\u00f1o 2018, en funci\u00f3n de la vigente Ley\n    de Costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la posici\u00f3n del ministerio de Medio Ambiente, como no\n    pod\u00eda ser de otra manera, es la de mantener el a\u00f1o 2018 como fecha\n    improrrogable de la concesi\u00f3n, tal y como se establece en la Ley de\n    Costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si presentamos esta pregunta es\n    porque est\u00e1bamos muy preocupados por las declaraciones que el 17 de\n    noviembre pasado hizo el secretario general del Territorio y la\n    Biodiversidad del Ministerio de Medio Ambiente que visit\u00f3 Pontevedra;\n    declaraciones por las que nos sentimos, adem\u00e1s de preocupados, alarmados,\n    porque dec\u00eda que si hubiese acuerdo entre todas las partes implicadas en\n    la comunidad aut\u00f3noma, tanto en el Ministerio de Medio Ambiente y la\n    empresa ENCE, se podr\u00eda valorar la prolongaci\u00f3n del plazo concesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si presentamos esta pregunta es\n    porque est\u00e1bamos muy preocupados por las declaraciones que el 17 de\n    noviembre pasado hizo el secretario general del Territorio y la\n    Biodiversidad del Ministerio de Medio Ambiente que visit\u00f3 Pontevedra;\n    declaraciones por las que nos sentimos, adem\u00e1s de preocupados, alarmados,\n    porque dec\u00eda que si hubiese acuerdo entre todas las partes implicadas en\n    la comunidad aut\u00f3noma, tanto en el Ministerio de Medio Ambiente y la\n    empresa ENCE, se podr\u00eda valorar la prolongaci\u00f3n del plazo concesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido, en la b\u00fasqueda de soluciones a\n    futuro para una actividad econ\u00f3mica y unos puestos de trabajo, el\n    Ministerio de Medio Ambiente puede y debe colaborar, pero desde el\n    estricto respeto a la Ley de Costas, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE SOBRE LOS\n    TRABAJOS REALIZADOS POR LA CONFERENCIA DE NACIONES UNIDAS CONTRA EL\n    CAMBIO CLIM\u00c1TICO RECIENTEMENTE CELEBRADA EN BUENOS AIRES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido, por las informaciones que tenemos, no podemos\n    decir que estemos absolutamente satisfechos de lo que ha ocurrido, pero\n    parece que ha sido un paso adelante, y en ese aspecto me gustar\u00eda rese\u00f1ar\n    que la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol y del Ministerio de Medio Ambiente,\n    haciendo una apuesta clara no solamente por el cumplimiento del Protocolo\n    de Kioto a pesar de la situaci\u00f3n heredada, sino por la apuesta\n    tecnol\u00f3gica -por tecnolog\u00edas eficientes- y energ\u00e9tica -por la energ\u00eda\n    renovable-, es posiblemente la f\u00f3rmula que puede articular estos cuatro\n    grandes problemas y permite compatibilizar la estabilizaci\u00f3n de emisiones\n    y, por tanto, la mitigaci\u00f3n de los efectos del cambio clim\u00e1tico, con... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la reciente celebraci\u00f3n de la Conferencia de mitigaci\u00f3n\n    del cambio clim\u00e1tico, en Buenos Aires, ha venido a plantear una serie de\n    problemas en la pol\u00edtica internacional medioambiental que nos recuerdan\n    la importancia que tiene el cambio y la importancia que tienen los\n    acuerdos internacionales en la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, por las informaciones que tenemos, no podemos\n    decir que estemos absolutamente satisfechos de lo que ha ocurrido, pero\n    parece que ha sido un paso adelante, y en ese aspecto me gustar\u00eda rese\u00f1ar\n    que la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol y del Ministerio de Medio Ambiente,\n    haciendo una apuesta clara no solamente por el cumplimiento del Protocolo\n    de Kioto a pesar de la situaci\u00f3n heredada, sino por la apuesta\n    tecnol\u00f3gica -por tecnolog\u00edas eficientes- y energ\u00e9tica -por la energ\u00eda\n    renovable-, es posiblemente la f\u00f3rmula que puede articular estos cuatro\n    grandes problemas y permite compatibilizar la estabilizaci\u00f3n de emisiones\n    y, por tanto, la mitigaci\u00f3n de los efectos del cambio clim\u00e1tico, con... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tengo la satisfacci\u00f3n de trasladar a esta C\u00e1mara una valoraci\u00f3n\n    razonablemente optimista despu\u00e9s de mi participaci\u00f3n en la Cumbre mundial\n    sobre cambio clim\u00e1tico, la cumbre de Naciones Unidas celebrada en Buenos\n    Aires, puesto que durante la celebraci\u00f3n de esa cumbre ha quedado muy\n    claro que la eminencia de la entrada en vigor del Protocolo de Kioto,\n    consecuencia entre otras cosas de un extraordinario esfuerzo de liderazgo\n    de la Uni\u00f3n Europea, conlleva una serie de efectos positivos asociados, y\n    as\u00ed hemos visto, incluso durante los propios d\u00edas de celebraci\u00f3n de la\n    conferencia de Naciones Unidas, a varios pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo\n    anunciar la ratificaci\u00f3n del Protocolo de Kioto por parte de sus\n    parlamentos, de sus gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A PONER EN MARCHA EL GOBIERNO PARA HACER EFECTIVA LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LOS J\u00d3VENES EN LA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA Y SUELO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [7, 8, 9, 10, 11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ayer mantuvimos en esta C\u00e1mara un debate sobre los problemas de los\n    j\u00f3venes y las acciones del Gobierno dirigidas a ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una diputada del\n    Partido Popular habl\u00f3 del Plan de acci\u00f3n global en materia de juventud\n    2000-2003, y lleg\u00f3 incluso a decir que este hab\u00eda contribuido a que los\n    j\u00f3venes se pudieran emancipar mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego veremos que no es as\u00ed; la\n    pol\u00edtica de vivienda era secundaria: no se desarroll\u00f3 bien el plan, el\n    director general de Vivienda no ten\u00eda acciones que llevar a cabo ni la\n    coordinaci\u00f3n directa de las acciones dirigidas a los j\u00f3venes, y todo esto\n    era una opci\u00f3n secundaria para el Injuve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes realmente eran secundarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el Partido Popular consigui\u00f3 hipotecar a los j\u00f3venes de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, convirti\u00f3 la emancipaci\u00f3n\n    de los j\u00f3venes en misi\u00f3n imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que quieren conocer\n    la opini\u00f3n de los j\u00f3venes y que quieren dialogar con los j\u00f3venes; de ah\u00ed\n    nuestra pregunta: Queremos saber qu\u00e9 medidas va a tomar para dar\n    participaci\u00f3n a los j\u00f3venes en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego veremos que no es as\u00ed; la\n    pol\u00edtica de vivienda era secundaria: no se desarroll\u00f3 bien el plan, el\n    director general de Vivienda no ten\u00eda acciones que llevar a cabo ni la\n    coordinaci\u00f3n directa de las acciones dirigidas a los j\u00f3venes, y todo esto\n    era una opci\u00f3n secundaria para el Injuve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo no se hablaba con ellos,\n    sino que, adem\u00e1s, se les insultaba directa e indirectamente;\n    directamente, cuando se les dec\u00eda a los que sal\u00edan a la calle que eran\n    simplemente vagos que no ten\u00edan otra cosa que hacer; indirectamente,\n    cuando el ministro que desempe\u00f1aba antes la cartera que usted ocupa dec\u00eda\n    que no hab\u00eda problema de vivienda, puesto que las casas se vend\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un joven de\n    entre 18 y 24 a\u00f1os tiene que dedicar el 65 por ciento de sus ingresos a\n    adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta afirmaci\u00f3n no la hace el Partido Socialista; lo dice el\n    Observatorio Joven de la Vivienda del Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a:\n    hay menos vivienda protegida, menos acciones para alquiler y m\u00e1s\n    temporalidad en el trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que quieren conocer\n    la opini\u00f3n de los j\u00f3venes y que quieren dialogar con los j\u00f3venes; de ah\u00ed\n    nuestra pregunta: Queremos saber qu\u00e9 medidas va a tomar para dar\n    participaci\u00f3n a los j\u00f3venes en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "sanidad": [17], "educaci\u00f3n": [16], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, usted sabe que el Ministerio de Vivienda ha querido contar\n    desde el primer momento con los j\u00f3venes como interlocutores; que ha\n    querido valerse de la interlocuci\u00f3n con los j\u00f3venes, como principales\n    beneficiarios que son en este momento, desgraciadamente, de la pol\u00edtica\n    del Estado en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de mis primeras reuniones como\n    ministra fue la que celebr\u00e9 el 24 de mayo con el Consejo de la Juventud\n    de Espa\u00f1a, en el que est\u00e1n representados todos los consejos de la\n    juventud auton\u00f3micos y otras muchas asociaciones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese encuentro me compromet\u00ed con los j\u00f3venes -con la\n    juventud- a cubrir las enormes expectativas que necesariamente se han\n    generado en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco despu\u00e9s, a principios del mes de julio, firmamos un primer acuerdo de\n    colaboraci\u00f3n -un convenio marco de colaboraci\u00f3n- con el Consejo de la\n    Juventud, con objeto de que los j\u00f3venes participen en el dise\u00f1o y en la\n    evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas de vivienda que se est\u00e1n llevando a cabo, y\n    en las que se llevar\u00e1n a cabo durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese convenio de\n    colaboraci\u00f3n es hist\u00f3rico: con este Gobierno se articula por primer vez\n    en Espa\u00f1a la participaci\u00f3n de los ciudadanos -en este caso, de los\n    j\u00f3venes- en unas pol\u00edticas determinadas -concretamente, en las de\n    vivienda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 16 de noviembre firmamos un acuerdo de colaboraci\u00f3n para la\n    celebraci\u00f3n de unas jornadas que se han desarrollado el pasado fin de\n    semana, donde los j\u00f3venes no solamente han llegado a determinadas\n    conclusiones sino que nos han planteado propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes lo tienen claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese objetivo, en el presupuesto para 2005\n    se ha incluido el Plan de vivienda joven, en el que los j\u00f3venes\n    participar\u00e1n en las pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, usted sabe que el Ministerio de Vivienda ha querido contar\n    desde el primer momento con los j\u00f3venes como interlocutores; que ha\n    querido valerse de la interlocuci\u00f3n con los j\u00f3venes, como principales\n    beneficiarios que son en este momento, desgraciadamente, de la pol\u00edtica\n    del Estado en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese encuentro me compromet\u00ed con los j\u00f3venes -con la\n    juventud- a cubrir las enormes expectativas que necesariamente se han\n    generado en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco despu\u00e9s, a principios del mes de julio, firmamos un primer acuerdo de\n    colaboraci\u00f3n -un convenio marco de colaboraci\u00f3n- con el Consejo de la\n    Juventud, con objeto de que los j\u00f3venes participen en el dise\u00f1o y en la\n    evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas de vivienda que se est\u00e1n llevando a cabo, y\n    en las que se llevar\u00e1n a cabo durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese convenio de\n    colaboraci\u00f3n es hist\u00f3rico: con este Gobierno se articula por primer vez\n    en Espa\u00f1a la participaci\u00f3n de los ciudadanos -en este caso, de los\n    j\u00f3venes- en unas pol\u00edticas determinadas -concretamente, en las de\n    vivienda-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han llegado a algunas\n    conclusiones que desmienten lo que\n    ha sido esa verdad falsa que nos han ido diciendo en los \u00faltimos a\u00f1os de\n    que vivienda y empleo est\u00e1n \u00edntimamente relacionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se han\n    hecho propuestas que se van a incorporar a los nuevos planes de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda no solo es un techo sino que la\n    vivienda es un modelo de ciudad, un espacio urbano sostenible, bien\n    equipado, donde se presten los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos: educaci\u00f3n,\n    sanidad, deporte, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese objetivo, en el presupuesto para 2005\n    se ha incluido el Plan de vivienda joven, en el que los j\u00f3venes\n    participar\u00e1n en las pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda no solo es un techo sino que la\n    vivienda es un modelo de ciudad, un espacio urbano sostenible, bien\n    equipado, donde se presten los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos: educaci\u00f3n,\n    sanidad, deporte, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda no solo es un techo sino que la\n    vivienda es un modelo de ciudad, un espacio urbano sostenible, bien\n    equipado, donde se presten los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos: educaci\u00f3n,\n    sanidad, deporte, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    SON LOS OBJETIVOS PREVISTOS EN EL RECIENTEMENTE CREADO OBSERVATORIO DE\n    SALUD DE LA MUJER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, desear\u00eda felicitarle por la puesta en\n    marcha del Observatorio de Salud de la Mujer que al Grupo Socialista le\n    parece una iniciativa muy necesaria, muy importante y un paso m\u00e1s para la\n    igualdad de las mujeres y por tanto para la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos por la\n    encuesta nacional de salud que las mujeres tenemos peor salud f\u00edsica y\n    m\u00e1s trastornos psicoafectivos; ese peor estado de salud afecta a todos\n    los estratos de edad, nivel socioecon\u00f3mico y grado o tipo de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra raz\u00f3n evitable es un enfoque\n    sanitario sesgado en raz\u00f3n de g\u00e9nero, por ejemplo para la salud\n    reproductiva, con una ausencia de corresponsabilidad en temas de\n    reproducci\u00f3n, al igual que pasa con el trabajo dom\u00e9stico, exactamente\n    igual; una excesiva medicalizaci\u00f3n de situaciones que pueden ser\n    fisiol\u00f3gicas como son el parto o la menopausia y en cambio ausencia de\n    tratamiento para temas que en estos asuntos pueden ser importantes como\n    es el tratamiento del dolor en los partos y una pedagog\u00eda cuidadosa\n    durante la menopausia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [9], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "consejo interterritorial": [8], "medicamentos": [6], "sistema nacional": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, hay determinados factores que explican que aunque\n    la esperanza de vida de la mujer en Espa\u00f1a supera casi en siete a\u00f1os a la\n    del hombre, las mujeres perciben y refieren un peor estado de salud, y\n    eso se pone de manifiesto en todas las encuestas de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, nos parece que reconocer la influencia en la salud de esos\n    elementos es bastante sencillo, pero describir los distintos factores, su\n    importancia y profundizar en su repercusi\u00f3n es tan complejo como\n    necesario y exige sensibilizaci\u00f3n, m\u00e9todo, participaci\u00f3n, iniciativa y\n    constancia en el empe\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Observatorio de Salud de la Mujer es una\n    iniciativa que nos va a permitir favorecer la equidad en las actuaciones\n    del sistema sanitario porque va a obtener y difundir informaci\u00f3n para\n    mejorar el conocimiento sobre las causas de las diferencias de salud\n    entre hombres y mujeres, porque va a promover la investigaci\u00f3n, el\n    debate, la comunicaci\u00f3n, la formaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de conocimientos para\n    eliminar esas diferencias en salud y para facilitar el acceso y la\n    utilizaci\u00f3n de los servicios en condiciones de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello tambi\u00e9n\n    desea este observatorio promover innovaciones organizativas en la\n    atenci\u00f3n sanitaria en los planes y pol\u00edticas de salud y en las pol\u00edticas\n    de investigaci\u00f3n y en la investigaci\u00f3n sobre medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\n    va a colaborar con otras instituciones, entre ellas el Instituto de la\n    Mujer, y se va a\n    dar tambi\u00e9n soporte al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud en el desarrollo de indicadores, de metodolog\u00edas y de\n    procedimientos que nos permitan seguir este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, hemos\n    situado la salud de la mujer en la m\u00e1xima prioridad de la agenda\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello tambi\u00e9n\n    desea este observatorio promover innovaciones organizativas en la\n    atenci\u00f3n sanitaria en los planes y pol\u00edticas de salud y en las pol\u00edticas\n    de investigaci\u00f3n y en la investigaci\u00f3n sobre medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\n    va a colaborar con otras instituciones, entre ellas el Instituto de la\n    Mujer, y se va a\n    dar tambi\u00e9n soporte al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud en el desarrollo de indicadores, de metodolog\u00edas y de\n    procedimientos que nos permitan seguir este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\n    va a colaborar con otras instituciones, entre ellas el Instituto de la\n    Mujer, y se va a\n    dar tambi\u00e9n soporte al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de\n    Salud en el desarrollo de indicadores, de metodolog\u00edas y de\n    procedimientos que nos permitan seguir este proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Observatorio de Salud de la Mujer es una\n    iniciativa que nos va a permitir favorecer la equidad en las actuaciones\n    del sistema sanitario porque va a obtener y difundir informaci\u00f3n para\n    mejorar el conocimiento sobre las causas de las diferencias de salud\n    entre hombres y mujeres, porque va a promover la investigaci\u00f3n, el\n    debate, la comunicaci\u00f3n, la formaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de conocimientos para\n    eliminar esas diferencias en salud y para facilitar el acceso y la\n    utilizaci\u00f3n de los servicios en condiciones de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000463\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consejo interterritorial": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DESARROLLO DEL\n    \u00daLTIMO PLENO DEL CONSEJO INTERTERRITORIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DESARROLLO DEL\n    \u00daLTIMO PLENO DEL CONSEJO INTERTERRITORIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO DEL DESARROLLO DEL\n    \u00daLTIMO PLENO DEL CONSEJO INTERTERRITORIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [5, 6], "salud": [0, 1, 2, 3], "consumo": [10], "consejo interterritorial": [9], "sanidad": [7, 8], "medicamentos": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde el inicio de su\n    gesti\u00f3n como ministra de Sanidad y Consumo ha considerado al Consejo\n    Interterritorial de Salud como un \u00f3rgano de la mayor importancia, como un\n    \u00e1mbito de an\u00e1lisis de debate y de trabajo, como un \u00e1mbito de coordinaci\u00f3n\n    y de cooperaci\u00f3n entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los gobiernos\n    auton\u00f3micos, necesario y valioso para solventar los problemas de un\n    servicio p\u00fablico tan complejo, pero tambi\u00e9n tan valioso como es el\n    Sistema Nacional de Salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo, se\u00f1ora ministra, que no van a poder\n    quebrar y es la firmeza de su voluntad y la convicci\u00f3n que usted tiene en\n    que el Sistema Nacional de Salud s\u00f3lo puede mejorar, avanzar y\n    desarrollarse si se gobierna mediante el di\u00e1logo, el acuerdo y la\n    cooperaci\u00f3n entre todos los \u00e1mbitos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la semana pasada\n    se ha reunido por tercera vez en los ocho meses de Gobierno el Consejo\n    Interterritorial de Salud y por fin, a la tercera va la vencida, do\u00f1a Ana\n    Pastor ha autorizado a los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas del\n    Partido Popular a asistir y a participar en el consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    cada uno de estos temas merece la atenci\u00f3n y el conocimiento de esta\n    C\u00e1mara y por eso le pido que informe a este Parlamento del contenido de\n    las reuniones del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los asuntos que\n    se han tratado y las decisiones que se han tomado en la reuni\u00f3n del 15 de\n    diciembre en Santiago han sido del m\u00e1ximo inter\u00e9s para todos los\n    ciudadanos porque afecta de manera directa a la vida cotidiana: las\n    listas de espera, la prevenci\u00f3n del tabaquismo, el Plan estrat\u00e9gico de\n    farmacia, la rebaja del precio de los medicamentos, la creaci\u00f3n de un\n    registro nacional de instrucciones previas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de su\n    gesti\u00f3n como ministra de Sanidad y Consumo ha considerado al Consejo\n    Interterritorial de Salud como un \u00f3rgano de la mayor importancia, como un\n    \u00e1mbito de an\u00e1lisis de debate y de trabajo, como un \u00e1mbito de coordinaci\u00f3n\n    y de cooperaci\u00f3n entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los gobiernos\n    auton\u00f3micos, necesario y valioso para solventar los problemas de un\n    servicio p\u00fablico tan complejo, pero tambi\u00e9n tan valioso como es el\n    Sistema Nacional de Salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo, se\u00f1ora ministra, que no van a poder\n    quebrar y es la firmeza de su voluntad y la convicci\u00f3n que usted tiene en\n    que el Sistema Nacional de Salud s\u00f3lo puede mejorar, avanzar y\n    desarrollarse si se gobierna mediante el di\u00e1logo, el acuerdo y la\n    cooperaci\u00f3n entre todos los \u00e1mbitos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de su\n    gesti\u00f3n como ministra de Sanidad y Consumo ha considerado al Consejo\n    Interterritorial de Salud como un \u00f3rgano de la mayor importancia, como un\n    \u00e1mbito de an\u00e1lisis de debate y de trabajo, como un \u00e1mbito de coordinaci\u00f3n\n    y de cooperaci\u00f3n entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los gobiernos\n    auton\u00f3micos, necesario y valioso para solventar los problemas de un\n    servicio p\u00fablico tan complejo, pero tambi\u00e9n tan valioso como es el\n    Sistema Nacional de Salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los consejeros de sanidad del Partido\n    Popular siguieron las instrucciones pol\u00edticas dictadas por G\u00e9nova\n    olvidando que su principal deber y obligaci\u00f3n es servir y defender los\n    intereses de los ciudadanos a quienes representan y no anteponer los de\n    su propio partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    cada uno de estos temas merece la atenci\u00f3n y el conocimiento de esta\n    C\u00e1mara y por eso le pido que informe a este Parlamento del contenido de\n    las reuniones del Consejo Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de su\n    gesti\u00f3n como ministra de Sanidad y Consumo ha considerado al Consejo\n    Interterritorial de Salud como un \u00f3rgano de la mayor importancia, como un\n    \u00e1mbito de an\u00e1lisis de debate y de trabajo, como un \u00e1mbito de coordinaci\u00f3n\n    y de cooperaci\u00f3n entre el Gobierno de la naci\u00f3n y los gobiernos\n    auton\u00f3micos, necesario y valioso para solventar los problemas de un\n    servicio p\u00fablico tan complejo, pero tambi\u00e9n tan valioso como es el\n    Sistema Nacional de Salud para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [3], "sistema nacional": [4], "salud": [0, 1], "consumo": [7], "consejo interterritorial": [6], "sanidad": [5], "medicamentos": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Finalmente, se inform\u00f3 a los miembros del Consejo\n    sobre el borrador de declaraci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud,\n    Europa sobre salud mental, y se procedi\u00f3 a la designaci\u00f3n de\n    representantes de las comunidades aut\u00f3nomas en distintas comisiones de\n    selecci\u00f3n de ayudas a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante destacar, como usted lo ha hecho, que en esta ocasi\u00f3n\n    asistieron representantes de todas las comunidades aut\u00f3nomas, porque,\n    aunque desde el inicio de la legislatura el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud ha desarrollado normalmente las funciones que\n    tiene encomendadas, debatiendo y acordando las acciones y pol\u00edticas\n    necesarias para seguir mejorando nuestro sistema sanitario, no es menos\n    cierto que el ministerio y las comunidades aut\u00f3nomas all\u00ed presentes han\n    tenido que suplir la inasistencia\n    de las comunidades gobernadas por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente se debati\u00f3\n    el proyecto de real decreto que establece una rebaja de los precios de\n    los medicamentos y que modifica los m\u00e1rgenes de la distribuci\u00f3n y de las\n    oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debatimos as\u00ed el\n    Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica elaborado por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y tambi\u00e9n las propuestas planteadas por las comunidades\n    gobernadas por el Partido Popular en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante destacar, como usted lo ha hecho, que en esta ocasi\u00f3n\n    asistieron representantes de todas las comunidades aut\u00f3nomas, porque,\n    aunque desde el inicio de la legislatura el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud ha desarrollado normalmente las funciones que\n    tiene encomendadas, debatiendo y acordando las acciones y pol\u00edticas\n    necesarias para seguir mejorando nuestro sistema sanitario, no es menos\n    cierto que el ministerio y las comunidades aut\u00f3nomas all\u00ed presentes han\n    tenido que suplir la inasistencia\n    de las comunidades gobernadas por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debatimos as\u00ed el\n    Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica elaborado por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y tambi\u00e9n las propuestas planteadas por las comunidades\n    gobernadas por el Partido Popular en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante destacar, como usted lo ha hecho, que en esta ocasi\u00f3n\n    asistieron representantes de todas las comunidades aut\u00f3nomas, porque,\n    aunque desde el inicio de la legislatura el Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud ha desarrollado normalmente las funciones que\n    tiene encomendadas, debatiendo y acordando las acciones y pol\u00edticas\n    necesarias para seguir mejorando nuestro sistema sanitario, no es menos\n    cierto que el ministerio y las comunidades aut\u00f3nomas all\u00ed presentes han\n    tenido que suplir la inasistencia\n    de las comunidades gobernadas por el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debatimos as\u00ed el\n    Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica elaborado por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y tambi\u00e9n las propuestas planteadas por las comunidades\n    gobernadas por el Partido Popular en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "sistema nacional": [21, 22, 23, 24], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "formaci\u00f3n": [35], "calidad": [30, 31, 32, 33, 34], "consejo interterritorial": [26, 27], "resultados": [28, 29], "sanidad": [25], "medicamentos": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nadie duda que la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica es uno de los pilares de nuestro\n    Sistema Nacional de Salud, representa uno de los grandes objetivos y es\n    un elemento determinante para garantizar la sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, crear instrumentos adecuados de gesti\u00f3n\n    integrada de la farmacia en el Sistema Nacional de Salud que permitan una\n    constante evaluaci\u00f3n de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro datos\n    extraordinariamente concretos, cuatro propuestas que le hago, se\u00f1ora\n    ministra: aprobaci\u00f3n de un plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica consensuado por todos; promoci\u00f3n de un plan nacional de\n    investigaci\u00f3n en farmacoterapia; fomentar la prescripci\u00f3n y la\n    dispensaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos; implementar la utilizaci\u00f3n de\n    la unidosis a fin de personalizar el tratamiento; continuar aplicando el\n    sistema de precios de referencia con revisi\u00f3n anual; crear el\n    observatorio de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica del Sistema Nacional de Salud\n    y respaldar las iniciativas de investigaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica\n    con incentivos y est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ha tenido\n    suerte, le toc\u00f3 la loter\u00eda de que hered\u00f3 un pa\u00eds con el s\u00e9ptimo mejor\n    sistema nacional de salud del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hizo\n    usted lo mismo ni en los planes integrales de salud ni en los fondos de\n    cohesi\u00f3n, y me encanta haber escuchado que algo que ya hizo el Gobierno\n    del Partido Popular, se\u00f1ora ministra, en 2003 y que tiene su cobertura\n    presupuestaria, como es el Observatorio de la Mujer, digan que ustedes lo\n    han implantado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed lo que me interesa es que, con independencia de que\n    se implant\u00f3 en octubre de 2003, salga adelante, porque eso es bueno para\n    la salud de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello los gobiernos tienen la responsabilidad de acometer pol\u00edticas\n    activas que garanticen no solo la calidad y la seguridad en la\n    prescripci\u00f3n y en la dispensaci\u00f3n de los medicamentos, sino que tambi\u00e9n\n    busquen una m\u00e1s adecuada relaci\u00f3n coste/eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro datos\n    extraordinariamente concretos, cuatro propuestas que le hago, se\u00f1ora\n    ministra: aprobaci\u00f3n de un plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica consensuado por todos; promoci\u00f3n de un plan nacional de\n    investigaci\u00f3n en farmacoterapia; fomentar la prescripci\u00f3n y la\n    dispensaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos; implementar la utilizaci\u00f3n de\n    la unidosis a fin de personalizar el tratamiento; continuar aplicando el\n    sistema de precios de referencia con revisi\u00f3n anual; crear el\n    observatorio de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica del Sistema Nacional de Salud\n    y respaldar las iniciativas de investigaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica\n    con incentivos y est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo\n    estructural, implantado en la mayor parte de los pa\u00edses europeos, que ya\n    fue impulsado por la Ley de cohesi\u00f3n y calidad, garantiza que cada a\u00f1o\n    bajen los medicamentos un gran porcentaje, despu\u00e9s de haber tenido su\n    carencia y despu\u00e9s de que la industria dedique el tiempo suficiente para\n    compensar sus inversiones en investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de 10 a\u00f1os, se\u00f1or\u00edas,\n    todos los medicamentos que consumimos hoy estar\u00e1n, si no cambia usted de\n    criterio, en el modelo de precios de referencia y costar\u00e1n mucho m\u00e1s\n    baratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio de la factura de los medicamentos, que todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas y todos los ciudadanos pagamos hoy, est\u00e1 en las\n    mejores cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido, se\u00f1ora ministra, que reflexione, porque con\n    este real decreto contra el sistema de precios de referencia las\n    comunidades aut\u00f3nomas y los ciudadanos pagar\u00e1n m\u00e1s por los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lleg\u00f3 a acuerdos en sede parlamentaria por estas\n    mismas fechas hace cuatro a\u00f1os con todos los grupos pol\u00edticos y llegamos\n    a una moci\u00f3n de acuerdo en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s del proceso transferencial realizado en el a\u00f1o\n    2001, aprobamos tambi\u00e9n todos juntos por consenso la Ley de cohesi\u00f3n y\n    calidad, que marca un nuevo marco en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica sanitaria y\n    tambi\u00e9n con la pol\u00edtica del medicamento y la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    porque de ah\u00ed se derivaba una relaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas no paritaria sino con independencia y en relaci\u00f3n con sus\n    fuerzas y su representaci\u00f3n territorial, porque hab\u00eda que dar mayor\n    participaci\u00f3n a las comunidades aut\u00f3nomas en la toma de decisi\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del medicamento ya que ten\u00eda que estar representada en la\n    Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento, y todo eso por ley y con el acuerdo de\n    todos los grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos meses m\u00e1s tarde, despu\u00e9s de haber\n    hablado en la Comisi\u00f3n delegada, a petici\u00f3n de alguna comunidad aut\u00f3noma\n    socialista y aprobada por todas las comunidades aut\u00f3nomas, se habl\u00f3 de\n    las propuestas de un plan integral de pol\u00edtica farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde su primera intervenci\u00f3n, como entonces, quer\u00edamos\n    hablar de pol\u00edtica sanitaria y de pol\u00edtica farmac\u00e9utica, y por desgracia\n    hasta ahora no ha sido posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pidieron un consejo extraordinario para hablar, entre otros asuntos,\n    de pol\u00edtica farmac\u00e9utica, y usted se neg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le volvieron a pedir en el\n    segundo Consejo Interterritorial, en Barcelona, en la Comisi\u00f3n delegada,\n    que tratara aquellos asuntos y entre ellos la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas estuvieron de acuerdo y su secretario\n    general de Sanidad tambi\u00e9n, y usted se neg\u00f3 una vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi partido entiende que tiene que haber cuatro objetivos estrat\u00e9gicos en\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica, y creo que lo vamos a compartir todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan que le presentamos y que estoy relat\u00e1ndoles a ustedes en sus\n    l\u00edneas m\u00e1s generales presenta medidas b\u00e1sicas y muy concretas encaminadas\n    a conseguir el mayor apoyo de los distintos profesionales sanitarios, a\n    potenciar el uso racional del medicamento, a buscar la mejora constante\n    en la informaci\u00f3n y en la formaci\u00f3n de los profesionales, a mejorar la\n    eficacia y la eficiencia en la aplicaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos a la\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a fomentar, desde luego, el apoyo de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Estrat\u00e9gico de Pol\u00edtica Farmac\u00e9utica que usted ha presentado la\n    semana pasada en Santiago de Compostela viene arrastrando el rechazo de\n    la mayor parte de los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie duda que la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica es uno de los pilares de nuestro\n    Sistema Nacional de Salud, representa uno de los grandes objetivos y es\n    un elemento determinante para garantizar la sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, crear instrumentos adecuados de gesti\u00f3n\n    integrada de la farmacia en el Sistema Nacional de Salud que permitan una\n    constante evaluaci\u00f3n de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro datos\n    extraordinariamente concretos, cuatro propuestas que le hago, se\u00f1ora\n    ministra: aprobaci\u00f3n de un plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica consensuado por todos; promoci\u00f3n de un plan nacional de\n    investigaci\u00f3n en farmacoterapia; fomentar la prescripci\u00f3n y la\n    dispensaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos; implementar la utilizaci\u00f3n de\n    la unidosis a fin de personalizar el tratamiento; continuar aplicando el\n    sistema de precios de referencia con revisi\u00f3n anual; crear el\n    observatorio de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica del Sistema Nacional de Salud\n    y respaldar las iniciativas de investigaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica\n    con incentivos y est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ha tenido\n    suerte, le toc\u00f3 la loter\u00eda de que hered\u00f3 un pa\u00eds con el s\u00e9ptimo mejor\n    sistema nacional de salud del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le volvieron a pedir en el\n    segundo Consejo Interterritorial, en Barcelona, en la Comisi\u00f3n delegada,\n    que tratara aquellos asuntos y entre ellos la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas estuvieron de acuerdo y su secretario\n    general de Sanidad tambi\u00e9n, y usted se neg\u00f3 una vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los consejeros del Partido Popular se lo\n    pidieron a usted en el primer Consejo Interterritorial y usted se neg\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le volvieron a pedir en el\n    segundo Consejo Interterritorial, en Barcelona, en la Comisi\u00f3n delegada,\n    que tratara aquellos asuntos y entre ellos la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas estuvieron de acuerdo y su secretario\n    general de Sanidad tambi\u00e9n, y usted se neg\u00f3 una vez m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, crear instrumentos adecuados de gesti\u00f3n\n    integrada de la farmacia en el Sistema Nacional de Salud que permitan una\n    constante evaluaci\u00f3n de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este decreto es volver al\n    pasado, a las medidas coyunturales, arbitrarias y que dieron malos\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello los gobiernos tienen la responsabilidad de acometer pol\u00edticas\n    activas que garanticen no solo la calidad y la seguridad en la\n    prescripci\u00f3n y en la dispensaci\u00f3n de los medicamentos, sino que tambi\u00e9n\n    busquen una m\u00e1s adecuada relaci\u00f3n coste/eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s del proceso transferencial realizado en el a\u00f1o\n    2001, aprobamos tambi\u00e9n todos juntos por consenso la Ley de cohesi\u00f3n y\n    calidad, que marca un nuevo marco en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica sanitaria y\n    tambi\u00e9n con la pol\u00edtica del medicamento y la pol\u00edtica farmac\u00e9utica,\n    porque de ah\u00ed se derivaba una relaci\u00f3n entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas no paritaria sino con independencia y en relaci\u00f3n con sus\n    fuerzas y su representaci\u00f3n territorial, porque hab\u00eda que dar mayor\n    participaci\u00f3n a las comunidades aut\u00f3nomas en la toma de decisi\u00f3n de las\n    pol\u00edticas del medicamento ya que ten\u00eda que estar representada en la\n    Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento, y todo eso por ley y con el acuerdo de\n    todos los grupos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, disponer de un\n    plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica que garantice\n    la equidad y la cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro datos\n    extraordinariamente concretos, cuatro propuestas que le hago, se\u00f1ora\n    ministra: aprobaci\u00f3n de un plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica consensuado por todos; promoci\u00f3n de un plan nacional de\n    investigaci\u00f3n en farmacoterapia; fomentar la prescripci\u00f3n y la\n    dispensaci\u00f3n de los medicamentos gen\u00e9ricos; implementar la utilizaci\u00f3n de\n    la unidosis a fin de personalizar el tratamiento; continuar aplicando el\n    sistema de precios de referencia con revisi\u00f3n anual; crear el\n    observatorio de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica del Sistema Nacional de Salud\n    y respaldar las iniciativas de investigaci\u00f3n de la industria farmac\u00e9utica\n    con incentivos y est\u00edmulos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este modelo\n    estructural, implantado en la mayor parte de los pa\u00edses europeos, que ya\n    fue impulsado por la Ley de cohesi\u00f3n y calidad, garantiza que cada a\u00f1o\n    bajen los medicamentos un gran porcentaje, despu\u00e9s de haber tenido su\n    carencia y despu\u00e9s de que la industria dedique el tiempo suficiente para\n    compensar sus inversiones en investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan que le presentamos y que estoy relat\u00e1ndoles a ustedes en sus\n    l\u00edneas m\u00e1s generales presenta medidas b\u00e1sicas y muy concretas encaminadas\n    a conseguir el mayor apoyo de los distintos profesionales sanitarios, a\n    potenciar el uso racional del medicamento, a buscar la mejora constante\n    en la informaci\u00f3n y en la formaci\u00f3n de los profesionales, a mejorar la\n    eficacia y la eficiencia en la aplicaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos a la\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a fomentar, desde luego, el apoyo de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3], "salud": [0, 1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mantenga las medidas estructurales que tan buenos resultados est\u00e1n dando,\n    como reconocen los consejeros\n    de salud de las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dialogue usted con todos los sectores implicados y proponga\n    medidas encaminadas, desde luego, a fomentar el uso racional del\n    medicamento; a evitar sus efectos adversos; a que las prescripciones sean\n    m\u00e1s personalizadas, pero tambi\u00e9n, desde luego, a que los ciudadanos, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Sistema Nacional de Salud paguen por cada\n    medicamento el precio m\u00e1s ajustado en relaci\u00f3n con su valor terap\u00e9utico,\n    con sus caracter\u00edsticas innovadoras y con su patente comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dialogue usted con todos los sectores implicados y proponga\n    medidas encaminadas, desde luego, a fomentar el uso racional del\n    medicamento; a evitar sus efectos adversos; a que las prescripciones sean\n    m\u00e1s personalizadas, pero tambi\u00e9n, desde luego, a que los ciudadanos, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y el Sistema Nacional de Salud paguen por cada\n    medicamento el precio m\u00e1s ajustado en relaci\u00f3n con su valor terap\u00e9utico,\n    con sus caracter\u00edsticas innovadoras y con su patente comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantenga las medidas estructurales que tan buenos resultados est\u00e1n dando,\n    como reconocen los consejeros\n    de salud de las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "sistema nacional": [19, 20, 21, 22], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "consumo": [30, 31], "formaci\u00f3n": [35], "calidad": [32, 33], "consejo interterritorial": [27, 28, 29], "sanidad": [23, 24, 25, 26], "medicamentos": [7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [34]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos d\u00edas despu\u00e9s\n    reiter\u00e9 este compromiso en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud celebrado el d\u00eda 16 de junio en Bilbao, en el que ya\n    avanc\u00e9 algunas de las l\u00edneas de este plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica; lo\n    que pasa es que en ese momento los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular ya hab\u00edan abandonado la sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellos momentos se\u00f1al\u00e9 que el plan deb\u00eda abordar, entre otros\n    aspectos, el impulso a la extensi\u00f3n de los gen\u00e9ricos; la revisi\u00f3n del\n    sistema de precios de referencia para solucionar sus deficiencias; la\n    financiaci\u00f3n selectiva de medicamentos, tal como manda la Ley del\n    Medicamento; la incorporaci\u00f3n de la receta electr\u00f3nica y las nuevas\n    tecnolog\u00edas; el refuerzo de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y una\n    nueva relaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud con la industria\n    farmac\u00e9utica, las oficinas de farmacia y la distribuci\u00f3n mayorista, para\n    garantizar la sostenibilidad del sistema sobre esquemas m\u00e1s adecuados,\n    estables y transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de 2003 no se reuni\u00f3 el pleno del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fruto de esa\n    decisi\u00f3n precipitada ha sido que los criterios de inclusi\u00f3n, o m\u00e1s bien\n    de exclusi\u00f3n, de formas farmac\u00e9uticas del sistema de precios de\n    referencia bajo su calificaci\u00f3n como innovadoras carecen de toda\n    evidencia cient\u00edfica y responden a una decisi\u00f3n absolutamente arbitraria\n    del anterior equipo ministerial, con muy negativas consecuencias para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a ello le invito, se\u00f1or\u00eda, porque yo, como\n    usted, quiero recuperar la excelencia de aquel sistema de salud que cre\u00f3\n    la Ley General de Sanidad del a\u00f1o 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellos momentos se\u00f1al\u00e9 que el plan deb\u00eda abordar, entre otros\n    aspectos, el impulso a la extensi\u00f3n de los gen\u00e9ricos; la revisi\u00f3n del\n    sistema de precios de referencia para solucionar sus deficiencias; la\n    financiaci\u00f3n selectiva de medicamentos, tal como manda la Ley del\n    Medicamento; la incorporaci\u00f3n de la receta electr\u00f3nica y las nuevas\n    tecnolog\u00edas; el refuerzo de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y una\n    nueva relaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud con la industria\n    farmac\u00e9utica, las oficinas de farmacia y la distribuci\u00f3n mayorista, para\n    garantizar la sostenibilidad del sistema sobre esquemas m\u00e1s adecuados,\n    estables y transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese documento, al que\n    se denominaba plan, incid\u00eda \u00fanicamente en el ahorro en el\n    gasto farmac\u00e9utico, planteando un objetivo de 463 millones, del que, por\n    cierto, s\u00f3lo se han conseguido 270, y ello sin tener en cuenta que en la\n    moderaci\u00f3n del gasto tambi\u00e9n han debido de influir -digo yo- las\n    pol\u00edticas de uso racional de los medicamentos llevadas a cabo por todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas, incluso las gobernadas por el Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese documento preve\u00eda, por otra parte, algunas medidas de f\u00e1cil\n    implementaci\u00f3n pero que fueron ustedes incapaces de articular, como\n    insertar en la p\u00e1gina web de la agencia la lista de medicamentos\n    aprobados, o la comunicaci\u00f3n inmediata de los precios fijados por la\n    Comisi\u00f3n Interministerial de Precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno del Partido Popular -recon\u00f3zcanlo-\n    es la historia de un estrepitoso fracaso; fracaso en la calidad de la\n    prestaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n del uso racional de los medicamentos, en la\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los profesionales, en la tramitaci\u00f3n de nuevos\n    medicamentos, en la articulaci\u00f3n de acciones coordinadas con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n en lo que era su objetivo principal: la\n    contenci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos d\u00edas despu\u00e9s\n    reiter\u00e9 este compromiso en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud celebrado el d\u00eda 16 de junio en Bilbao, en el que ya\n    avanc\u00e9 algunas de las l\u00edneas de este plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica; lo\n    que pasa es que en ese momento los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular ya hab\u00edan abandonado la sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en la documentaci\u00f3n que ustedes han entregado con esta\n    interpelaci\u00f3n se afirma que el anterior Gobierno y el Grupo Parlamentario\n    Popular apostaron firmemente por impulsar y actualizar estas pol\u00edticas y\n    beneficiar a los ciudadanos, y prueba de ello -y leo textualmente- es el\n    Plan integral de pol\u00edtica farmac\u00e9utica aprobado por el anterior Gobierno\n    en el seno del Consejo Interterritorial de octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que es\n    poco serio y fiable porque ustedes saben que la anterior ministra jam\u00e1s\n    -y repito, jam\u00e1s- elev\u00f3 un plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica al pleno del\n    Consejo Interterritorial y desde luego no se aprob\u00f3 en octubre de 2003,\n    entre otros motivos por la sencilla raz\u00f3n de que en ese mes y a\u00f1o no se\n    celebr\u00f3 ninguna sesi\u00f3n del consejo, ni de la comisi\u00f3n delegada, ni tan\n    siquiera de la comisi\u00f3n de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno del Partido Popular -recon\u00f3zcanlo-\n    es la historia de un estrepitoso fracaso; fracaso en la calidad de la\n    prestaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n del uso racional de los medicamentos, en la\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los profesionales, en la tramitaci\u00f3n de nuevos\n    medicamentos, en la articulaci\u00f3n de acciones coordinadas con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n en lo que era su objetivo principal: la\n    contenci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda pensar que solo hablan de precios porque\n    est\u00e1n de acuerdo con el resto de las medidas que se contienen en ese Plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica, pero s\u00e9 que no es as\u00ed, me temo que\n    no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellos momentos se\u00f1al\u00e9 que el plan deb\u00eda abordar, entre otros\n    aspectos, el impulso a la extensi\u00f3n de los gen\u00e9ricos; la revisi\u00f3n del\n    sistema de precios de referencia para solucionar sus deficiencias; la\n    financiaci\u00f3n selectiva de medicamentos, tal como manda la Ley del\n    Medicamento; la incorporaci\u00f3n de la receta electr\u00f3nica y las nuevas\n    tecnolog\u00edas; el refuerzo de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y una\n    nueva relaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud con la industria\n    farmac\u00e9utica, las oficinas de farmacia y la distribuci\u00f3n mayorista, para\n    garantizar la sostenibilidad del sistema sobre esquemas m\u00e1s adecuados,\n    estables y transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de 2003 no se reuni\u00f3 el pleno del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n fruto de esa\n    decisi\u00f3n precipitada ha sido que los criterios de inclusi\u00f3n, o m\u00e1s bien\n    de exclusi\u00f3n, de formas farmac\u00e9uticas del sistema de precios de\n    referencia bajo su calificaci\u00f3n como innovadoras carecen de toda\n    evidencia cient\u00edfica y responden a una decisi\u00f3n absolutamente arbitraria\n    del anterior equipo ministerial, con muy negativas consecuencias para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministra de Sanidad remiti\u00f3 apresuradamente a\n    la comisi\u00f3n delegada un documento en el que pr\u00e1cticamente la mitad de su\n    contenido era una fotocopia de normas, como la orden de precios de\n    referencia, o un proyecto de real decreto por el que se regula el\n    establecimiento de condiciones espec\u00edficas para la prescripci\u00f3n y\n    dispensaci\u00f3n de las especialidades farmac\u00e9uticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a ello le invito, se\u00f1or\u00eda, porque yo, como\n    usted, quiero recuperar la excelencia de aquel sistema de salud que cre\u00f3\n    la Ley General de Sanidad del a\u00f1o 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos d\u00edas despu\u00e9s\n    reiter\u00e9 este compromiso en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud celebrado el d\u00eda 16 de junio en Bilbao, en el que ya\n    avanc\u00e9 algunas de las l\u00edneas de este plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica; lo\n    que pasa es que en ese momento los consejeros de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Popular ya hab\u00edan abandonado la sala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en la documentaci\u00f3n que ustedes han entregado con esta\n    interpelaci\u00f3n se afirma que el anterior Gobierno y el Grupo Parlamentario\n    Popular apostaron firmemente por impulsar y actualizar estas pol\u00edticas y\n    beneficiar a los ciudadanos, y prueba de ello -y leo textualmente- es el\n    Plan integral de pol\u00edtica farmac\u00e9utica aprobado por el anterior Gobierno\n    en el seno del Consejo Interterritorial de octubre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que es\n    poco serio y fiable porque ustedes saben que la anterior ministra jam\u00e1s\n    -y repito, jam\u00e1s- elev\u00f3 un plan de pol\u00edtica farmac\u00e9utica al pleno del\n    Consejo Interterritorial y desde luego no se aprob\u00f3 en octubre de 2003,\n    entre otros motivos por la sencilla raz\u00f3n de que en ese mes y a\u00f1o no se\n    celebr\u00f3 ninguna sesi\u00f3n del consejo, ni de la comisi\u00f3n delegada, ni tan\n    siquiera de la comisi\u00f3n de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en mi primera comparecencia en el Congreso de los Diputados,\n    para exponer las l\u00edneas generales de actuaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad\n    y Consumo en esta legislatura, me compromet\u00ed a la elaboraci\u00f3n de un plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica antes de final de este a\u00f1o, con la\n    finalidad de garantizar que todos los ciudadanos obtengan del Sistema\n    Nacional de Salud los medicamentos que necesitan y al coste preciso, y\n    para promover un uso racional de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el d\u00eda de hoy puedo afirmar que hemos\n    cumplido nuestro compromiso, porque el d\u00eda 23 de noviembre presentamos ya\n    a las comunidades aut\u00f3nomas el Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    para el Sistema Nacional de Salud, y ya en esa fecha solicit\u00e9 mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo del Congreso para\n    informar de las l\u00edneas generales del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno del Partido Popular -recon\u00f3zcanlo-\n    es la historia de un estrepitoso fracaso; fracaso en la calidad de la\n    prestaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n del uso racional de los medicamentos, en la\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los profesionales, en la tramitaci\u00f3n de nuevos\n    medicamentos, en la articulaci\u00f3n de acciones coordinadas con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n en lo que era su objetivo principal: la\n    contenci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como improvisada fue la \u00fanica medida\n    de la que parece que ahora les interesa hablar: los precios de\n    referencia; un sistema de precios de referencia que fue aprobado, se lo\n    recuerdo, en el tr\u00e1mite en el Senado de la Ley de cohesi\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esa improvisaci\u00f3n son las muchas disfunciones que incorpora el\n    sistema de precios de referencia, como que su repercusi\u00f3n en las\n    compa\u00f1\u00edas ha sido completamente asim\u00e9trica, creando fuertes impactos en\n    un n\u00famero limitado de empresas, casualmente nacionales y de gen\u00e9ricos, y\n    pr\u00e1cticamente ning\u00fan impacto en las multinacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno del Partido Popular -recon\u00f3zcanlo-\n    es la historia de un estrepitoso fracaso; fracaso en la calidad de la\n    prestaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n del uso racional de los medicamentos, en la\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n de los profesionales, en la tramitaci\u00f3n de nuevos\n    medicamentos, en la articulaci\u00f3n de acciones coordinadas con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y tambi\u00e9n en lo que era su objetivo principal: la\n    contenci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "sanidad": [1], "calidad": [3], "medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los medicamentos que ten\u00edan que entrar en precios de referencia\n    en el a\u00f1o 2005 y los que tengan que entrar en el 2006 afectan a unas\n    cuantas familias, son medicamentos que se usan cotidianamente en la\n    pr\u00e1ctica cl\u00ednica; si son medicamentos del tipo del ofloxacino, o del\n    metrimazol o del antibi\u00f3tico cloxacilina o del oxipan, significa un\n    incremento extraordinario de ahorro para el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto ha sido\n    bien identificado, se lo han comentado los representantes populares y los\n    consejeros de sanidad de las comunidades aut\u00f3nomas y se ha cuantificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el Grupo\n    Parlamentario Socialista en el primer Pleno del mes de febrero apruebe la\n    moci\u00f3n que desde luego girar\u00e1 en torno a los ejes estrat\u00e9gicos que le he\n    mencionado con antelaci\u00f3n y que son, como no pod\u00eda ser de otra manera:\n    articular la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, crear\n    instrumentos de gesti\u00f3n que permitan la evoluci\u00f3n de resultados,\n    desarrollar el plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    e implementar una estrategia de investigaci\u00f3n en farmacoterapia que d\u00e9\n    respuestas adecuadas a la poblaci\u00f3n en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el Grupo\n    Parlamentario Socialista en el primer Pleno del mes de febrero apruebe la\n    moci\u00f3n que desde luego girar\u00e1 en torno a los ejes estrat\u00e9gicos que le he\n    mencionado con antelaci\u00f3n y que son, como no pod\u00eda ser de otra manera:\n    articular la participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, crear\n    instrumentos de gesti\u00f3n que permitan la evoluci\u00f3n de resultados,\n    desarrollar el plan de calidad y seguridad en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    e implementar una estrategia de investigaci\u00f3n en farmacoterapia que d\u00e9\n    respuestas adecuadas a la poblaci\u00f3n en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [5], "sistema nacional": [6], "salud": [0], "consumo": [7, 8], "calidad": [9], "medicamentos": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle aqu\u00ed que s\u00f3lo un 6 por ciento de los\n    medicamentos consumidos por el Sistema Nacional de Salud son medicamentos\n    gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, es m\u00e1s ventajoso rebajar el precio de todos los\n    medicamentos un 4 por ciento, en lugar de seguir aplicando el sistema de\n    precios de referencia actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es el caso de\n    uno de los medicamentos que se ha o\u00eddo mencionar con frecuencia en\n    esta C\u00e1mara, el Tranquimacin, que nos habr\u00eda supuesto un menor consumo de\n    2,3 millones de euros si no hubiera sido declarado una forma innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle aqu\u00ed que s\u00f3lo un 6 por ciento de los\n    medicamentos consumidos por el Sistema Nacional de Salud son medicamentos\n    gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha presentado un plan serio,\n    trabajado, riguroso y participativo, en el plazo y con el contenido\n    comprometido y que tiene como prioridad el uso racional de los\n    medicamentos y la mejora de la calidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a la\n    participaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en la pol\u00edtica farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle aqu\u00ed que s\u00f3lo un 6 por ciento de los\n    medicamentos consumidos por el Sistema Nacional de Salud son medicamentos\n    gen\u00e9ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es el caso de\n    uno de los medicamentos que se ha o\u00eddo mencionar con frecuencia en\n    esta C\u00e1mara, el Tranquimacin, que nos habr\u00eda supuesto un menor consumo de\n    2,3 millones de euros si no hubiera sido declarado una forma innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la decisi\u00f3n arbitraria sobre formas farmac\u00e9uticas\n    innovadoras, que forma parte -se lo recuerdo- de su sistema de precios de\n    referencia, ha tenido un impacto estimado en el a\u00f1o 2004 de m\u00e1s de 102\n    millones de euros; m\u00e1s del 27 por ciento del consumo de esas 146\n    especialidades innovadoras se podr\u00edan haber ahorrado con un sistema m\u00e1s\n    objetivo de precios de referencia y es ese sistema objetivo el que\n    nosotros queremos implantar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha presentado un plan serio,\n    trabajado, riguroso y participativo, en el plazo y con el contenido\n    comprometido y que tiene como prioridad el uso racional de los\n    medicamentos y la mejora de la calidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041222_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-12-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 7, 9, 10, 11, 12, 16, 17, 19, 20, 21, 23, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 43, 45], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 8, 13, 15, 18, 22, 41, 42, 44], "party": "Ana Mar\u00eda Pastor Juli\u00e1n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14], "party": "M\u00aa Merc\u00e8 Pigem i Palm\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [24, 25, 27], "party": "OLAIA FERN\u00c1NDEZ DAVILA", "name": "Mixto"}]}