{"blocks": [{"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CREE M\u00c1S URGENTE PARA LOS CIUDADANOS ESPA\u00d1OLES FIRMAR UN\n    ACUERDO CONTRA EL TERRORISMO YIHADISTA EN LUGAR DE UNO CONTRA LA POBREZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfcree m\u00e1s urgente para los ciudadanos espa\u00f1oles firmar un\n    acuerdo contra el terrorismo yihadista en lugar de uno contra la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s este es un acuerdo abierto a todas las fuerzas\n    pol\u00edticas y es absolutamente compatible con firmar un acuerdo para luchar\n    contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Gracias, se\u00f1or Rajoy, por su respuesta, pero ayer\n    conocimos un informe de la Red europea de lucha contra la pobreza que\n    dice que hay casi 13 millones de personas en Espa\u00f1a que est\u00e1n en el\n    umbral de la pobreza, 5 millones en exclusi\u00f3n severa; somos el segundo\n    pa\u00eds en pobreza infantil de la Uni\u00f3n Europea; 9 millones de personas\n    sufren pobreza energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre de\n    todos ellos, se\u00f1or Rajoy, le exijo hoy en esta C\u00e1mara que haga un plan de\n    lucha contra la pobreza, que presente un plan de empleo urgente para los\n    parados de larga duraci\u00f3n que no tienen ayudas y que derogue la reforma\n    laboral porque, si no lo hace usted, lo va a hacer otro Gobierno con una\n    mayor\u00eda diferente en esta C\u00e1mara, porque esta es una aut\u00e9ntica emergencia\n    social en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "paro": [3], "datos": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le voy a decir algunas de las decisiones que hemos adoptado, que son muy\n    positivas para luchar contra la pobreza, y los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado un\n    fondo contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos de Eurostat, que es el organismo\n    oficial de la Uni\u00f3n Europea, dicen que despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os continuados\n    de crecimiento de la pobreza, entendiendo por tal aquellas personas que\n    est\u00e1n por debajo del 60 % de la renta mediana del pa\u00eds, en 2013 ya se\n    produjo una inflexi\u00f3n, los datos son m\u00e1s positivos; en 2014 todav\u00eda no\n    son definitivos, pero tambi\u00e9n lo ser\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Oy\u00e9ndole a\n    usted, dar\u00eda la sensaci\u00f3n de que vivimos en el peor pa\u00eds del mundo, donde\n    las cosas van peor, donde hay m\u00e1s paro, donde hay m\u00e1s problemas, donde la\n    gente tiene m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos de Eurostat, que es el organismo\n    oficial de la Uni\u00f3n Europea, dicen que despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os continuados\n    de crecimiento de la pobreza, entendiendo por tal aquellas personas que\n    est\u00e1n por debajo del 60 % de la renta mediana del pa\u00eds, en 2013 ya se\n    produjo una inflexi\u00f3n, los datos son m\u00e1s positivos; en 2014 todav\u00eda no\n    son definitivos, pero tambi\u00e9n lo ser\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dijimos: Va a haber un\n    crecimiento del paro, empleo menos 0,2; sin embargo, al final fue m\u00e1s\n    0,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que va a haber 600.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad\n    Social, con lo cual, sumados a los algo m\u00e1s de 400.000 de 2014, estaremos\n    en un mill\u00f3n de personas m\u00e1s afiliadas a la Seguridad Social en dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por otro lado, si usted ve los datos que\n    hemos conocido en los \u00faltimos tiempos, tanto de consumo como de\n    inversi\u00f3n, de venta de autom\u00f3viles, de venta de viviendas, de cr\u00e9ditos,\n    comprobar\u00e1 que 2014 fue el a\u00f1o, seg\u00fan los datos del Banco de Espa\u00f1a, que\n    m\u00e1s ha crecido el cr\u00e9dito a pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso hemos hecho algunas reformas importantes en el\n    \u00e1rea de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n p\u00fablica": [4], "sistema educativo": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, han recortado en 11.500 millones de euros la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n p\u00fablica, han recortado en 210 millones de euros la\n    pol\u00edtica de becas mientras han aumentado en un 40 % las tasas\n    universitarias y han recortado ?se\u00f1or Rajoy, acu\u00e9rdese bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, han recortado en 11.500 millones de euros la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n p\u00fablica, han recortado en 210 millones de euros la\n    pol\u00edtica de becas mientras han aumentado en un 40 % las tasas\n    universitarias y han recortado ?se\u00f1or Rajoy, acu\u00e9rdese bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, desde estos esca\u00f1os de la izquierda y tambi\u00e9n desde los\n    bancos azules los socialistas cuando hemos estado en el Gobierno hemos\n    puesto en pie un sistema educativo gratuito de calidad que garantizaba,\n    precisamente, la igualdad de oportunidades que ustedes est\u00e1n rompiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 33.500\n    profesores en nuestro sistema educativo, 6.000 de ellos profesores\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, han recortado en 11.500 millones de euros la\n    inversi\u00f3n en educaci\u00f3n p\u00fablica, han recortado en 210 millones de euros la\n    pol\u00edtica de becas mientras han aumentado en un 40 % las tasas\n    universitarias y han recortado ?se\u00f1or Rajoy, acu\u00e9rdese bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [5], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [9], "alumnos": [10], "formaci\u00f3n": [7, 8], "datos": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Son\n    demasiado poco buenos, y ya durante muchos a\u00f1os, los informes PISA\n    referidos a la educaci\u00f3n espa\u00f1ola, y adem\u00e1s ?y lo m\u00e1s importante? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que las \u00fanicas\n    leyes que se han aplicado en Espa\u00f1a en materia educativa en los \u00faltimos\n    a\u00f1os fueron las del Partido Socialista y que los resultados en materia de\n    educaci\u00f3n son absolutamente mejorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero una educaci\u00f3n p\u00fablica,\n    gratuita y universal, pero tambi\u00e9n quiero una educaci\u00f3n de calidad y que\n    genere posibilidades a la gente para que se pueda emplear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de\n    recortes en educaci\u00f3n, d\u00edgame un solo a\u00f1o en la historia presupuestar\u00eda\n    de este pa\u00eds desde 1977 en el que se haya dedicado m\u00e1s dinero a becas,\n    d\u00edgame un solo a\u00f1o; d\u00edgame un solo a\u00f1o en que se ha dedicado m\u00e1s dinero\n    que en 2014 en que haya m\u00e1s becarios universitarios que ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que la comunidad aut\u00f3noma de Espa\u00f1a que m\u00e1s\n    recortes ha hecho en educaci\u00f3n a lo largo de estos a\u00f1os ha sido Andaluc\u00eda\n    y que es la tercera comunidad con menos profesores en centros p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de\n    recortes en educaci\u00f3n, d\u00edgame un solo a\u00f1o en la historia presupuestar\u00eda\n    de este pa\u00eds desde 1977 en el que se haya dedicado m\u00e1s dinero a becas,\n    d\u00edgame un solo a\u00f1o; d\u00edgame un solo a\u00f1o en que se ha dedicado m\u00e1s dinero\n    que en 2014 en que haya m\u00e1s becarios universitarios que ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos datos positivos que ya estamos viendo, como el aumento en el\n    n\u00famero de personas matriculadas en formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos datos positivos que ya estamos viendo, como el aumento en el\n    n\u00famero de personas matriculadas en formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado en\n    un a\u00f1o de 703.000 alumnos a 793.000, como el nuevo ciclo de formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica que ya ha generado 46.000 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero una educaci\u00f3n p\u00fablica,\n    gratuita y universal, pero tambi\u00e9n quiero una educaci\u00f3n de calidad y que\n    genere posibilidades a la gente para que se pueda emplear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado en\n    un a\u00f1o de 703.000 alumnos a 793.000, como el nuevo ciclo de formaci\u00f3n\n    profesional b\u00e1sica que ya ha generado 46.000 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 SOLUCIONES VA\n    A OFRECER EL MINISTERIO DE DEFENSA A LOS TRABAJADORES Y LAS TRABAJADORAS\n    DE LA EMPRESA CLEANET QUE DESARROLLAN SU ACTIVIDAD EN INSTALACIONES DEL\n    MINISTERIO DE DEFENSA Y SE HAN VISTO AFECTADOS POR EL IMPAGO DE SUS\n    N\u00d3MINAS POR PARTE DE LA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 soluciones va a ofrecer su\n    ministerio a los trabajadores y las trabajadoras de la empresa Cleanet\n    que desarrollan su actividad en las instalaciones del Ministerio de\n    Defensa y se han visto afectadas por el impago de sus n\u00f3minas por parte\n    de la empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me siento muy orgullosa de que mi primera pregunta sea en\n    nombre de ocho mujeres trabajadoras que hoy est\u00e1n aqu\u00ed, en esta C\u00e1mara,\n    sentadas en la tribuna de invitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellas representan a unas doscientas\n    cincuenta mujeres que tambi\u00e9n hoy se est\u00e1n manifestando en la plaza de\n    Neptuno; reivindican algo tan b\u00e1sico, tan absolutamente b\u00e1sico como\n    cobrar un salario por su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Defensa viene realizando un seguimiento continuo\n    de la situaci\u00f3n de conflictividad laboral originada por el impago de los\n    salarios desde que tuvo conocimiento de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa,\n    perm\u00edtame que se lo se\u00f1ale, no tiene vinculaci\u00f3n jur\u00eddico-laboral alguna\n    con los empleados de la empresa Cleanet, si bien todos los efectos\n    derivados de la situaci\u00f3n nos preocupan y nos afectan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed afuera hay personas con familias a su\n    cargo; hombres y mujeres que cada d\u00eda limpian las dependencias de su\n    ministerio; limpian su despacho, se\u00f1or ministro, pese a que llevan meses\n    sin cobrar; con toda la dignidad siguen limpiando su despacho y las\n    dependencias del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le vamos a pedir sensibilidad, se\u00f1or\n    ministro, a estas alturas; le vamos a pedir que tome medidas, que ordene\n    pagar sus deudas, que garantice a presente y a futuro los puestos de\n    trabajo de estas mujeres que trabajan todos los d\u00edas para su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES PIENSA LLEVAR A CABO EL MINISTERIO DE HACIENDA\n    Y ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS EN RELACI\u00d3N CON LOS DELITOS FISCALES\n    PRESUNTAMENTE COMETIDOS COMO CONSECUENCIA DE LAS OBRAS EN LA SEDE CENTRAL\n    DEL PARTIDO POPULAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "hacienda": [2], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Agencia Tributaria sostiene en sus informes que se han\n    producido delitos contra la Hacienda precisamente como consecuencia de\n    las obras en la sede del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Agencia Tributaria sostiene en sus informes que se han\n    producido delitos contra la Hacienda precisamente como consecuencia de\n    las obras en la sede del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Agencia Tributaria sostiene en sus informes que se han\n    producido delitos contra la Hacienda precisamente como consecuencia de\n    las obras en la sede del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las actuaciones son las que se hacen siempre en\n    auxilio de la justicia: funcionarios de la Agencia Tributaria y de la\n    Intervenci\u00f3n General del Estado y, recientemente, como tambi\u00e9n es\n    conocido, esta actuaci\u00f3n se ha ampliado a la Abogac\u00eda del Estado, a la\n    que la Agencia Tributaria ha solicitado su personaci\u00f3n en la causa, una\n    vez que el juez ha establecido la existencia de un posible delito fiscal\n    por la empresa que realiz\u00f3 las citadas obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que la\n    Agencia Tributaria dedica cada vez un mayor n\u00famero de efectivos a las\n    labores de auxilio de la justicia para poner a disposici\u00f3n de esta toda\n    la informaci\u00f3n que le sea requerida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado, 2014, un total de\n    1.400 funcionarios de la Agencia Tributaria actuaron en auxilio judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones son las que se hacen siempre en\n    auxilio de la justicia: funcionarios de la Agencia Tributaria y de la\n    Intervenci\u00f3n General del Estado y, recientemente, como tambi\u00e9n es\n    conocido, esta actuaci\u00f3n se ha ampliado a la Abogac\u00eda del Estado, a la\n    que la Agencia Tributaria ha solicitado su personaci\u00f3n en la causa, una\n    vez que el juez ha establecido la existencia de un posible delito fiscal\n    por la empresa que realiz\u00f3 las citadas obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que la\n    Agencia Tributaria dedica cada vez un mayor n\u00famero de efectivos a las\n    labores de auxilio de la justicia para poner a disposici\u00f3n de esta toda\n    la informaci\u00f3n que le sea requerida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado, 2014, un total de\n    1.400 funcionarios de la Agencia Tributaria actuaron en auxilio judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1, 2], "datos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le acusan de\n    hacer un uso partidista y pol\u00edtico de los datos fiscales de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, yo no dudo ni mi grupo\n    parlamentario tampoco de la acci\u00f3n de los funcionarios p\u00fablicos del\n    Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    esperpento, se\u00f1or ministro; que su ministerio, el Ministerio de Hacienda,\n    la hacienda de todos los espa\u00f1oles se est\u00e9 viendo perjudicada por la\n    acci\u00f3n del presidente del Gobierno como responsable del Partido Popular\n    es una indecencia pol\u00edtica que requiere de una actuaci\u00f3n, de una\n    depuraci\u00f3n de responsabilidades pol\u00edticas, que es lo que exigimos desde\n    el Grupo Parlamentario Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "agencia tributaria": [2], "agencia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo son titulares\n    con inter\u00e9s, porque en vez de destacar en el d\u00eda de hoy actuaciones como\n    todo el fraude en Andaluc\u00eda de la formaci\u00f3n profesional, todo los ERE en\n    Andaluc\u00eda, se dedican a lo que se dedican, a hacer insinuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ense\u00f1en ustedes alg\u00fan extracto de alguna intervenci\u00f3n m\u00eda donde yo dude\n    de la Intervenci\u00f3n General del Estado o de la Agencia Tributaria;\n    muestren alguna intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ense\u00f1en ustedes alg\u00fan extracto de alguna intervenci\u00f3n m\u00eda donde yo dude\n    de la Intervenci\u00f3n General del Estado o de la Agencia Tributaria;\n    muestren alguna intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, el Gobierno va a regalar AENA\n    (Risas), va a repartir en dividendos el 50 % de los beneficios, m\u00e1s de\n    320 millones con los datos del \u00faltimo a\u00f1o, y adem\u00e1s a una rentabilidad\n    muy por encima del mercado, y se lo va a dar a los inversores\n    institucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el a\u00f1o 2013 su Gobierno decidi\u00f3 dejar de pagar el\n    subsidio por desempleo a las personas en paro de larga duraci\u00f3n que en\n    Navarra reciben la renta de inclusi\u00f3n social, una renta complementaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, no hay acusaci\u00f3n alguna que\n    retirar, la realidad es la realidad, y su Gobierno, ampar\u00e1ndose en una\n    interpretaci\u00f3n de la Ley General de la Seguridad Social, adopta la\n    decisi\u00f3n en 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... : si el problema est\u00e1 en la Ley General de\n    la Seguridad Social para evitar diferencias de criterio, h\u00e1ganlo ya,\n    porque con sus diferencias de criterio algunas familias no pueden\n    arrancar el mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Barkos, usted conoce perfectamente ?o lo debe conocer porque es\n    portavoz de la Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la legislaci\u00f3n y la\n    Ley General de Seguridad Social, que por cierto en materia de\n    compatibilidades e incompatibilidades del subsidio por desempleo con las\n    rentas asistenciales auton\u00f3micas, como la renta de inclusi\u00f3n navarra, es\n    la misma y se aplica en todo el territorio nacional desde hace mucho\n    tiempo y en igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO\n    RELATIVOS AL MES DE ENERO DE 2015 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS DATOS DE PARO REGISTRADO\n    RELATIVOS AL MES DE ENERO DE 2015 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [2, 3], "contratos": [4, 5, 6], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los datos del paro en el mes de enero\n    fueron muy malos: 78.000 parados m\u00e1s, 200.000 afiliados menos a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del paro en el mes de enero\n    fueron muy malos: 78.000 parados m\u00e1s, 200.000 afiliados menos a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del paro en el mes de enero\n    fueron muy malos: 78.000 parados m\u00e1s, 200.000 afiliados menos a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los puede usted mirar como quiera, por arriba, por\n    abajo, del derecho, del rev\u00e9s; son datos muy malos, y preocupan m\u00e1s tras\n    escuchar sus valoraciones positivas, porque ha dicho usted que estamos en\n    situaci\u00f3n precrisis y que contin\u00faa la creaci\u00f3n de empleo de calidad\n    intensamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contratos tienen 54 d\u00edas de media, muchos contratos de d\u00edas\n    y de horas, empleos basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que del mill\u00f3n trescientos mil\n    contratos que se firmaron en el mes de enero solo 120.000 eran contratos\n    indefinidos, y que de esos 120.000 contratos indefinidos, de calidad\n    seg\u00fan usted, 45.000, casi la mitad, eran fijos discontinuos o contratos a\n    tiempo parcial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 23 % m\u00e1s de\n    contratos indefinidos hubieron de firmarse el a\u00f1o pasado para encontrar\n    un solo empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "datos": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... entender\u00eda la valoraci\u00f3n que ha\n    hecho de los datos del mes de enero (Rumores), porque desgraciadamente\n    para todos los espa\u00f1oles el paro siempre sube en enero y baja la\n    afiliaci\u00f3n por car\u00e1cter estacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si elimin\u00e1ramos el efecto calendario, que tambi\u00e9n es una manera de ver los\n    datos de enero, se dar\u00eda usted cuenta de que ha bajado el paro en 42.800\n    personas, la mayor bajada de toda la serie hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que usted se\n    quede tranquilo le animo a que venga a los m\u00edtines del Partido Popular\n    (Protestas), porque cuando dejemos esta legislatura habr\u00e1 m\u00e1s empleo y\n    menos paro que cuando llegamos al Gobierno que nos dejo el Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... entender\u00eda la valoraci\u00f3n que ha\n    hecho de los datos del mes de enero (Rumores), porque desgraciadamente\n    para todos los espa\u00f1oles el paro siempre sube en enero y baja la\n    afiliaci\u00f3n por car\u00e1cter estacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si elimin\u00e1ramos el efecto calendario, que tambi\u00e9n es una manera de ver los\n    datos de enero, se dar\u00eda usted cuenta de que ha bajado el paro en 42.800\n    personas, la mayor bajada de toda la serie hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ustedes les\n    cierran todas las salidas a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y\n    a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe, los hijos son un instrumento de venganza de\n    los maltratadores, el 73 % de las mujeres maltratadas sale de la\n    violencia a trav\u00e9s de la separaci\u00f3n y divorcio, no de la denuncia, el 65\n    % tiene hijos peque\u00f1os y el 55 % asegura que los hijos han sufrido\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo est\u00e1n pidiendo las\n    asociaciones de mujeres, las personas expertas en violencia de g\u00e9nero\n    (Aplausos), se lo est\u00e1 pidiendo Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE SU POL\u00cdTICA DE BECAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno su pol\u00edtica de becas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "becas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... L\u00f3gicamente, el Gobierno, en el mismo sentido en\n    que lo ha expresado anteriormente el presidente del Gobierno, valora con\n    satisfacci\u00f3n que hayamos sido capaces durante dos ejercicios\n    presupuestarios seguidos de consignar las dos mayores cantidades que\n    jam\u00e1s se han consignado para becas generales y ayudas al estudio, y\n    valora especialmente que ese nuevo sistema de becas haya provocado no\n    solo el mayor n\u00famero de becarios universitarios de nuestra historia, sino\n    la mayor tasa de alumnos protegidos con beca dentro de ese sistema\n    universitario y el incremento del rendimiento acad\u00e9mico de sus\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, el Gobierno, en el mismo sentido en\n    que lo ha expresado anteriormente el presidente del Gobierno, valora con\n    satisfacci\u00f3n que hayamos sido capaces durante dos ejercicios\n    presupuestarios seguidos de consignar las dos mayores cantidades que\n    jam\u00e1s se han consignado para becas generales y ayudas al estudio, y\n    valora especialmente que ese nuevo sistema de becas haya provocado no\n    solo el mayor n\u00famero de becarios universitarios de nuestra historia, sino\n    la mayor tasa de alumnos protegidos con beca dentro de ese sistema\n    universitario y el incremento del rendimiento acad\u00e9mico de sus\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [7], "alumnos": [8, 9], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted, aprovechando la crisis, se ha cargado la igualdad\n    de oportunidades en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha recortado brutalmente la cuant\u00eda de las\n    becas universitarias; despu\u00e9s de quince a\u00f1os consecutivos de subida, la\n    ha bajado en un 21 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rajoy y usted han reducido la cuant\u00eda de esas becas\n    en la universidad en 673 euros de media; en mi tierra mucho m\u00e1s, en 813. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas est\u00e1n llegando a fin de curso, con lo cual hay muchos\n    estudiantes que tienen serias dificultades para continuar sus estudios\n    universitarios, y, adem\u00e1s, de todos los alumnos que solicitan becas en\n    todos los niveles educativos, a la mitad se les deniega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que ustedes est\u00e1n recortando el presupuesto\n    de becas en 210 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas han pasado de ser un derecho de los\n    estudiantes a convertirse en un privilegio con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo fui el primero de mi familia que pudo ir a la\n    universidad, y lo hice gracias al esfuerzo de mis padres y gracias a la\n    pol\u00edtica de becas de Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo no soy\n    nada moderado en este tema y por eso me parece indecente lo que ustedes\n    est\u00e1n haciendo con los j\u00f3venes de este pa\u00eds: ni empleo ?tenemos la tasa\n    de paro juvenil m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la derecha siempre dice que sobran\n    alumnos en la universidad, pero cuando dicen eso no est\u00e1n pensando en sus\n    hijos, sino que est\u00e1n pensando en los hijos de los trabajadores y de las\n    clases medias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas est\u00e1n llegando a fin de curso, con lo cual hay muchos\n    estudiantes que tienen serias dificultades para continuar sus estudios\n    universitarios, y, adem\u00e1s, de todos los alumnos que solicitan becas en\n    todos los niveles educativos, a la mitad se les deniega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "becas": [0, 1], "datos": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ?Protestas), sabr\u00e1 que\n    1.411 es m\u00e1s que 1.168, y esa es exactamente la diferencia entre la\n    consignaci\u00f3n presupuestaria de las becas (Aplausos) en su \u00faltimo\n    ejercicio presupuestario, el de 2011, y el de 2014, que adem\u00e1s en 2015 ha\n    aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, si prest\u00f3 la misma atenci\u00f3n a esos programas\n    formativos, tambi\u00e9n sabr\u00e1 que 317.000 son m\u00e1s que 270.000, que es la\n    diferencia del n\u00famero de becarios universitarios del \u00faltimo a\u00f1o\n    (Protestas), pero tambi\u00e9n sabr\u00e1 su se\u00f1or\u00eda que es m\u00e1s una cobertura de\n    becas superior al 20 % de los alumnos matriculados que una inferior al 17\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    Heredia, las cosas que usted ha dicho son afirmaciones de tipo ideol\u00f3gico\n    que tienen muy mal sustento con los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    ense\u00f1ar los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, si prest\u00f3 la misma atenci\u00f3n a esos programas\n    formativos, tambi\u00e9n sabr\u00e1 que 317.000 son m\u00e1s que 270.000, que es la\n    diferencia del n\u00famero de becarios universitarios del \u00faltimo a\u00f1o\n    (Protestas), pero tambi\u00e9n sabr\u00e1 su se\u00f1or\u00eda que es m\u00e1s una cobertura de\n    becas superior al 20 % de los alumnos matriculados que una inferior al 17\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "cultura": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde ese momento y para conmemorar el IV centenario de\n    la muerte del pintor se ha ido desarrollado un amplio programa de\n    actividades y eventos en diferentes lugares de la geograf\u00eda espa\u00f1ola,\n    importantes citas en Valladolid y en Madrid, pero ha sido Toledo, la\n    ciudad que vio desplegar su mayor producci\u00f3n art\u00edstica, la que ha tenido\n    un especial protagonismo, convirti\u00e9ndose en el epicentro cultural de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido un acontecimiento \u00fanico que ha potenciado la marca\n    Espa\u00f1a y el turismo cultural y en el que se han volcado todas las\n    instituciones, pero es de justicia reconocer la gran implicaci\u00f3n del\n    Gobierno de Castilla-La Mancha y el compromiso claro de su ministerio con\n    esa comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido El\n    Greco el alma de Castilla-La Mancha y la esencia de la cultura en este\n    a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han podido admirar su\n    estilo y han sido testigos excepcionales tambi\u00e9n la mayor\u00eda de los\n    miembros de la Comisi\u00f3n de Cultura de esta C\u00e1mara de la obra de un\n    revolucionario que ya deslumbr\u00f3 en su \u00e9poca por sus ideas innovadoras y\n    vanguardistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2], "cultura": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere al impacto del turismo cultural que se ha originado\n    con motivo de esta celebraci\u00f3n, tengo que decirle que ayer mismo tuve la\n    visita del ministro de Cultura de Bulgaria, que me hablaba del eco que\n    hab\u00eda suscitado en su pa\u00eds esta conmemoraci\u00f3n y de paso ven\u00eda a pedir\n    algunos pr\u00e9stamos de obras del Greco para una exposici\u00f3n en el nuevo\n    museo art\u00edstico de Sof\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dir\u00eda m\u00e1s, dir\u00eda\n    que ha servido para que Toledo y toda Castilla-La Mancha tengan un lugar\n    ahora de privilegio y hayan sido puestos de forma rotunda y determinante\n    en el mapa del turismo cultural de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho su se\u00f1or\u00eda, al papel muy relevante\n    protagonista de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha se le ha\n    sumado tambi\u00e9n el esfuerzo de otras administraciones, sensiblemente el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, pero tambi\u00e9n tengo que decir,\n    aunque es una administraci\u00f3n de otro color pol\u00edtico, que el Ayuntamiento\n    de Toledo ha participado tambi\u00e9n (El se\u00f1or Sahuquillo Garc\u00eda: \u00a1Muy\n    bien! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho su se\u00f1or\u00eda, al papel muy relevante\n    protagonista de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha se le ha\n    sumado tambi\u00e9n el esfuerzo de otras administraciones, sensiblemente el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, pero tambi\u00e9n tengo que decir,\n    aunque es una administraci\u00f3n de otro color pol\u00edtico, que el Ayuntamiento\n    de Toledo ha participado tambi\u00e9n (El se\u00f1or Sahuquillo Garc\u00eda: \u00a1Muy\n    bien! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al impacto del turismo cultural que se ha originado\n    con motivo de esta celebraci\u00f3n, tengo que decirle que ayer mismo tuve la\n    visita del ministro de Cultura de Bulgaria, que me hablaba del eco que\n    hab\u00eda suscitado en su pa\u00eds esta conmemoraci\u00f3n y de paso ven\u00eda a pedir\n    algunos pr\u00e9stamos de obras del Greco para una exposici\u00f3n en el nuevo\n    museo art\u00edstico de Sof\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En fin, a toda la comunidad universitaria,\n    igual que hizo con los decretos de becas, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esos son los ocho pa\u00edses que en el espacio de\n    cuarenta y ocho pa\u00edses que forman el Espacio Europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior aplican r\u00edgidamente el sistema de grados de cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#001191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4], "formaci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [0], "datos": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Entienda que cada vez que escuchamos hablar de reformas por parte de este\n    Gobierno nos pongamos a temblar; no el Grupo Parlamentario Socialista\n    sino la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, y muy especialmente en el tema de la\n    educaci\u00f3n, en el que soy absolutamente radical porque de eso depende el\n    presente y el futuro de demasiada gente e incluso de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad ?recon\u00f3zcala, se\u00f1or Wert, y no se esconda en datos\n    que ocultan la realidad o en teor\u00edas que nada tienen que ver con lo que\n    sucede? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han terminado con la igualdad de oportunidades en el acceso a la\n    universidad y, por si no fuera suficiente, ahora amenazan con este nuevo\n    decreto que perjudica directamente la igualdad de oportunidades en\n    materia de contenidos y de formaci\u00f3n y la igualdad de oportunidades en la\n    empleabilidad de los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero a la\n    gente normal, a esa gran mayor\u00eda de clase trabajadora, de clase media, a\n    tantos j\u00f3venes alumnos, cient\u00edficos y profesores universitarios, a los\n    j\u00f3venes de este pa\u00eds que tienen talento y que solo le piden al Gobierno\n    ya una cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos ni m\u00e1s ni menos que de 2\n    millones de personas afectadas, entre alumnos y profesores, si no\n    contamos a las familias implicadas en lo que afecta a esta reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n p\u00fablica": [11], "formaci\u00f3n": [7, 8], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "becas": [4, 5, 6], "sistema educativo": [9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El autor de la frase de que en Espa\u00f1a hab\u00eda demasiados universitarios y\n    demasiadas universidades p\u00fablicas es ni m\u00e1s ni menos que el se\u00f1or\n    ministro de Educaci\u00f3n, el se\u00f1or Wert, y le tengo que reconocer el logro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, ustedes,\n    bajo el paraguas de la reforma y bajo el paraguas del ahorro, al final lo\n    \u00fanico que est\u00e1n haciendo es imponer m\u00e1s recortes a la universidad\n    p\u00fablica, que pretenden que paguen las familias, en algo que en esta\n    sociedad y desde luego desde los Gobiernos socialistas ha estado muy\n    asumido, que es la garant\u00eda que desde los Gobiernos se tiene que dar para\n    la igualdad de oportunidades en el acceso a la educaci\u00f3n p\u00fablica en\n    general y para la educaci\u00f3n superior en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que el Partido Popular hablaba siempre de la\n    unidad de Espa\u00f1a en materia de educaci\u00f3n, de la estabilidad y de la\n    necesaria estabilidad que hab\u00eda en el sistema educativo, porque no han\n    hecho ustedes otra cosa desde que llegaron que, por un lado,\n    desestabilizar con un decreto tras otro, decretazos, y, por otro, con\n    reformas y recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, tan injusta, tan retr\u00f3grada y tan insensible, esa es su\n    pol\u00edtica de educaci\u00f3n y eso es lo que ustedes est\u00e1n imponiendo al sistema\n    universitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego ha conseguido con eficacia que cada vez sean menos los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles que pueden tener acceso a la universidad, puesto que ha\n    expulsado usted a estudiantes aumentando las tasas, recortando las becas\n    y ahora lo va a hacer tambi\u00e9n reduciendo y devaluando los grados, como ha\n    expulsado tambi\u00e9n a profesores e investigadores con el problema de la\n    tasa de reposici\u00f3n, 6.000 profesores universitarios menos, y con la gran\n    fuga de cerebros que su Gobierno y sus pol\u00edticas han provocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere usted converger con Europa lo que hay que\n    hacer es bajar las tasas, lo que hay que hacer es recuperar el sistema de\n    becas, reestablecer el sistema de becas que hab\u00eda en este pa\u00eds antes de\n    que ustedes lo cambiaran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los m\u00e1steres m\u00e1s\n    caros, las becas m\u00e1s escasas y mucho m\u00e1s dif\u00edciles de alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... si vamos a converger en todo, si vamos a abaratar las tasas\n    como en Francia o B\u00e9lgica o vamos a garantizar los a\u00f1os de formaci\u00f3n como\n    en Alemania, donde sabe usted que all\u00ed el bachillerato es hasta los\n    diecinueve a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed ser\u00eda converger, todo lo dem\u00e1s me\n    parecen excusas para que, como dec\u00eda antes, en lugar de financiar desde\n    lo p\u00fablico cuatro a\u00f1os a los estudiantes, tengan que costearse las\n    familias ese cuarto a\u00f1o si quieren garantizarse la misma formaci\u00f3n que\n    los hijos de aquellas familias que s\u00ed pueden pag\u00e1rselo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que el Partido Popular hablaba siempre de la\n    unidad de Espa\u00f1a en materia de educaci\u00f3n, de la estabilidad y de la\n    necesaria estabilidad que hab\u00eda en el sistema educativo, porque no han\n    hecho ustedes otra cosa desde que llegaron que, por un lado,\n    desestabilizar con un decreto tras otro, decretazos, y, por otro, con\n    reformas y recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes est\u00e1n consiguiendo a base de decretazo e imposici\u00f3n es lo\n    que han defendido toda la vida: un sistema educativo clasista, para unos\n    pocos y no para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, ustedes,\n    bajo el paraguas de la reforma y bajo el paraguas del ahorro, al final lo\n    \u00fanico que est\u00e1n haciendo es imponer m\u00e1s recortes a la universidad\n    p\u00fablica, que pretenden que paguen las familias, en algo que en esta\n    sociedad y desde luego desde los Gobiernos socialistas ha estado muy\n    asumido, que es la garant\u00eda que desde los Gobiernos se tiene que dar para\n    la igualdad de oportunidades en el acceso a la educaci\u00f3n p\u00fablica en\n    general y para la educaci\u00f3n superior en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [9], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [5, 6], "datos": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... y yo no s\u00e9 lo que me han hecho los\n    espa\u00f1oles, pero a m\u00ed quien me ha encargado la tarea de reformar la\n    educaci\u00f3n lo ha hecho con un objetivo, que es conseguir ?como ha dicho el\n    propio presidente del Gobierno en respuesta a la pregunta que le ha\n    planteado el presidente de su grupo parlamentario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que todas las etapas\n    del sistema educativo ?en este caso estamos hablando de la educaci\u00f3n\n    universitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que ha aumentado en un 10 % el acceso a la\n    universidad de los estudiantes con buenas notas en la educaci\u00f3n\n    secundaria que parten de situaciones socioecon\u00f3micas m\u00e1s desfavorables;\n    es decir, que ha producido un aumento de la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no se puede decir es que un sistema ?el de la\n    flexibilidad entre los grados de 180 cr\u00e9ditos ECTS y de 240 cr\u00e9ditos, que\n    es abrumadoramente el dominante en los pa\u00edses del Espacio Europeo de\n    Educaci\u00f3n Superior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos est\u00e1n\n    en el mismo c\u00f3rner del mapa del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior,\n    ninguno de ellos es un sistema universitario que sirva de ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan ustedes de\n    los m\u00e1steres como si los m\u00e1steres fueran una parte excluida del sistema\n    de becas y ayudas generales al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que\n    la cobertura por parte de las becas de los m\u00e1steres es exactamente igual\n    que la de los grados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... detr\u00e1s de los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, yo no me escondo detr\u00e1s de los datos, procuro\n    que todas las decisiones pol\u00edticas que me corresponde adoptar est\u00e9n\n    basadas en evidencias y basadas en evidencias quiere decir que reposen\n    sobre datos objetivos, justamente lo contrario de lo que he advertido en\n    la intervenci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que todas las etapas\n    del sistema educativo ?en este caso estamos hablando de la educaci\u00f3n\n    universitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, a usted le han encargado reformar, y le dec\u00eda yo antes que\n    cada vez que escuchamos del Gobierno de Rajoy la palabra reforma es para\n    ponerse a temblar porque cada vez que ustedes hablan de reforma est\u00e1n\n    hablando de que los ciudadanos tengan menos derechos, est\u00e1n hablando de\n    cambiar el modelo social de nuestro pa\u00eds con la excusa de la crisis y\n    est\u00e1n hablando de recortes, que es lo que sucede tambi\u00e9n con este\n    decreto, como ya hicieron con las becas, como hicieron con la subida de\n    las tasas, como sucedi\u00f3 en definitiva tambi\u00e9n con la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfMe va a negar que no ha cambiado el sistema de becas, pasando de ser un\n    derecho a ser un privilegio, en un momento tan complicado en el que hay\n    muchos m\u00e1s j\u00f3venes parados y muchos m\u00e1s j\u00f3venes volviendo a la formaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe va a negar que no ha cambiado el sistema de becas, pasando de ser un\n    derecho a ser un privilegio, en un momento tan complicado en el que hay\n    muchos m\u00e1s j\u00f3venes parados y muchos m\u00e1s j\u00f3venes volviendo a la formaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El caos es una consecuencia de la falta de\n    organizaci\u00f3n, y si el caos se introduce en el sistema porque puedan\n    coexistir grados de 180 cr\u00e9ditos con grados de 240 cr\u00e9ditos, le tengo que\n    decir que entonces la mayor parte de Europa y desde luego los pa\u00edses m\u00e1s\n    importantes del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior deben vivir en el\n    caos, porque en todos ellos coexisten los dos tipos de grados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE QUE LA POL\u00cdTICA CULTURAL DEL ESTADO CONTEMPLE LA INMEDIATA\n    REDUCCI\u00d3N DEL IVA A LOS PRODUCTOS Y ACTIVIDADES CULTURALES Y DEPORTIVOS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [14], "hacienda": [32], "cine": [22], "cultural": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "datos": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "industrias culturales": [30, 31], "cultura": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... la rectificaci\u00f3n de una decisi\u00f3n que en su d\u00eda ya\n    dijimos que consider\u00e1bamos del todo err\u00f3nea, cual fue la subida\n    desproporcionada, desorbitada e injusta del IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos encontramos a dos a\u00f1os y medio de la subida\n    desproporcionada del IVA al 21 % sobre bienes y servicios culturales, una\n    medida que en este tiempo ha significado un aut\u00e9ntico viacrucis para el\n    sector cultural con consecuencias sangrantes, como lo han venido\n    demostrando los distintos estudios e informes del sector y los datos\n    econ\u00f3micos, con destrucci\u00f3n de empleo, cierre de empresas y ca\u00edda en\n    picado del consumo de productos culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde septiembre de 2012 nuestro grupo parlamentario\n    ha reclamado esa bajada del IVA cultural y adem\u00e1s su armonizaci\u00f3n con el\n    que grava los productos y actividades culturales en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en las que insist\u00eda\n    en que si la econom\u00eda mejora se puede bajar el IVA cultural, nosotros\n    recuperamos nuestra solicitud de que esa bajada se haga efectiva y con la\n    mayor urgencia ?el sector lo necesita?, puesto que desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 se habla continuamente de esa necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son buenos, pero tenemos que hacer m\u00e1s, y una medida\n    necesaria y conveniente puede ser esta, rectificar esa decisi\u00f3n err\u00f3nea\n    de subir 13 puntos el IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A principios del a\u00f1o pasado, cuando se rebaj\u00f3 el IVA para la compraventa\n    de arte y el aplicado a las Fallas y a otras fiestas populares de la\n    Comunidad Valenciana, se anunci\u00f3 desde el Ministerio de Hacienda\n    una posible rebaja del IVA cultural para el a\u00f1o 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha llegado el a\u00f1o\n    2015, se\u00f1or ministro, y estamos igual, escuchando continuamente\n    declaraciones que nos pueden llevar a la confusi\u00f3n, que mantienen al\n    sector cultural en vilo, a la expectativa, lo que conlleva que\n    determinadas decisiones que desde el sector empresarial del mundo de la\n    cultura tengan que tomarse en funci\u00f3n de posibles cambios legislativos no\n    se tomen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordemos que la subida de 13 puntos del IVA lleg\u00f3 en un momento\n    especialmente cr\u00edtico para el sector cultural, ya que adem\u00e1s de la crisis\n    generalizada que sufr\u00eda la econom\u00eda, con el descenso del consumo en todos\n    los \u00e1mbitos, el sector cultural ten\u00eda que luchar con problemas\n    espec\u00edficos junto a la desaparici\u00f3n de gran parte de las ayudas de\n    distintas administraciones p\u00fablicas, debido al efecto de la crisis\n    econ\u00f3mica, de la falta de acceso al cr\u00e9dito por parte de las empresas e\n    industrias culturales y de la falta de impulso efectivo al mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector de la\n    cultura adem\u00e1s, como bien sabe el se\u00f1or ministro, se ve afectado por la\n    pirater\u00eda cultural en Internet y los cambios de h\u00e1bitos culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe el se\u00f1or ministro que desde\n    nuestro grupo parlamentario, en el \u00e1mbito de la pirater\u00eda cultural,\n    siempre hemos sido partidarios de la tolerancia cero y hemos hecho\n    aportaciones a lo largo de la tramitaci\u00f3n parlamentaria del proyecto de\n    ley en el Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que\n    tambi\u00e9n era necesario, y sin embargo no se tome esa decisi\u00f3n necesaria y\n    urgente de rectificar en el sector cultural, porque adem\u00e1s puede ser\n    motor de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector cultural representa pr\u00e1cticamente un 4 % del\n    producto interior bruto de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros nos alejamos de\n    esos Estados y de los par\u00e1metros de la zona euro y mantenemos el IVA\n    cultural m\u00e1s alto de Europa, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A t\u00edtulo comparativo, en\n    Francia el IVA cultural actualmente es del 5,5 %; en Alemania del 7 %; en\n    Irlanda del 9 %; en Holanda del 19 %, pero no se redujo al 6 % tras\n    desplomarse la recaudaci\u00f3n; Portugal e Italia gravan los productos y\n    servicios culturales respectivamente con un 13 y un 12 % de IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de\n    Cultura y Educaci\u00f3n del Parlamento Europeo en un estudio publicado en\n    julio de 2011 insiste en que se debe tener cuidado de no arruinar lo que\n    se ha logrado con las exenciones de IVA en la cultura y que se debe\n    seguir en el ejemplo de los Estados que conceden una condici\u00f3n favorable\n    y ejemplar a los bienes y servicios culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho de forma insistente y haci\u00e9ndonos eco de las voces que\n    desde todos los \u00e1mbitos del sector ped\u00edan dicha bajada: artistas,\n    m\u00fasicos, promotores de conciertos, compa\u00f1\u00edas de teatro, representantes de\n    las salas de cines, promotores de cine, en definitiva, de un amplio\n    abanico de nuestras industrias culturales, y tambi\u00e9n desde el punto de\n    vista de los consumidores, se\u00f1or ministro, porque estamos dificultando el\n    acceso a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha llegado el a\u00f1o\n    2015, se\u00f1or ministro, y estamos igual, escuchando continuamente\n    declaraciones que nos pueden llevar a la confusi\u00f3n, que mantienen al\n    sector cultural en vilo, a la expectativa, lo que conlleva que\n    determinadas decisiones que desde el sector empresarial del mundo de la\n    cultura tengan que tomarse en funci\u00f3n de posibles cambios legislativos no\n    se tomen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    otro de los aspectos que el sector est\u00e1 esperando y no solamente el\n    sector de la cultura; tambi\u00e9n el mundo del deporte, de la sanidad y el\n    tercer sector est\u00e1n esperando esa ley de patrocinio y mecenazgo que han\n    anunciado y que es un compromiso del Partido Popular en su programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector de la\n    cultura adem\u00e1s, como bien sabe el se\u00f1or ministro, se ve afectado por la\n    pirater\u00eda cultural en Internet y los cambios de h\u00e1bitos culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno coloca la cultura entre los bienes de lujo y\n    dificulta el acceso a ella para la mayor\u00eda de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte ?resulta una obviedad?, no podemos dejar de recordarle al\n    Gobierno el art\u00edculo 44 de la Constituci\u00f3n, que dice que la cultura es un\n    derecho de todos y que la obligaci\u00f3n de todos los poderes p\u00fablicos es\n    promover y tutelar el acceso a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de\n    Cultura y Educaci\u00f3n del Parlamento Europeo en un estudio publicado en\n    julio de 2011 insiste en que se debe tener cuidado de no arruinar lo que\n    se ha logrado con las exenciones de IVA en la cultura y que se debe\n    seguir en el ejemplo de los Estados que conceden una condici\u00f3n favorable\n    y ejemplar a los bienes y servicios culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho de forma insistente y haci\u00e9ndonos eco de las voces que\n    desde todos los \u00e1mbitos del sector ped\u00edan dicha bajada: artistas,\n    m\u00fasicos, promotores de conciertos, compa\u00f1\u00edas de teatro, representantes de\n    las salas de cines, promotores de cine, en definitiva, de un amplio\n    abanico de nuestras industrias culturales, y tambi\u00e9n desde el punto de\n    vista de los consumidores, se\u00f1or ministro, porque estamos dificultando el\n    acceso a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos encontramos a dos a\u00f1os y medio de la subida\n    desproporcionada del IVA al 21 % sobre bienes y servicios culturales, una\n    medida que en este tiempo ha significado un aut\u00e9ntico viacrucis para el\n    sector cultural con consecuencias sangrantes, como lo han venido\n    demostrando los distintos estudios e informes del sector y los datos\n    econ\u00f3micos, con destrucci\u00f3n de empleo, cierre de empresas y ca\u00edda en\n    picado del consumo de productos culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dispone perfectamente\n    de todos los datos, se\u00f1or ministro, y adem\u00e1s hemos hablado en otras\n    ocasiones de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, estamos mejorando, hay\n    datos positivos, pero no tenemos que vanagloriarnos de un modo poco\n    realista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son buenos, pero tenemos que hacer m\u00e1s, y una medida\n    necesaria y conveniente puede ser esta, rectificar esa decisi\u00f3n err\u00f3nea\n    de subir 13 puntos el IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha dicho usted, se\u00f1or ministro, y los datos\n    as\u00ed lo corroboran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los datos econ\u00f3micos exigen y permiten rectificar en la decisi\u00f3n\n    que en su momento se tom\u00f3, decisi\u00f3n acerca de la cual cuando se tom\u00f3 ?y\n    usted lo recordar\u00e1 perfectamente, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar unos cuantos datos que seguramente usted conoce, pero\n    creemos que es bueno poner sobre la mesa, porque demuestran las\n    catastr\u00f3ficas consecuencias que est\u00e1n sufriendo esas empresas del sector\n    del deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho de forma insistente y haci\u00e9ndonos eco de las voces que\n    desde todos los \u00e1mbitos del sector ped\u00edan dicha bajada: artistas,\n    m\u00fasicos, promotores de conciertos, compa\u00f1\u00edas de teatro, representantes de\n    las salas de cines, promotores de cine, en definitiva, de un amplio\n    abanico de nuestras industrias culturales, y tambi\u00e9n desde el punto de\n    vista de los consumidores, se\u00f1or ministro, porque estamos dificultando el\n    acceso a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordemos que la subida de 13 puntos del IVA lleg\u00f3 en un momento\n    especialmente cr\u00edtico para el sector cultural, ya que adem\u00e1s de la crisis\n    generalizada que sufr\u00eda la econom\u00eda, con el descenso del consumo en todos\n    los \u00e1mbitos, el sector cultural ten\u00eda que luchar con problemas\n    espec\u00edficos junto a la desaparici\u00f3n de gran parte de las ayudas de\n    distintas administraciones p\u00fablicas, debido al efecto de la crisis\n    econ\u00f3mica, de la falta de acceso al cr\u00e9dito por parte de las empresas e\n    industrias culturales y de la falta de impulso efectivo al mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A principios del a\u00f1o pasado, cuando se rebaj\u00f3 el IVA para la compraventa\n    de arte y el aplicado a las Fallas y a otras fiestas populares de la\n    Comunidad Valenciana, se anunci\u00f3 desde el Ministerio de Hacienda\n    una posible rebaja del IVA cultural para el a\u00f1o 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [18, 19], "cultural": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "cine": [10, 11, 12, 13, 14], "datos": [15, 16, 17], "cultura": [8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Pero, insisto, tenemos que tener cuidado\n    con los conceptos, porque no se puede hablar de un IVA cultural al 21 %,\n    dado que, aunque es cierto que algunos servicios culturales tributan al\n    21 %, hay otros, no de menor entidad, que lo hacen al 10 %, otros que lo\n    hacen al tipo superreducido, como peri\u00f3dicos y libros que no tengan\n    naturaleza exclusivamente comercial, y todo lo que es la oferta cultural\n    de las administraciones p\u00fablicas tributa al cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una primera\n    precisi\u00f3n que creo que es importante es que no hablemos de IVA cultural,\n    hablemos de que lo verdaderamente importante en este mundo de la cultura,\n    aparte de lo que supone el cambio en los tipos de car\u00e1cter general, es\n    que hayan pasado al tipo general las entradas a teatros, circos y dem\u00e1s\n    espect\u00e1culos, conciertos, salas cinematogr\u00e1ficas, parques de atracciones\n    y servicios prestados por int\u00e9rpretes y artistas a productores de\n    pel\u00edculas cinematogr\u00e1ficas y realizadores de obras teatrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s importante que todo ello es hacerle alg\u00fan matiz sobre lo que su\n    se\u00f1or\u00eda ha manifestado en punto a los efectos de este incremento fiscal\n    sobre el consumo cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en este apretado panorama de evoluci\u00f3n de consumos culturales\n    est\u00e1 el dato que quiz\u00e1 desde el punto de vista social tiene un mayor\n    inter\u00e9s, que es el incremento del empleo cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de la\n    encuesta de poblaci\u00f3n activa correspondientes al a\u00f1o 2014, se ha\n    producido un incremento del empleo cultural que asciende ahora a 511.800\n    personas y que por tanto representa un 3 % del empleo total; un\n    crecimiento del? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es\n    que el crecimiento se cifra en m\u00e1s de 40.000 personas en el empleo\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ello, lo cierto es que s\u00ed se han hecho cosas para estimular el\n    consumo y la producci\u00f3n cultural en el \u00e1mbito fiscal en el \u00faltimo\n    ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos considerar solo como parte de la actividad de\n    promoci\u00f3n del consumo cultural el descenso del IVA, sino que tambi\u00e9n hay\n    que considerar el conjunto de est\u00edmulos, y esos est\u00edmulos han sido\n    recogidos en la reforma fiscal de una forma relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una primera\n    precisi\u00f3n que creo que es importante es que no hablemos de IVA cultural,\n    hablemos de que lo verdaderamente importante en este mundo de la cultura,\n    aparte de lo que supone el cambio en los tipos de car\u00e1cter general, es\n    que hayan pasado al tipo general las entradas a teatros, circos y dem\u00e1s\n    espect\u00e1culos, conciertos, salas cinematogr\u00e1ficas, parques de atracciones\n    y servicios prestados por int\u00e9rpretes y artistas a productores de\n    pel\u00edculas cinematogr\u00e1ficas y realizadores de obras teatrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estamos de acuerdo en que lo que nos\n    impone el art\u00edculo 44 de la Constituci\u00f3n a los poderes p\u00fablicos en el\n    sentido de facilitar el acceso a la cultura tambi\u00e9n implica realizar\n    aquellas actividades de promoci\u00f3n de la misma o de facilitaci\u00f3n del\n    acceso a la misma que se derivan de esa obligaci\u00f3n constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sucintamente puedo decirle con la satisfacci\u00f3n que\n    corresponde ?son datos que ya han sido suficientemente aireados en las\n    \u00faltimas semanas, en concreto los que se refieren al cine? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el n\u00famero\n    de espectadores del cine ha experimentado un crecimiento pr\u00e1cticamente\n    del 14 %, desde los poco menos de 77 millones de espectadores del a\u00f1o\n    2013 a los 87,5 millones del a\u00f1o 2014, es decir, un incremento de\n    10.458.000 espectadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es un incremento que ha afectado\n    particularmente de forma sensible en lo que se refiere al cine espa\u00f1ol\n    ?esto tambi\u00e9n es sin duda un motivo de satisfacci\u00f3n, que estoy seguro que\n    todos compartimos?, donde el incremento en t\u00e9rminos de n\u00famero de\n    espectadores ha sido del 114,4 %, pas\u00e1ndose de 10.398.000 espectadores en\n    2013 a 22.289.000 espectadores en 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a en este sentido, puesto que en los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, refiri\u00e9ndonos tanto al cine como a los\n    espect\u00e1culos de las artes esc\u00e9nicas, la situaci\u00f3n del IVA es similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tambi\u00e9n en trance de cambiar el\n    sistema de funcionamiento del Fondo de protecci\u00f3n a la cinematograf\u00eda\n    para darle mayor estabilidad, para darle mayor predecibilidad, para que\n    tenga un decaleje temporal m\u00e1s limitado que el que tiene ahora y para\n    que, en definitiva, se oriente a facilitar el fortalecimiento industrial\n    de nuestro cine, y tambi\u00e9n se est\u00e1n adoptando en el \u00e1mbito fiscal medidas\n    para conseguir incrementar el atractivo de Espa\u00f1a como lugar para\n    producciones cinematogr\u00e1ficas, como lugar de rodaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sucintamente puedo decirle con la satisfacci\u00f3n que\n    corresponde ?son datos que ya han sido suficientemente aireados en las\n    \u00faltimas semanas, en concreto los que se refieren al cine? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de la\n    encuesta de poblaci\u00f3n activa correspondientes al a\u00f1o 2014, se ha\n    producido un incremento del empleo cultural que asciende ahora a 511.800\n    personas y que por tanto representa un 3 % del empleo total; un\n    crecimiento del? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La costumbre de presentar los datos en gr\u00e1ficos sin\n    ponerle el numerito encima es, a estas alturas, nefasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... mantenemos un di\u00e1logo constructivo acerca de este tema\n    y, seg\u00fan ha anunciado, tampoco va a ser la \u00faltima, pero es evidente que a\n    nadie, incluido en ese nadie ning\u00fan ministro de Hacienda, le gusta subir\n    los impuestos, que a nadie le gusta subir los impuestos directos ni los\n    impuestos indirectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tengo la absoluta convicci\u00f3n de que si fuera\n    fiscalmente posible, y lo fuera en un plazo breve, una reducci\u00f3n del IVA\n    que soportan determinados consumos culturales, aunque quien toma las\n    decisiones en materia fiscal obviamente es el Ministerio de Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas, se tomar\u00edan decisiones en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "cine": [6, 7, 8], "datos": [9, 10, 11, 12], "cultura": [5], "industrias culturales": [13]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ahora bien, hace dos a\u00f1os y medio que este Gobierno, el\n    Gobierno del Partido Popular, tom\u00f3\n    una decisi\u00f3n, una decisi\u00f3n que desde nuestro grupo parlamentario\n    calificamos de totalmente err\u00f3nea, porque estaba castigando a un sector\n    que ya estaba sufriendo de forma importante los estragos de la crisis\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n otras circunstancias, los cambios en los h\u00e1bitos\n    culturales, la pirater\u00eda cultural, la falta de una fiscalidad potente que\n    ayudara a las industrias culturales, y me estoy refiriendo a la tan\n    esperada y anunciada ley de patrocinio y mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas\n    circunstancias, se\u00f1or ministro, hicieron que nuestro grupo parlamentario\n    se opusiera desde el minuto uno a esa decisi\u00f3n de subir nada m\u00e1s y nada\n    menos que 13 puntos el IVA del sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que no es en todo\n    el sector cultural, se\u00f1or ministro; solo faltar\u00eda que en todo el sector\n    cultural tuvi\u00e9ramos un tipo impositivo del 21 %, entonces s\u00ed batir\u00edamos\n    todos los r\u00e9cords de la zona euro, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo ha apuntado algunos datos del sector cultural que pueden\n    indicar cierta mejora, y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 lo celebra, solo faltar\u00eda,\n    no vamos a ser catastrofistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha\n    provocado que algunas empresas hayan tenido que reducir el n\u00famero de\n    trabajadores, que no se haya creado ocupaci\u00f3n en determinados \u00e1mbitos del\n    sector cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, creemos que es el momento\n    de rectificar, que debemos avanzar hacia los par\u00e1metros de la zona euro,\n    que los datos econ\u00f3micos lo permiten, que estamos en ese momento, que el\n    sector de la cultura va a ser el motor del cambio que necesita nuestra\n    econom\u00eda, que puede aportar mucho ?y que ya lo est\u00e1 haciendo, a pesar de\n    los pesares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que celebramos\n    que haya un mayor n\u00famero de espectadores que hayan ido al cine a ver\n    pel\u00edculas espa\u00f1olas, claro que lo celebramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si miramos los datos y si\n    habla con los representantes de las salas de cine, se\u00f1or ministro, le van\n    a explicar ?y seguro que ya lo han hecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que esa mejora que ha podido\n    haber en el consumo de cine espa\u00f1ol ha sido a costa de bajar los precios,\n    a costa de que los empresarios hayan asumido esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo ha apuntado algunos datos del sector cultural que pueden\n    indicar cierta mejora, y Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 lo celebra, solo faltar\u00eda,\n    no vamos a ser catastrofistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si miramos los datos y si\n    habla con los representantes de las salas de cine, se\u00f1or ministro, le van\n    a explicar ?y seguro que ya lo han hecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, creemos que es el momento\n    de rectificar, que debemos avanzar hacia los par\u00e1metros de la zona euro,\n    que los datos econ\u00f3micos lo permiten, que estamos en ese momento, que el\n    sector de la cultura va a ser el motor del cambio que necesita nuestra\n    econom\u00eda, que puede aportar mucho ?y que ya lo est\u00e1 haciendo, a pesar de\n    los pesares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dado datos de cierre de empresas y de que han tenido que\n    disminuir sus plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, hace dos a\u00f1os y medio que este Gobierno, el\n    Gobierno del Partido Popular, tom\u00f3\n    una decisi\u00f3n, una decisi\u00f3n que desde nuestro grupo parlamentario\n    calificamos de totalmente err\u00f3nea, porque estaba castigando a un sector\n    que ya estaba sufriendo de forma importante los estragos de la crisis\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n otras circunstancias, los cambios en los h\u00e1bitos\n    culturales, la pirater\u00eda cultural, la falta de una fiscalidad potente que\n    ayudara a las industrias culturales, y me estoy refiriendo a la tan\n    esperada y anunciada ley de patrocinio y mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "industrias culturales": [3, 4], "seguridad social": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Para que no quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb una imprecisi\u00f3n, quisiera\n    decir que ya he sido capaz de encontrar el dato de crecimiento del empleo\n    cultural en el 2014 y efectivamente ha pasado de 485.300 a 511.800 y, por\n    tanto, ha tenido un incremento superior a 36.000 efectivos y ha pasado de\n    representar el 2,8 % al 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1ora Surroca, me gustar\u00eda que fu\u00e9ramos capaces de compartir\n    una reflexi\u00f3n m\u00e1s amplia no solo sobre c\u00f3mo facilitar el consumo\n    cultural, que en s\u00ed mismo es un objetivo muy importante, sino en c\u00f3mo\n    alinear pol\u00edticas que tienen que ser concurrentes porque son competencias\n    compartidas de las distintas administraciones p\u00fablicas ?de la\n    Administraci\u00f3n del Estado, de las administraciones auton\u00f3micas y de las\n    administraciones locales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene raz\u00f3n, no\n    voy a discutirle que hay inquietud en centros deportivos y gimnasios no\n    solo por los temas de fiscalidad, que son los que hoy directamente nos\n    ocupan, sino tambi\u00e9n por los temas de inspecciones de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo dir\u00eda, se\u00f1ora Surroca, que tan\n    importante o m\u00e1s que el tratamiento de la fiscalidad en las actividades\n    culturales es la capacidad de ayudar a las industrias culturales a\n    adaptarse a un nuevo modelo en el cual cada vez est\u00e1n pesando m\u00e1s los\n    soportes inmateriales, cada vez tiene una importancia mayor la protecci\u00f3n\n    de la propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de cara a conseguir un fortalecimiento de\n    nuestras industrias culturales y creativas para que tengan mayor m\u00fasculo\n    industrial, para que sean m\u00e1s exportables, para que verdaderamente sean\n    una contribuci\u00f3n ?ya lo son en muy buena medida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20150211_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-02-2015', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 6, 7, 9, 12, 16, 18, 22, 25, 29, 31, 33, 35, 38, 41, 44, 46], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8, 10, 11, 13, 14, 15, 17, 19, 23, 24, 26, 27, 28, 30, 32, 34, 36, 37, 39, 40], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [20, 21], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [42, 43, 45], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}