{"blocks": [{"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, este\n    grupo parlamentario, entendiendo la importancia del mismo, y aun en la\n    hip\u00f3tesis de que sea el principio del final ser\u00e1 un proceso complejo, s\u00ed\n    quiere expresar el apoyo al Gobierno y pedirle la prudencia necesaria. ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [3, 4], "pol\u00edtico": [5, 6], "eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esta ma\u00f1ana\n    hemos conocido un comunicado de la organizaci\u00f3n terrorista ETA, que no es\n    el que m\u00e1s nos hubiera gustado. ...\"", "\"... Nos hubiera gustado un comunicado que\n    dijera que ETA se disolv\u00eda y que pon\u00eda fin a sus actividades criminales. ...\"", "\"... En el mismo\n    comunicado ETA nos recuerda cu\u00e1les son sus objetivos y nos impone sus\n    condiciones. ...\"", "\"... Esta ma\u00f1ana\n    hemos conocido un comunicado de la organizaci\u00f3n terrorista ETA, que no es\n    el que m\u00e1s nos hubiera gustado. ...\"", "\"... Primero, no se puede negociar pol\u00edticamente ni pagar\n    ning\u00fan precio pol\u00edtico a una organizaci\u00f3n terrorista, porque en ese caso\n    el terrorismo se convertir\u00eda en un instrumento para hacer pol\u00edtica y los\n    terroristas habr\u00edan ganado la batalla. ...\"", "\"... Primero, no se puede negociar pol\u00edticamente ni pagar\n    ning\u00fan precio pol\u00edtico a una organizaci\u00f3n terrorista, porque en ese caso\n    el terrorismo se convertir\u00eda en un instrumento para hacer pol\u00edtica y los\n    terroristas habr\u00edan ganado la batalla. ...\"", "\"... Quiero decir que en estas condiciones brindo mi apoyo y\n    el de mi grupo al Gobierno para no pagar precio pol\u00edtico, para apoyar a\n    las v\u00edctimas y para que el Estado de derecho siga funcionando, y mi m\u00e1s\n    estrecha colaboraci\u00f3n, dentro de los principios que marca el Pacto por\n    las libertades y contra el terrorismo. ...\""]}, {"words": {"eta": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Creo que la C\u00e1mara es consciente de que, despu\u00e9s del\n    comunicado de ETA, tenemos por delante un proceso de trabajo que exige\n    prudencia, calma, serenidad, responsabilidad y que exige, ante todo, el\n    concurso m\u00e1ximo de voluntades. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quiero expresar nuevamente mi confianza plena en la\n    democracia, en las instituciones de nuestro pa\u00eds, en el funcionamiento\n    absolutamente de todo aquello que emana de la Constituci\u00f3n, de los\n    valores de la libertad, y mi confianza en que este pa\u00eds ha sabido\n    alcanzar objetivos importantes, que lo ha sabido hacer colectivamente y\n    que lo ha sabido hacer, con la voluntad detr\u00e1s de la mayor\u00eda de la\n    ciudadan\u00eda, con la responsabilidad, la prudencia y la serenidad\n    suficiente. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido, quiero decir que, enmarcada en nuestra propuesta fiscal para las\n    elecciones generales, propon\u00edamos una reforma del impuesto de sociedades\n    coherente con nuestro modelo de pol\u00edtica econ\u00f3mica y coherente con los\n    objetivos de fomentar la inversi\u00f3n y la actividad empresarial, estimular\n    la productividad y la competitividad e impulsar un crecimiento econ\u00f3mico\n    sostenible facilitando una mejor asignaci\u00f3n de los recursos. ...\""]}, {"words": {"recursos": [4, 5], "desarrollo": [3], "investigaci\u00f3n": [0], "innovaci\u00f3n": [1], "personal investigador": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque hay elementos en su\n    aplicaci\u00f3n que planten dificultades de inseguridad jur\u00eddica, y este ha\n    sido el caso de la investigaci\u00f3n, el desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica,\n    pero tambi\u00e9n en la exportaci\u00f3n, por nuestro debate con Europa. ...\"", "\"... En primer lugar, porque hay elementos en su\n    aplicaci\u00f3n que planten dificultades de inseguridad jur\u00eddica, y este ha\n    sido el caso de la investigaci\u00f3n, el desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica,\n    pero tambi\u00e9n en la exportaci\u00f3n, por nuestro debate con Europa. ...\"", "\"... Por todo ello, creemos que hay que utilizar m\u00e1s las ayudas\n    directas en algunos casos y, eso s\u00ed, hemos considerado que hay que\n    reforzar el I+D+i -como siempre hemos dicho- introduciendo un nuevo\n    sistema, en el cual se favorece especialmente al personal investigador,\n    lo que beneficiar\u00e1 no solo a las grandes empresas sino tambi\u00e9n a las\n    peque\u00f1as y medianas, y mantener temporalmente el sistema actual de I+D+i,\n    que da beneficios a las empresas, pero que no necesariamente favorece la\n    actividad en este tipo de prioridades. ...\"", "\"... En primer lugar, porque hay elementos en su\n    aplicaci\u00f3n que planten dificultades de inseguridad jur\u00eddica, y este ha\n    sido el caso de la investigaci\u00f3n, el desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica,\n    pero tambi\u00e9n en la exportaci\u00f3n, por nuestro debate con Europa. ...\"", "\"... Creemos que hay que tocar\n    mayor n\u00famero de empresas y que hay que aplicar los recursos de forma m\u00e1s\n    equitativa. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, porque la inversi\u00f3n no se materializa en activos que tienen que\n    ver con la empresa, sino que tiene una concepci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia, en\n    muchos casos deduciendo o detrayendo recursos de la empresa para otro\n    tipo de actividad. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    MEDIDA SE VE AFECTADA LA ACTIVIDAD DEL MINISTERIO DE DEFENSA POR LOS\n    ESTADOS AN\u00cdMICOS DEL SE\u00d1OR MINISTRO ...\""]}, {"words": {"defensa nacional": [7], "militares": [4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [10], "defensa": [0, 1, 2, 3], "ej\u00e9rcito": [8], "guardia civil": [9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El ministro de Defensa no agota nuestra capacidad de sorpresa y se mete en\n    jardines de dif\u00edcil explicaci\u00f3n, y todo por acaparar la atenci\u00f3n\n    medi\u00e1tica. ...\"", "\"... Otro ejemplo: la semana pasada nos dec\u00eda usted, se\u00f1or\n    ministro, que la Ley de la Defensa Nacional ha incorporado la novedad\n    consistente en que la decisi\u00f3n y el seguimiento de nuestros soldados en\n    el exterior corresponde al Parlamento. ...\"", "\"... \u00bfTiene conciencia de haber cumplido con la Ley Org\u00e1nica de la Defensa\n    Nacional en este \u00faltimo env\u00edo de militares a Mauritania? ...\"", "\"... Espa\u00f1a y su defensa necesitan un ministro serio,\n    menos medi\u00e1tico y m\u00e1s eficaz. ...\"", "\"... Eso s\u00ed,\n    conseguida la foto, se olvid\u00f3 de trabajar para facilitar la vida de las\n    mujeres militares. ...\"", "\"... Parece haber olvidado esta frase,\n    pues ayer conoc\u00edamos por los medios de comunicaci\u00f3n que el Gobierno hab\u00eda\n    decidido enviar a 35 militares espa\u00f1oles a Mauritania, y no se ha\n    producido ninguna consulta ni solicitud de aprobaci\u00f3n a este Parlamento. ...\"", "\"... \u00bfTiene conciencia de haber cumplido con la Ley Org\u00e1nica de la Defensa\n    Nacional en este \u00faltimo env\u00edo de militares a Mauritania? ...\"", "\"... Otro ejemplo: la semana pasada nos dec\u00eda usted, se\u00f1or\n    ministro, que la Ley de la Defensa Nacional ha incorporado la novedad\n    consistente en que la decisi\u00f3n y el seguimiento de nuestros soldados en\n    el exterior corresponde al Parlamento. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible que quien un d\u00eda insulta a la \u00fanica mujer que preside una\n    comunidad aut\u00f3noma, Esperanza Aguirre, a los pocos d\u00edas pretenda so\u00f1ar\n    con un ej\u00e9rcito en el que la mitad de sus generales sean mujeres? ...\"", "\"... Por otra parte,\n    es incomprensible que el se\u00f1or Bono, conociendo un informe de\n    la Guardia Civil desde hace varios meses, no haya reaccionado para evitar\n    la situaci\u00f3n que se ha producido en los \u00faltimos d\u00edas. ...\"", "\"... Parece haber olvidado esta frase,\n    pues ayer conoc\u00edamos por los medios de comunicaci\u00f3n que el Gobierno hab\u00eda\n    decidido enviar a 35 militares espa\u00f1oles a Mauritania, y no se ha\n    producido ninguna consulta ni solicitud de aprobaci\u00f3n a este Parlamento. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me\n    ratifico en que ser\u00eda mucho mejor un ej\u00e9rcito en el que la mitad de los\n    generales fueran mujeres. ...\"", "\"... Lo que la se\u00f1ora diputada traslada acerca del estado an\u00edmico del\n    ministro es una pregunta tan gaseosa que lo \u00fanico que se me ocurre\n    decirle es que detr\u00e1s del Gobierno y del ministro est\u00e1 la solidez de 11\n    millones de espa\u00f1oles y 164 diputados. ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, los\n    estados an\u00edmicos fueron los que llevaron en otras \u00e9pocas en que\n    gobernaban ellos a cesar, por ejemplo, a un militar que no encontraba un\n    cura en Arabia Saudita para que dijera misa al jefe, cuando es bien\n    sabido que encontrar un cura en Arabia Saudita es m\u00e1s dif\u00edcil que ver una\n    foca en un desierto. ...\""]}, {"words": {"buque": [3], "ej\u00e9rcito": [1, 2], "operaciones": [4], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso es lo que ha hecho el Gobierno\n    socialista y el Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... Llevaban algunos a\u00f1os defendiendo el\n    reclutamiento, y el compromiso que firmaba un soldado cuando entraba en\n    el ej\u00e9rcito no pasaba de los tres a\u00f1os. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro,\n    nos gustar\u00eda saber, porque estas son las cosas que animan a entrar en el\n    ej\u00e9rcito, cu\u00e1les son los detalles de esas mejoras que supone el programa\n    Cavimar para la habitabilidad de los buques de la Armada. ...\"", "\"... Precisamente, se\u00f1or ministro, hemos podido ver juntos\n    los cambios llevados a cabo en el buque escuela, y la verdad es que\n    Navantia y los trabajadores de los astilleros, a los que -repito- tambi\u00e9n\n    el Gobierno est\u00e1 ayudando d\u00e1ndoles carga de trabajo, han hecho una de las\n    mejores operaciones est\u00e9ticas que se han visto nunca consiguiendo\n    transformar y rejuvenecer un buque de 89 a\u00f1os. ...\"", "\"... Precisamente, se\u00f1or ministro, hemos podido ver juntos\n    los cambios llevados a cabo en el buque escuela, y la verdad es que\n    Navantia y los trabajadores de los astilleros, a los que -repito- tambi\u00e9n\n    el Gobierno est\u00e1 ayudando d\u00e1ndoles carga de trabajo, han hecho una de las\n    mejores operaciones est\u00e9ticas que se han visto nunca consiguiendo\n    transformar y rejuvenecer un buque de 89 a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "espa\u00f1oles": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Existe la Ley de la Defensa Nacional, para que nuestros soldados vayan\n    donde quieren los espa\u00f1oles y no donde se decide en las Azores. ...\"", "\"... Existe la Ley de la Defensa Nacional, para que nuestros soldados vayan\n    donde quieren los espa\u00f1oles y no donde se decide en las Azores. ...\"", "\"... Existe la Ley de la Defensa Nacional, para que nuestros soldados vayan\n    donde quieren los espa\u00f1oles y no donde se decide en las Azores. ...\""]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfTiene el ministerio un calendario establecido de reformas a llevar a\n    cabo en el sector energ\u00e9tico para el resto de la legislatura? ...\"", "\"... Hago esta\n    pregunta siendo consciente de que usted ha respondido la pasada semana en\n    parte a la misma, pero entendiendo que buenas ser\u00edan mayores precisiones,\n    porque hemos pensado que el que se est\u00e1 viviendo en el sector energ\u00e9tico\n    es un momento no deseable por las incertidumbres que hay, por los campos\n    abiertos que existen, sin que se sepa d\u00f3nde y c\u00f3mo se van a cerrar. ...\"", "\"... Frente a todo ello, se\u00f1or ministro, que el Gobierno nos dijera lo que va\n    a hacer en lo que resta de legislatura ser\u00eda algo altamente deseable, no\n    ya para este grupo, sino para el conjunto del sector energ\u00e9tico. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [2], "medio ambiente": [8], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [3], "energ\u00edas renovables": [0], "energ\u00e9tico": [5, 6, 7], "energ\u00eda": [1], "renovables": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Puedo citar, por ejemplo, el Plan de\n    acci\u00f3n de la estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el Plan de\n    energ\u00edas renovables, el paquete de reformas para el impulso de la\n    productividad, que conten\u00eda 64 medidas destinadas al sector energ\u00e9tico, o\n    los dos reales decretos-leyes que ma\u00f1ana mismo espero que convalide la\n    C\u00e1mara -es la primera vez que hacemos uso de este mecanismo ciertamente\n    excepcional, como usted menciona-, uno, por el que se ampl\u00edan las\n    funciones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y otro, con el que\n    perseguimos contener la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit de la tarifa. ...\"", "\"... Puedo citar, por ejemplo, el Plan de\n    acci\u00f3n de la estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el Plan de\n    energ\u00edas renovables, el paquete de reformas para el impulso de la\n    productividad, que conten\u00eda 64 medidas destinadas al sector energ\u00e9tico, o\n    los dos reales decretos-leyes que ma\u00f1ana mismo espero que convalide la\n    C\u00e1mara -es la primera vez que hacemos uso de este mecanismo ciertamente\n    excepcional, como usted menciona-, uno, por el que se ampl\u00edan las\n    funciones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y otro, con el que\n    perseguimos contener la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit de la tarifa. ...\"", "\"... Puedo citar, por ejemplo, el Plan de\n    acci\u00f3n de la estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el Plan de\n    energ\u00edas renovables, el paquete de reformas para el impulso de la\n    productividad, que conten\u00eda 64 medidas destinadas al sector energ\u00e9tico, o\n    los dos reales decretos-leyes que ma\u00f1ana mismo espero que convalide la\n    C\u00e1mara -es la primera vez que hacemos uso de este mecanismo ciertamente\n    excepcional, como usted menciona-, uno, por el que se ampl\u00edan las\n    funciones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y otro, con el que\n    perseguimos contener la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit de la tarifa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Gobierno tiene un calendario de reformas del\n    sector energ\u00e9tico que inici\u00f3 al comienzo de la legislatura con el que\n    persigue alcanzar los objetivos de la pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Puedo citar, por ejemplo, el Plan de\n    acci\u00f3n de la estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el Plan de\n    energ\u00edas renovables, el paquete de reformas para el impulso de la\n    productividad, que conten\u00eda 64 medidas destinadas al sector energ\u00e9tico, o\n    los dos reales decretos-leyes que ma\u00f1ana mismo espero que convalide la\n    C\u00e1mara -es la primera vez que hacemos uso de este mecanismo ciertamente\n    excepcional, como usted menciona-, uno, por el que se ampl\u00edan las\n    funciones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y otro, con el que\n    perseguimos contener la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit de la tarifa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Gobierno tiene un calendario de reformas del\n    sector energ\u00e9tico que inici\u00f3 al comienzo de la legislatura con el que\n    persigue alcanzar los objetivos de la pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Como usted sabe, se\u00f1or\u00eda, en\n    los \u00faltimos meses hemos aprobado planes y acometido reformas de gran\n    calado en el sector energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Puedo citar, por ejemplo, el Plan de\n    acci\u00f3n de la estrategia de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica, el Plan de\n    energ\u00edas renovables, el paquete de reformas para el impulso de la\n    productividad, que conten\u00eda 64 medidas destinadas al sector energ\u00e9tico, o\n    los dos reales decretos-leyes que ma\u00f1ana mismo espero que convalide la\n    C\u00e1mara -es la primera vez que hacemos uso de este mecanismo ciertamente\n    excepcional, como usted menciona-, uno, por el que se ampl\u00edan las\n    funciones de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y otro, con el que\n    perseguimos contener la evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit de la tarifa. ...\"", "\"... Como es\n    sobradamente conocido, estos objetivos son garantizar el suministro y las\n    mejores condiciones de calidad con el m\u00e1ximo respeto al medio ambiente y\n    reduciendo en lo posible nuestra dependencia del exterior. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... H\u00e1galo en beneficio de las empresas,\n    de nuestras empresas, en beneficio de las familias, en beneficio de los\n    consumidores, en beneficio de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... El Gobierno Socialista est\u00e1 totalmente\n    volcado en satisfacer imposiciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas de quienes le\n    sustentan en el poder, en aliarse con los enemigos de nuestros socios\n    comerciales, en prestar oscuros apoyos a operaciones societarias, en la\n    politizaci\u00f3n de los \u00f3rganos de control y en dilapidar la estupenda imagen\n    que se ha proyectado a la econom\u00eda espa\u00f1ola en el exterior cuando\n    gobernaba el Partido Popular. ...\"", "\"... Las principales causas son,\n    entre otras, la p\u00e9rdida de competitividad derivada de los altos niveles\n    de inflaci\u00f3n, la baja productividad de nuestra econom\u00eda y la\n    especializaci\u00f3n de la producci\u00f3n espa\u00f1ola en bienes de baja o media\n    tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... El Gobierno Socialista est\u00e1 totalmente\n    volcado en satisfacer imposiciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas de quienes le\n    sustentan en el poder, en aliarse con los enemigos de nuestros socios\n    comerciales, en prestar oscuros apoyos a operaciones societarias, en la\n    politizaci\u00f3n de los \u00f3rganos de control y en dilapidar la estupenda imagen\n    que se ha proyectado a la econom\u00eda espa\u00f1ola en el exterior cuando\n    gobernaba el Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Volviendo a su pregunta, el Gobierno ha adoptado medidas que resultar\u00e1n\n    efectivas, eso s\u00ed a medio plazo, para atajar el d\u00e9ficit, medidas basadas,\n    como usted sabe, en la mejora de la competitividad, la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas y la potenciaci\u00f3n de los\n    factores compensadores del d\u00e9ficit. ...\"", "\"... Ha comenzado con bastante \u00e9xito el programa Aprendiendo a\n    exportar y se ha reforzado el programa Pipe 2000, optimizando el uso de\n    las nuevas tecnolog\u00edas de cara a la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas; ha sido creada la sociedad estatal para la promoci\u00f3n y\n    atracci\u00f3n de inversiones en el exterior, que ha comenzado a realizar ya\n    una pol\u00edtica activa de captaci\u00f3n de nuevas empresas para su instalaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a, as\u00ed como las de apoyo a las que ya est\u00e1n instaladas. ...\"", "\"... No pueden pretender ustedes que en poco menos de dos\n    a\u00f1os resolvamos un problema que se ha ido generando durante los ocho a\u00f1os\n    en los que el anterior Gobierno asisti\u00f3 impasible a una importante\n    p\u00e9rdida de competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y todo contando con\n    una coyuntura favorable a nivel internacional. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno tiene muy presente la trascendencia que el elevado\n    d\u00e9ficit exterior tiene para el futuro de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... No pueden pretender ustedes que en poco menos de dos\n    a\u00f1os resolvamos un problema que se ha ido generando durante los ocho a\u00f1os\n    en los que el anterior Gobierno asisti\u00f3 impasible a una importante\n    p\u00e9rdida de competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y todo contando con\n    una coyuntura favorable a nivel internacional. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por ello, el\n    Ministerio de Agricultura y el Ministerio de Medio Ambiente, de forma\n    coordinada, hemos elaborado un plan de choque para la modernizaci\u00f3n de\n    regad\u00edos, cuyo objetivo fundamental es el ahorro de agua. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La primera es que no debemos olvidar\n    que la duraci\u00f3n del acuerdo es de cuatro a\u00f1os y que, como usted sabe, se\n    cuenta a partir de su entrada en vigor; adem\u00e1s, es renovable por t\u00e1cita\n    reconducci\u00f3n, a diferencia de lo que ocurr\u00eda con el anterior, lo que sin\n    duda da mayor seguridad al futuro del acuerdo. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "sistema sanitario": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la singularidad\n    territorial de Canarias tambi\u00e9n afecta al sistema sanitario y, de manera\n    especial, al sistema de la sanidad exterior. ...\"", "\"... Por tanto, para\n    nuestra comunidad es estrat\u00e9gico el dispositivo de sanidad exterior y por\n    eso le pregunto si su Gobierno puede garantizar a la opini\u00f3n p\u00fablica\n    canaria, a los ciudadanos y ciudadanas del Archipi\u00e9lago la seguridad\n    sanitaria de sus fronteras. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la singularidad\n    territorial de Canarias tambi\u00e9n afecta al sistema sanitario y, de manera\n    especial, al sistema de la sanidad exterior. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3], "ley general": [4], "consumo": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Contestando a su pregunta, le dir\u00e9 que la Constituci\u00f3n y la Ley General de\n    Sanidad atribuyen al Ministerio de Sanidad y Consumo, sin perjuicio de\n    las competencias que se atribuyen a otros departamentos, el ejercicio de\n    las funciones en materia de sanidad exterior. ...\"", "\"... Mi departamento vigila y\n    controla los posibles riesgos para la salud derivados de la importaci\u00f3n y\n    exportaci\u00f3n o tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas y del tr\u00e1fico internacional de\n    viajeros. ...\"", "\"... En el tr\u00e1fico internacional de viajeros aplicamos los requerimientos del\n    reglamento sanitario internacional y las directrices de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud. ...\"", "\"... Hemos mostrado nuestra mejor disposici\u00f3n para\n    anticipar la entrada en vigor del reglamento sanitario internacional,\n    aprobado en la \u00faltima asamblea de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"", "\"... Contestando a su pregunta, le dir\u00e9 que la Constituci\u00f3n y la Ley General de\n    Sanidad atribuyen al Ministerio de Sanidad y Consumo, sin perjuicio de\n    las competencias que se atribuyen a otros departamentos, el ejercicio de\n    las funciones en materia de sanidad exterior. ...\"", "\"... Contestando a su pregunta, le dir\u00e9 que la Constituci\u00f3n y la Ley General de\n    Sanidad atribuyen al Ministerio de Sanidad y Consumo, sin perjuicio de\n    las competencias que se atribuyen a otros departamentos, el ejercicio de\n    las funciones en materia de sanidad exterior. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, soy consciente de que en la\n    tarea de la sanidad exterior concurren varios ministerios, y seguramente\n    los datos que voy a aportarle tengan menos que ver con su ministerio y\n    m\u00e1s con otros. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s de 60 plagas han arrasado cultivos\n    y plantas aut\u00f3ctonas de nuestra comunidad por culpa del deficitario\n    sistema de control de la sanidad exterior, causando da\u00f1os irreparables a\n    los cultivos tradicionales, a los cultivos de exportaci\u00f3n y a la flora\n    aut\u00f3ctona. ...\"", "\"... Debemos hacer todo esto hasta\n    tanto consigamos un mecanismo definitivo para la gesti\u00f3n de la sanidad\n    exterior con participaci\u00f3n de las autoridades locales... ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "consumo": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 el pasado 17 de febrero un\n    plan de medidas para la mejora de la sanidad exterior, del 2006 al 2008,\n    para reforzar los servicios e infraestructuras en el conjunto del Estado\n    y, por supuesto, tambi\u00e9n en Canarias. ...\"", "\"... En este momento son 50 las personas\n    que desarrollan las funciones de sanidad exterior en su comunidad y,\n    sobre la base de este acuerdo, est\u00e1 previsto aumentar esa plantilla. ...\"", "\"... Por eso hemos puesto en marcha una nueva aplicaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica que conecta al Ministerio de Sanidad y Consumo con los\n    servicios de sanidad exterior de manera inmediata, y hemos\n    mejorado...(Aplausos.) ...\"", "\"... Por eso hemos puesto en marcha una nueva aplicaci\u00f3n\n    inform\u00e1tica que conecta al Ministerio de Sanidad y Consumo con los\n    servicios de sanidad exterior de manera inmediata, y hemos\n    mejorado...(Aplausos.) ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA LA SE\u00d1ORA MINISTRA HACER UNA VALORACI\u00d3N DE LOS PRIMEROS\n    RESULTADOS, EN T\u00c9RMINOS DE ACCESO DE LOS J\u00d3VENES A UNA VIVIENDA, DE SU\n    MEDIDA ESTRELLA DE REGALAR ZAPATILLAS ...\"", "\"... PODR\u00cdA LA SE\u00d1ORA MINISTRA HACER UNA VALORACI\u00d3N DE LOS PRIMEROS\n    RESULTADOS, EN T\u00c9RMINOS DE ACCESO DE LOS J\u00d3VENES A UNA VIVIENDA, DE SU\n    MEDIDA ESTRELLA DE REGALAR ZAPATILLAS ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... conoce, los resultados de las pol\u00edticas de vivienda del Gobierno\n    de Espa\u00f1a para los j\u00f3venes son positivos y ya se vienen percibiendo desde\n    el inicio de esta legislatura. ...\"", "\"... En esa valoraci\u00f3n entra la puesta en\n    funcionamiento del portal de informaci\u00f3n de vivienda para los j\u00f3venes\n    elaborado por el Consejo de la Juventud, hecho por los j\u00f3venes para los\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... conoce, los resultados de las pol\u00edticas de vivienda del Gobierno\n    de Espa\u00f1a para los j\u00f3venes son positivos y ya se vienen percibiendo desde\n    el inicio de esta legislatura. ...\"", "\"... En esa valoraci\u00f3n entra la puesta en\n    funcionamiento del portal de informaci\u00f3n de vivienda para los j\u00f3venes\n    elaborado por el Consejo de la Juventud, hecho por los j\u00f3venes para los\n    j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [7, 8], "sociedad p\u00fablica": [12], "vivienda digna": [11], "acceso": [13], "precio": [9], "alquiler": [10], "j\u00f3venes": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para observar a qu\u00e9 se reduce\n    su pol\u00edtica de vivienda para los j\u00f3venes despu\u00e9s de estos dos a\u00f1os. ...\"", "\"... No\n    hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para ver el fracaso de su Ministerio de\n    Vivienda. ...\"", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"", "\"... Ministerio de Vivienda. ...\"", "\"... Mientras tanto, el precio de la vivienda en 2005, siendo\n    usted ministra, sube un 12,8 por ciento. ...\"", "\"... Pero usted, se\u00f1ora ministra, como ni sabe ni quiere\n    darles a los j\u00f3venes una vivienda digna, les da zapatillas para que\n    paseen buscando una casa que jam\u00e1s van a encontrar aquellos que empiezan\n    su vida. ...\"", "\"... Hubi\u00e9ramos\n    preferido que, frente a esta campa\u00f1a de publicidad rid\u00edcula, les hubieran\n    dado un llavero con las llaves de acceso a su primera vivienda. ...\"", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"", "\"... Lo que quieren los j\u00f3venes es que\n    usted, desde su ministerio, les ayude a pagar las viviendas. ...\"", "\"... Mientras tanto, el precio de la vivienda en 2005, siendo\n    usted ministra, sube un 12,8 por ciento. ...\"", "\"... Su Sociedad P\u00fablica de Alquiler\n    no ha servido para nada pues se siguen manteniendo los mismos precios que\n    en el mercado libre. ...\"", "\"... Pero usted, se\u00f1ora ministra, como ni sabe ni quiere\n    darles a los j\u00f3venes una vivienda digna, les da zapatillas para que\n    paseen buscando una casa que jam\u00e1s van a encontrar aquellos que empiezan\n    su vida. ...\"", "\"... Su Sociedad P\u00fablica de Alquiler\n    no ha servido para nada pues se siguen manteniendo los mismos precios que\n    en el mercado libre. ...\"", "\"... Hubi\u00e9ramos\n    preferido que, frente a esta campa\u00f1a de publicidad rid\u00edcula, les hubieran\n    dado un llavero con las llaves de acceso a su primera vivienda. ...\"", "\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para observar a qu\u00e9 se reduce\n    su pol\u00edtica de vivienda para los j\u00f3venes despu\u00e9s de estos dos a\u00f1os. ...\"", "\"... No hay m\u00e1s que ver esta zapatilla para ver lo muy en broma que\n    este Gobierno socialista se toma a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... No hay m\u00e1s que\n    ver esta zapatilla para ver el \u00faltimo disparate y el rid\u00edculo m\u00e1s\n    espantoso de la ministra de Vivienda: que si 180.000 viviendas, que si\n    soluciones habitacionales, que si lo minipisos o apretujillos, como\n    dieron en llamar ahora los j\u00f3venes a su propuesta, y ahora, despu\u00e9s de\n    dos a\u00f1os, en el ministerio -mire que le ha llevado tiempo- aprueba su\n    medida estrella y reconoce -leo textualmente en la zapatilla-:\n    Obviamente, no podemos conseguirte casa pero, de momento, te ayudamos a\n    buscarla. ...\"", "\"... Entonces, decide regalarle zapatillas a\n    los j\u00f3venes e invitarles a que paseen la ciudad y esto nos cuesta a todos\n    400.000 euros. ...\"", "\"... Pero usted, se\u00f1ora ministra, como ni sabe ni quiere\n    darles a los j\u00f3venes una vivienda digna, les da zapatillas para que\n    paseen buscando una casa que jam\u00e1s van a encontrar aquellos que empiezan\n    su vida. ...\"", "\"... El problema de los\n    j\u00f3venes, se\u00f1ora ministra, no es encontrar casa, el problema de los\n    j\u00f3venes es pagarla, que le quede claro. ...\"", "\"... Lo que quieren los j\u00f3venes es que\n    usted, desde su ministerio, les ayude a pagar las viviendas. ...\"", "\"... Eso es lo\n    que queremos para los j\u00f3venes, no ridiculizarlos como usted ha intentado. ...\"", "\"... Por eso, en su argot, en ese que le gusta de las Keli, cuando comienza\n    aqu\u00ed diciendo: echa a andar por la ciudad, pues s\u00ed, eche usted a andar\n    para salirse del ministerio e irse a su Keli, que es lo que le piden los\n    ciudadanos y los j\u00f3venes de este pa\u00eds: a su casita, a la Keli, \u00bfvale? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "ayudas": [11], "j\u00f3venes": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por tanto, hasta ahora, cuando no se ajustaban a su moral o a su\n    pensamiento, ustedes, en lugar de escuchar a los j\u00f3venes, censuraban sus\n    campa\u00f1as y ahora lo que pretenden ustedes, cuando el Gobierno de Espa\u00f1a\n    quiere proporcionar vivienda a los j\u00f3venes, es censurar las campa\u00f1as de\n    los j\u00f3venes. ...\"", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, creo que lo m\u00e1s importante es que\n    ustedes conozcan que, seg\u00fan la encuesta del Injuve, el 63 por ciento de\n    los j\u00f3venes de este pa\u00eds no conoce la informaci\u00f3n en materia de vivienda. ...\"", "\"... No existe informaci\u00f3n sobre las ayudas para la vivienda. ...\"", "\"... Le puedo\n    decir que este portal de informaci\u00f3n para la vivienda ha tenido hasta la\n    fecha 320.000 visitas y que los j\u00f3venes que han entrado han visitado 26\n    millones de p\u00e1ginas del portal. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a apoya las iniciativas de los j\u00f3venes\n    y no les pone freno, como hac\u00eda el Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... No hay\n    m\u00e1s que recordar campa\u00f1as del Gobierno anterior del Partido Popular que\n    estaban ustedes acostumbrados a censurar porque, por ejemplo, hab\u00eda dos\n    j\u00f3venes del mismo sexo d\u00e1ndose un beso. ...\"", "\"... Por tanto, hasta ahora, cuando no se ajustaban a su moral o a su\n    pensamiento, ustedes, en lugar de escuchar a los j\u00f3venes, censuraban sus\n    campa\u00f1as y ahora lo que pretenden ustedes, cuando el Gobierno de Espa\u00f1a\n    quiere proporcionar vivienda a los j\u00f3venes, es censurar las campa\u00f1as de\n    los j\u00f3venes. ...\"", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, creo que lo m\u00e1s importante es que\n    ustedes conozcan que, seg\u00fan la encuesta del Injuve, el 63 por ciento de\n    los j\u00f3venes de este pa\u00eds no conoce la informaci\u00f3n en materia de vivienda. ...\"", "\"... Ese dato, unido\n    al gran conocimiento de la realidad que el Consejo de la Juventud de\n    Espa\u00f1a tiene, es lo que ha hecho que el Gobierno de Espa\u00f1a apoye esta\n    campa\u00f1a, que es del Consejo de la Juventud, hecha por los j\u00f3venes y para\n    los j\u00f3venes, entre ellos los j\u00f3venes del Partido Popular a los que\n    ustedes no han escuchado nunca ni tampoco van a escuchar ahora. ...\"", "\"... Le puedo\n    decir que este portal de informaci\u00f3n para la vivienda ha tenido hasta la\n    fecha 320.000 visitas y que los j\u00f3venes que han entrado han visitado 26\n    millones de p\u00e1ginas del portal. ...\"", "\"... Es uno de los portales m\u00e1s visitados de\n    los millones de p\u00e1ginas que existen en el mundo y le puedo decir, adem\u00e1s,\n    que hasta la fecha m\u00e1s de 5.000 j\u00f3venes reciben mensajes en su m\u00f3vil... ...\"", "\"... No existe informaci\u00f3n sobre las ayudas para la vivienda. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [9], "vivienda protegida": [7, 8], "vivienda digna": [16], "suelo": [11], "familias": [18, 19], "sociedad p\u00fablica": [17], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [22], "acceso": [20], "viviendas protegidas": [10], "alquiler": [12, 13], "metros cuadrados": [15], "j\u00f3venes": [21], "suelo p\u00fablico": [14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ayer, con el Gobierno del Partido Popular la pol\u00edtica de\n    vivienda se ve\u00eda exclusivamente desde la perspectiva de mercado. ...\"", "\"... Basta\n    con recordar la desafortunada frase del ministro Cascos cuando dijo: Si\n    en Espa\u00f1a los precios de la vivienda son altos es porque los espa\u00f1oles\n    pueden compr\u00e1rsela. ...\"", "\"... Hoy, con un Gobierno socialista,\n    se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica integral de vivienda con la vista puesta en\n    los ciudadanos, especialmente en los j\u00f3venes, para los que el acceso a\n    una vivienda se hab\u00eda convertido en los \u00faltimos a\u00f1os en un objetivo\n    dif\u00edcilmente alcanzable. ...\"", "\"... En estos d\u00edas se ha cumplido el segundo a\u00f1o de\n    Gobierno socialista y ya se puede ver con una cierta perspectiva lo\n    realizado por su ministerio para conseguir que todos los ciudadanos\n    puedan acceder a una vivienda digna, como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del Real Decreto 1721/2004, que puso en funcionamiento\n    el plan de choque, se incentiv\u00f3 claramente el alquiler y, desde el punto\n    de vista cuantitativo, se increment\u00f3 en un 65 por ciento el n\u00famero de\n    familias que se benefici\u00f3 de una vivienda protegida respecto del plan\n    2002-2005, heredado del Partido Popular. ...\"", "\"... En julio de 2005 el Gobierno\n    aprob\u00f3 el Real Decreto 801/2005, por el que entra en funcionamiento el\n    plan de vivienda 2005-2008, cuyo objetivo es que 180.000 familias al a\u00f1o,\n    720.000 durante el periodo de vigencia del plan, puedan acceder a una\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... Con \u00e9l se\n    da un importante paso en la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del Real Decreto 1721/2004, que puso en funcionamiento\n    el plan de choque, se incentiv\u00f3 claramente el alquiler y, desde el punto\n    de vista cuantitativo, se increment\u00f3 en un 65 por ciento el n\u00famero de\n    familias que se benefici\u00f3 de una vivienda protegida respecto del plan\n    2002-2005, heredado del Partido Popular. ...\"", "\"... En julio de 2005 el Gobierno\n    aprob\u00f3 el Real Decreto 801/2005, por el que entra en funcionamiento el\n    plan de vivienda 2005-2008, cuyo objetivo es que 180.000 familias al a\u00f1o,\n    720.000 durante el periodo de vigencia del plan, puedan acceder a una\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del Real Decreto 1721/2004, que puso en funcionamiento\n    el plan de choque, se incentiv\u00f3 claramente el alquiler y, desde el punto\n    de vista cuantitativo, se increment\u00f3 en un 65 por ciento el n\u00famero de\n    familias que se benefici\u00f3 de una vivienda protegida respecto del plan\n    2002-2005, heredado del Partido Popular. ...\"", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... En estos d\u00edas se ha cumplido el segundo a\u00f1o de\n    Gobierno socialista y ya se puede ver con una cierta perspectiva lo\n    realizado por su ministerio para conseguir que todos los ciudadanos\n    puedan acceder a una vivienda digna, como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista se han\n    movilizado m\u00e1s de seis millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico para\n    la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 30.000 viviendas protegidas y se ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... Con la aprobaci\u00f3n del Real Decreto 1721/2004, que puso en funcionamiento\n    el plan de choque, se incentiv\u00f3 claramente el alquiler y, desde el punto\n    de vista cuantitativo, se increment\u00f3 en un 65 por ciento el n\u00famero de\n    familias que se benefici\u00f3 de una vivienda protegida respecto del plan\n    2002-2005, heredado del Partido Popular. ...\"", "\"... En julio de 2005 el Gobierno\n    aprob\u00f3 el Real Decreto 801/2005, por el que entra en funcionamiento el\n    plan de vivienda 2005-2008, cuyo objetivo es que 180.000 familias al a\u00f1o,\n    720.000 durante el periodo de vigencia del plan, puedan acceder a una\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... Hoy, con un Gobierno socialista,\n    se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica integral de vivienda con la vista puesta en\n    los ciudadanos, especialmente en los j\u00f3venes, para los que el acceso a\n    una vivienda se hab\u00eda convertido en los \u00faltimos a\u00f1os en un objetivo\n    dif\u00edcilmente alcanzable. ...\"", "\"... Hoy, con un Gobierno socialista,\n    se est\u00e1 haciendo una pol\u00edtica integral de vivienda con la vista puesta en\n    los ciudadanos, especialmente en los j\u00f3venes, para los que el acceso a\n    una vivienda se hab\u00eda convertido en los \u00faltimos a\u00f1os en un objetivo\n    dif\u00edcilmente alcanzable. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3, a\n    trav\u00e9s de un real decreto, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [4, 5, 6, 7, 8], "suelo": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la sostenibilidad, la innovaci\u00f3n y la calidad en la\n    edificaci\u00f3n son ejes estrat\u00e9gicos de las pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de vivienda, suelo y edificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como no pod\u00eda\n    ser de otra forma, este c\u00f3digo es fruto del consenso y de la\n    participaci\u00f3n, como todas las iniciativas del Ministerio de Vivienda. ...\"", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico supone edificios m\u00e1s\n    seguros, habitables y sostenibles para los ciudadanos, es decir,\n    viviendas m\u00e1s ecol\u00f3gicas y eficientes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la sostenibilidad, la innovaci\u00f3n y la calidad en la\n    edificaci\u00f3n son ejes estrat\u00e9gicos de las pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en materia de vivienda, suelo y edificaci\u00f3n. ...\"", "\"... En esa direcci\u00f3n, el Consejo de Ministros del pasado\n    viernes aprob\u00f3 el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n que supone, en primer\n    lugar, la mayor reforma normativa en materia de edificaci\u00f3n que se ha\n    producido en Espa\u00f1a en los \u00faltimos 30 a\u00f1os. ...\"", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    desarrollando la Ley de Ordenaci\u00f3n de la Edificaci\u00f3n y reflejando el\n    cumplimiento de nuestros compromisos internacionales -por ejemplo, el del\n    Protocolo de Kioto-, de nuestros compromisos de Gobierno, supone tambi\u00e9n\n    la trasposici\u00f3n de directivas comunitarias, entre ellas las de eficiencia\n    energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n es un c\u00f3digo\n    flexible, que fomenta la innovaci\u00f3n, incrementa la productividad y\n    tambi\u00e9n la competitividad en el sector de la edificaci\u00f3n. ...\"", "\"... El c\u00f3digo t\u00e9cnico supone edificios m\u00e1s\n    seguros, habitables y sostenibles para los ciudadanos, es decir,\n    viviendas m\u00e1s ecol\u00f3gicas y eficientes. ...\"", "\"... Con el c\u00f3digo t\u00e9cnico\n    tendremos un menor consumo de calefacci\u00f3n, se aprovechar\u00e1 mejor la luz\n    natural, se fomentar\u00e1n las energ\u00edas renovables mediante la instalaci\u00f3n de\n    placas solares y placas solares fotovoltaicas, habr\u00e1 mayor calidad de la\n    construcci\u00f3n, una reducci\u00f3n del consumo de energ\u00eda y una menor emisi\u00f3n de\n    CO2 a la atm\u00f3sfera. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0], "medio ambiente": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello el sector es m\u00e1s consciente de la importancia que tienen la\n    calidad, el confort, la seguridad, la eficiencia energ\u00e9tica y la\n    sostenibilidad, conceptos que hoy se han de tener en cuenta en la\n    planificaci\u00f3n, en el dise\u00f1o y en la construcci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de los\n    edificios. ...\"", "\"... Por todo ello el sector es m\u00e1s consciente de la importancia que tienen la\n    calidad, el confort, la seguridad, la eficiencia energ\u00e9tica y la\n    sostenibilidad, conceptos que hoy se han de tener en cuenta en la\n    planificaci\u00f3n, en el dise\u00f1o y en la construcci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de los\n    edificios. ...\"", "\"... Las cifras que arroja cada a\u00f1o la actividad constructora en\n    Espa\u00f1a nos hacen reflexionar que solo con el modelo del desarrollo\n    sostenible podremos conseguir el equilibrio entre el impacto de la\n    construcci\u00f3n sobre el medio ambiente, la cohesi\u00f3n social y la viabilidad\n    econ\u00f3mica del sector. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Del Cesice van\n    a formar parte todas las administraciones p\u00fablicas, el resto de los\n    departamentos ministeriales que tienen mucho que decir en cuanto a la\n    eficiencia energ\u00e9tica, la sostenibilidad y la calidad en la edificaci\u00f3n,\n    pero tambi\u00e9n todas y cada una de las comunidades aut\u00f3nomas y la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, esto es, las\n    corporaciones locales. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias espa\u00f1olas": [9], "viviendas": [1, 2, 3], "suelo": [6, 7], "familias": [10], "viviendas protegidas": [4, 5], "suelo p\u00fablico": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Estamos hablando, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, de una\n    actuaci\u00f3n de Sepes sobre 57 hect\u00e1reas de terreno, en los que est\u00e1\n    previsto construir 2.113 viviendas, todas ellas protegidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, nos consta que desde el Ministerio de Vivienda\n    se viene procediendo a la identificaci\u00f3n del suelo no destinado a usos\n    administrativos por los distintos departamentos y sus entes p\u00fablicos\n    dependientes para destinarlo preferentemente a la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas o equipamiento y servicios p\u00fablicos, en concertaci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y los entes locales. ...\"", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Sabemos que, como\n    consecuencia de ello, se han comprometido m\u00e1s de 10 millones de metros\n    cuadrados de suelo para m\u00e1s de 34.000 viviendas protegidas en toda\n    Espa\u00f1a, cumpliendo as\u00ed el compromiso del presidente del Gobierno en su\n    discurso de investidura, es decir, de poner suelo p\u00fablico en poder de las\n    administraciones destinado a la construcci\u00f3n de viviendas a precios\n    asequibles para las familias espa\u00f1olas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [8, 9, 10, 11], "vivienda protegida": [6, 7], "suelo": [16, 17, 18, 19, 20], "viviendas protegidas": [12, 13, 14, 15], "alquiler": [21], "metros cuadrados": [22, 23]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Como conoce S.S., el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando ejemplo poniendo a\n    disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda el suelo de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado para vivienda protegida y tambi\u00e9n su patrimonio inmobiliario para\n    el alquiler. ...\"", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Concretamente, en Guadalajara, el Ministerio de Vivienda a trav\u00e9s de\n    Sepes tiene en marcha distintas actuaciones residenciales. ...\"", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"", "\"... El Ministerio de Vivienda actualmente est\u00e1 desarrollando en Castilla-La\n    Mancha otras dos actuaciones residenciales, adem\u00e1s de las de Guadalajara,\n    cuyas obras van a empezar inmediatamente y los proyectos de edificaci\u00f3n\n    se van a sacar tambi\u00e9n a concurso simult\u00e1neamente con la urbanizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como conoce S.S., el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando ejemplo poniendo a\n    disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda el suelo de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado para vivienda protegida y tambi\u00e9n su patrimonio inmobiliario para\n    el alquiler. ...\"", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"", "\"... Como conoce S.S., el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando ejemplo poniendo a\n    disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda el suelo de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado para vivienda protegida y tambi\u00e9n su patrimonio inmobiliario para\n    el alquiler. ...\"", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La superficie\n    total ordenada que sacamos en la ciudad de Guadalajara con la actuaci\u00f3n\n    que aprob\u00f3 el pasado Consejo de Ministros supone 58 hect\u00e1reas que va a\n    permitir desarrollar suelo neto para 17 solares de uso residencial, en\n    donde se van a poder construir 2.113 viviendas protegidas para los\n    ciudadanos y ciudadanas de este pa\u00eds. ...\"", "\"... La inversi\u00f3n que el Ministerio de Vivienda ha hecho para urbanizar este\n    suelo para 2.113 viviendas protegidas es de casi 34.500.000 de euros y\n    las obras se van a ejecutar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"", "\"... Como conoce S.S., el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dando ejemplo poniendo a\n    disposici\u00f3n de la ciudadan\u00eda el suelo de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado para vivienda protegida y tambi\u00e9n su patrimonio inmobiliario para\n    el alquiler. ...\"", "\"... Son aproximadamente 10 millones de metros cuadrados para\n    casi 34.000 viviendas protegidas los que ha puesto el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para construir vivienda protegida durante estos dos a\u00f1os de legislatura,\n    suelo para 17.000 viviendas protegidas por a\u00f1o. ...\"", "\"... En cuanto a la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo, Sepes, el Ministerio\n    de Vivienda cuenta ya con casi 6 millones de metros cuadrados de suelo de\n    su propiedad para 18.000 viviendas protegidas en toda Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde Izquierda Unida-Iniciativa per Catalunya\n    hemos trabajado y seguimos trabajando durante la tramitaci\u00f3n de la ley\n    por una radiotelevisi\u00f3n que sea un gran servicio p\u00fablico, pero para ello\n    necesitamos una plantilla suficiente y los centros territoriales porque\n    son el reflejo de la realidad del Estado espa\u00f1ol, porque cumplen una\n    funci\u00f3n social de cohesi\u00f3n interterritorial y necesitan que el Gobierno\n    se crea esta funci\u00f3n del ente. ...\"", "\"... Ya el sometimiento de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola al control de la SEPI nos aleja del objetivo principal de\n    servicio p\u00fablico, pero es que adem\u00e1s est\u00e1 permanentemente sometido a\n    estas cuentas para todo. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    piensan garantizar el servicio p\u00fablico, con un plan de desmantelamiento\n    de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Los trabajadores y los ciudadanos que se\n    quedan sin la televisi\u00f3n que nos corresponde en democracia, porque para\n    tener una televisi\u00f3n p\u00fablica de calidad necesitamos que en la ley se\n    reconozca que es un servicio p\u00fablico; necesitamos a esos trabajadores\n    prestando ese servicio y necesitamos a los centros territoriales\n    produciendo y otorg\u00e1ndonos la informaci\u00f3n que, como ciudadanos, merecemos\n    y que, en democracia, es una obligaci\u00f3n del Estado. ...\"", "\"... Ustedes solo miran hacia la rentabilidad\n    econ\u00f3mica y nosotros miramos a la garant\u00eda de servicio p\u00fablico, es decir,\n    a la rentabilidad social. ...\"", "\"... No, hay que cumplir\n    diariamente y de manera cotidiana con este servicio p\u00fablico. ...\"", "\"... Desde Izquierda Unida instamos al Gobierno a recuperar el servicio p\u00fablico\n    que ustedes abandonan bajo las palabras de viabilidad y eficiencia, que\n    en el \u00e1mbito empresarial suele estar traducido como p\u00e9rdida de empleo. ...\"", "\"... No nos hable de coste desmesurado, sino de contenido y de\n    estructura necesaria para dar un servicio p\u00fablico de calidad. ...\""]}, {"words": {"proceso": [11, 12, 13], "servicio p\u00fablico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presidente del Gobierno asumi\u00f3 el compromiso incluido en el\n    programa electoral del Partido Socialista de abordar la reforma del\n    servicio p\u00fablico de radio y televisi\u00f3n. ...\"", "\"... Como principio inicial, se descart\u00f3 cualquier proceso\n    de privatizaci\u00f3n de la actual estructura de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y se\n    defendi\u00f3 un servicio p\u00fablico fuerte que, mediante una programaci\u00f3n\n    adecuada y diversificada, sepa impulsar los principios b\u00e1sicos de nuestro\n    ordenamiento democr\u00e1tico y atienda las demandas de los ciudadanos con una\n    irrenunciable exigencia de calidad, tal como se solicitaba expresamente\n    por el consejo para la reforma. ...\"", "\"... Se trata de materializar la voluntad\n    de prestar un servicio p\u00fablico y reafirmar su neutralidad. ...\"", "\"... En primer t\u00e9rmino, deben adecuarse los principios\n    comunitarios de proporcionalidad y transparencia para la financiaci\u00f3n del\n    servicio p\u00fablico. ...\"", "\"... En segundo lugar, debe impedir el recurso de\n    endeudamiento como forma de financiar el d\u00e9ficit corriente en que\n    sistem\u00e1ticamente incurr\u00eda el gestor del servicio p\u00fablico. ...\"", "\"... El proyecto legal regular\u00e1 con precisi\u00f3n la\n    configuraci\u00f3n del servicio p\u00fablico a prestar, la encomienda de su\n    prestaci\u00f3n a unas sociedades mercantiles estatales y su adecuada\n    financiaci\u00f3n, en la que convivir\u00e1n recursos p\u00fablicos y la captaci\u00f3n de\n    ingresos comerciales. ...\"", "\"... El gestor del servicio p\u00fablico ser\u00e1 controlado por\n    el Tribunal de Cuentas y la Intervenci\u00f3n General del Estado en raz\u00f3n de\n    los recursos asignados y con unas consecuencias rigurosas para sus\n    administradores si se aprecian causas que van a ser estipuladas en la\n    propia norma legal. ...\"", "\"... Ni que decir tiene que el control parlamentario se\n    ver\u00e1 reforzado para el adecuado seguimiento de la actividad de este\n    servicio p\u00fablico. ...\"", "\"... Por lo que respecta a la compatibilidad del plan de saneamiento y futuro\n    con las recomendaciones del consejo para la reforma, resulta\n    incuestionable que el aludido plan parte de la premisa de configurar una\n    programaci\u00f3n que garantiza la prestaci\u00f3n de un servicio p\u00fablico acorde\n    con los planteamientos de aquel consejo. ...\"", "\"... Para esta programaci\u00f3n se han\n    previsto dos objetivos complementarios: la oferta de un servicio p\u00fablico\n    de calidad reconocida y la obtenci\u00f3n de unos niveles de audiencia que\n    permitan su sostenimiento equilibrado. ...\"", "\"... Por todo lo expuesto, no puedo compartir que el plan presentado por SEPI y\n    Radiotelevisi\u00f3n implique la mutilaci\u00f3n del servicio p\u00fablico. ...\"", "\"... Como principio inicial, se descart\u00f3 cualquier proceso\n    de privatizaci\u00f3n de la actual estructura de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola y se\n    defendi\u00f3 un servicio p\u00fablico fuerte que, mediante una programaci\u00f3n\n    adecuada y diversificada, sepa impulsar los principios b\u00e1sicos de nuestro\n    ordenamiento democr\u00e1tico y atienda las demandas de los ciudadanos con una\n    irrenunciable exigencia de calidad, tal como se solicitaba expresamente\n    por el consejo para la reforma. ...\"", "\"... Otra pieza crucial del proceso de la reforma consiste en la consecuci\u00f3n de\n    la m\u00e1xima independencia posible en la prestaci\u00f3n del servicio, evitando\n    la mediatizaci\u00f3n de la programaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\n    trata de un proceso convergente hacia un nuevo modelo para la\n    radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como\n    le he dicho, la culpa la tienen los malos gestores que ha tenido\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola; la culpa la tienen uno y otro Gobierno que se\n    han sucedido y, por tanto, hay que buscar una soluci\u00f3n para seguir\n    garantizando un servicio p\u00fablico de calidad que ha de ser la televisi\u00f3n\n    de todos y la radio de todos. ...\"", "\"... Hay una subvenci\u00f3n en los Presupuestos Generales del Estado de 2006, s\u00ed;\n    una subvenci\u00f3n a partir de la que nosotros esper\u00e1bamos que se abriera un\n    nuevo espacio, un nuevo camino para que la televisi\u00f3n fuese realmente un\n    servicio p\u00fablico, y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la ley que est\u00e1 en tramitaci\u00f3n. ...\"", "\"... La esperan todos los\n    ciudadanos; los ciudadanos que\n    quieren disfrutar y que tienen derecho a un servicio p\u00fablico a trav\u00e9s de\n    una radio y televisi\u00f3n de calidad que se dirija a todos nosotros y no que\n    se preocupe \u00fanicamente por una rentabilidad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso es lo que pretendemos\n    ahora, resolver los problemas intentando hacer una televisi\u00f3n que est\u00e9\n    dimensionada para su funci\u00f3n, con costes posiblemente mayores -es un\n    servicio p\u00fablico- que las empresas privadas equivalentes, pero no tan\n    distintos a los de las empresas privadas equivalentes. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed es\n    como se dise\u00f1a todo el plan, de acuerdo con consultores privados\n    especializados en este tipo de actuaciones, y lo que pretendemos es\n    mantener un servicio p\u00fablico de calidad con un coste razonable para los\n    ciudadanos, coste que pagamos todos. ...\""]}, {"words": {"paro": [12], "agentes sociales": [17, 18], "di\u00e1logo social": [15, 16], "formaci\u00f3n profesional": [21, 22], "desempleo": [19, 20], "contratos": [13, 14], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"", "\"... Recuerdo tambi\u00e9n los incidentes de los pasados meses de noviembre\n    y diciembre en las barriadas francesas donde viven j\u00f3venes que son hijos\n    y nietos de la inmigraci\u00f3n, fundamentalmente de origen africano, de los\n    a\u00f1os sesenta y setenta. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hoy un diario madrile\u00f1o publica una\n    entrevista muy interesante a una l\u00edder de las revueltas que afirma que\n    hoy Francia no es capaz de ofrecer un proyecto de pa\u00eds a sus j\u00f3venes;\n    este es el drama: si un pa\u00eds no da oportunidad a sus j\u00f3venes est\u00e1\n    enfangado de verdad; los j\u00f3venes viven una crisis general y eso se\n    traduce en desconfianza hacia la pol\u00edtica que conduce a la abstenci\u00f3n o a\n    votar los extremos y a una incertidumbre sobre el modelo social. ...\"", "\"... Una entrevista corta\n    pero interesante que en el contexto espa\u00f1ol, diferente por muchas razones\n    del contexto franc\u00e9s, justifica que en este Pleno podamos dedicar una\n    interpelaci\u00f3n a los problemas de empleo de nuestros j\u00f3venes, convencidos\n    adem\u00e1s de que aquellas personas m\u00e1s vulnerables -los j\u00f3venes de familias\n    con menos recursos- son los que tienen m\u00e1s incertidumbre respecto al\n    funcionamiento del mercado de trabajo, pero tambi\u00e9n los j\u00f3venes con\n    mayores recursos educativos, formativos y familiares tienen\n    incertidumbres sobre su futuro en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo. ...\"", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"", "\"... La sociedad hace frente a una elevada tasa de fracaso\n    escolar y de abandono prematuro de las aulas, tasa que ha aumentado entre\n    los a\u00f1os 2000 y 2004 y que se sit\u00faa alrededor de un 30 por ciento de\n    nuestros j\u00f3venes estudiantes, que se ceba precisamente en los que\n    provienen de sectores m\u00e1s vulnerables, que explica nuestro elevado n\u00famero\n    de empleos no cualificados y que forma parte de esa perspectiva de\n    incertidumbre respecto al futuro. ...\"", "\"... La sensaci\u00f3n de precariedad de esos j\u00f3venes que no terminan sus\n    estudios y acaban trabajando en empleos poco cualificados va mucho m\u00e1s\n    all\u00e1 de si tienen un contrato temporal o indefinido. ...\"", "\"... Un problema es tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro -y el propio CES lo\n    destaca en su estudio-, en la franja de 25 a 29 a\u00f1os, los j\u00f3venes\n    sobrecualificados que trabajan en nada que tenga que ver con aquello que\n    han estudiado. ...\"", "\"... Justamente el estudio de Comisiones Obreras pon\u00eda de\n    manifiesto que la sensaci\u00f3n de precariedad de esos j\u00f3venes formados en la\n    universidad, esa generaci\u00f3n de la que nos gusta decir que es la m\u00e1s bien\n    formada de la historia de Espa\u00f1a, trabajando en empleos para los que no\n    se ha preparado, tiene tambi\u00e9n una alt\u00edsima tasa de incertidumbre sobre\n    su futuro, ven que su esfuerzo de educaci\u00f3n no se corresponde con sus\n    expectativas personales en el empleo. ...\"", "\"... Existe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, una\n    alt\u00edsima tasa de temporalidad en ese colectivo de j\u00f3venes con problemas\n    de abuso en la contrataci\u00f3n sucesiva, en la rotaci\u00f3n laboral, elemento\n    nuclear en el di\u00e1logo social sobre la\n    reforma del mercado de trabajo. ...\"", "\"... Y es un problema, se\u00f1or ministro\n    -creo que tambi\u00e9n lo compartimos-, que a pesar de los esfuerzos y de los\n    discursos que todos hemos realizado en este \u00e1mbito hay un n\u00famero\n    relativamente peque\u00f1o de j\u00f3venes que optan por los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional, una formaci\u00f3n profesional que con los esfuerzos que hemos\n    hecho seguramente ha mejorado de manera sustancial a lo largo de estos\n    a\u00f1os, pero que es evidente que contin\u00faa sin ser atractiva para much\u00edsimos\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Los dos instrumentos que en nuestra legislaci\u00f3n laboral est\u00e1n\n    orientados a proporcionar a los j\u00f3venes, tanto a aquellos que tienen\n    titulaci\u00f3n universitaria como a los que tienen menor nivel de\n    cualificaci\u00f3n, el fin de su actividad formativa o que les pueda permitir\n    la obtenci\u00f3n de la experiencia necesaria para incorporarse en el mercado\n    de trabajo, tienen una tasa de utilizaci\u00f3n por parte de nuestras empresas\n    escas\u00edsima, casi anecd\u00f3tica. ...\"", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"", "\"... Tenemos pocos\n    estudiantes en la formaci\u00f3n profesional; tenemos una alta tasa de fracaso\n    escolar; una baja tasa de actividad en la franja de menores de 25 a\u00f1os\n    -forma parte de nuestro escenario de preocupaci\u00f3n- y, finalmente, una\n    baj\u00edsima utilizaci\u00f3n de los contratos de formaci\u00f3n y de los contratos en\n    pr\u00e1cticas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro Caldera, esta\n    interpelaci\u00f3n que le planteamos esta tarde pretende ser una iniciativa\n    para intercambiar impresiones o puntos de vista con el se\u00f1or ministro de\n    Trabajo en relaci\u00f3n con el binomio juventud y empleo, en el contexto del\n    di\u00e1logo social puesto en marcha en relaci\u00f3n con el mercado de trabajo\n    -sobre lo que haremos algunas aportaciones-, pero tambi\u00e9n teniendo muy\n    presente lo que hoy se vive en Francia, esa movilizaci\u00f3n de un segmento\n    muy importante de su sociedad, especialmente una parte muy significativa\n    de los j\u00f3venes universitarios, frente a la reforma del mercado de trabajo\n    del Gobierno franc\u00e9s y, en concreto, frente a la puesta en marcha de los\n    contratos de primer empleo, viendo c\u00f3mo en la sociedad francesa desde\n    hace a\u00f1os se instala una mezcla de pesimismo sobre el futuro del pa\u00eds y\n    una incapacidad de los gobiernos para impulsar aquellas reformas que el\n    pa\u00eds necesita para dar respuesta a las necesidades de las sociedades de\n    hoy, una Francia con una ret\u00f3rica igualitaria republicana s\u00f3lida y una\n    realidad de aumento de las desigualdades y de fracaso en su ascensor\n    social. ...\"", "\"... Existe tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, una\n    alt\u00edsima tasa de temporalidad en ese colectivo de j\u00f3venes con problemas\n    de abuso en la contrataci\u00f3n sucesiva, en la rotaci\u00f3n laboral, elemento\n    nuclear en el di\u00e1logo social sobre la\n    reforma del mercado de trabajo. ...\"", "\"... En primer lugar,\n    \u00bfest\u00e1n esas cuestiones presentes con la intensidad necesaria en el\n    di\u00e1logo abierto con los agentes sociales en el mercado de trabajo? ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, si la reforma del mercado de trabajo contin\u00faa bloqueada y\n    no somos capaces de llegar a acuerdos con los agentes sociales, \u00bfva a\n    tomar el Gobierno las medidas que necesitamos para dar respuesta a esos\n    problemas, problemas que no entienden de las prudencias pol\u00edticas que a\n    veces deben acompa\u00f1ar la acci\u00f3n del Gobierno? ...\"", "\"... En primer lugar, a pesar de la evoluci\u00f3n espectacular que\n    sin duda nuestro mercado de trabajo ha tenido en los \u00faltimos diez a\u00f1os en\n    materia de empleo, y a pesar de que el paro entre los j\u00f3venes ha\n    disminuido de manera evidente -hace diez a\u00f1os nos mov\u00edamos con una tasa\n    de desempleo entre los menores de 25 a\u00f1os de m\u00e1s del 40 por ciento-, hoy\n    continuamos con una tasa alta de desempleo de los j\u00f3venes, alrededor del\n    18 \u00f3 del 19 por ciento, m\u00e1s del doble que la tasa de desempleo general,\n    dato que no es ni mucho menos irrelevante. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, es un panorama el\n    del desempleo de la gente joven, el del funcionamiento del mercado de\n    trabajo respecto a la juventud, que nos debe preocupar. ...\"", "\"... Y es un problema, se\u00f1or ministro\n    -creo que tambi\u00e9n lo compartimos-, que a pesar de los esfuerzos y de los\n    discursos que todos hemos realizado en este \u00e1mbito hay un n\u00famero\n    relativamente peque\u00f1o de j\u00f3venes que optan por los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional, una formaci\u00f3n profesional que con los esfuerzos que hemos\n    hecho seguramente ha mejorado de manera sustancial a lo largo de estos\n    a\u00f1os, pero que es evidente que contin\u00faa sin ser atractiva para much\u00edsimos\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Tenemos pocos\n    estudiantes en la formaci\u00f3n profesional; tenemos una alta tasa de fracaso\n    escolar; una baja tasa de actividad en la franja de menores de 25 a\u00f1os\n    -forma parte de nuestro escenario de preocupaci\u00f3n- y, finalmente, una\n    baj\u00edsima utilizaci\u00f3n de los contratos de formaci\u00f3n y de los contratos en\n    pr\u00e1cticas. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "paro juvenil": [20, 21, 22, 23], "paro": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "di\u00e1logo social": [56, 57, 58], "contratos": [51, 52, 53, 54], "contratos indefinidos": [55], "desempleo": [59, 60, 61], "interlocutores sociales": [49, 50], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pero, por supuesto, la\n    preocupaci\u00f3n del Gobierno por el empleo no se circunscribe solo a la\n    din\u00e1mica global del mismo, el Gobierno tiene una preocupaci\u00f3n preferente\n    por la evoluci\u00f3n del empleo en todos los grupos que cuentan con\n    dificultades y, sin duda, los j\u00f3venes siguen presentando dificultades. ...\"", "\"... Por este motivo, considero que para responder adecuadamente a su\n    preocupaci\u00f3n, que es el asunto de la ocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que, como\n    le digo, es un asunto en el que coincidimos en cuanto a la preocupaci\u00f3n,\n    debemos hacer un ligero y breve repaso a la evoluci\u00f3n del empleo juvenil\n    en estos dos a\u00f1os y disponer de este modo de un balance que nos permita\n    situar la cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Por otro lado -y esto es a\u00fan m\u00e1s\n    relevante- el incremento del\n    empleo juvenil contabilizado el a\u00f1o pasado significa una evidente\n    recuperaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de empleo de los j\u00f3venes tras varios a\u00f1os\n    -atenci\u00f3n a este dato, se\u00f1or Campuzano- de destrucci\u00f3n neta de empleo y\n    de clara aton\u00eda. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2005 el n\u00famero de ocupados\n    j\u00f3venes ha crecido en 128.000. ...\"", "\"... Como \u00faltimo dato para\n    reflejar el dinamismo del empleo entre los j\u00f3venes, le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que\n    mientras el empleo de los adultos ha crecido este a\u00f1o en una tasa\n    superior al 5 por ciento, el de los menores de 25 a\u00f1os se ha incrementado\n    en un 6,8 por ciento, que es una tasa de crecimiento muy importante, y se\n    eleva pr\u00e1cticamente al 10 por ciento en el caso de las mujeres j\u00f3venes. ...\"", "\"... Todav\u00eda los j\u00f3venes padecen las\n    tasas de paro m\u00e1s elevadas, por cierto, como en todas partes, se\u00f1or\u00eda,\n    como en todos los pa\u00edses. ...\"", "\"... Esa es una dolorosa\n    evidencia, pero lo cierto es que aun siendo altas en relaci\u00f3n con los\n    adultos, hoy las tasas de paro de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a son las menores\n    que se han registrado en los \u00faltimos 25 a\u00f1os. ...\"", "\"... Los datos muestran, se\u00f1or\u00edas, que vamos en la buena direcci\u00f3n, que\n    avanzamos de forma r\u00e1pida en el objetivo de aumentar el empleo de los\n    j\u00f3venes y que necesitamos fundamentalmente dos cosas: primero, mantener\n    esta tendencia el mayor tiempo posible y, segundo, mantener en lo\n    sustancial las pol\u00edticas actuales, mejorando por supuesto la eficacia de\n    las mismas con el fin de intensificar el proceso de creaci\u00f3n de empleo\n    juvenil, pero bien entendido que los cambios que se precisen deben\n    hacerse tras un concienzudo an\u00e1lisis para tener claros los resultados\n    positivos y negativos y con el mayor consenso posible. ...\"", "\"... Como sabe S.S., en marzo del a\u00f1o\n    pasado, a iniciativa del presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, se aprob\u00f3 el\n    Pacto europeo para la juventud, cuyo objetivo es el favorecimiento de la\n    integraci\u00f3n de los j\u00f3venes en el conjunto de las pol\u00edticas y medidas\n    integradas en la estrategia de Lisboa. ...\"", "\"... El pacto pone el acento en\n    el fortalecimiento del esp\u00edritu de la empresa entre la juventud, la lucha\n    contra la exclusi\u00f3n de los j\u00f3venes y las j\u00f3venes, la educaci\u00f3n como\n    elemento de transformaci\u00f3n y movilidad juvenil y resalta la necesidad de\n    desarrollar programas de investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo. ...\"", "\"... Este plan integra una gran cantidad de medidas y acciones destinadas a\n    producir m\u00faltiples mejoras que van a repercutir de forma especial en los\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Aparte de las m\u00faltiples actuaciones contenidas en\n    este plan, que van a redundar en la mejora y aumento de la ocupaci\u00f3n de\n    los j\u00f3venes y que ser\u00eda imposible relatar en el contexto de esta\n    interpelaci\u00f3n, se incluyen tambi\u00e9n medidas espec\u00edficas dirigidas a los\n    j\u00f3venes, de las cuales quiero destacar las siguientes. ...\"", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"", "\"... Por ejemplo, las acciones de\n    inserci\u00f3n para j\u00f3venes antes de los seis meses de desempleo, realizadas\n    durante 2005 y ya contempladas en el plan, han supuesto un incremento del\n    30 por ciento, se\u00f1or Campuzano. ...\"", "\"... Entre las primeras destaca el crecimiento de un\n    58 por ciento de las acciones de formaci\u00f3n ocupacional y de un 69 por\n    ciento las de formaci\u00f3n y empleo y de las segundas sobresale el\n    crecimiento de las medidas de apoyo al autoempleo, cuyo n\u00famero de j\u00f3venes\n    beneficiarios se multiplica por cinco, y las subvenciones a la\n    contrataci\u00f3n a trav\u00e9s de programas, de iniciativas locales de empleo y\n    otros, que crecen un 143 por ciento. ...\"", "\"... Finalmente, en el \u00e1mbito de la\n    contrataci\u00f3n, se han registrado durante 2005 pr\u00e1cticamente cinco millones\n    de contratos entre los menores de 25 a\u00f1os, lo que supone medio mill\u00f3n m\u00e1s\n    de los contabilizados en 2003 e indica el dinamismo de la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes, algo que no es ajeno al crecimiento del empleo registrado el a\u00f1o\n    pasado, que he referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"", "\"... Creo que no importa tanto el tiempo sino los acuerdos y las\n    medidas, de las cuales hemos propuesto varias, tanto dirigidas a frenar\n    el encadenamiento abusivo de contratos temporales como al fomento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"", "\"... Todav\u00eda los j\u00f3venes padecen las\n    tasas de paro m\u00e1s elevadas, por cierto, como en todas partes, se\u00f1or\u00eda,\n    como en todos los pa\u00edses. ...\"", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"", "\"... Esa es una dolorosa\n    evidencia, pero lo cierto es que aun siendo altas en relaci\u00f3n con los\n    adultos, hoy las tasas de paro de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a son las menores\n    que se han registrado en los \u00faltimos 25 a\u00f1os. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Le digo esto porque ser\u00eda inconsecuente que\n    esta C\u00e1mara, en el mejor momento del empleo en Espa\u00f1a y en el mejor\n    momento del empleo juvenil, discutiera estableciendo par\u00e1metros\n    totalmente contrarios, de forma que pareciera que estamos en el peor de\n    los momentos en relaci\u00f3n con ese empleo. ...\"", "\"... Desde el inicio de esta legislatura -como usted conoce-, el empleo comenz\u00f3\n    a acelerar su ritmo en todos los niveles, especialmente el empleo\n    juvenil. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or Campuzano, el empleo\n    crece y le dir\u00e9 algo, crece m\u00e1s el empleo juvenil que el empleo del resto\n    de los grupos de edad. ...\"", "\"... El paro cae, y cae m\u00e1s r\u00e1pidamente el paro juvenil\n    que el del resto de los grupos de edad. ...\"", "\"... Por este motivo, considero que para responder adecuadamente a su\n    preocupaci\u00f3n, que es el asunto de la ocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que, como\n    le digo, es un asunto en el que coincidimos en cuanto a la preocupaci\u00f3n,\n    debemos hacer un ligero y breve repaso a la evoluci\u00f3n del empleo juvenil\n    en estos dos a\u00f1os y disponer de este modo de un balance que nos permita\n    situar la cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... El empleo juvenil, se\u00f1or Campuzano, el\n    correspondiente a los menores de 25 a\u00f1os, se ha situado a finales de 2005\n    por primera vez por encima de los dos millones de ocupados, registrando\n    valores m\u00e1ximos, tanto para mujeres como para hombres. ...\"", "\"... En la media del\n    a\u00f1o 2005 el crecimiento del empleo juvenil se elev\u00f3 en m\u00e1s de 128.000\n    ocupados, lo que supone el segundo mayor crecimiento del empleo juvenil\n    tras el registrado en el a\u00f1o 1999. ...\"", "\"... Por otro lado -y esto es a\u00fan m\u00e1s\n    relevante- el incremento del\n    empleo juvenil contabilizado el a\u00f1o pasado significa una evidente\n    recuperaci\u00f3n de la creaci\u00f3n de empleo de los j\u00f3venes tras varios a\u00f1os\n    -atenci\u00f3n a este dato, se\u00f1or Campuzano- de destrucci\u00f3n neta de empleo y\n    de clara aton\u00eda. ...\"", "\"... Le pondr\u00e9 un ejemplo: durante los a\u00f1os 2002 y 2003 se\n    produjeron reiteradas ca\u00eddas del empleo juvenil; 33.000 en el a\u00f1o 2002 y\n    19.000 ocupados en el a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Cerca del 60 por ciento\n    de ese aumento del empleo juvenil corresponde a mujeres, con un\n    crecimiento de 74.000 ocupadas en el a\u00f1o 2005. ...\"", "\"... Soy consciente, por tanto, de estos datos, y aunque a m\u00ed me invitan al\n    optimismo prudente, tengo que decir tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, que el problema\n    del empleo juvenil no est\u00e1 a\u00fan resuelto. ...\"", "\"... En todos los pa\u00edses la tasa de paro juvenil\n    duplica en t\u00e9rminos medios la tasa de paro del resto de la poblaci\u00f3n; en\n    todos, en los que tienen un modelo de instituciones laborales y en los\n    que tienen otro. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    despu\u00e9s de los resultados del a\u00f1o 2005, por primera vez en nuestra\n    historia, estamos en la media europea, mejor dicho, un poquito por debajo\n    de la media europea, tambi\u00e9n en cuanto al paro juvenil. ...\"", "\"... En la tasa de\n    paro juvenil los diferenciales con la Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 2003 eran\n    de cuatro puntos y de cinco puntos respecto a la zona euro, y en este\n    momento son inferiores en medio punto con la Uni\u00f3n Europea y en un punto\n    con los pa\u00edses de la zona euro. ...\"", "\"... Esto quiere decir que el avance del\n    empleo juvenil en estos dos a\u00f1os nos ha permitido registrar un claro\n    proceso de convergencia. ...\"", "\"... Los datos muestran, se\u00f1or\u00edas, que vamos en la buena direcci\u00f3n, que\n    avanzamos de forma r\u00e1pida en el objetivo de aumentar el empleo de los\n    j\u00f3venes y que necesitamos fundamentalmente dos cosas: primero, mantener\n    esta tendencia el mayor tiempo posible y, segundo, mantener en lo\n    sustancial las pol\u00edticas actuales, mejorando por supuesto la eficacia de\n    las mismas con el fin de intensificar el proceso de creaci\u00f3n de empleo\n    juvenil, pero bien entendido que los cambios que se precisen deben\n    hacerse tras un concienzudo an\u00e1lisis para tener claros los resultados\n    positivos y negativos y con el mayor consenso posible. ...\"", "\"... El pacto pone el acento en\n    el fortalecimiento del esp\u00edritu de la empresa entre la juventud, la lucha\n    contra la exclusi\u00f3n de los j\u00f3venes y las j\u00f3venes, la educaci\u00f3n como\n    elemento de transformaci\u00f3n y movilidad juvenil y resalta la necesidad de\n    desarrollar programas de investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito europeo. ...\"", "\"... De hecho, de los siete ejes que articulan el Plan nacional de\n    reformas, tres de ellos se corresponden \u00edntegramente con \u00e1mbitos que\n    tienen una repercusi\u00f3n directa en la mejora de la ocupaci\u00f3n juvenil: el\n    eje dirigido al aumento y mejora del capital humano, el dirigido a la\n    mejora del mercado de trabajo y di\u00e1logo social y el referido al plan de\n    fomento empresarial. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"", "\"... Finalmente, en el \u00e1mbito de la\n    contrataci\u00f3n, se han registrado durante 2005 pr\u00e1cticamente cinco millones\n    de contratos entre los menores de 25 a\u00f1os, lo que supone medio mill\u00f3n m\u00e1s\n    de los contabilizados en 2003 e indica el dinamismo de la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes, algo que no es ajeno al crecimiento del empleo registrado el a\u00f1o\n    pasado, que he referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Creo que no importa tanto el tiempo sino los acuerdos y las\n    medidas, de las cuales hemos propuesto varias, tanto dirigidas a frenar\n    el encadenamiento abusivo de contratos temporales como al fomento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\"", "\"... De hecho, de los siete ejes que articulan el Plan nacional de\n    reformas, tres de ellos se corresponden \u00edntegramente con \u00e1mbitos que\n    tienen una repercusi\u00f3n directa en la mejora de la ocupaci\u00f3n juvenil: el\n    eje dirigido al aumento y mejora del capital humano, el dirigido a la\n    mejora del mercado de trabajo y di\u00e1logo social y el referido al plan de\n    fomento empresarial. ...\"", "\"... En el marco del plan de fomento empresarial se incorpora\n    el establecimiento de bonificaciones, generado por empresas creadas por\n    j\u00f3venes y mujeres, y en el \u00e1mbito del di\u00e1logo social, se\u00f1or\u00eda, estamos\n    proponiendo la reforma del sistema de formaci\u00f3n para el empleo; la\n    reforma de las pol\u00edticas activas de empleo; el reforzamiento de las\n    pol\u00edticas de empleo,\n    que en su inmensa mayor\u00eda aprovechan los j\u00f3venes, y las propuestas que\n    hemos hecho para reducir la temporalidad y el encadenamiento\n    injustificado de contratos temporales. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, avanzando m\u00e1s all\u00e1 del actual panorama, el colectivo\n    de j\u00f3venes es objeto, como le dec\u00eda antes, de especial consideraci\u00f3n en\n    el proceso de di\u00e1logo social que mantenemos abierto con los\n    interlocutores sociales y sobre el que sigo albergando esperanzas\n    positivas. ...\"", "\"... La recuperaci\u00f3n de\n    los est\u00edmulos a la contrataci\u00f3n indefinida de j\u00f3venes, que fue suprimida,\n    como usted sabe, en el a\u00f1o 2001; el ofrecimiento de formaci\u00f3n, reciclaje\n    o empleo para cada joven en situaci\u00f3n de desempleo antes de cumplir los\n    seis meses de paro; el aumento de los periodos de trabajo y de pr\u00e1cticas\n    en empresas y de formaci\u00f3n a tiempo parcial en otro Estado miembro de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Por ejemplo, las acciones de\n    inserci\u00f3n para j\u00f3venes antes de los seis meses de desempleo, realizadas\n    durante 2005 y ya contempladas en el plan, han supuesto un incremento del\n    30 por ciento, se\u00f1or Campuzano. ...\"", "\"... En este marco, el\n    Gobierno incluy\u00f3 entre las propuestas para la negociaci\u00f3n incentivos a la\n    contrataci\u00f3n indefinida, extensi\u00f3n de los mismos a los j\u00f3venes\n    desempleados con edades comprendidas entre los 16 y los 30 a\u00f1os,\n    actualmente excluidos del programa de fomento del empleo anual, adem\u00e1s\n    del establecimiento de bonificaciones adicionales para los contratos a\n    tiempo parcial de car\u00e1cter indefinido y de la reducci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n\n    por desempleo de los contratos indefinidos; medidas todas ellas que, en\n    principio, han sido bien recibidas por los interlocutores sociales y\n    sobre las que espero que alcancemos acuerdos muy pronto. ...\""]}, {"words": {"desempleo": [5, 6, 7, 8], "di\u00e1logo social": [4], "contratos": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n\n    del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, espec\u00edficamente la evoluci\u00f3n del\n    desempleo entre los j\u00f3venes desde el a\u00f1o 1995 -lo he dicho en mi\n    intervenci\u00f3n anterior-, desde el \u00faltimo mandato de Gobierno Socialista,\n    siendo ministro de Econom\u00eda el se\u00f1or Solbes, pasando por los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular, hasta llegar a los dos a\u00f1os de Gobierno\n    Socialista, ha sido espectacular. ...\"", "\"... Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n un 1 por ciento de\n    los contratos que realizan los j\u00f3venes son en pr\u00e1cticas, o un 1,4 por\n    ciento son en formaci\u00f3n? ...\"", "\"... El propio CES, en ese informe de finales del a\u00f1o pasado, afirma que del\n    conjunto de medidas activas que realizan nuestros servicios p\u00fablicos de\n    empleo tan solo el 8 por ciento son utilizadas por j\u00f3venes entre 25 y 30\n    a\u00f1os, y del conjunto de nuestro gasto, del 1 por ciento del PIB en\n    pol\u00edticas activas de empleo, tan solo un 7 por ciento es utilizado por\n    gente joven, seg\u00fan el informe del CES de finales del a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... Por ejemplo, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n un 1 por ciento de\n    los contratos que realizan los j\u00f3venes son en pr\u00e1cticas, o un 1,4 por\n    ciento son en formaci\u00f3n? ...\"", "\"... Compartimos esa evoluci\u00f3n positiva desde el a\u00f1o 1995, pero s\u00ed nos parece\n    que esta C\u00e1mara no puede permanecer indiferente a lo que sucede en la\n    sociedad, a lo que sucede en la calle, y creemos que tenemos la\n    obligaci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de la evoluci\u00f3n del di\u00e1logo social, de plantearle al\n    Gobierno un mandato para que en el marco de la negociaci\u00f3n, en el marco\n    del respeto a las competencias con las comunidades aut\u00f3nomas hagamos\n    frente a estos problemas. ...\"", "\"... La evoluci\u00f3n\n    del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, espec\u00edficamente la evoluci\u00f3n del\n    desempleo entre los j\u00f3venes desde el a\u00f1o 1995 -lo he dicho en mi\n    intervenci\u00f3n anterior-, desde el \u00faltimo mandato de Gobierno Socialista,\n    siendo ministro de Econom\u00eda el se\u00f1or Solbes, pasando por los ocho a\u00f1os de\n    Gobierno del Partido Popular, hasta llegar a los dos a\u00f1os de Gobierno\n    Socialista, ha sido espectacular. ...\"", "\"... Nos mov\u00edamos en tasas de desempleo que\n    superaban el 40 por ciento y hoy nos movemos en tasas significativamente\n    inferiores, pero que en relaci\u00f3n con nuestro mercado de trabajo son\n    importantes, en torno al 18 \u00f3 19 por ciento. ...\"", "\"... Por tanto, nos podemos\n    felicitar todos por la evoluci\u00f3n del empleo en Espa\u00f1a, por la evoluci\u00f3n\n    del desempleo entre la gente joven, pero no nos podemos instalar en la\n    autocomplacencia, sobre todo porque la sociedad no est\u00e1 instalada en\n    ella. ...\"", "\"... No es casualidad -y alg\u00fan miembro de esta C\u00e1mara\n    lo conoce mejor que yo- que el Consejo de la Juventud de Espa\u00f1a, en una\n    recent\u00edsima asamblea, pusiese \u00e9nfasis en los aspectos vinculados al\n    mercado de trabajo y al desempleo y la precariedad. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "paro juvenil": [8, 9, 10, 11, 12], "paro": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "contratos": [30], "desempleo": [32, 33], "di\u00e1logo social": [31], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "mercado laboral": [28, 29]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"", "\"... \u00bfY el problema del a\u00fan relativamente alto\n    desempleo de los j\u00f3venes est\u00e1 relacionado con el hecho de que no\n    encuentran su primer empleo por un sofisma que existe con car\u00e1cter\n    bastante generalizado, por falta de experiencia laboral que a su vez les\n    impide encontrarlo? ...\"", "\"... F\u00edjese, la realidad es que una proporci\u00f3n r\u00e1pidamente creciente de los\n    parados j\u00f3venes tiene experiencia laboral y solo una porci\u00f3n minoritaria,\n    muy decreciente, muy peque\u00f1a, se encuentra en desempleo sin haber\n    encontrado, o, si se prefiere, por no haber encontrado a\u00fan su primer\n    empleo. ...\"", "\"... Hoy, solo uno de cada cinco j\u00f3venes parados no tiene experiencia laboral. ...\"", "\"... Esto quiere decir que hay una\n    gran movilidad y rotaci\u00f3n en el mercado laboral, que hay fluidez entre\n    los mecanismos de formaci\u00f3n y los per\u00edodos de trabajo, una cierta\n    fluidez, y esto se nota, repito, en el hecho de que solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes parados carece completamente de experiencia laboral o,\n    dicho de forma m\u00e1s clara, que el paro de los que buscan su primer empleo\n    baja m\u00e1s r\u00e1pidamente, como le dec\u00eda antes, que el paro total de nuestros\n    j\u00f3venes, y ese es un buen mecanismo, es una buena pauta de comportamiento\n    que tenemos que incentivar. ...\"", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"", "\"... El problema real est\u00e1 m\u00e1s bien en la falta de\n    estabilidad -en eso tiene usted raz\u00f3n-, que impide a los j\u00f3venes lograr\n    en un tiempo m\u00e1s corto, sin tantas entradas y salidas del empleo al paro\n    y viceversa, el necesario grado de experiencia laboral y de\n    productividad. ...\"", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"", "\"... \u00bfEs elevada esta tasa de paro? ...\"", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"", "\"... Esto quiere decir que hay una\n    gran movilidad y rotaci\u00f3n en el mercado laboral, que hay fluidez entre\n    los mecanismos de formaci\u00f3n y los per\u00edodos de trabajo, una cierta\n    fluidez, y esto se nota, repito, en el hecho de que solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes parados carece completamente de experiencia laboral o,\n    dicho de forma m\u00e1s clara, que el paro de los que buscan su primer empleo\n    baja m\u00e1s r\u00e1pidamente, como le dec\u00eda antes, que el paro total de nuestros\n    j\u00f3venes, y ese es un buen mecanismo, es una buena pauta de comportamiento\n    que tenemos que incentivar. ...\"", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"", "\"... El problema real est\u00e1 m\u00e1s bien en la falta de\n    estabilidad -en eso tiene usted raz\u00f3n-, que impide a los j\u00f3venes lograr\n    en un tiempo m\u00e1s corto, sin tantas entradas y salidas del empleo al paro\n    y viceversa, el necesario grado de experiencia laboral y de\n    productividad. ...\"", "\"... Dec\u00eda que habitualmente en nuestro\n    medio, que es un problema de todos, en el medio europeo, los j\u00f3venes\n    tienen un \u00edndice de paro mayor, m\u00e1s elevado, normalmente suele ser el\n    doble, pero en lo que hay que fijarse, se\u00f1or\u00eda, es en que la distancia\n    entre el paro juvenil y el resto de la poblaci\u00f3n no supere la proporci\u00f3n\n    media de los pa\u00edses a los cuales aspiramos parecernos. ...\"", "\"... Esto, en estos\n    momentos, lo tenemos garantizado; o, dicho de otro modo, no solo est\u00e1\n    cayendo la tasa de paro juvenil al mismo ritmo que la tasa de paro\n    general, sino que est\u00e1 descendiendo m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"", "\"... Desde que se inici\u00f3\n    la legislatura, la tasa de paro ha ca\u00eddo en t\u00e9rminos generales en 2,8\n    puntos, del 11,5 al 8,7, y, sin embargo, el paro juvenil ha ca\u00eddo del\n    22,8 al 18,6, es decir, el 4,2. ...\"", "\"... No, tenemos que hacer esfuerzos y notables, por eso\n    le digo que cualquier iniciativa justificada siempre ser\u00e1 bienvenida,\n    pero, despu\u00e9s de 25 a\u00f1os, hemos dejado de tener la tasa m\u00e1s alta tambi\u00e9n\n    de paro juvenil europeo. ...\"", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Seguramente, se\u00f1or\u00edas, pero las que hoy tenemos est\u00e1n dando\n    buen resultado porque, si el empleo juvenil crece m\u00e1s que la media del\n    empleo, si el paro de los j\u00f3venes sin experiencia desciende a\u00f1o tras a\u00f1o\n    y en este momento se encuentra en un m\u00ednimo hist\u00f3rico -es verdad que\n    todav\u00eda puede continuar descendiendo-, si esas dos circunstancias se dan,\n    quiere decirse que las medidas que hemos puesto en marcha son razonables\n    y est\u00e1n consiguiendo \u00e9xito. ...\"", "\"... Esto quiere decir que hay una\n    gran movilidad y rotaci\u00f3n en el mercado laboral, que hay fluidez entre\n    los mecanismos de formaci\u00f3n y los per\u00edodos de trabajo, una cierta\n    fluidez, y esto se nota, repito, en el hecho de que solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes parados carece completamente de experiencia laboral o,\n    dicho de forma m\u00e1s clara, que el paro de los que buscan su primer empleo\n    baja m\u00e1s r\u00e1pidamente, como le dec\u00eda antes, que el paro total de nuestros\n    j\u00f3venes, y ese es un buen mecanismo, es una buena pauta de comportamiento\n    que tenemos que incentivar. ...\"", "\"... Por tanto, la conclusi\u00f3n es que, aunque la\n    consecuci\u00f3n del primer empleo es sin ninguna duda una traba -no\n    tendr\u00edamos si no la tasa del 18,6 por ciento de paro para la entrada en\n    el mercado laboral de cualquier persona- el principal problema y la causa\n    del paro juvenil no es esa, sino m\u00e1s bien la existencia todav\u00eda de un\n    volumen elevado, porque estamos bajando con bastante facilidad las tasas\n    de paro y estamos aumentando con bastante facilidad las tasas de\n    ocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"", "\"... Como le\n    dec\u00eda antes, el Gobierno, con las pol\u00edticas que ha estado desarrollando y\n    las que ha propuesto en el di\u00e1logo social, espera poder alcanzar acuerdos\n    y resultados que mejoren notablemente esta situaci\u00f3n tanto en el sistema\n    de formaci\u00f3n para el empleo como en las pol\u00edticas activas de empleo\n    -seg\u00fan nuestros datos, son ampliamente aprovechadas por los j\u00f3venes- como\n    en las propuestas para\n    reducir la temporalidad del empleo y el encadenamiento injustificado de\n    los contratos temporales. ...\"", "\"... \u00bfY el problema del a\u00fan relativamente alto\n    desempleo de los j\u00f3venes est\u00e1 relacionado con el hecho de que no\n    encuentran su primer empleo por un sofisma que existe con car\u00e1cter\n    bastante generalizado, por falta de experiencia laboral que a su vez les\n    impide encontrarlo? ...\"", "\"... F\u00edjese, la realidad es que una proporci\u00f3n r\u00e1pidamente creciente de los\n    parados j\u00f3venes tiene experiencia laboral y solo una porci\u00f3n minoritaria,\n    muy decreciente, muy peque\u00f1a, se encuentra en desempleo sin haber\n    encontrado, o, si se prefiere, por no haber encontrado a\u00fan su primer\n    empleo. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, a pesar de lo dicho por el ministro Moratinos la\n    pasada semana, la situaci\u00f3n en Canarias no puede ser m\u00e1s alarmante, un\n    estado de aut\u00e9ntica emergencia social. ...\"", "\"... Y no solo se est\u00e1 generando un problema insuperable de atenci\u00f3n\n    a los inmigrantes con el desbordamiento de los servicios humanitarios de\n    seguridad y judiciales de Canarias, sino que es una tragedia continua. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or\n    Caldera, ha sido usted y este Gobierno socialista el que prometi\u00f3 que\n    actuar\u00eda eficazmente contra el tr\u00e1fico ilegal de las personas en tres\n    frentes: la regularizaci\u00f3n masiva de los inmigrantes irregulares, la\n    cooperaci\u00f3n internacional y la dotaci\u00f3n de los recursos de vigilancia\n    fronteriza y atenci\u00f3n humanitaria en el Archipi\u00e9lago. ...\""]}, {"words": {"familias": [0], "seguridad social": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A ustedes no les hemos o\u00eddo ni una sola\n    palabra en contra de la econom\u00eda sumergida, ni una sola palabra a favor\n    de los derechos de estos trabajadores y de sus familias. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno sigue una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de amplio consenso\n    pol\u00edtico y social, una pol\u00edtica acordada por todos los grupos de esta\n    C\u00e1mara, por las organizaciones sociales, por los empresarios y los\n    sindicatos,\n    salvo el Partido Popular, que se autoexcluy\u00f3 de la misma no queriendo\n    cooperar en una pol\u00edtica de Estado y en una pol\u00edtica que verdaderamente\n    debe contribuir a evitar tragedias como las que hoy sufre el continente\n    africano. ...\"", "\"... Nosotros hemos hecho una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n de amplio consenso\n    social. ...\"", "\"... Y todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales, empresarios,\n    sindicatos, pactaron, salvo el Partido Popular, el proceso de\n    legalizaci\u00f3n de estos trabajadores, que ha generado 550.000 altas en\n    Seguridad Social, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de empleos legales, m\u00e1s de medio\n    mill\u00f3n de trabajadores con derechos. ...\"", "\"... Y todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales, empresarios,\n    sindicatos, pactaron, salvo el Partido Popular, el proceso de\n    legalizaci\u00f3n de estos trabajadores, que ha generado 550.000 altas en\n    Seguridad Social, m\u00e1s de medio mill\u00f3n de empleos legales, m\u00e1s de medio\n    mill\u00f3n de trabajadores con derechos. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, no solamente ha habido m\u00e1s muertes y m\u00e1s\n    irregulares, sino que hay mayor preocupaci\u00f3n social y esa preocupaci\u00f3n\n    social est\u00e1 constatada porque hoy llega al 40 por ciento y ocupa el\n    segundo lugar para los espa\u00f1oles despu\u00e9s del paro. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por cierto, se\u00f1or\u00eda, usted deber\u00eda tomar\n    nota de lo que dice CEAR en Canarias despu\u00e9s de la visita de la\n    vicepresidenta del Gobierno alabando la posici\u00f3n humanitaria del Gobierno\n    de Espa\u00f1a y las propuestas que hace para la repatriaci\u00f3n humanitaria, que\n    se va a llevar a cabo en aplicaci\u00f3n de los actuales convenios, con todas\n    las personas que han llegado irregularmente y que ustedes\n    irresponsablemente ponen en cuesti\u00f3n, solo para elevar la temperatura\n    pol\u00edtica, como hicieron con el proceso de legalizaci\u00f3n de inmigrantes,\n    del que claro que me siento orgulloso, porque conceder derechos a las\n    personas que lo merecen y conceder la legalizaci\u00f3n de su situaci\u00f3n a los\n    empresarios para los que trabajan estas personas, de los que ustedes no\n    dicen ni una sola palabra, supone un avance social, una importante\n    conquista social. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 35, 37], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 5, 6, 13, 21, 23, 39, 41], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 7, 8, 9, 10, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 34, 36, 38, 40, 42], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [11], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [31, 33], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}]}