{"blocks": [{"words": {"eta": [2], "democracia": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se podr\u00e1 discrepar de una sentencia del Tribunal\n    Constitucional -criticarla, por supuesto, en democracia-, pero lo que el\n    Gobierno considera que no es apropiado, y que es grave, es deslegitimar\n    una sentencia del m\u00e1ximo int\u00e9rprete de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, con Bildu o sin Bildu, el Gobierno proseguir\u00e1 en su eficaz\n    tarea de debilitar a ETA, de acorralar a ETA en el camino del fin de la\n    violencia; con Bildu o sin Bildu, el Gobierno no consentir\u00e1 que nadie se\n    aproveche de las instituciones a favor de la violencia; con Bildu o sin\n    Bildu, el Gobierno defender\u00e1 la unidad democr\u00e1tica y los principios que\n    nos han llevado a ver c\u00f3mo ETA cada vez es m\u00e1s d\u00e9bil, la libertad m\u00e1s\n    fuerte, y la democracia m\u00e1s s\u00f3lida en Euskadi, en Navarra, y en el\n    conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, con Bildu o sin Bildu, el Gobierno proseguir\u00e1 en su eficaz\n    tarea de debilitar a ETA, de acorralar a ETA en el camino del fin de la\n    violencia; con Bildu o sin Bildu, el Gobierno no consentir\u00e1 que nadie se\n    aproveche de las instituciones a favor de la violencia; con Bildu o sin\n    Bildu, el Gobierno defender\u00e1 la unidad democr\u00e1tica y los principios que\n    nos han llevado a ver c\u00f3mo ETA cada vez es m\u00e1s d\u00e9bil, la libertad m\u00e1s\n    fuerte, y la democracia m\u00e1s s\u00f3lida en Euskadi, en Navarra, y en el\n    conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001520\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, la renta familiar disponible en el a\u00f1o 2009, que fue el a\u00f1o\n    m\u00e1s duro de la crisis, no solo no retrocedi\u00f3, sino que se increment\u00f3 en\n    un 2,1 por ciento en t\u00e9rminos reales como consecuencia del esfuerzo en\n    protecci\u00f3n y en cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2010 se ha reducido un 2,1 a pesar de\n    que el esfuerzo en protecci\u00f3n social ha seguido aumentando, en concreto\n    en lo que afecta a 2010 los ingresos procedentes de protecci\u00f3n social\n    para las familias se han situado en 174.000 millones de euros desde los\n    150.000 de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el gasto social y por tanto el\n    ingreso en prestaciones sociales de los espa\u00f1oles ha pasado de 124.000\n    millones de euros en 2004 a 174.000 millones de euros en 2010; es decir\n    un incremento de 50.000 millones de euros (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que ha permitido\n    aguantar, a pesar de la grave crisis, la renta disponible y por supuesto\n    aumentar la protecci\u00f3n social, que desmiente radicalmente todo ese\n    discurso de los recortes, que no se lo cree ni usted, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "actividad": [3], "democracia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, usted el a\u00f1o pasado anunci\u00f3 aqu\u00ed lo\n    que anunci\u00f3 y tom\u00f3 las decisiones, no le voy a repetir lo que le he dicho\n    ya en mi primera intervenci\u00f3n: el mayor recorte de derechos sociales en\n    la historia de la democracia (Rumores.- Un se\u00f1or diputado: \u00a1Hala!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    es que desde esa fecha en Espa\u00f1a hay 264.700 parados m\u00e1s, se\u00f1or\n    presidente; el paro juvenil ha aumentado del 42 al 45 por ciento; 43.728\n    aut\u00f3nomos han cesado en su actividad, y los espa\u00f1oles siguen perdiendo\n    poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que desde el a\u00f1o pasado 423.382 personas en paro han\n    dejado de recibir una prestaci\u00f3n; es que usted le ha bajado los ingresos\n    a mucha gente, a pensionistas y a funcionarios; es que usted ha subido\n    los impuestos a mucha gente, el IVA y otros; es que adem\u00e1s los precios\n    han subido un 3,8 en una situaci\u00f3n en la que no hay crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    es que desde esa fecha en Espa\u00f1a hay 264.700 parados m\u00e1s, se\u00f1or\n    presidente; el paro juvenil ha aumentado del 42 al 45 por ciento; 43.728\n    aut\u00f3nomos han cesado en su actividad, y los espa\u00f1oles siguen perdiendo\n    poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"democracia": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Segundo, estamos en el momento de la\n    historia de la democracia en que m\u00e1s protecci\u00f3n social, pol\u00edticas\n    sociales y gasto de Estado del bienestar hay de toda la historia con este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, estamos en el momento de la\n    historia de la democracia en que m\u00e1s protecci\u00f3n social, pol\u00edticas\n    sociales y gasto de Estado del bienestar hay de toda la historia con este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles tienen el 50 por ciento de probabilidad de estar en el\n    paro, viven en casa de sus padres porque no hay empleo ni vivienda, nadie\n    les da un cr\u00e9dito, pero eso s\u00ed, tienen todos ellos una hipoteca de por\n    vida, la que les ha dejado el Gobierno socialista: 600.000 millones de\n    deuda, se\u00f1or Rubalcaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles tienen el 50 por ciento de probabilidad de estar en el\n    paro, viven en casa de sus padres porque no hay empleo ni vivienda, nadie\n    les da un cr\u00e9dito, pero eso s\u00ed, tienen todos ellos una hipoteca de por\n    vida, la que les ha dejado el Gobierno socialista: 600.000 millones de\n    deuda, se\u00f1or Rubalcaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las expectativas de un joven de 25 a\u00f1os en Espa\u00f1a, las mismas\n    que tuvimos otros en el a\u00f1o 1995; entonces tambi\u00e9n hab\u00eda un 40 por ciento\n    de paro y tambi\u00e9n estaba su se\u00f1or\u00eda en el Gobierno, \u00bflo recuerda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  ...prometieron a los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles... (Contin\u00faan los rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, el paro juvenil es sin duda el mayor problema\n    de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, el paro juvenil es sin duda el mayor problema\n    de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Esta es la Espa\u00f1a que tienen que remontar los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles, y lo har\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque Espa\u00f1a s\u00ed que es un pa\u00eds para\n    j\u00f3venes, pero su Gobierno no es un Gobierno para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque todo el mundo sabe\n    que de este lado est\u00e1 el empleo, y de ese lado, del suyo, est\u00e1 el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El Partido Socialista no\n    llena los m\u00edtines porque tiene a reventar la cola del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "j\u00f3venes": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos tomando medidas para favorecer a\n    los j\u00f3venes que quieren emprender, que quieren crear empresas, distintas\n    medidas que conoce usted, y medidas tambi\u00e9n para los j\u00f3venes que quieren\n    buscar una vivienda para emanciparse a los que usted se refer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tomando medidas\n    educativas, reforzando la Secundaria Obligatoria, reformando la FP,\n    mejorando las becas, permitiendo que los j\u00f3venes sin empleo tengan\n    matr\u00edcula gratuita en los m\u00e1steres oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le digo que la FP est\u00e1\n    creciendo mucho y bien, y ya le digo que la tasa de j\u00f3venes que abandona\n    la Secundaria Obligatoria sin t\u00edtulo ha descendido casi un 5 por ciento,\n    con lo que es un buen resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos tomando medidas para favorecer a\n    los j\u00f3venes que quieren emprender, que quieren crear empresas, distintas\n    medidas que conoce usted, y medidas tambi\u00e9n para los j\u00f3venes que quieren\n    buscar una vivienda para emanciparse a los que usted se refer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que si me habla usted del futuro de los j\u00f3venes yo le dir\u00eda que, si\n    un joven quiere hacerse un futuro con una beca, casi mejor con el\n    Gobierno Socialista que con ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El informe\n    del equipo policial investigador del caso dice:\n    primero, que el chivatazo benefici\u00f3 a ETA, porque le permiti\u00f3 ingresar\n    54.000 euros procedentes de la extorsi\u00f3n, y sobre todo sustraer al\n    conocimiento de las fuerzas policiales antiterroristas datos esenciales\n    referidos al aparato financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe se\u00f1ala tambi\u00e9n que el\n    chivatazo tuvo un m\u00f3vil pol\u00edtico encuadrado en el proceso de negociaci\u00f3n\n    con la banda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Solo\n    se les conoce una iniciativa, que es intentar desesperadamente que\n    declare como testigo en ese sumario el secretario de Estado de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO\n    PARA MEJORAR LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD EN EL \u00c1MBITO RURAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y siga trabajando en la seguridad de que, como\n    sabe perfectamente, es uno de los m\u00e1s importantes servicios p\u00fablicos que\n    deben prestar las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, el \u00e1mbito rural tiene algunas condiciones espec\u00edficas que\n    complican las actuaciones en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La despoblaci\u00f3n, por tanto, adem\u00e1s de un problema grav\u00edsimo para el\n    desarrollo de un territorio, complica tambi\u00e9n el mantenimiento de la\n    seguridad, porque en un terreno extens\u00edsimo cada vez hay menos gente\n    habit\u00e1ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas dificultades, perm\u00edtame que felicite el trabajo de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y en especial de la Guardia\n    Civil, que juegan un papel enormemente importante para la protecci\u00f3n de\n    los ciudadanos que viven en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    hay 1.100 guardias civiles m\u00e1s en Castilla y Le\u00f3n que hace siete a\u00f1os,\n    hoy hay 600 polic\u00edas m\u00e1s en Castilla y Le\u00f3n que hace siete a\u00f1os, m\u00e1s\n    hombres y mujeres que garantizan la seguridad de sus habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, el Grupo Parlamentario Socialista considera que el\n    Ministerio del Interior tiene que seguir haciendo esfuerzos no solo con\n    el aumento de las plantillas, sino tambi\u00e9n reforzando la coordinaci\u00f3n o\n    estableciendo nuevos planes que nos permitan responder de forma r\u00e1pida y\n    contundente a los retos de la seguridad en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por estas\n    razones, me gustar\u00eda preguntarle qu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno para mejorar la situaci\u00f3n de la seguridad en el \u00e1mbito rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, es una comunidad que en el\n    \u00faltimo a\u00f1o ha perdido 4.000 habitantes, y que ha obligado a 60.000\n    j\u00f3venes en la \u00faltima d\u00e9cada a que abandonen su tierra por falta de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el futuro que les espera a los j\u00f3venes con un\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En primer lugar, las unidades de Guardia Civil dedicadas\n    espec\u00edficamente a la seguridad ciudadana van a establecer como prioridad\n    la lucha contra estos robos, que son robos menores en cantidad, pero que,\n    ciertamente, afectan extraordinariamente a la vida de los ciudadanos,\n    pues a veces sencillamente les impiden trabajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y ante todo esto, a usted solo\n    se le ocurre pedir a la Generalitat que suba m\u00e1s impuestos o bien que\n    recorte m\u00e1s su pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    Salgado, ya s\u00e9 que es dif\u00edcil apearse del burro, es dif\u00edcil, m\u00e1s all\u00e1 del\n    debate pol\u00edtico, que el Gobierno corrija su posici\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto, tenga\n    la seguridad de que me reunir\u00e9 con la Generalitat de Catalunya cuantas\n    veces sean precisas para todas las aclaraciones que sean pertinentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LAS PREVISIONES DEL BANCO DE ESPA\u00d1A SOBRE EL\n    ESTRANGULAMIENTO DEL CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en el comienzo del a\u00f1o 2011 no hay cr\u00e9dito\n    bancario, y si no hay cr\u00e9dito bancario la econom\u00eda sigue estancada, se\n    sigue destruyendo empleo, y esta es la primera premisa para que los\n    mercados duden de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo en lo que dos reputados expertos\n    en econom\u00eda, como son los que se sientan a su lado, el vicepresidente\n    primero del Gobierno, que de esto entiende tanto como el presidente del\n    Gobierno, insisten refiri\u00e9ndose a un pa\u00eds con casi 5 millones de parados\n    y diciendo que realmente ese pa\u00eds est\u00e1 teniendo la protecci\u00f3n social\n    mayor de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, con un seguro de paro que supera los 30.000\n    millones de euros, que es exactamente lo que usted, se\u00f1or Zapatero, est\u00e1\n    dise\u00f1ando para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo en lo que dos reputados expertos\n    en econom\u00eda, como son los que se sientan a su lado, el vicepresidente\n    primero del Gobierno, que de esto entiende tanto como el presidente del\n    Gobierno, insisten refiri\u00e9ndose a un pa\u00eds con casi 5 millones de parados\n    y diciendo que realmente ese pa\u00eds est\u00e1 teniendo la protecci\u00f3n social\n    mayor de su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que esa eximente se le puede aplicar a la se\u00f1ora De Cospedal\n    cuando habla de econom\u00eda, pero cre\u00eda que a usted no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en cuanto a las\n    manifestaciones del Banco de Espa\u00f1a, desconozco en qu\u00e9 se basa para hacer\n    tal afirmaci\u00f3n, porque desde luego el Banco de Espa\u00f1a no est\u00e1 previendo\n    ning\u00fan estrangulamiento del cr\u00e9dito a las familias y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Gracias, se\u00f1ora vicepresidenta, por no eximirme\n    de ese conocimiento, porque desde luego el conocimiento que est\u00e1n\n    mostrando el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero y el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba en todo\n    este dominio de la econom\u00eda o gobierno de la econom\u00eda espa\u00f1ola va a pasar\n    a los anales de la historia pol\u00edtica mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la responsabilidad de este Gobierno,\n    el mismo que ha llevado a Espa\u00f1a a los 5 millones de parados, el mismo\n    que hoy, en esta primavera, ha hecho que con sus torpes pol\u00edticas de\n    regulaci\u00f3n bancaria no haya cr\u00e9dito bancario, y si no hay cr\u00e9dito\n    bancario para la peque\u00f1a y mediana empresa, para los aut\u00f3nomos y para las\n    empresas familiares, no hay recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que pronostica el informe de estabilidad financiera del Banco de\n    Espa\u00f1a es un crecimiento del cr\u00e9dito, aunque sea de manera muy moderada,\n    puesto que, hasta que la econom\u00eda no crezca y hasta que no se culmine el\n    proceso de desapalancamiento en el sector de la construcci\u00f3n, el cr\u00e9dito\n    no podr\u00e1 crecer de manera significativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa no es una tarea f\u00e1cil dado\n    el punto del que part\u00edamos, esa burbuja inmobiliaria y esa econom\u00eda de\n    ladrillo que ustedes cultivaron con tanta fruici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, usted es la titular de Econom\u00eda y lo suyo deber\u00edan\n    ser las cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el efecto de la crisis sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola ha tenido una\n    especial dureza, \u00bfy sabe usted por qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fundamentalmente de\n    la econom\u00eda del ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El principal desequilibrio era el extraordinario\n    endeudamiento de familias y empresas, un endeudamiento que -le recuerdo,\n    se\u00f1or Nadal- se triplic\u00f3 durante los a\u00f1os en los que ustedes gobernaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su discurso es igual que el del se\u00f1or Montoro,\n    con algo m\u00e1s de datos, con algo m\u00e1s de lenguaje econ\u00f3mico, pero\n    exactamente el mismo, poniendo de manifiesto los grandes desastres de\n    nuestra econom\u00eda en vez de ayudar a superar los desequilibrios que\n    ustedes crearon. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha hecho patente la necesidad de ofrecer instrumentos\n    normativos adecuados que ofrezcan seguridad jur\u00eddica a operadores y\n    participantes en los diferentes juegos, sin olvidar que cualquier\n    regulaci\u00f3n del juego debe integrar los aspectos sociales y de seguridad\n    protegiendo a los menores y personas vulnerables a ludopat\u00edas y\n    previniendo fen\u00f3menos asociados de forma directa o indirecta al juego,\n    como el blanqueo de capitales o la financiaci\u00f3n del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Para estos\n    colectivos, como sabe su se\u00f1or\u00eda, se han incluido importantes medidas de\n    protecci\u00f3n social, como los nuevos registros de prohibiciones de juego,\n    los programas de apoyo a la lucha contra las ludopat\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros dan para mucho;\n    dan para crear en dos a\u00f1os 700.000 puestos de trabajo; dan para mantener\n    la actividad de 34.000 empresas, en su mayor\u00eda aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los a\u00f1os duros de la crisis; y dan tambi\u00e9n para\n    abrir escuelas infantiles, centros de d\u00eda, centros de mayores, centros\n    deportivos, centros culturales, zanjando con ello desigualdades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros tambi\u00e9n dan para m\u00e1s de una\n    paradoja en pol\u00edtica, que al final es fruto de pura hipocres\u00eda, por\n    ejemplo, la de ver al principal grupo parlamentario de la oposici\u00f3n votar\n    en contra de estos fondos de inversi\u00f3n local, mientras sus alcaldes\n    presumen de las obras financiadas con cargo a esos mismos fondos; dan\n    tambi\u00e9n para escuchar al principal grupo parlamentario de la oposici\u00f3n\n    decir que los fondos son un despilfarro, haciendo un supuesto ejercicio\n    de austeridad, cuando olvidan que tienen entre sus filas -pongamos que\n    hablamos de Madrid- al alcalde que se gasta en un microdespacho de unos\n    cuantos miles de metros cuadrados aqu\u00ed, muy cerca, en la plaza de\n    Cibeles, 700 millones de euros mientras tiene abandonados a los barrios\n    de su ciudad; y dan tambi\u00e9n para escuchar al principal partido de la\n    oposici\u00f3n decir que esos fondos estatales de inversi\u00f3n local se tendr\u00edan\n    que haber utilizado en cosas mucho mejores, como por ejemplo reducir la\n    morosidad que tiene la Administraci\u00f3n p\u00fablica, singularmente los\n    ayuntamientos con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, no a todos, porque a las empresas vinculadas a la\n    trama G\u00fcrtel, bien que les paga pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros dan para mucho;\n    dan para crear en dos a\u00f1os 700.000 puestos de trabajo; dan para mantener\n    la actividad de 34.000 empresas, en su mayor\u00eda aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los a\u00f1os duros de la crisis; y dan tambi\u00e9n para\n    abrir escuelas infantiles, centros de d\u00eda, centros de mayores, centros\n    deportivos, centros culturales, zanjando con ello desigualdades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han creado 720.000 nuevos puestos\n    de trabajo -se podr\u00e1 discutir la estabilidad mayor o menor, la duraci\u00f3n\n    de los mismos, pero ah\u00ed est\u00e1n esos puestos de trabajo-; ha habido 38.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han participado en esos proyectos, y voy\n    a decir dos cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En\n    tercer lugar, quiero reconocer y afirmar que la primera obligaci\u00f3n del\n    Estado es la seguridad de sus nacionales y auxiliarles en momentos de\n    grave peligro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"democracia": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Crean en la democracia y no persigan que el d\u00eda 22\n    la ciudadan\u00eda no vaya a votar y se quede en su casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2], "energ\u00e9tico": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1], "empresas": [3], "ahorro energ\u00e9tico": [9, 10, 11, 12], "pol\u00edtico": [13]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es necesario pues ayudar a hacer frente\n    a nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico y m\u00e1s ahora que en febrero de este a\u00f1o y por\n    primera vez en los \u00faltimos 25 a\u00f1os hemos conseguido un super\u00e1vit en el\n    comercio no energ\u00e9tico, en la misma medida que necesitamos apostar por la\n    competitividad, la seguridad y la sostenibilidad de nuestro sistema\n    energ\u00e9tico y de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello\n    es tambi\u00e9n la agilidad y la rapidez con la que se ha actuado cuando, en\n    respuesta a la inestabilidad de origen pol\u00edtico que se est\u00e1 produciendo\n    en los mercados energ\u00e9ticos, ha sido capaz de poner en marcha un plan\n    extraordinario de ahorro energ\u00e9tico que va a contribuir a que nuestra\n    econom\u00eda se vea mucho menos afectada por el actual precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario pues ayudar a hacer frente\n    a nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico y m\u00e1s ahora que en febrero de este a\u00f1o y por\n    primera vez en los \u00faltimos 25 a\u00f1os hemos conseguido un super\u00e1vit en el\n    comercio no energ\u00e9tico, en la misma medida que necesitamos apostar por la\n    competitividad, la seguridad y la sostenibilidad de nuestro sistema\n    energ\u00e9tico y de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello no hay nada mejor ni m\u00e1s\n    compatible con la consecuci\u00f3n de los grandes objetivos de pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica que apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica, un\n    ahorro y una eficiencia energ\u00e9tica que son uno de los estandartes de la\n    pol\u00edtica de un ministerio, el suyo, que me consta que desde 2004 en\n    general y desde que usted es ministro en particular est\u00e1 trabajando para\n    fomentar e impulsar entre ciudadanos, empresas y administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario pues ayudar a hacer frente\n    a nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico y m\u00e1s ahora que en febrero de este a\u00f1o y por\n    primera vez en los \u00faltimos 25 a\u00f1os hemos conseguido un super\u00e1vit en el\n    comercio no energ\u00e9tico, en la misma medida que necesitamos apostar por la\n    competitividad, la seguridad y la sostenibilidad de nuestro sistema\n    energ\u00e9tico y de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello es el Plan de Ahorro Energ\u00e9tico 2008/2011 que\n    usted puso en marcha pr\u00e1cticamente nada m\u00e1s estrenarse como ministro y\n    que, a fecha de hoy, se ha cumplido en un 92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello\n    es tambi\u00e9n la agilidad y la rapidez con la que se ha actuado cuando, en\n    respuesta a la inestabilidad de origen pol\u00edtico que se est\u00e1 produciendo\n    en los mercados energ\u00e9ticos, ha sido capaz de poner en marcha un plan\n    extraordinario de ahorro energ\u00e9tico que va a contribuir a que nuestra\n    econom\u00eda se vea mucho menos afectada por el actual precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que se hable de \u00e9l y que todos seamos\n    conscientes de la importancia que tiene el ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n realiza el Gobierno de los resultados conseguidos en el primer\n    mes de ejecuci\u00f3n del Plan extraordinario de ahorro energ\u00e9tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello es el Plan de Ahorro Energ\u00e9tico 2008/2011 que\n    usted puso en marcha pr\u00e1cticamente nada m\u00e1s estrenarse como ministro y\n    que, a fecha de hoy, se ha cumplido en un 92 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello\n    es tambi\u00e9n la agilidad y la rapidez con la que se ha actuado cuando, en\n    respuesta a la inestabilidad de origen pol\u00edtico que se est\u00e1 produciendo\n    en los mercados energ\u00e9ticos, ha sido capaz de poner en marcha un plan\n    extraordinario de ahorro energ\u00e9tico que va a contribuir a que nuestra\n    econom\u00eda se vea mucho menos afectada por el actual precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que se hable de \u00e9l y que todos seamos\n    conscientes de la importancia que tiene el ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n realiza el Gobierno de los resultados conseguidos en el primer\n    mes de ejecuci\u00f3n del Plan extraordinario de ahorro energ\u00e9tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello\n    es tambi\u00e9n la agilidad y la rapidez con la que se ha actuado cuando, en\n    respuesta a la inestabilidad de origen pol\u00edtico que se est\u00e1 produciendo\n    en los mercados energ\u00e9ticos, ha sido capaz de poner en marcha un plan\n    extraordinario de ahorro energ\u00e9tico que va a contribuir a que nuestra\n    econom\u00eda se vea mucho menos afectada por el actual precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [6], "ahorro energ\u00e9tico": [7], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "energ\u00e9tico": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En particular, la famosa\n    limitaci\u00f3n de velocidad a 110 kil\u00f3metros por hora en autopistas y\n    autov\u00edas ha tra\u00eddo una reducci\u00f3n de 1,1 millones de barriles de petr\u00f3leo\n    que significa 94 millones de euros de m\u00e1s consumo, de m\u00e1s inversi\u00f3n para\n    nuestra econom\u00eda y 1.150 millones de euros en ahorro anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se desat\u00f3 a principios de a\u00f1o la crisis en el norte de \u00c1frica en\n    los pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas, el Gobierno ha aprobado el 4\n    de marzo un plan extraordinario de medidas urgentes de ahorro energ\u00e9tico\n    con veinte medidas adicionales relacionadas con la movilidad, el\n    transporte, la edificaci\u00f3n, la iluminaci\u00f3n y el impulso de las empresas\n    de servicios energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el Partido Socialista dej\u00f3 el Gobierno en el a\u00f1o 1996 Espa\u00f1a era un\n    pa\u00eds europeo en t\u00e9rminos de\n    intensidad y de consumo energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2004 nuestro consumo\n    energ\u00e9tico estaba un 13 por ciento por encima de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el resto de los\n    pa\u00edses europeos lo han continuado haciendo y por eso todav\u00eda tenemos un\n    consumo energ\u00e9tico muy por encima de la media europea, pero desde el a\u00f1o\n    2004 hemos hecho un ahorro muy significativo de 93 millones de barriles\n    de petr\u00f3leo anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se desat\u00f3 a principios de a\u00f1o la crisis en el norte de \u00c1frica en\n    los pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas, el Gobierno ha aprobado el 4\n    de marzo un plan extraordinario de medidas urgentes de ahorro energ\u00e9tico\n    con veinte medidas adicionales relacionadas con la movilidad, el\n    transporte, la edificaci\u00f3n, la iluminaci\u00f3n y el impulso de las empresas\n    de servicios energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se desat\u00f3 a principios de a\u00f1o la crisis en el norte de \u00c1frica en\n    los pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas, el Gobierno ha aprobado el 4\n    de marzo un plan extraordinario de medidas urgentes de ahorro energ\u00e9tico\n    con veinte medidas adicionales relacionadas con la movilidad, el\n    transporte, la edificaci\u00f3n, la iluminaci\u00f3n y el impulso de las empresas\n    de servicios energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se desat\u00f3 a principios de a\u00f1o la crisis en el norte de \u00c1frica en\n    los pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas, el Gobierno ha aprobado el 4\n    de marzo un plan extraordinario de medidas urgentes de ahorro energ\u00e9tico\n    con veinte medidas adicionales relacionadas con la movilidad, el\n    transporte, la edificaci\u00f3n, la iluminaci\u00f3n y el impulso de las empresas\n    de servicios energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello se han presentado escritos de interposici\u00f3n y\n    petici\u00f3n de suspensi\u00f3n a instancia del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda,\n    aunque no hay todav\u00eda fase de formalizaci\u00f3n de la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora bien, lo que no s\u00e9 si usted sabe es que m\u00e1s de 100.000\n    opositores est\u00e1n en este momento desencantados ante los vaivenes de su\n    Gobierno; 100.000 opositores, muchos de los cuales forman parte de ese 40\n    por ciento de j\u00f3venes que est\u00e1n en paro, parte de ese mill\u00f3n\n    de j\u00f3venes a los que no se les da la oportunidad de un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire, se\u00f1or\n    ministro, la verdad es que usted, el se\u00f1or Zapatero, todo el Gobierno\n    est\u00e1n siendo la mayor f\u00e1brica de burgueses, porque no dan ni una sola\n    raz\u00f3n para el optimismo ni a nuestros j\u00f3venes ni a nuestros profesores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, lo que no s\u00e9 si usted sabe es que m\u00e1s de 100.000\n    opositores est\u00e1n en este momento desencantados ante los vaivenes de su\n    Gobierno; 100.000 opositores, muchos de los cuales forman parte de ese 40\n    por ciento de j\u00f3venes que est\u00e1n en paro, parte de ese mill\u00f3n\n    de j\u00f3venes a los que no se les da la oportunidad de un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La lectura precisa del n\u00famero de plazas que le corresponde a\n    cada comunidad, de acuerdo con la Ley de Presupuestos del Estado, es\n    competencia del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y el Gobierno est\u00e1\n    trabajando para encontrar v\u00edas dialogadas de soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo hacemos, lo hace el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, del que usted forma parte, con la promoci\u00f3n internacional, con\n    las infraestructuras, con la mejora de parajes naturales, con el agua,\n    con la seguridad ciudadana, ayudando a la financiaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n, como\n    decimos, ayudando a la desestacionalizaci\u00f3n, con el programa Imserso, con\n    nuevos programas dentro del propio Imserso o con el proyecto Turismo\n    Senior Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, me consta que ha habido un lanzamiento de lo que\n    van a ser las pr\u00f3ximas temporadas donde se demuestra que austeridad,\n    reformas y cohesi\u00f3n social es la ruta que hay que seguir, pero que\n    tambi\u00e9n permite seguir generando programas como este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En definitiva, no se trata de un despilfarro social, como\n    dicen algunos, sino de una gran inversi\u00f3n social y una gran inversi\u00f3n\n    econ\u00f3mica y en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001519\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    datos del primer trimestre ofrecidos por la EPA hab\u00edan sido anticipados\n    ya por el paro registrado de enero, febrero y marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el paro es siempre la se\u00f1a de identidad\n    socialista, la marca que les define y el mito de S\u00edsifo que les persigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero aprueba, con las\n    mismas prisas, m\u00e1s decretos-leyes, m\u00e1s planes de choque tan in\u00fatiles como\n    su propia visi\u00f3n de la realidad laboral espa\u00f1ola y que solo sirven, se\u00f1or\n    ministro, para empeorar la situaci\u00f3n de paro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 no reconoce que solo\n    en abril se han producido nada menos que 1.442.000 altas en la Seguridad\n    Social, un 5,6 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o anterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no reconoce que solo\n    en abril se han producido nada menos que 1.442.000 altas en la Seguridad\n    Social, un 5,6 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o anterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001508\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para agravar la situaci\u00f3n de crisis, presenta usted un anteproyecto que\n    divide en diecisiete la inspecci\u00f3n de trabajo, a imitaci\u00f3n del modelo\n    griego; que entrega el control de trabajo a aquellos que aprueban sus ERE\n    repletos de reptiles, y que adem\u00e1s favorece la politizaci\u00f3n suprimiendo\n    la oposici\u00f3n y favoreciendo la quiebra econ\u00f3mica de muchas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta iniciativa responde a un consenso\n    generalizado sobre los efectos negativos de la econom\u00eda sumergida en el\n    trabajo declarado y en el no declarado, en los dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas\n    obedecen a una idea, tolerancia cero con la econom\u00eda sumergida, con\n    vocaci\u00f3n de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es recuperar cotizantes a la Seguridad\n    Social y contar con m\u00e1s trabajadores en plenitud de derechos y\n    obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es recuperar cotizantes a la Seguridad\n    Social y contar con m\u00e1s trabajadores en plenitud de derechos y\n    obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001509\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En su fina y muy responsable\n    estrategia, el Partido Popular denuncia supuestas y monstruosas\n    manipulaciones y censuras en Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, y lo hace legitimado\n    por su buen hacer en las autonom\u00edas en las que gobierna y amparado por la\n    celebrada sentencia de manipulaci\u00f3n de Urdaci, porque todos sabemos que\n    Canal Nou y Telemadrid son mod\u00e9licas, mod\u00e9licas en el uso de las\n    libertades democr\u00e1ticas y de los recursos p\u00fablicos para beneficio propio,\n    para la agitaci\u00f3n social y la creaci\u00f3n de una realidad paralela que hunde\n    sus ra\u00edces en la propaganda totalitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "democracia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es justamente esa aportaci\u00f3n que el Gobierno ha hecho en su\n    modelo televisivo en general la que caracteriza un tiempo de una\n    televisi\u00f3n, la m\u00e1s veraz, la m\u00e1s neutral, la m\u00e1s independiente y la m\u00e1s\n    plural que nunca ha tenido esta democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    gran logro de nuestra democracia que espero que nunca nadie quiera\n    revocar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno est\u00e1 muy orgulloso de este cambio, ha sido este Gobierno el que\n    ha impulsado que la televisi\u00f3n p\u00fablica sea una televisi\u00f3n de todos, una\n    televisi\u00f3n neutral, plural, independiente del poder pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001518\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El aeropuerto de Alicante constituye la puerta de entrada para millones de\n    turistas, fortaleciendo as\u00ed un sector estrat\u00e9gico de nuestra econom\u00eda con\n    unas magn\u00edficas perspectivas de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta infraestructura, junto con la llegada del\n    AVE, son la expresi\u00f3n firme y clara del compromiso del Gobierno con la\n    provincia de Alicante y la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La nueva terminal de El Altet, la llegada de la alta velocidad a la\n    Comunidad Valenciana, el impulso del corredor mediterr\u00e1neo, que se va a\n    incluir este a\u00f1o en las redes transeuropeas prioritarias por la\n    negociaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo el Gobierno de Espa\u00f1a con la ayuda de\n    agentes econ\u00f3micos y sociales, son las verdaderas palancas de futuro y de\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva terminal de El Altet, la llegada de la alta velocidad a la\n    Comunidad Valenciana, el impulso del corredor mediterr\u00e1neo, que se va a\n    incluir este a\u00f1o en las redes transeuropeas prioritarias por la\n    negociaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo el Gobierno de Espa\u00f1a con la ayuda de\n    agentes econ\u00f3micos y sociales, son las verdaderas palancas de futuro y de\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#001516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, esta es una interpelaci\u00f3n urgente que presenta\n    nuestro grupo parlamentario relacionada con todas aquellas medidas que ha\n    planteado el Gobierno ante la Comisi\u00f3n Europea sobre la modificaci\u00f3n del\n    impuesto sobre el valor a\u00f1adido, especialmente en todos aquellos temas\n    relacionados con el proceso europeo de debate sobre su aplicaci\u00f3n de cara\n    al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es esta una interpelaci\u00f3n que vaya a plantear una reducci\u00f3n\n    de tipos impositivos en todos aquellos aspectos que hacen referencia al\n    IVA, no es una interpelaci\u00f3n que vaya a plantear un incremento del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, ni much\u00edsimo menos, es una interpelaci\u00f3n para poder\n    conocer de primera mano cu\u00e1les han sido o van a ser las actuaciones o\n    trabajos que ha realizado el Gobierno del Estado, concretamente el\n    ministro de Econom\u00eda, con respecto a una serie de iniciativas\n    parlamentarias que se han aprobado en diferentes comisiones de este\n    Congreso de los Diputados -a las que m\u00e1s adelante me referir\u00e9-, en las\n    que se planteaban algunas propuestas de modificaci\u00f3n\n    del impuesto sobre el valor a\u00f1adido y, que, como digo, han sido aprobadas\n    por unanimidad -desde el grupo parlamentario que da soporte al Gobierno,\n    que es el Grupo Parlamentario Socialista, hasta el primer partido de la\n    oposici\u00f3n, el Partido Popular-, en las que se le encomendaba un trabajo\n    al Gobierno para que lo presentara ante la Comisi\u00f3n Europea sobre algunos\n    tipos de IVA que no eran competitivos o que en Espa\u00f1a eran unos tipos\n    diferentes a los que se aplicaban en algunos pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechando esta\n    interpelaci\u00f3n, y desconociendo cu\u00e1l es el parecer del Gobierno en esta\n    materia y qu\u00e9 posici\u00f3n piensa adoptar en el seno de la Uni\u00f3n Europea,\n    hemos considerado por estas manifestaciones la oportunidad de debatir\n    acerca del impuesto sobre el valor a\u00f1adido, el verdadero impuesto de la\n    Uni\u00f3n Europea, con una reglamentaci\u00f3n com\u00fan en todo el territorio\n    europeo, con una notable repercusi\u00f3n sobre las conductas de consumo y con\n    una notable repercusi\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de los presupuestos\n    familiares, adem\u00e1s de suponer una importante fuente de ingresos para los\n    Estados miembros, y no \u00fanicamente desde esta perspectiva del futuro del\n    impuesto en sede europea sino tambi\u00e9n en el orden interno de la econom\u00eda,\n    de la pol\u00edtica econ\u00f3mica interior del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente una de las principales iniciativas que hemos debatido en\n    esta C\u00e1mara, tanto en el Pleno como en la Comisi\u00f3n de Cultura y en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, ha sido el debate sobre el tipo a aplicar del valor\n    a\u00f1adido sobre los diferentes productos culturales en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    iniciativa fue aprobada el 16 de septiembre de 2010, por lo que nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les han sido las inquietudes del Gobierno o del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y si ustedes piensan proponer en un\n    futuro en el seno de la Uni\u00f3n Europea sobre la base de esta moci\u00f3n que\n    fue aprobada por unanimidad de todas las fuerzas pol\u00edticas, en este nuevo\n    libro verde que se est\u00e1 elaborando en la Comisi\u00f3n Europea, que se pueda\n    unificar un tipo de IVA para que todos los libros electr\u00f3nicos puedan\n    gozar del mismo IVA superreducido que tienen en este momento los libros\n    en papel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    en el a\u00f1o 2005 en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda se aprob\u00f3 tambi\u00e9n por\n    unanimidad de todas\n    las formaciones pol\u00edticas -en aquellos momentos usted no era la ministra\n    de Econom\u00eda y Hacienda, pero tambi\u00e9n hab\u00eda un miembro del Gobierno\n    socialista al frente de ese ministerio, el se\u00f1or Solbes- que los pa\u00f1ales\n    para uso infantil o adulto tambi\u00e9n pudieran gozar de un tipo de IVA\n    reducido o superreducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto y evidente, y es una realidad, que la Comisi\u00f3n Europea\n    puso en marcha en el mes de diciembre pasado una consulta p\u00fablica sobre\n    c\u00f3mo reforzar y mejorar el r\u00e9gimen del impuesto sobre el valor a\u00f1adido de\n    la Uni\u00f3n Europea en beneficio b\u00e1sicamente de los ciudadanos, de las\n    empresas y de los Estados miembros, cuyo periodo de trabajo y de\n    maduraci\u00f3n finaliza el pr\u00f3ximo 31 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre ha hecho referencia tambi\u00e9n a otro producto\n    concreto y a una petici\u00f3n concreta que se llev\u00f3 a cabo en un momento en\n    el que yo no ocupaba todav\u00eda el puesto de ministra de Econom\u00eda y\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    hemos establecido la aplicaci\u00f3n del tipo de IVA reducido para las obras\n    de mejora y rehabilitaci\u00f3n de la vivienda hasta el 31 de diciembre del\n    a\u00f1o 2012, el tiempo, por tanto, que se entiende que estamos sufriendo los\n    efectos de la crisis econ\u00f3mica; hemos ampliado el concepto de\n    rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del impuesto a trav\u00e9s de una\n    definici\u00f3n de obras an\u00e1logas y conexas a las estructurales\n    extraordinariamente amplia; adem\u00e1s se ha aplicado en el mismo real\n    decreto-ley la aplicaci\u00f3n de ese tipo superreducido a los servicios de\n    atenci\u00f3n a la dependencia que se presten por empresas integradas en el\n    sistema de autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia, y adem\u00e1s de eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos hecho algunas otras modificaciones que permiten una mejor\n    gesti\u00f3n del IVA y por tanto beneficios para los contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed quiero repetir lo que dije cuando anticip\u00e9 que\n    pretend\u00edamos incorporar en la Ley de Presupuestos una modificaci\u00f3n al\n    alza de dos de los tipos de nuestro IVA: que la imposici\u00f3n indirecta es\n    menos distorsionadora de la actividad econ\u00f3mica y puede tener mayor\n    eficacia recaudatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, frente a aquellos que dicen que la\n    imposici\u00f3n directa es m\u00e1s justa que la imposici\u00f3n indirecta, sabe que la\n    posici\u00f3n del Gobierno socialista ha sido siempre que la solidaridad\n    fiscal no tiene que verse solo desde el lado de los ingresos sino\n    fundamentalmente desde el lado de los gastos, y por tanto hemos entendido\n    siempre -tal como hace tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n- que la imposici\u00f3n indirecta\n    tiene efectos que distorsionan menos la actividad econ\u00f3mica, y por ello\n    es en esa imposici\u00f3n indirecta en la que fundamentalmente hemos cifrado\n    los incrementos impositivos que hemos llevado a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "actividad": [4, 5], "econom\u00eda": [0, 1], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted ha intentado en su intervenci\u00f3n salirse un poco por la tangente, no\n    me ha contestado b\u00e1sicamente a la pregunta fundamental que nosotros le\n    plante\u00e1bamos, ha dicho reiteradamente -y usted, como ministra de\n    Econom\u00eda, tiene obligaci\u00f3n de controlar el d\u00e9ficit- que ustedes ya en su\n    momento incrementaron los tipos impositivos del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos aquellos aspectos en los que han\n    hecho referencia a la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit ustedes contaron hace un a\u00f1o\n    con la contribuci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y probablemente gracias a\n    esta contribuci\u00f3n hoy estamos en el euro y la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1\n    intervenida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que tengan ustedes la sensibilidad social de la que\n    tanto alardean por ser miembros del Partido Socialista y tomen en\n    consideraci\u00f3n que en el a\u00f1o 2005 este grupo parlamentario consigui\u00f3 la\n    unanimidad para que un producto de primera necesidad como son los pa\u00f1ales\n    para uso infantil y uso adulto, en vez de tributar al 18 por ciento, ya\n    que much\u00edsimas familias que est\u00e1n en el paro no pueden llegar a final de\n    mes y no los pueden adquirir, puedan tributar al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que tengan ustedes la sensibilidad social de la que\n    tanto alardean por ser miembros del Partido Socialista y tomen en\n    consideraci\u00f3n que en el a\u00f1o 2005 este grupo parlamentario consigui\u00f3 la\n    unanimidad para que un producto de primera necesidad como son los pa\u00f1ales\n    para uso infantil y uso adulto, en vez de tributar al 18 por ciento, ya\n    que much\u00edsimas familias que est\u00e1n en el paro no pueden llegar a final de\n    mes y no los pueden adquirir, puedan tributar al 4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, est\u00e1 bien reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico,\n    ustedes han cre\u00eddo oportuno incrementar los impuestos, aunque nosotros no\n    estamos de acuerdo, pero no se olviden, se\u00f1ora vicepresidenta, de que\n    ustedes han de generar empleo, han de generar confianza, y los ingresos\n    no se van a conseguir \u00fanica y exclusivamente incrementando el IVA, sino\n    que se tendr\u00e1n que conseguir con un incremento de la actividad econ\u00f3mica\n    y con un incremento de la confianza empresarial para que los casi 5\n    millones de personas que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n desgraciada de desempleo\n    pasen a la ocupaci\u00f3n y para que los 33.000 o 34.000 millones de euros que\n    est\u00e1n destinados a pol\u00edticas pasivas y para cubrir el desempleo se\n    transformen en pol\u00edticas activas y estas cantidades vayan rebaj\u00e1ndose\n    sustancialmente a medida que se vaya generando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no\n    olviden en su pol\u00edtica econ\u00f3mica dar e inspirar confianza para que se\n    pueda generar empleo a trav\u00e9s de la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "v\u00edctimas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "memoria": [13, 14, 15], "democracia": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, se ha indemnizado a 49 v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, personas que en el ejercicio de\n    derechos que luego fueron reconocidos por nuestro ordenamiento jur\u00eddico,\n    derechos de libertad de expresi\u00f3n y de manifestaci\u00f3n, fueron v\u00edctimas de\n    la represi\u00f3n de aquel per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos abierto una oficina para las v\u00edctimas de\n    la guerra civil y de la dictadura en el Ministerio de Justicia, muy\n    visitada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... V\u00edctimas del tardofranquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo que hace la ley es parangonar las\n    v\u00edctimas del tardofranquismo con una fecha, 1968, que es cuando comienza\n    el terrorismo en Espa\u00f1a, como referencia de origen, y pone un l\u00edmite, que\n    es la Ley de Amnist\u00eda en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ninguna\n    raz\u00f3n, si no hay un argumento jur\u00eddico, que nos permita extender las\n    v\u00edctimas del tardofranquismo a despu\u00e9s de la Ley de Amnist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos indemnizado a las personas fallecidas o que hubieran\n    sufrido lesiones en defensa de la democracia durante el llamado\n    tardofranquismo, entre el 1 de enero de 1968 y el 31 de diciembre de\n    1977. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras, conviene\n    recordar de manera simb\u00f3lica y significativamente importante a los\n    laboralistas asesinados en Atocha, los obreros fallecidos en Vitoria y\n    los estudiantes fallecidos en revueltas estudiantiles del per\u00edodo\n    anterior a la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reconocido simb\u00f3licamente a 21 personas que\n    vinieron del resto del mundo a luchar para defender la democracia\n    espa\u00f1ola, las llamadas Brigadas Internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todo este conjunto de desarrollos de nuestras actuaciones\n    en relaci\u00f3n con la ley, en mi opini\u00f3n, no son m\u00e1s que la consecuencia de\n    una pol\u00edtica imprescindible para responder a unas demandas que nuestra\n    democracia, como usted dec\u00eda antes, no pod\u00eda mantener ocultas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue la mayor\u00eda\n    de esta C\u00e1mara la que determin\u00f3 un procedimiento para que la misma ley\n    declarase la ilegitimidad de esos tribunales y de esas sentencias y para\n    que, inclusive por encima de la ley, quien tuviera acreditado que hab\u00eda\n    sido objeto de un consejo de guerra, de una sanci\u00f3n o de una sentencia\n    condenatoria por defender el sistema democr\u00e1tico de la rep\u00fablica tuviera\n    que ser reconocido por la democracia espa\u00f1ola como v\u00edctima de un\n    maltrato, de una injusticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed hay\n    democracia, se\u00f1or Tard\u00e0, y hay tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo el mundo ocurren cosas, pero lo que establece el sistema es que\n    en 1977 comienza la democracia: hay tribunales ordinarios, hay\n    responsabilidades jur\u00eddicas, penales y pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e0, con mucho gusto intentar\u00e9 responder a todas las cuestiones\n    que me plantea desde el esp\u00edritu de la colaboraci\u00f3n que siempre ha\n    presidido en nuestro\n    grupo y en este Gobierno la quiz\u00e1 mal llamada cuesti\u00f3n de la memoria\n    hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos abierto el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica en\n    Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si faltara algo m\u00e1s, en relaci\u00f3n por ejemplo con el que era\n    presidente de la Generalitat, le recuerdo que, m\u00e1s all\u00e1 de las peticiones\n    que hizo el propio Parlamento de Catalu\u00f1a a este respecto, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, respondiendo a las peticiones de revisi\u00f3n de la\n    sentencia, y adem\u00e1s de la declaraci\u00f3n que ya he se\u00f1alado, con la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica, adem\u00e1s de derogar y privar de vigencia jur\u00eddica las\n    disposiciones legales utilizadas para argumentar, apoyar y justificar las\n    sanciones y condenas impuestas en su d\u00eda a Llu\u00eds Companys, declara la\n    ilegitimidad de los tribunales que le sometieron a enjuiciamiento e\n    igualmente la ilegitimidad y la injusticia de la resoluci\u00f3n misma dictada\n    por dichos \u00f3rganos, lo que lleva a la Fiscal\u00eda General del Estado a\n    determinar que la sentencia dictada contra Llu\u00eds Companys por el Tribunal\n    de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el consejo de guerra de\n    oficiales generales es inexistente, nula de pleno derecho, no subsiste\n    actualmente apariencia alguna de legalidad o validez de la misma al haber\n    sido expulsada del ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero que sepan que aproximadamente 1.100 familias,\n    fundamentalmente viudas de fallecidos en la guerra del bando republicano,\n    han visto mejoradas sus prestaciones m\u00e9dico farmac\u00e9uticas y\n    asistenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado en torno a 14.000 personas la pensi\u00f3n\n    de orfandad, es decir, hijos de fallecidos en la guerra, tambi\u00e9n del lado\n    republicano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos abierto una oficina para las v\u00edctimas de\n    la guerra civil y de la dictadura en el Ministerio de Justicia, muy\n    visitada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue la mayor\u00eda\n    de esta C\u00e1mara la que determin\u00f3 un procedimiento para que la misma ley\n    declarase la ilegitimidad de esos tribunales y de esas sentencias y para\n    que, inclusive por encima de la ley, quien tuviera acreditado que hab\u00eda\n    sido objeto de un consejo de guerra, de una sanci\u00f3n o de una sentencia\n    condenatoria por defender el sistema democr\u00e1tico de la rep\u00fablica tuviera\n    que ser reconocido por la democracia espa\u00f1ola como v\u00edctima de un\n    maltrato, de una injusticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se calcula que hubo 250.000 personas que\n    pudieron ser fusiladas despu\u00e9s de la guerra, en lo que llamamos la\n    represi\u00f3n franquista de los a\u00f1os siguientes a la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Justicia ha expedido la certificaci\u00f3n que acredita que\n    fueron personas que padecieron violencia por razones pol\u00edticas e\n    ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenadas a muerte o a otras sentencias\n    en cumplimiento de sentencias impuestas por consejos de guerra ileg\u00edtimos\n    que se desarrollaron bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que\n    determin\u00f3, en su caso, la ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si faltara algo m\u00e1s, en relaci\u00f3n por ejemplo con el que era\n    presidente de la Generalitat, le recuerdo que, m\u00e1s all\u00e1 de las peticiones\n    que hizo el propio Parlamento de Catalu\u00f1a a este respecto, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, respondiendo a las peticiones de revisi\u00f3n de la\n    sentencia, y adem\u00e1s de la declaraci\u00f3n que ya he se\u00f1alado, con la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica, adem\u00e1s de derogar y privar de vigencia jur\u00eddica las\n    disposiciones legales utilizadas para argumentar, apoyar y justificar las\n    sanciones y condenas impuestas en su d\u00eda a Llu\u00eds Companys, declara la\n    ilegitimidad de los tribunales que le sometieron a enjuiciamiento e\n    igualmente la ilegitimidad y la injusticia de la resoluci\u00f3n misma dictada\n    por dichos \u00f3rganos, lo que lleva a la Fiscal\u00eda General del Estado a\n    determinar que la sentencia dictada contra Llu\u00eds Companys por el Tribunal\n    de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el consejo de guerra de\n    oficiales generales es inexistente, nula de pleno derecho, no subsiste\n    actualmente apariencia alguna de legalidad o validez de la misma al haber\n    sido expulsada del ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0, 1], "memoria": [4, 5, 6, 7], "democracia": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Sobre la cuesti\u00f3n del resarcimiento a las v\u00edctimas de lo que llamamos el\n    tardofranquismo, lamento que usted no valore positivamente lo que ha\n    significado una demanda -que, por cierto, quien m\u00e1s insistentemente trajo\n    a esa ley fui yo- por los obreros de Vitoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, perm\u00edtame que termine se\u00f1al\u00e1ndole a prop\u00f3sito de este tema que hay\n    una gran posibilidad de que convirtamos ese lugar en un lugar que honre\n    esa memoria, que nos la recuerde, que honre a quienes est\u00e1n all\u00ed\n    enterrados; si es posible, identificaremos las v\u00edctimas que sea posible\n    devolver y si es posible hacer una exhumaci\u00f3n, la haremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hay una\n    democracia y un Estado responsable, en su caso, y unos tribunales\n    democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues usted y yo les decimos que hay democracia, que hay\n    tribunales democr\u00e1ticos, que hay responsabilidades jur\u00eddicas, porque lo\n    que la Ley de Memoria Hist\u00f3rica hace es terminar en 1977, con la\n    amnist\u00eda, un periodo de nuestra historia y poner fin a una serie de\n    situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues usted y yo les decimos que hay democracia, que hay\n    tribunales democr\u00e1ticos, que hay responsabilidades jur\u00eddicas, porque lo\n    que la Ley de Memoria Hist\u00f3rica hace es terminar en 1977, con la\n    amnist\u00eda, un periodo de nuestra historia y poner fin a una serie de\n    situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Valle creamos una comisi\u00f3n de expertos y\n    estamos trabajando con todos los grupos para que transformen ese lugar en\n    un lugar de memoria reconciliada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un lugar\n    de memoria reconciliada, un lugar en el que pueda hacerse factible la\n    imagen de un pa\u00eds que cerr\u00f3 sus heridas recordando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, perm\u00edtame que termine se\u00f1al\u00e1ndole a prop\u00f3sito de este tema que hay\n    una gran posibilidad de que convirtamos ese lugar en un lugar que honre\n    esa memoria, que nos la recuerde, que honre a quienes est\u00e1n all\u00ed\n    enterrados; si es posible, identificaremos las v\u00edctimas que sea posible\n    devolver y si es posible hacer una exhumaci\u00f3n, la haremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1, 2], "alta velocidad": [3], "empresas": [0], "fomento": [4], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Blanco, estamos en un punto muy delicado y\n    preocupante de cara al futuro de las infraestructuras en Espa\u00f1a, de las\n    empresas constructoras y de los trabajadores de un sector tan\n    especializado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paradigma es el acuerdo del Consejo de Ministros del d\u00eda 8 de abril sobre\n    la supuesta licitaci\u00f3n del AVE a Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blanco, ni\n    somos los primeros del mundo en AVE y si ustedes hubieran simplemente\n    terminado las obras que en 2004 nosotros les dejamos en marcha, hoy en\n    lugar de tener 2.639 kil\u00f3metros de AVE tendr\u00edamos 6.950. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    primera vez que en una actuaci\u00f3n de alta velocidad se licitan la v\u00eda y\n    las instalaciones antes que la plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, cuando todav\u00eda se\n    estaban poniendo los carteles, enfoscando las paredes y colocando las\n    aceras de ese nefasto PlanE, el Gobierno le da a la obra civil el rej\u00f3n\n    que implica reprogramar y rescindir multitud de obras, como as\u00ed confirm\u00f3\n    usted en la Comisi\u00f3n de Fomento en julio del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    usted se le llena la boca con supuestas inversiones, pero la realidad es\n    que cualquier ciudadano que recorra las autov\u00edas y carreteras de nuestra\n    red general observa con estupor c\u00f3mo multitud de obras se encuentran\n    paralizadas o a medio terminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [11, 12, 13], "transporte": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [0, 1], "fomento": [15], "empresas": [2], "social": [14], "ave": [3], "red": [16, 17, 18, 19], "pol\u00edtico": [20]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, a lo largo de los dos \u00faltimos a\u00f1os hemos desarrollado un proceso\n    de reformas que a usted le importan poco, pero que son clave para el\n    desarrollo de nuestra econom\u00eda como el Plan del impulso al transporte de\n    mercanc\u00edas, y los planes de eficiencia energ\u00e9tica, que se traducen en los\n    siguientes resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que pensar, adem\u00e1s\n    de dar cohesi\u00f3n al pa\u00eds, en la competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan pa\u00eds de Europa tiene la\n    tecnolog\u00eda y la experiencia que tienen las empresas espa\u00f1olas de obra\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los 2.800\n    kil\u00f3metros de AVE que poseemos actualmente aventajan en 1.000 kil\u00f3metros\n    a los que tiene Francia, triplican los que tienen Alemania o Italia, y\n    cada d\u00eda m\u00e1s de 4.900 circulaciones ferroviarias desplazan a casi\n    1.300.000 personas de viajeros dentro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, los presupuestos del Estado\n    para este a\u00f1o -que ustedes no apoyaron- destinan de nuevo 14.000 millones\n    de euros en el desarrollo de las infraestructuras de transporte de\n    nuestro pa\u00eds, un 1,3 por ciento de nuestro PIB, un compromiso que dobla\n    la inversi\u00f3n de pa\u00edses como Alemania, Reino Unido o Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os hemos llevado a cabo\n    una inversi\u00f3n p\u00fablica sin precedentes en el campo de la obra p\u00fablica, lo\n    que ha permitido situar a Espa\u00f1a en la vanguardia de infraestructuras de\n    transporte y basta compararnos con los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del\n    transporte a\u00e9reo, se\u00f1or\u00eda, se prev\u00e9 que este a\u00f1o por nuestros aeropuertos\n    transiten m\u00e1s de 200 millones de pasajeros, un 4 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a lo largo de los dos \u00faltimos a\u00f1os hemos desarrollado un proceso\n    de reformas que a usted le importan poco, pero que son clave para el\n    desarrollo de nuestra econom\u00eda como el Plan del impulso al transporte de\n    mercanc\u00edas, y los planes de eficiencia energ\u00e9tica, que se traducen en los\n    siguientes resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe resaltar el incremento\n    de casi el 7 por ciento a lo largo del primer trimestre del a\u00f1o del\n    transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que es una apuesta del Gobierno por\n    un modelo de transporte m\u00e1s equilibrado y m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto invertir mejor es hacer\n    aquellas actuaciones que pueden apuntalar la recuperaci\u00f3n de nuestro\n    sector tur\u00edstico; invertir mejor es impulsar el transporte de mercanc\u00edas\n    para que sea una palanca decisiva en el incremento de las exportaciones,\n    y por \u00faltimo, invertir mejor es establecer un estricto control de costes\n    para rebajar los costes medios de kil\u00f3metro construido, como estamos\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una asignatura pendiente: el\n    transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril al que usted no le ha dedicado\n    ni un minuto en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La derecha\n    portuguesa acaba de anunciar que si gana las elecciones paraliza los ejes\n    de alta velocidad estrat\u00e9gicos como Madrid-Lisboa-Oporto y Oporto-Vigo,\n    la misma soluci\u00f3n que ustedes esconden si ganan el Gobierno de Espa\u00f1a\n    (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Directamente, se\u00f1or\u00eda, directamente paralizar\u00edan la mayor\n    parte de las conexiones pendientes de alta velocidad, y adem\u00e1s\n    recortar\u00edan dr\u00e1sticamente la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado, pese\n    al Plan de contenci\u00f3n fiscal puesto en marcha, fuimos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea que m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad pusimos en servicio, y alg\u00fan\n    miembro de su partido dec\u00eda que si cumpl\u00edamos con la palabra dada, como\n    siempre cumple este ministro, se tirar\u00eda por la ventana del tren si el\n    tren llegaba a la Comunidad Valenciana en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Directamente, se\u00f1or\u00eda, directamente paralizar\u00edan la mayor\n    parte de las conexiones pendientes de alta velocidad, y adem\u00e1s\n    recortar\u00edan dr\u00e1sticamente la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le voy a decir que esa herencia recibida es la mayor preocupaci\u00f3n, para\n    que no se compute en d\u00e9ficit, que tiene en este momento el ministro de\n    Fomento del Gobierno de Espa\u00f1a: su irresponsabilidad y su mala\n    planificaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2011 vamos a seguir\n    mejorando nuestra red invirtiendo 1.300 millones de euros, pr\u00e1cticamente\n    el doble de lo que invert\u00edan ustedes, se\u00f1or Ayala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, se mejora la eficiencia y la\n    competitividad de nuestra red de transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos avanzando en el desarrollo de\n    nuestra red de transportes, pero sin lastrar el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan pa\u00eds de Europa posee una red de transportes tan\n    extensa y tan moderna como la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, le acabo de escuchar\n    con mucha atenci\u00f3n, y solo un pol\u00edtico del siglo pasado, al margen de la\n    realidad econ\u00f3mica del mundo, puede hacer las aseveraciones que hace\n    usted aqu\u00ed, pero esa es la pol\u00edtica del Partido Popular, y muy\n    especialmente la pol\u00edtica del se\u00f1or Rajoy, que est\u00e1 instalado en el siglo\n    pasado, al margen de lo que est\u00e1 ocurriendo en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or Ministro de Fomento,\n    Blanco L\u00f3pez: S\u00ed, s\u00ed lo ha dicho.- Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y se lo repito, si\n    ustedes hubieran hecho las inversiones que estaban previstas, hoy\n    tendr\u00edamos m\u00e1s del doble de la alta velocidad que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los compromisos a\n    los que tiene que llegar la banca con las empresas espa\u00f1olas, que est\u00e1n\n    deseando tener trabajo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y venir aqu\u00ed a presumir del PEI, cuando han\n    adjudicado una\n    obra de 20 millones de euros, de 17.000 concretamente en Aranjuez;\n    Zamora-Benavente, sin salir; las instalaciones de Albacete-La Encina, sin\n    salir; el AVE a Galicia, m\u00e1s vale que no lo repitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "actividad": [1], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cada d\u00eda un modelo nuevo, pero ahora hagamos una\n    inversi\u00f3n eficiente que genere actividad econ\u00f3mica, y que permita el\n    retorno fiscal para que podamos con las infraestructuras ayudar a que el\n    paro se acabe, porque, se\u00f1or Blanco, de los 5 millones de parados que\n    tiene Espa\u00f1a, 600.000 tienen nombre y apellido, y el nombre y apellido es\n    Jos\u00e9 Blanco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada d\u00eda un modelo nuevo, pero ahora hagamos una\n    inversi\u00f3n eficiente que genere actividad econ\u00f3mica, y que permita el\n    retorno fiscal para que podamos con las infraestructuras ayudar a que el\n    paro se acabe, porque, se\u00f1or Blanco, de los 5 millones de parados que\n    tiene Espa\u00f1a, 600.000 tienen nombre y apellido, y el nombre y apellido es\n    Jos\u00e9 Blanco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blanco, perdone que se lo diga as\u00ed, pero usted\n    ha fracasado como ministro de Fomento, y no s\u00e9 como vicesecretario\n    general del PSOE lo que dir\u00e1 su partido, pero ha pasado de ser el\n    ministro de la promesa constante al de la provocaci\u00f3n permanente, que es\n    a lo que usted se est\u00e1 dedicando ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "alta velocidad": [3], "fomento": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfsabe por\n    qu\u00e9 no pude licitar antes el AVE a Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, y ahora el se\u00f1or Delgado va a Orense a encabezar manifestaciones\n    simplemente pidiendo que se soterre el AVE en Orense, cuando los se\u00f1ores\n    Feij\u00f3o y Cascos dejaron definida su entrada en el a\u00f1o 2003, aunque ahora\n    quieren que se modifique solo para cambiar las condiciones y poner trabas\n    en la rueda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es as\u00ed, y como ha pedido una\n    comparecencia, voy a comparecer para hablar de eso, y ya le digo que\n    vamos a poner todos los puntos sobre las \u00edes. Voy a traer los proyectos\n    de Cascos, los proyectos de Feij\u00f3o, todo lo que dijeron sobre el AVE\n    gallego, y lo vamos a ver para que la gente entienda de una vez qui\u00e9n\n    dice la verdad y qui\u00e9n trata de nuevo de volver a enga\u00f1ar a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes dejaron un\n    proyecto entre Lubi\u00e1n y Ourense que no era de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    inversi\u00f3n eficiente no es duplicar los aeropuertos, como en Murcia, y\n    luego pedir al ministro de Fomento que arregle los problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110511_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 6, 9, 11, 12, 13, 14, 16, 19, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 31, 32, 36, 37, 38, 40, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 50, 51, 53, 58], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 8, 10, 17, 18, 20, 22, 29, 33, 34, 35, 39, 41, 52, 54, 55, 56, 57], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [15, 30], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [47, 49], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}