{"blocks": [{"words": {"pobreza": [0], "atenci\u00f3n": [2], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, el Gobierno comparte la sensibilidad que ha expresado sobre\n    el alcance del drama de la presi\u00f3n migratoria, fruto sin ninguna duda de\n    las profundas desigualdades y de la situaci\u00f3n de pobreza y de\n    desesperaci\u00f3n de una buena parte del continente africano, en este caso de\n    manera singular del occidente de \u00c1frica y del \u00c1frica subsahariana. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito del programa de\n    acogida a inmigrantes en situaci\u00f3n de vulnerabilidad se ha creado una red\n    de plazas de acogida temporal para satisfacer sus necesidades inmediatas\n    y realizar un an\u00e1lisis de los casos en colaboraci\u00f3n con las\n    organizaciones no gubernamentales y las m\u00e1ximas garant\u00edas a los derechos\n    humanos y a la situaci\u00f3n social de los propios inmigrantes ilegales no... ...\"", "\"... El 28 de enero de\n    2005 el Gobierno estableci\u00f3 un acuerdo sobre un protocolo de actuaci\u00f3n\n    para la atenci\u00f3n humanitaria y acogida de los inmigrantes desplazados de\n    Canarias a la Pen\u00ednsula. ...\""]}, {"words": {"incremento": [1], "delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA AFRONTAR EL GOBIERNO EL INCREMENTO DE DELINCUENCIA\n    POR PARTE DE BANDAS ORGANIZADAS CON CONEXIONES INTERNACIONALES QUE OPERAN\n    EN EL CONJUNTO DEL ESTADO ...\"", "\"... C\u00d3MO PIENSA AFRONTAR EL GOBIERNO EL INCREMENTO DE DELINCUENCIA\n    POR PARTE DE BANDAS ORGANIZADAS CON CONEXIONES INTERNACIONALES QUE OPERAN\n    EN EL CONJUNTO DEL ESTADO ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Digo esto -y\n    abro un par\u00e9ntesis- para aclarar algunas voces radiof\u00f3nicas, porque he\n    o\u00eddo: Claro, Catalu\u00f1a tiene nuevo Estatuto y ahora resulta que pide ayuda\n    a la Guardia Civil a pesar de que tiene Polic\u00eda auton\u00f3mica. ...\"", "\"... Toda la C\u00e1mara sabe que sin seguridad no hay libertad. ...\"", "\"... Digo esto -y\n    abro un par\u00e9ntesis- para aclarar algunas voces radiof\u00f3nicas, porque he\n    o\u00eddo: Claro, Catalu\u00f1a tiene nuevo Estatuto y ahora resulta que pide ayuda\n    a la Guardia Civil a pesar de que tiene Polic\u00eda auton\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "delincuencia": [8, 9], "interior": [4, 5], "seguridad p\u00fablica": [6], "datos": [10], "polic\u00eda": [0, 1], "guardias civiles": [7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quiero comenzar haciendo una afirmaci\u00f3n y es que el Gobierno tiene la\n    responsabilidad de garantizar la seguridad p\u00fablica en todo el territorio\n    y colaborar en aquellas comunidades que tienen Polic\u00eda auton\u00f3mica con\n    todos los medios e instrumentos de que dispone. ...\"", "\"... En segundo lugar, como es conocido, se han\n    constituido unidades especializadas en delincuencia organizada y tr\u00e1fico\n    de personas, los llamados Greco y ECO, en el Cuerpo de Polic\u00eda y Guardia\n    Civil como respuesta r\u00e1pida al crimen organizado. ...\"", "\"... Quiero comenzar haciendo una afirmaci\u00f3n y es que el Gobierno tiene la\n    responsabilidad de garantizar la seguridad p\u00fablica en todo el territorio\n    y colaborar en aquellas comunidades que tienen Polic\u00eda auton\u00f3mica con\n    todos los medios e instrumentos de que dispone. ...\"", "\"... El ministro del Interior se ha\n    reunido con representantes parlamentarios y con alcaldes, y el Gobierno\n    ha decidido reforzar la zona con 367 nuevos guardias civiles para\n    Catalu\u00f1a: 264 que ir\u00e1n el pr\u00f3ximo s\u00e1bado; 50 en el mes de julio y 53 que\n    hemos enviado durante el mes de abril para garantizar y reforzar la\n    seguridad en las comarcas de Tarragona y en el sur de Barcelona, como es\n    nuestra responsabilidad, en una voluntad decidida contra el crimen\n    organizado en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Le quiero decir que la\n    preocupaci\u00f3n por la delincuencia organizada ha sido una tarea prioritaria\n    del Ministerio del Interior. ...\"", "\"... El ministro del Interior se ha\n    reunido con representantes parlamentarios y con alcaldes, y el Gobierno\n    ha decidido reforzar la zona con 367 nuevos guardias civiles para\n    Catalu\u00f1a: 264 que ir\u00e1n el pr\u00f3ximo s\u00e1bado; 50 en el mes de julio y 53 que\n    hemos enviado durante el mes de abril para garantizar y reforzar la\n    seguridad en las comarcas de Tarragona y en el sur de Barcelona, como es\n    nuestra responsabilidad, en una voluntad decidida contra el crimen\n    organizado en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Quiero comenzar haciendo una afirmaci\u00f3n y es que el Gobierno tiene la\n    responsabilidad de garantizar la seguridad p\u00fablica en todo el territorio\n    y colaborar en aquellas comunidades que tienen Polic\u00eda auton\u00f3mica con\n    todos los medios e instrumentos de que dispone. ...\"", "\"... El ministro del Interior se ha\n    reunido con representantes parlamentarios y con alcaldes, y el Gobierno\n    ha decidido reforzar la zona con 367 nuevos guardias civiles para\n    Catalu\u00f1a: 264 que ir\u00e1n el pr\u00f3ximo s\u00e1bado; 50 en el mes de julio y 53 que\n    hemos enviado durante el mes de abril para garantizar y reforzar la\n    seguridad en las comarcas de Tarragona y en el sur de Barcelona, como es\n    nuestra responsabilidad, en una voluntad decidida contra el crimen\n    organizado en toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Le quiero decir que la\n    preocupaci\u00f3n por la delincuencia organizada ha sido una tarea prioritaria\n    del Ministerio del Interior. ...\"", "\"... En segundo lugar, como es conocido, se han\n    constituido unidades especializadas en delincuencia organizada y tr\u00e1fico\n    de personas, los llamados Greco y ECO, en el Cuerpo de Polic\u00eda y Guardia\n    Civil como respuesta r\u00e1pida al crimen organizado. ...\"", "\"... Le voy a relatar algunos datos que me\n    parecen relevantes. ...\""]}, {"words": {"delincuencia": [2], "guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Su respuesta y el despliegue de fuerzas policiales, de Guardia Civil,\n    ayudar\u00e1 a trasladar mayor seguridad a la ciudadan\u00eda; no obstante, seamos\n    conscientes de que este es un problema que perdurar\u00e1 y que, como dije\n    antes, no tiene su origen en Catalu\u00f1a sino en otras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Su respuesta y el despliegue de fuerzas policiales, de Guardia Civil,\n    ayudar\u00e1 a trasladar mayor seguridad a la ciudadan\u00eda; no obstante, seamos\n    conscientes de que este es un problema que perdurar\u00e1 y que, como dije\n    antes, no tiene su origen en Catalu\u00f1a sino en otras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Es importante que ning\u00fan\n    ciudadano tenga la sensaci\u00f3n de identificar -porque nada tienen que ver-\n    el fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n con el fen\u00f3meno de la delincuencia. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablando de gesti\u00f3n,\n    para mejorar la atenci\u00f3n a lo que significa la presencia en Canarias de\n    muchos desplazados, desde el punto de vista sanitario, existen unas\n    previsiones del Fondo de Cohesi\u00f3n Sanitaria para atender a las\n    comunidades aut\u00f3nomas que tienen un sobrecosto en la atenci\u00f3n a los\n    desplazados. ...\"", "\"... La ministra de Sanidad dice que no paga a la comunidad\n    canaria el gasto en el que incurre por atender a los desplazados porque\n    ella no conoce el saldo neto de esa atenci\u00f3n sanitaria por comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    la Seguridad Social reembolsar\u00e1, por primera vez, a las comunidades\n    aut\u00f3nomas este saldo neto, que adem\u00e1s ha crecido en mejoras de gesti\u00f3n ni\n    m\u00e1s ni menos que un 83 por ciento en el a\u00f1o 2005. ...\"", "\"... Por tanto,\n    la Seguridad Social reembolsar\u00e1, por primera vez, a las comunidades\n    aut\u00f3nomas este saldo neto, que adem\u00e1s ha crecido en mejoras de gesti\u00f3n ni\n    m\u00e1s ni menos que un 83 por ciento en el a\u00f1o 2005. ...\"", "\"... Se aprob\u00f3, se\u00f1or\u00eda -eso me compete, porque fue mi\n    departamento quien lo hizo-, un reparto de m\u00e1s de 250 millones de euros,\n    por primera vez, para la atenci\u00f3n a asegurados de otros Estados que\n    residen en Espa\u00f1a, y as\u00ed se plasma en la Ley de Presupuestos. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, porque por primera vez hemos llevado a cabo\n    un riguroso proceso de normalizaci\u00f3n de trabajadores inmigrantes que ha\n    incorporado 600.000 a la Hacienda p\u00fablica, a la Seguridad Social, es\n    decir a la legalidad, frente a los cinco procesos de regularizaci\u00f3n\n    indiscriminados que hicieron ustedes, eso s\u00ed, sin exigir contrato de\n    trabajo para que pudieran trabajar los inmigrantes en la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"", "\"... S\u00ed, porque por primera vez hemos llevado a cabo\n    un riguroso proceso de normalizaci\u00f3n de trabajadores inmigrantes que ha\n    incorporado 600.000 a la Hacienda p\u00fablica, a la Seguridad Social, es\n    decir a la legalidad, frente a los cinco procesos de regularizaci\u00f3n\n    indiscriminados que hicieron ustedes, eso s\u00ed, sin exigir contrato de\n    trabajo para que pudieran trabajar los inmigrantes en la econom\u00eda\n    sumergida. ...\""]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos acordado una pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n basada en los principios de la justicia social y en los\n    principios y en los convenios de la Organizaci\u00f3n Internacional del\n    Trabajo, que persiguen la explotaci\u00f3n que supone el trabajo sumergido. ...\"", "\"... Esa es\n    nuestra pol\u00edtica: justicia social y reconocimiento de derechos. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La dimensi\u00f3n\n    de un fen\u00f3meno universal impulsado por la pobreza, un fen\u00f3meno que nos\n    afecta a todos. ...\""]}, {"words": {"paro": [2, 3], "trabajadores": [4], "di\u00e1logo social": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Precisamente por\n    esto, se\u00f1or ministro, es un acierto que el proceso de di\u00e1logo social haya\n    colocado la precariedad laboral en el centro de sus objetivos, adoptando\n    medidas que adem\u00e1s no se plantean como elementos estrella, sino como\n    ajustes certeros y bien orientados para conseguir un triple objetivo:\n    primero, que se respete la causalidad contractual en nuestro mercado de\n    trabajo; segundo, que las pol\u00edticas de empleo no inciten a la\n    temporalidad; tercero, que contratar temporal sea menos rentable que\n    contratar indefinido. ...\"", "\"... Por eso la precariedad laboral es especialmente da\u00f1ina, no solo por sus\n    efectos econ\u00f3micos negativos en la demanda interna, en la financiaci\u00f3n de\n    la Seguridad Social o en la protecci\u00f3n por desempleo; sobre todo, la\n    precariedad laboral impide a las personas, especialmente a los j\u00f3venes y\n    a las mujeres, tener un proyecto vital propio y viable. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, la reducci\u00f3n del paro, la creaci\u00f3n de empleo y\n    la reducci\u00f3n de la precariedad son prioridades de este Gobierno. ...\"", "\"... En estos dos a\u00f1os de Gobierno socialista, la\n    mayor creaci\u00f3n de empleo y la m\u00e1s baja tasa de paro del periodo\n    democr\u00e1tico han permitido rebajar este \u00edndice en 13 puntos, pero sigue\n    siendo la primera preocupaci\u00f3n ciudadana. ...\"", "\"... La reducci\u00f3n de la precariedad tendr\u00e1 efectos positivos sobre el consumo\n    de las familias y la actividad econ\u00f3mica, favorecer\u00e1 la identificaci\u00f3n de\n    los trabajadores y trabajadoras con el proyecto empresarial, pero sobre\n    todo, se\u00f1or ministro, permitir\u00e1 a muchos ciudadanos ejercer de pleno\n    derecho la construcci\u00f3n de su propio futuro con seguridad y esperanza. ...\""]}, {"words": {"contratos indefinidos": [2, 3], "contrataci\u00f3n indefinida": [4, 5], "mercado laboral": [0], "contratos": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nuestro mercado laboral, se\u00f1or\u00edas, es el que crea m\u00e1s empleo y lo\n    puede hace con menos temporalidad. ...\"", "\"... El empleo fijo va a tener una ayuda en\n    bonificaciones y una reducci\u00f3n de\n    cotizaciones, es decir, se\u00f1or\u00edas, los contratos temporales ser\u00e1n m\u00e1s\n    caros, cotizar\u00e1n m\u00e1s que los indefinidos, carecer\u00e1n de ayudas y\n    bonificaciones, estar\u00e1n sometidos a nuevas limitaciones legales y a un\n    control reforzado de su legalidad por la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... Para lograrlo,\n    el acuerdo contiene un amplio n\u00famero de reformas y medidas que act\u00faan\n    todas en esa direcci\u00f3n, la de favorecer m\u00e1s los contratos indefinidos que\n    los temporales. ...\"", "\"... Los contratos indefinidos disfrutar\u00e1n de una nueva\n    pol\u00edtica de est\u00edmulos que reforma por completo y en profundidad el\n    sistema anterior, incentivando a m\u00e1s colectivos durante el doble de\n    tiempo, es decir, ser\u00e1n cuatro a\u00f1os en lugar de dos, y con m\u00e1s intensidad\n    para los empleos de menor cualificaci\u00f3n y en los sectores m\u00e1s intensivos\n    en trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Carro, este Acuerdo para el crecimiento y el empleo tiene dos\n    objetivos: aumentar la contrataci\u00f3n indefinida, como usted suger\u00eda, y\n    conseguir un uso m\u00e1s adecuado de la contrataci\u00f3n temporal. ...\"", "\"... Solo se va a estimular la\n    contrataci\u00f3n indefinida, pero a cambio el acuerdo establece un plan\n    extraordinario y reforzado de ayudas a la conversi\u00f3n de temporales por un\n    periodo solo de seis meses, un periodo excepcional. ...\"", "\"... Para lograrlo,\n    el acuerdo contiene un amplio n\u00famero de reformas y medidas que act\u00faan\n    todas en esa direcci\u00f3n, la de favorecer m\u00e1s los contratos indefinidos que\n    los temporales. ...\"", "\"... Los contratos indefinidos disfrutar\u00e1n de una nueva\n    pol\u00edtica de est\u00edmulos que reforma por completo y en profundidad el\n    sistema anterior, incentivando a m\u00e1s colectivos durante el doble de\n    tiempo, es decir, ser\u00e1n cuatro a\u00f1os en lugar de dos, y con m\u00e1s intensidad\n    para los empleos de menor cualificaci\u00f3n y en los sectores m\u00e1s intensivos\n    en trabajo. ...\"", "\"... El empleo fijo va a tener una ayuda en\n    bonificaciones y una reducci\u00f3n de\n    cotizaciones, es decir, se\u00f1or\u00edas, los contratos temporales ser\u00e1n m\u00e1s\n    caros, cotizar\u00e1n m\u00e1s que los indefinidos, carecer\u00e1n de ayudas y\n    bonificaciones, estar\u00e1n sometidos a nuevas limitaciones legales y a un\n    control reforzado de su legalidad por la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se suprimir\u00e1n las bonificaciones a la\n    conversi\u00f3n de contratos temporales, que ha provocado el efecto perverso\n    de incentivar la contrataci\u00f3n temporal. ...\"", "\"... Con ello queremos dar a las empresas y a toda la sociedad, se\u00f1or\u00edas,\n    mensajes muy claros: esta reforma es la del impulso a la contrataci\u00f3n\n    indefinida; el empleo estable tendr\u00e1 m\u00faltiples ayudas; la estabilidad es\n    mucho m\u00e1s atractiva y barata que la temporalidad; si la necesidad de la\n    empresa no es verdaderamente temporal, no interesa suscribir contratos\n    temporales, porque es antiecon\u00f3mico. ...\"", "\"... Ahora es el momento de la conversi\u00f3n de los contratos temporales en fijos. ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1], "mercado laboral": [2], "di\u00e1logo social": [3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En los dos \u00faltimos a\u00f1os la tasa de paro\n    ha ca\u00eddo dos puntos y est\u00e1 por debajo de la tasa en los pa\u00edses europeos,\n    como Francia o Alemania. ...\"", "\"... La tasa de paro actual es la m\u00e1s baja desde\n    1979. ...\"", "\"... Los datos excelentes de la creaci\u00f3n de\n    empleo de los \u00faltimos a\u00f1os no han corregido el mayor de los problemas de\n    nuestro mercado laboral, que es la alta tasa de temporalidad; medidas\n    como las que usted ha referido anteriormente en el acuerdo inciden\n    directamente en esta mejora de nuestro empleo. ...\"", "\"... Acuerdo que revaloriza el\n    di\u00e1logo social y que incluye a los todos los actores de la negociaci\u00f3n\n    -Gobierno, organizaciones empresariales y confederaciones sindicales m\u00e1s\n    representativas- dando cumplimiento al programa electoral del Partido\n    Socialista: Crear m\u00e1s y mejor empleo. ...\""]}, {"words": {"oportunidades": [7, 8, 9, 10], "desempleo": [11], "mercado laboral": [4, 5], "contratos": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este acuerdo contiene un conjunto de numerosas reformas y medidas\n    que van a beneficiar a grupos muy amplios de nuestro mercado laboral,\n    pero particularmente a los j\u00f3venes y a las mujeres que son quienes est\u00e1n\n    m\u00e1s afectados por la precariedad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde la perspectiva de los\n    trabajadores las medidas del acuerdo benefician sobre todo a los j\u00f3venes,\n    a las mujeres, a los trabajadores mayores de 45 a\u00f1os y a todos aquellos a\n    los que hay que dar mayores oportunidades de empleo. ...\"", "\"... Asimismo beneficia a los trabajadores que tienen menos estabilidad en el\n    empleo, que nuevamente son los j\u00f3venes y las mujeres, y potencialmente a\n    los cinco millones de trabajadores que actualmente tienen contratos\n    temporales, para los cuales sus oportunidades de estabilidad en el empleo\n    van a incrementarse de forma sustancial. ...\"", "\"... De forma espec\u00edfica quiero citar\n    que\n    el acuerdo beneficia a los j\u00f3venes porque se extienden a todos los menores\n    de 30 a\u00f1os las ayudas a la contrataci\u00f3n indefinida que hasta ahora solo\n    disfrutaban algunos de ellos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, este acuerdo contiene un conjunto de numerosas reformas y medidas\n    que van a beneficiar a grupos muy amplios de nuestro mercado laboral,\n    pero particularmente a los j\u00f3venes y a las mujeres que son quienes est\u00e1n\n    m\u00e1s afectados por la precariedad. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n de modo especial el acuerdo\n    beneficia a las mujeres que se reincorporan al mercado laboral, porque\n    vamos a establecer un nuevo y reforzado est\u00edmulo para la contrataci\u00f3n de\n    aquellas que reingresen al empleo despu\u00e9s de cinco a\u00f1os de inactividad. ...\"", "\"... Asimismo beneficia a los trabajadores que tienen menos estabilidad en el\n    empleo, que nuevamente son los j\u00f3venes y las mujeres, y potencialmente a\n    los cinco millones de trabajadores que actualmente tienen contratos\n    temporales, para los cuales sus oportunidades de estabilidad en el empleo\n    van a incrementarse de forma sustancial. ...\"", "\"... Las medidas para aumentar la\n    estabilidad del empleo benefician a todas las empresas y a todos los\n    trabajadores, pero particularmente a las empresas que creen m\u00e1s empleo, a\n    las empresas que den oportunidades a los colectivos que menos tienen y a\n    las empresas que apuesten por la estabilidad, a las que tengan mayor\n    proporci\u00f3n de su empleo estable y a las empresas que conviertan m\u00e1s\n    empleo temporal en fijo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde la perspectiva de los\n    trabajadores las medidas del acuerdo benefician sobre todo a los j\u00f3venes,\n    a las mujeres, a los trabajadores mayores de 45 a\u00f1os y a todos aquellos a\n    los que hay que dar mayores oportunidades de empleo. ...\"", "\"... Asimismo beneficia a los trabajadores que tienen menos estabilidad en el\n    empleo, que nuevamente son los j\u00f3venes y las mujeres, y potencialmente a\n    los cinco millones de trabajadores que actualmente tienen contratos\n    temporales, para los cuales sus oportunidades de estabilidad en el empleo\n    van a incrementarse de forma sustancial. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, adem\u00e1s de estas medidas para aumentar las oportunidades de\n    empleo y de las medidas para el impulso de la estabilidad en el empleo,\n    hay otros tres tipos de medidas que van a beneficiar a importantes grupos\n    de trabajadores. ...\"", "\"... En primer lugar, las mejoras en la protecci\u00f3n por\n    desempleo, ya que aumenta la protecci\u00f3n de los mayores de 45 a\u00f1os, de los\n    parados de larga duraci\u00f3n con especiales dificultades, de los\n    trabajadores fijos discontinuos y de los trabajadores del sector agrario. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Todo lo que ocurre en los Balcanes occidentales afecta a la\n    estabilidad y a la situaci\u00f3n pol\u00edtica futura de la Uni\u00f3n Europea, hay un\n    compromiso de esta -y por eso hubo una implicaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea-\n    de fijar un marco de intervenci\u00f3n en el refer\u00e9ndum para dar mayor\n    estabilidad y por tanto mayor pacificaci\u00f3n a la situaci\u00f3n en los Balcanes\n    occidentales, y esa va a continuar siendo la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N DE LA APROBACI\u00d3N DEL ESTATUTO DEL COOPERANTE ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N DE LA APROBACI\u00d3N DEL ESTATUTO DEL COOPERANTE ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "cooperaci\u00f3n internacional": [5], "espa\u00f1oles": [4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como sabe el mandato de elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de un\n    estatuto del cooperante deriva de la Ley 23/1998, de 7 de julio, de\n    Cooperaci\u00f3n Internacional al Desarrollo. ...\"", "\"... Asimismo, se\u00f1or ministro,\n    queremos destacar lo que el Gobierno ha conseguido y se est\u00e1 convirtiendo\n    en un aut\u00e9ntico cl\u00e1sico en materia de cooperaci\u00f3n al desarrollo: la\n    unanimidad. ...\"", "\"... Unanimidad en el Consejo de cooperaci\u00f3n y unanimidad en la\n    Comisi\u00f3n interterritorial, donde est\u00e1n representados ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas de todo color, y es sobre ese consenso y sobre la\n    unanimidad por donde mi grupo quiere que contin\u00faen todos los avances en\n    materia de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"", "\"... Este estatuto comprende a los cooperantes como parte importante de la\n    acci\u00f3n exterior del Estado, cubre su formaci\u00f3n y orienta su\n    profesionalizaci\u00f3n y condiciones de igualdad a la hora de la tributaci\u00f3n\n    fiscal, crea un seguro para todos ellos y convierte a la Agencia Espa\u00f1ola\n    de Cooperaci\u00f3n en la depositaria del contrato que da cobertura a todos\n    nuestros cooperantes, ya que en ese sentido han pasado muchas cosas desde\n    el a\u00f1o 1998. ...\"", "\"... Hoy, en 2006 -ocho a\u00f1os\n    despu\u00e9s-, por fin los cooperantes espa\u00f1oles tienen un r\u00e9gimen jur\u00eddico\n    que, en primer lugar, da cobertura a sus necesidades, en segundo lugar,\n    cubre tambi\u00e9n sus riesgos, y, en tercer lugar, sus dificultades,\n    incluyendo aqu\u00ed esa dif\u00edcil hora del retorno a Espa\u00f1a cuando su actividad\n    como embajadores de la solidaridad internacional de nuestro pa\u00eds ha\n    concluido. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, como sabe el mandato de elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de un\n    estatuto del cooperante deriva de la Ley 23/1998, de 7 de julio, de\n    Cooperaci\u00f3n Internacional al Desarrollo. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [6, 7], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A veces se me nombra como ministro de Asuntos Exteriores y se\n    olvida: y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se siente orgulloso porque en nuestro\n    programa electoral nos comprometimos a impulsar la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo y en cambiar incluso la terminolog\u00eda del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores. ...\"", "\"... A veces se me nombra como ministro de Asuntos Exteriores y se\n    olvida: y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Este compromiso de dar un salto cualitativo a\n    la cooperaci\u00f3n, al compromiso en la lucha contra el hambre y contra la\n    pobreza es lo que identifica a este Gobierno. ...\"", "\"... menciona, del Consejo de cooperaci\u00f3n, de las ONG, del Consejo\n    interterritorial y de las comunidades aut\u00f3nomas, sino que representa la\n    gratitud y el reconocimiento de toda la sociedad espa\u00f1ola hacia unos\n    cooperantes que d\u00eda a d\u00eda defienden ese sentimiento de solidaridad de\n    nuestra sociedad. ...\"", "\"... En consecuencia, la cooperaci\u00f3n y el estatuto del\n    cooperante, ahora se van a inscribir como se\u00f1as de identidad no solamente\n    de este Gobierno, sino tambi\u00e9n de esta C\u00e1mara y de toda la sociedad\n    espa\u00f1ola, y tendremos que dar relevancia, agradecer y rendir tributo a\n    los cooperantes, incluso crear el d\u00eda del cooperante, para que se sientan\n    protegidos no solamente con derechos y obligaciones, como se recoge en el\n    estatuto, sino tambi\u00e9n con el apoyo y el reconocimiento de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se siente orgulloso porque en nuestro\n    programa electoral nos comprometimos a impulsar la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo y en cambiar incluso la terminolog\u00eda del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores. ...\"", "\"... A veces se me nombra como ministro de Asuntos Exteriores y se\n    olvida: y de Cooperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO VEROS\u00cdMIL QUE EN LOS TRES D\u00cdAS\n    TRANSCURRIDOS DESDE QUE EL ANTERIOR MINISTRO DE DEFENSA NO FUE AGREDIDO\n    EN LA MANIFESTACI\u00d3N DEL 22 DE ENERO DE 2005 HASTA LAS DETENCIONES\n    ILEGALES DE DOS MILITANTES DEL PARTIDO POPULAR, EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO NO FUERA INFORMADO DE LAS ACTUACIONES POLICIALES ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora, se\u00f1or Rubalcaba, ahora es\n    cuando los espa\u00f1oles tenemos un Gobierno que nos miente. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA EL GOBIERNO\n    A INSTAR A LA FISCAL\u00cdA GENERAL DEL ESTADO A QUE SE INVESTIGUEN LAS GRAVES\n    ACUSACIONES FORMULADAS CONTRA UN DIPUTADO SOCIALISTA DE LAS CORTES\n    VALENCIANAS, SEG\u00daN LAS CUALES PRESUNTAMENTE SE OFREC\u00cdAN FAVORES DE LA\n    PROPIA FISCAL\u00cdA ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4, 5], "fiscal\u00eda": [6, 7, 8, 9], "justicia": [10, 11], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a instar el Gobierno\n    al fiscal general del Estado a que se investiguen estas graves\n    acusaciones contra dos diputados de su grupo en el Parlamento valenciano,\n    que ofrec\u00edan favores de la propia fiscal\u00eda, amplificados y difundidos\n    convenientemente por Moncloa? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted bien conoce, dos diputados miembros\n    de su partido en la Comunidad Valenciana han grabado a empresarios con el\n    fin de implicar falsamente a Eduardo Zaplana, portavoz de nuestro grupo,\n    y aparece la fiscal\u00eda hasta en cinco ocasiones en esas grabaciones\n    formando parte del precio que ten\u00edan que pagar a los empresarios para que\n    testificaran conforme al gusto de los parlamentarios socialistas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, se es tan expl\u00edcito como que afirman que recibir\u00e1n 1,8 millones\n    de euros y la ayuda con el fiscal. ...\"", "\"... Entre esas cinco menciones a la\n    fiscal\u00eda que hacen tambi\u00e9n sus propios diputados, dice uno de los\n    empresarios que ahora que el fiscal no va a ir a por m\u00ed..., a lo cual\n    asiente el diputado socialista. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a instar el Gobierno\n    al fiscal general del Estado a que se investiguen estas graves\n    acusaciones contra dos diputados de su grupo en el Parlamento valenciano,\n    que ofrec\u00edan favores de la propia fiscal\u00eda, amplificados y difundidos\n    convenientemente por Moncloa? ...\"", "\"... Porque si usted no lo hace, se\u00f1or ministro,\n    si usted no insta a esa actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, alguien podr\u00e1 pensar\n    -nosotros no, pero alguien podr\u00e1 pensar- que el hecho de que el fiscal\n    jefe del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana est\u00e9\n    casado con una parlamentaria de su grupo puede afectar al esclarecimiento\n    de la verdad. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted bien conoce, dos diputados miembros\n    de su partido en la Comunidad Valenciana han grabado a empresarios con el\n    fin de implicar falsamente a Eduardo Zaplana, portavoz de nuestro grupo,\n    y aparece la fiscal\u00eda hasta en cinco ocasiones en esas grabaciones\n    formando parte del precio que ten\u00edan que pagar a los empresarios para que\n    testificaran conforme al gusto de los parlamentarios socialistas. ...\"", "\"... Entre esas cinco menciones a la\n    fiscal\u00eda que hacen tambi\u00e9n sus propios diputados, dice uno de los\n    empresarios que ahora que el fiscal no va a ir a por m\u00ed..., a lo cual\n    asiente el diputado socialista. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a instar el Gobierno\n    al fiscal general del Estado a que se investiguen estas graves\n    acusaciones contra dos diputados de su grupo en el Parlamento valenciano,\n    que ofrec\u00edan favores de la propia fiscal\u00eda, amplificados y difundidos\n    convenientemente por Moncloa? ...\"", "\"... Porque si usted no lo hace, se\u00f1or ministro,\n    si usted no insta a esa actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, alguien podr\u00e1 pensar\n    -nosotros no, pero alguien podr\u00e1 pensar- que el hecho de que el fiscal\n    jefe del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana est\u00e9\n    casado con una parlamentaria de su grupo puede afectar al esclarecimiento\n    de la verdad. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, como usted bien conoce, dos diputados miembros\n    de su partido en la Comunidad Valenciana han grabado a empresarios con el\n    fin de implicar falsamente a Eduardo Zaplana, portavoz de nuestro grupo,\n    y aparece la fiscal\u00eda hasta en cinco ocasiones en esas grabaciones\n    formando parte del precio que ten\u00edan que pagar a los empresarios para que\n    testificaran conforme al gusto de los parlamentarios socialistas. ...\"", "\"... Porque si usted no lo hace, se\u00f1or ministro,\n    si usted no insta a esa actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, alguien podr\u00e1 pensar\n    -nosotros no, pero alguien podr\u00e1 pensar- que el hecho de que el fiscal\n    jefe del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana est\u00e9\n    casado con una parlamentaria de su grupo puede afectar al esclarecimiento\n    de la verdad. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4], "pol\u00edtica criminal": [5], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno no tiene otro conducto para relacionarse\n    con la fiscal\u00eda y con sus actuaciones que interesar con car\u00e1cter general\n    l\u00edneas de pol\u00edtica criminal y en ning\u00fan caso instar y, menos a\u00fan, ordenar\n    investigaciones en asuntos espec\u00edficos; adem\u00e1s, forma parte de los\n    compromisos de este Gobierno, por si hiciera falta, modificar el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal precisamente para acentuar la\n    imparcialidad y la apariencia de imparcialidad con la que debe de regirse\n    dentro de su autonom\u00eda funcional, de la que responde en el principio de\n    unidad de actuaci\u00f3n y dependencia jer\u00e1rquica el fiscal general del\n    Estado. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\n    diputado, lo que yo s\u00ed s\u00e9 es lo que dice la Constituci\u00f3n y el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal con respecto a las reglas por las que se\n    rige el ministerio fiscal en el esclarecimiento de los hechos\n    aparentemente delictivos, y es que act\u00faa con sujeci\u00f3n a la legalidad y\n    con imparcialidad. ...\"", "\"... El Gobierno no tiene otro conducto para relacionarse\n    con la fiscal\u00eda y con sus actuaciones que interesar con car\u00e1cter general\n    l\u00edneas de pol\u00edtica criminal y en ning\u00fan caso instar y, menos a\u00fan, ordenar\n    investigaciones en asuntos espec\u00edficos; adem\u00e1s, forma parte de los\n    compromisos de este Gobierno, por si hiciera falta, modificar el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal precisamente para acentuar la\n    imparcialidad y la apariencia de imparcialidad con la que debe de regirse\n    dentro de su autonom\u00eda funcional, de la que responde en el principio de\n    unidad de actuaci\u00f3n y dependencia jer\u00e1rquica el fiscal general del\n    Estado. ...\"", "\"... Por tanto, la respuesta es no y crea usted, como tiene derecho a\n    confiar toda la ciudadan\u00eda, que el conjunto del ministerio fiscal\n    investiga los hechos aparentemente delictivos en el ejercicio de las\n    funciones que le tiene atribuidas el ordenamiento jur\u00eddico. ...\"", "\"... El Gobierno no tiene otro conducto para relacionarse\n    con la fiscal\u00eda y con sus actuaciones que interesar con car\u00e1cter general\n    l\u00edneas de pol\u00edtica criminal y en ning\u00fan caso instar y, menos a\u00fan, ordenar\n    investigaciones en asuntos espec\u00edficos; adem\u00e1s, forma parte de los\n    compromisos de este Gobierno, por si hiciera falta, modificar el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal precisamente para acentuar la\n    imparcialidad y la apariencia de imparcialidad con la que debe de regirse\n    dentro de su autonom\u00eda funcional, de la que responde en el principio de\n    unidad de actuaci\u00f3n y dependencia jer\u00e1rquica el fiscal general del\n    Estado. ...\"", "\"... El Gobierno no tiene otro conducto para relacionarse\n    con la fiscal\u00eda y con sus actuaciones que interesar con car\u00e1cter general\n    l\u00edneas de pol\u00edtica criminal y en ning\u00fan caso instar y, menos a\u00fan, ordenar\n    investigaciones en asuntos espec\u00edficos; adem\u00e1s, forma parte de los\n    compromisos de este Gobierno, por si hiciera falta, modificar el Estatuto\n    org\u00e1nico del ministerio fiscal precisamente para acentuar la\n    imparcialidad y la apariencia de imparcialidad con la que debe de regirse\n    dentro de su autonom\u00eda funcional, de la que responde en el principio de\n    unidad de actuaci\u00f3n y dependencia jer\u00e1rquica el fiscal general del\n    Estado. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Lamento profundamente, se\u00f1or ministro, que usted\n    no inste a la fiscal\u00eda como le permite el art\u00edculo octavo de esa misma\n    Ley del Estatuto del ministerio fiscal. ...\"", "\"...  Lamento profundamente, se\u00f1or ministro, que usted\n    no inste a la fiscal\u00eda como le permite el art\u00edculo octavo de esa misma\n    Ley del Estatuto del ministerio fiscal. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4, 5], "responsabilidad pol\u00edtica": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Los episodios a los que\n    usted est\u00e1 haciendo referencia no merecen comentario en esta C\u00e1mara, en\n    primer lugar, porque hay una actuaci\u00f3n judicial en curso y es el trabajo\n    del ministerio fiscal investigar todos los hechos aparentemente\n    delictivos. ...\"", "\"... De lo que tenemos conocimiento -porque es un hecho\n    irrefutable- es de que la fiscal\u00eda tiene que investigar lo que le ha sido\n    comunicado por la Agencia Tributaria, y es la apariencia de desfase de\n    facturas por miles de millones, en lo que parece ser una presunta trama\n    para el cobro de facturas falsas localizadas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    Valenciana. ...\"", "\"... Ese es el trabajo que tiene que hacer el\n    ministerio fiscal con total autonom\u00eda y debe depurar, en su caso, el\n    Poder Judicial dentro de su independencia. ...\"", "\"... Por tanto,\n    lo que le pido es que tome usted en serio a la fiscal\u00eda, que tiene que\n    hacer lo que le corresponde, al Poder Judicial, que tiene que actuar con\n    total independencia, y a este Parlamento, al Congreso de los Diputados, y\n    traiga a esta C\u00e1mara asuntos que sean de inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles y\n    no solamente de inter\u00e9s del Grupo Parlamentario Popular o del Partido\n    Popular (Protestas. ...\"", "\"... De lo que tenemos conocimiento -porque es un hecho\n    irrefutable- es de que la fiscal\u00eda tiene que investigar lo que le ha sido\n    comunicado por la Agencia Tributaria, y es la apariencia de desfase de\n    facturas por miles de millones, en lo que parece ser una presunta trama\n    para el cobro de facturas falsas localizadas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    Valenciana. ...\"", "\"... Por tanto,\n    lo que le pido es que tome usted en serio a la fiscal\u00eda, que tiene que\n    hacer lo que le corresponde, al Poder Judicial, que tiene que actuar con\n    total independencia, y a este Parlamento, al Congreso de los Diputados, y\n    traiga a esta C\u00e1mara asuntos que sean de inter\u00e9s de todos los espa\u00f1oles y\n    no solamente de inter\u00e9s del Grupo Parlamentario Popular o del Partido\n    Popular (Protestas. ...\"", "\"... ), y traiga adem\u00e1s asuntos que tengan que ver con la\n    responsabilidad del Gobierno y no asuntos en los que el Gobierno no tiene\n    ninguna responsabilidad pol\u00edtica. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE EL MINISTERIO FISCAL DEBE ACTUAR\n    IMPARCIALMENTE ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso le formulo esta\n    pregunta: \u00bfCree el Gobierno que el ministerio fiscal debe actuar\n    imparcialmente? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "estatuto org\u00e1nico": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Por supuesto que s\u00ed, lo\n    dice la Constituci\u00f3n, lo dice el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal\n    y usted deber\u00eda saberlo. ...\"", "\"...  Por supuesto que s\u00ed, lo\n    dice la Constituci\u00f3n, lo dice el Estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal\n    y usted deber\u00eda saberlo. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo lo s\u00e9, lo grave es que ustedes lo desconocen, o lo\n    conocen sobradamente y lo que han confundido es la analog\u00eda sem\u00e1ntica del\n    ministerio fiscal como miembro del Gobierno que usted representa, y han\n    sentado al ministerio fiscal en el propio Gobierno, ese es el problema. ...\"", "\"... Es muy grave que se vuelva a hablar ahora, como antes de 1996, del fiscal\n    general del Estado como un sol\u00edcito servidor de los intereses pol\u00edticos y\n    partidistas del Gobierno socialista, como es de extrema gravedad, se\u00f1or\n    ministro, que dos diputados socialistas realicen grabaciones ocultas en\n    la sede de las Cortes Valencianas con el \u00fanico fin de urdir una sucia\n    campa\u00f1a de desprestigio contra el portavoz del Grupo Popular. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, es una anormalidad democr\u00e1tica sin paliativos que delata la\n    armon\u00eda entre la fiscal\u00eda y el Partido Socialista, que esos mismos\n    diputados adem\u00e1s de ofrecer 1,8 millones de euros y otro tipo de\n    prebendas, ofrezcan con todo el descaro la intervenci\u00f3n a la carta de la\n    fiscal\u00eda en una repugnante denuncia falsa, como se recoge en la\n    transcripci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hay nombramientos en\n    la fiscal\u00eda que ha realizado este Gobierno y que conducen a sospechar\n    leg\u00edtimamente de la independencia de sus titulares, como ha quedado\n    constatado. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la politizaci\u00f3n que ustedes han hecho\n    de la fiscal\u00eda es inadmisible; han logrado mermar de una forma\n    irresponsable el cr\u00e9dito p\u00fablico que debe infundir esta instituci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, es una anormalidad democr\u00e1tica sin paliativos que delata la\n    armon\u00eda entre la fiscal\u00eda y el Partido Socialista, que esos mismos\n    diputados adem\u00e1s de ofrecer 1,8 millones de euros y otro tipo de\n    prebendas, ofrezcan con todo el descaro la intervenci\u00f3n a la carta de la\n    fiscal\u00eda en una repugnante denuncia falsa, como se recoge en la\n    transcripci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hay nombramientos en\n    la fiscal\u00eda que ha realizado este Gobierno y que conducen a sospechar\n    leg\u00edtimamente de la independencia de sus titulares, como ha quedado\n    constatado. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la politizaci\u00f3n que ustedes han hecho\n    de la fiscal\u00eda es inadmisible; han logrado mermar de una forma\n    irresponsable el cr\u00e9dito p\u00fablico que debe infundir esta instituci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "fiscal\u00eda": [8, 9], "responsabilidad pol\u00edtica": [10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga que el problema\n    esencial est\u00e1 en que el Partido Popular no tiene ninguna credibilidad,\n    sea para hablar de manipulaci\u00f3n de las instituciones del Estado a su\n    servicio, sea para hablar de manipulaci\u00f3n en Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola,\n    sea para hablar de instrumentalizaci\u00f3n de la judicatura o de la fiscal\u00eda\n    a su servicio. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que el ministerio fiscal ha\n    recibido comunicaci\u00f3n por la Agencia Tributaria de asuntos que merecen\n    ser investigados, y se est\u00e1n investigando. ...\"", "\"... Si usted insin\u00faa que hay\n    parcialidad en el comportamiento del ministerio fiscal le puedo decir dos\n    cosas. ...\"", "\"... En primer lugar, que una imputaci\u00f3n de parcialidad a cualquier\n    funcionario p\u00fablico tiene un cauce penal en el que dilucidarse ejerciendo\n    las acciones oportunas, porque el ministerio fiscal no tiene el monopolio\n    de la acci\u00f3n penal, puede ejercerla la acusaci\u00f3n particular, puede\n    ejercerla la acci\u00f3n popular. ...\"", "\"... Pero quiz\u00e1s lo que est\u00e1 insinuando es que\n    cuando el ministerio fiscal efect\u00faa investigaciones en terrenos que\n    contradicen los intereses de algunos, puede ser sencillamente acusado de\n    parcialidad, y eso invitar\u00e1 a muchos a sospechar que quiz\u00e1s el Grupo\n    Parlamentario Popular no tiene inter\u00e9s en que se investigue el verdadero\n    asunto de fondo. ...\"", "\"... En aras de la legalidad, en aras de la imparcialidad del\n    ministerio fiscal y, por supuesto, de su apariencia, lo que procede es\n    dejar actuar a la fiscal\u00eda, dejar actuar al Poder Judicial y confiar en\n    las instituciones para que hagan su trabajo y lo hagan hasta el final. ...\"", "\"... Quiz\u00e1s puedan hacerlo con gran comodidad en torno\n    al asunto de fondo en la Comunidad Valenciana, pero no merece la pena que\n    lo hagan en el Congreso de los Diputados en sesi\u00f3n de control\n    parlamentario, porque aqu\u00ed se viene a fiscalizar la responsabilidad\n    pol\u00edtica del Gobierno, y este asunto no solamente no preocupa a los\n    espa\u00f1oles -porque no es una preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles la parcialidad\n    del ministerio fiscal investigando Terra M\u00edtica, preocupa al Grupo\n    Parlamentario Popular, ustedes sabr\u00e1n por qu\u00e9-, sino que no tiene nada\n    que ver con la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno. ...\"", "\"... El Gobierno hace su\n    trabajo; el fiscal hace el suyo; el Poder Judicial hace el suyo; son las\n    instituciones del Estado de derecho. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le diga que el problema\n    esencial est\u00e1 en que el Partido Popular no tiene ninguna credibilidad,\n    sea para hablar de manipulaci\u00f3n de las instituciones del Estado a su\n    servicio, sea para hablar de manipulaci\u00f3n en Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola,\n    sea para hablar de instrumentalizaci\u00f3n de la judicatura o de la fiscal\u00eda\n    a su servicio. ...\"", "\"... En aras de la legalidad, en aras de la imparcialidad del\n    ministerio fiscal y, por supuesto, de su apariencia, lo que procede es\n    dejar actuar a la fiscal\u00eda, dejar actuar al Poder Judicial y confiar en\n    las instituciones para que hagan su trabajo y lo hagan hasta el final. ...\"", "\"... Quiz\u00e1s puedan hacerlo con gran comodidad en torno\n    al asunto de fondo en la Comunidad Valenciana, pero no merece la pena que\n    lo hagan en el Congreso de los Diputados en sesi\u00f3n de control\n    parlamentario, porque aqu\u00ed se viene a fiscalizar la responsabilidad\n    pol\u00edtica del Gobierno, y este asunto no solamente no preocupa a los\n    espa\u00f1oles -porque no es una preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles la parcialidad\n    del ministerio fiscal investigando Terra M\u00edtica, preocupa al Grupo\n    Parlamentario Popular, ustedes sabr\u00e1n por qu\u00e9-, sino que no tiene nada\n    que ver con la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le hubiera gustado a mi grupo, pero no solo a\n    mi grupo, tambi\u00e9n al Ayuntamiento de Oyarzun, que ya formaliz\u00f3 su\n    inscripci\u00f3n el 27 de julio; al Ayuntamiento de Ir\u00fan, que la formaliz\u00f3 el\n    3 de agosto; al de Pasaia, que la formaliz\u00f3 el 18 de agosto; al de Lezo,\n    que la formaliz\u00f3 el 5 de octubre; al de Fuenterrab\u00eda, que la formaliz\u00f3 el\n    20 de octubre; al de San Sebasti\u00e1n, que lo hizo el 20 de octubre; al de\n    Renter\u00eda, que lo hizo el 27 de enero; al Gobierno vasco, que lo hizo el\n    20 de diciembre; y a la Diputaci\u00f3n Foral de Guip\u00fazcoa, que lo hizo el 2\n    de agosto. ...\""]}, {"words": {"corredor": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE GARANTIZAR EL\n    GOBIERNO QUE EL CORREDOR NAVARRO DE ALTA VELOCIDAD DEL EJE\n    CANT\u00c1BRICO-MEDITERR\u00c1NEO PODR\u00cdA ESTAR FINALIZADO EN 2010 ...\"", "\"... PUEDE GARANTIZAR EL\n    GOBIERNO QUE EL CORREDOR NAVARRO DE ALTA VELOCIDAD DEL EJE\n    CANT\u00c1BRICO-MEDITERR\u00c1NEO PODR\u00cdA ESTAR FINALIZADO EN 2010 ...\""]}, {"words": {"corredor": [2], "alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpuede garantiza el Gobierno central que el\n    corredor navarro de alta velocidad del eje cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo podr\u00eda\n    estar finalizado en 2010? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpuede garantiza el Gobierno central que el\n    corredor navarro de alta velocidad del eje cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo podr\u00eda\n    estar finalizado en 2010? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpuede garantiza el Gobierno central que el\n    corredor navarro de alta velocidad del eje cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo podr\u00eda\n    estar finalizado en 2010? ...\""]}, {"words": {"corredor": [2], "alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles, lleva a cabo el estudio funcional del\n    corredor ferroviario de altas prestaciones cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en el\n    que est\u00e1 incluido el corredor navarro de alta velocidad por el que usted\n    me pregunta. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles, lleva a cabo el estudio funcional del\n    corredor ferroviario de altas prestaciones cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en el\n    que est\u00e1 incluido el corredor navarro de alta velocidad por el que usted\n    me pregunta. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en la actualidad el Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de la\n    Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles, lleva a cabo el estudio funcional del\n    corredor ferroviario de altas prestaciones cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo, en el\n    que est\u00e1 incluido el corredor navarro de alta velocidad por el que usted\n    me pregunta. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "red ferroviaria": [6], "tramo": [5], "corredor": [7, 8, 9], "fomento": [3, 4], "red": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En concreto, fuentes\n    del Gobierno foral citaron que en 2010 pueden estar finalizados el\n    corredor navarro de alta velocidad Pamplona-Zaragoza, as\u00ed como las nuevas\n    estaciones de alta velocidad de Pamplona y Tudela; en definitiva, el\n    n\u00facleo o meollo de este corredor. ...\"", "\"... Desde abril del a\u00f1o 2003 est\u00e1 pendiente la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del proyecto corredor ferroviario noreste de alta velocidad,\n    tramo Zaragoza-Castej\u00f3n. ...\"", "\"... La Direcci\u00f3n General de Obras P\u00fablicas\n    del Gobierno de Navarra remiti\u00f3, en noviembre de 2004, al Ministerio de\n    Fomento la propuesta del pliego de prescripciones t\u00e9cnicas para la\n    redacci\u00f3n del estudio informativo de la nueva red ferroviaria en el \u00e1rea\n    de Tudela, y a mayo de 2006 sigue sin respuesta. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente, me va a decir usted\n    -y hace bien- que esto no corresponde al Ministerio de Fomento, sino al\n    de Medio Ambiente, pero hay m\u00e1s. ...\"", "\"... La Direcci\u00f3n General de Obras P\u00fablicas\n    del Gobierno de Navarra remiti\u00f3, en noviembre de 2004, al Ministerio de\n    Fomento la propuesta del pliego de prescripciones t\u00e9cnicas para la\n    redacci\u00f3n del estudio informativo de la nueva red ferroviaria en el \u00e1rea\n    de Tudela, y a mayo de 2006 sigue sin respuesta. ...\"", "\"... Desde abril del a\u00f1o 2003 est\u00e1 pendiente la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del proyecto corredor ferroviario noreste de alta velocidad,\n    tramo Zaragoza-Castej\u00f3n. ...\"", "\"... La Direcci\u00f3n General de Obras P\u00fablicas\n    del Gobierno de Navarra remiti\u00f3, en noviembre de 2004, al Ministerio de\n    Fomento la propuesta del pliego de prescripciones t\u00e9cnicas para la\n    redacci\u00f3n del estudio informativo de la nueva red ferroviaria en el \u00e1rea\n    de Tudela, y a mayo de 2006 sigue sin respuesta. ...\"", "\"... Prematuro es la palabra con la que m\u00e1s claramente puede resumirse la\n    posici\u00f3n del Gobierno central con respecto a este eje o a este corredor. ...\"", "\"... En concreto, fuentes\n    del Gobierno foral citaron que en 2010 pueden estar finalizados el\n    corredor navarro de alta velocidad Pamplona-Zaragoza, as\u00ed como las nuevas\n    estaciones de alta velocidad de Pamplona y Tudela; en definitiva, el\n    n\u00facleo o meollo de este corredor. ...\"", "\"... Desde abril del a\u00f1o 2003 est\u00e1 pendiente la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del proyecto corredor ferroviario noreste de alta velocidad,\n    tramo Zaragoza-Castej\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"red ferroviaria": [3], "corredor": [4, 5, 6, 7, 8], "alta velocidad": [0], "red": [1, 2], "conexi\u00f3n": [9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como\n    bien ha dicho usted, cuando nosotros llegamos al Gobierno, el corredor\n    navarro de alta velocidad entre Pamplona y la Y vasca ni siquiera estaba\n    contemplado como un proyecto. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, integrarlo en el conjunto de la red de altas prestaciones del\n    Estado. ...\"", "\"... Hemos aprobado el estudio informativo de\n    la nueva red ferroviaria en la comarca de Pamplona para eliminar el bucle\n    ferroviario de Pamplona y construir una nueva estaci\u00f3n intermodal. ...\"", "\"... Hemos aprobado el estudio informativo de\n    la nueva red ferroviaria en la comarca de Pamplona para eliminar el bucle\n    ferroviario de Pamplona y construir una nueva estaci\u00f3n intermodal. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha dicho usted bien: fuentes del Gobierno navarro citaron 2010\n    como plazo de finalizaci\u00f3n de un determinado corredor, no fuentes del\n    Gobierno central, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como\n    bien ha dicho usted, cuando nosotros llegamos al Gobierno, el corredor\n    navarro de alta velocidad entre Pamplona y la Y vasca ni siquiera estaba\n    contemplado como un proyecto. ...\"", "\"... En primer lugar, ampliar el corredor\n    incluyendo la conexi\u00f3n entre Pamplona y la Y vasca. ...\"", "\"... De esta forma en el\n    PEIT se contempla como corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"", "\"... En este estudio se definir\u00e1n las caracter\u00edsticas y la\n    tipolog\u00eda de los diferentes tramos del corredor. ...\"", "\"... En primer lugar, ampliar el corredor\n    incluyendo la conexi\u00f3n entre Pamplona y la Y vasca. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA INCREMENTAR EL APOYO A\u00c9REO\n    EN MISIONES DE SALVAMENTO, TANTO DE LA VIDA HUMANA EN EL MAR COMO DE\n    LUCHA CONTRA LA CONTAMINACI\u00d3N MARINA ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas sigue aportando el\n    Gobierno de la naci\u00f3n para incrementar ese apoyo a\u00e9reo en los medios de\n    salvamento mar\u00edtimo, lucha contra la contaminaci\u00f3n y vertidos ilegales? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    esas s\u00ed que fueron mentiras que quedaron grabadas en la mente de todos\n    los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La cuarta\n    unidad est\u00e1 pendiente de contrataci\u00f3n y servir\u00e1 de reserva para sustituir\n    a las otras tres. ...\""]}, {"words": {"comunidad aut\u00f3noma vasca": [3], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros creemos que en este\n    momento, por ejemplo, el personal docente de la Universidad del Pa\u00eds\n    Vasco merece una mayor y mejor retribuci\u00f3n. ...\"", "\"... As\u00ed lo considera tambi\u00e9n el\n    Gobierno vasco. ...\"", "\"... Nosotros creemos que en este\n    momento, por ejemplo, el personal docente de la Universidad del Pa\u00eds\n    Vasco merece una mayor y mejor retribuci\u00f3n. ...\"", "\"... Mientras esperamos que ustedes, esta\n    C\u00e1mara, determinen en la nueva Ley de Universidades la competencia total\n    para que la propia Comunidad Aut\u00f3noma vasca pueda hacer lo mismo con un\n    cuerpo propio universitario que lo que hac\u00eda con otro cuerpo docente no\n    universitario, lo \u00fanico que podemos pedirles es que, por favor,\n    dignifiquen al personal docente universitario, que se lo merece. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta misma l\u00ednea hay que citar\n    el DNI electr\u00f3nico o la supresi\u00f3n tanto del volante de empadronamiento\n    como de la siempre presente fotocopia del DNI en las gestiones que se\n    realizan ante la Administraci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "ley general": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO PARA LOS ESPA\u00d1OLES LA LEY GENERAL DE SANIDAD, CUYO 20.\u00ba\n    ANIVERSARIO SE CELEBRA ESTOS D\u00cdAS ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DE LA REPERCUSI\u00d3N\n    QUE HA TENIDO PARA LOS ESPA\u00d1OLES LA LEY GENERAL DE SANIDAD, CUYO 20.\u00ba\n    ANIVERSARIO SE CELEBRA ESTOS D\u00cdAS ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3, 4, 5, 6], "atenci\u00f3n": [9], "atenci\u00f3n primaria": [7], "ley general": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"", "\"... De todos los empe\u00f1os que se han esforzado en cumplir\n    los poderes p\u00fablicos tal vez no haya ninguno tan reiteradamente ensayado\n    ni con tanta contumacia frustrado como la reforma de la sanidad; por\n    cierto, el mismo fracaso de la derecha hist\u00f3rica en la\n    construcci\u00f3n de una Espa\u00f1a moderna. ...\"", "\"... Pero fue el mandato\n    constitucional y el desarrollo del t\u00edtulo VIII, de las previsiones\n    descentralizadoras y la tutela de la igualdad de los derechos de todos\n    los espa\u00f1oles, los que apoyaron definitivamente la formulaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad, que se basa en los mismos principios que el Sistema\n    Nacional de Salud y que, por tanto, tienen en esta ley, pero tambi\u00e9n en\n    su estabilidad y en su larga andadura en beneficio de los ciudadanos, los\n    aut\u00e9nticos protagonistas y responsables de la salud de los individuos\n    como sociedad que conjuntamente constituyen. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"", "\"... Los esfuerzos hab\u00edan respondido sin\n    embargo al dogma decimon\u00f3nico de la autosuficiencia del individuo para\n    solventar los d\u00e9ficits de su salud, limit\u00e1ndose la Administraci\u00f3n p\u00fablica\n    a atender aquellos problemas sanitarios que pudieran afectar a la\n    colectividad. ...\"", "\"... Pero fue el mandato\n    constitucional y el desarrollo del t\u00edtulo VIII, de las previsiones\n    descentralizadoras y la tutela de la igualdad de los derechos de todos\n    los espa\u00f1oles, los que apoyaron definitivamente la formulaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad, que se basa en los mismos principios que el Sistema\n    Nacional de Salud y que, por tanto, tienen en esta ley, pero tambi\u00e9n en\n    su estabilidad y en su larga andadura en beneficio de los ciudadanos, los\n    aut\u00e9nticos protagonistas y responsables de la salud de los individuos\n    como sociedad que conjuntamente constituyen. ...\"", "\"... Dec\u00eda el se\u00f1or Palacios en\n    aquel Pleno: La salud es un bien individual y tambi\u00e9n social que no puede\n    dejarse al azar ni a la tutela de paternalismos m\u00e1s o menos encubiertos. ...\"", "\"... As\u00ed, por ejemplo, se iniciaron los pilares de la reforma: equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, centros de planificaci\u00f3n familiar, mejora de la\n    gesti\u00f3n, plan de humanizaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el 18 de mayo de 1986 el Pleno del Congreso de los\n    Diputados aprobaba definitivamente la Ley General de Sanidad, un a\u00f1o\n    despu\u00e9s de que el ministro Lluch llevase al consejo el proyecto de una\n    ley que, como el tiempo ha demostrado, establece un antes y un despu\u00e9s en\n    la protecci\u00f3n de la salud de los espa\u00f1oles; un antes caracterizado por el\n    fracaso reiterado de la reforma de la sanidad, como bien dice el primer\n    p\u00e1rrafo de la ley. ...\"", "\"... As\u00ed, por ejemplo, se iniciaron los pilares de la reforma: equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, centros de planificaci\u00f3n familiar, mejora de la\n    gesti\u00f3n, plan de humanizaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [9], "atenci\u00f3n": [13, 14], "salud": [4, 5, 6, 7, 8], "sistema nacional": [0], "ley general": [10, 11, 12], "sanidad": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La ley cre\u00f3 el Sistema Nacional de Salud como un sistema\n    distribuidor de salud y de cuidados sanitarios, y situaba con \u00e9l en\n    t\u00e9rminos de igualdad a todos los ciudadanos, con independencia de su\n    renta y del lugar de Espa\u00f1a donde viven. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado 25 de abril se cumpl\u00edan veinte a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n\n    por el Congreso de la Ley General de Sanidad. ...\"", "\"... La Ley General de Sanidad fue un\n    marco jur\u00eddico que propici\u00f3 el cambio de modelo de protecci\u00f3n social, de\n    la Seguridad Social contributiva vigente en nuestro pa\u00eds hasta ese\n    momento, al Estado del bienestar, con sus atributos de universalidad, de\n    equidad, de accesibilidad y de financiaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de\n    impuestos. ...\"", "\"... Nuestro sistema es un logro del\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, pero en sus cimientos sin ninguna duda\n    est\u00e1 la Ley General de Sanidad. ...\"", "\"... Con ello se cumpl\u00eda el\n    art\u00edculo 43 de nuestra Constituci\u00f3n, que, como sabe, consagra el derecho\n    de todos a la protecci\u00f3n de la salud. ...\"", "\"... La ley cre\u00f3 el Sistema Nacional de Salud como un sistema\n    distribuidor de salud y de cuidados sanitarios, y situaba con \u00e9l en\n    t\u00e9rminos de igualdad a todos los ciudadanos, con independencia de su\n    renta y del lugar de Espa\u00f1a donde viven. ...\"", "\"... Sin embargo, atendiendo a la\n    organizaci\u00f3n territorial de Espa\u00f1a, la ley defini\u00f3 el sistema como el\n    conjunto de servicios de salud de la Administraci\u00f3n del Estado y de las\n    comunidades aut\u00f3nomas convenientemente coordinados, preve\u00eda ya as\u00ed el\n    futuro escenario derivado del t\u00edtulo VIII de la Constituci\u00f3n, de\n    transferencias competenciales a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... El\n    desarrollo de las infraestructuras sanitarias, con una gran red de\n    centros de salud y hospitales, ha sido espectacular. ...\"", "\"... Esta ley ha permitido que\n    veinte a\u00f1os despu\u00e9s podamos decir que disfrutamos de uno de los mejores\n    sistemas sanitarios del mundo con excelentes resultados en salud, en\n    satisfacci\u00f3n de los ciudadanos y en eficiencia. ...\"", "\"... La calidad de\n    nuestros profesionales est\u00e1 a la altura de los mejores del mundo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el pasado 25 de abril se cumpl\u00edan veinte a\u00f1os de la aprobaci\u00f3n\n    por el Congreso de la Ley General de Sanidad. ...\"", "\"... La Ley General de Sanidad fue un\n    marco jur\u00eddico que propici\u00f3 el cambio de modelo de protecci\u00f3n social, de\n    la Seguridad Social contributiva vigente en nuestro pa\u00eds hasta ese\n    momento, al Estado del bienestar, con sus atributos de universalidad, de\n    equidad, de accesibilidad y de financiaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de\n    impuestos. ...\"", "\"... Nuestro sistema es un logro del\n    conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, pero en sus cimientos sin ninguna duda\n    est\u00e1 la Ley General de Sanidad. ...\"", "\"... Nuestra atenci\u00f3n\n    primaria es hoy ejemplo para muchos pa\u00edses. ...\"", "\"... Nuestra atenci\u00f3n\n    especializada es ya una referencia mundial. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA RECIENTE CONFERENCIA DE SALUD 2006, CELEBRADA EN\n    M\u00c1LAGA, EN LOS D\u00cdAS 10, 11 Y 12 DE MAYO ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA RECIENTE CONFERENCIA DE SALUD 2006, CELEBRADA EN\n    M\u00c1LAGA, EN LOS D\u00cdAS 10, 11 Y 12 DE MAYO ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA RECIENTE CONFERENCIA DE SALUD 2006, CELEBRADA EN\n    M\u00c1LAGA, EN LOS D\u00cdAS 10, 11 Y 12 DE MAYO ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "consumo": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Bajo el lema e-salud y pol\u00edticas\n    sanitarias, sinergias para una mejor sanidad de la Europa de las\n    regiones, la IV edici\u00f3n de la conferencia se ha celebrado este a\u00f1o en\n    M\u00e1laga, mi ciudad, acogiendo la\n    presentaci\u00f3n de las pol\u00edticas europeas en e-salud, as\u00ed como el intercambio\n    de impresiones, estrategias y experiencias sobre la acci\u00f3n desarrollada\n    con \u00e9xito en este campo en los diferentes pa\u00edses y regiones europeas. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que\n    me dijera cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que se hace desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo de la reciente Conferencia de Salud 2006, celebrada en\n    M\u00e1laga entre los d\u00edas 10 y 12 de mayo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n al \u00e1rea de la salud se ha convertido en un campo de acci\u00f3n\n    prioritario dentro de la estrategia digital de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Desde el\n    a\u00f1o 2003 la Comisi\u00f3n Europea viene apoyando intensivamente la\n    organizaci\u00f3n de la Conferencia de alto nivel e-salud, tecnolog\u00edas\n    aplicadas a la salud, destinadas a fortalecer el intercambio de\n    experiencias entre los m\u00e1ximos responsables pol\u00edticos, expertos y otros\n    actores del campo de la salud. ...\"", "\"... Bajo el lema e-salud y pol\u00edticas\n    sanitarias, sinergias para una mejor sanidad de la Europa de las\n    regiones, la IV edici\u00f3n de la conferencia se ha celebrado este a\u00f1o en\n    M\u00e1laga, mi ciudad, acogiendo la\n    presentaci\u00f3n de las pol\u00edticas europeas en e-salud, as\u00ed como el intercambio\n    de impresiones, estrategias y experiencias sobre la acci\u00f3n desarrollada\n    con \u00e9xito en este campo en los diferentes pa\u00edses y regiones europeas. ...\"", "\"... El marco de la sociedad de la informaci\u00f3n y el conocimiento y el uso de\n    las nuevas tecnolog\u00edas dibujan un nuevo escenario de relaci\u00f3n del campo\n    de la salud con el ciudadano. ...\"", "\"... Las aportaciones de Andaluc\u00eda, mi comunidad\n    aut\u00f3noma, l\u00edder en la aplicaci\u00f3n de las m\u00e1s avanzadas tecnolog\u00edas, que\n    han dado lugar a proyectos emblem\u00e1ticos como la historia de salud\n    digital, la receta electr\u00f3nica o la telemedicina, con la base del\n    programa inform\u00e1tico Diraya sin duda han contribuido a enriquecer las\n    experiencias compartidas entre los distintos sectores, pa\u00edses y agentes\n    implicados en la conferencia. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que\n    me dijera cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que se hace desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo de la reciente Conferencia de Salud 2006, celebrada en\n    M\u00e1laga entre los d\u00edas 10 y 12 de mayo. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que\n    me dijera cu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que se hace desde el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo de la reciente Conferencia de Salud 2006, celebrada en\n    M\u00e1laga entre los d\u00edas 10 y 12 de mayo. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [8], "profesionales": [7], "atenci\u00f3n": [10], "salud": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "consumo": [9], "sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La Conferencia de Salud 2006 ha sido organizada por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda, con\n    el patrocinio de la Comisi\u00f3n Europea y la colaboraci\u00f3n de la Presidencia\n    de Austria. ...\"", "\"... La Conferencia de Salud 2006 ha sido organizada por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda, con\n    el patrocinio de la Comisi\u00f3n Europea y la colaboraci\u00f3n de la Presidencia\n    de Austria. ...\"", "\"... Se desarroll\u00f3 una reuni\u00f3n\n    informal de ministros de Salud y de la Sociedad de la Informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se celebraron una serie de actividades como\n    el Panel mundial sobre interoperabilidad, el Foro europeo de industria de\n    salud, el Foro estrat\u00e9gico de las regiones sobre salud electr\u00f3nica y el\n    III Foro de la red iberoamericana de nodos de excelencia en salud\n    electr\u00f3nica. ...\"", "\"... All\u00ed el\n    ministerio ha presentado aplicaciones que se est\u00e1n desarrollando en\n    Espa\u00f1a dentro del Plan Avanza: la tarjeta sanitaria, la historia cl\u00ednica\n    electr\u00f3nica, la receta electr\u00f3nica, la cita m\u00e9dica por internet,\n    telemedicina y programas de formaci\u00f3n a distancia de los profesionales de\n    salud. ...\"", "\"... En las conclusiones de la conferencia se destaca que la salud\n    electr\u00f3nica est\u00e1 en una nueva fase de desarrollo y se recoge el\n    compromiso de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea de asegurar la\n    interoperabilidad de los diferentes programas nacionales de manera que\n    quede asegurada la accesibilidad por parte de todos los ciudadanos\n    europeos, facilitando su acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y\n    contribuyendo a una mejor gesti\u00f3n de la movilidad de los pacientes en el\n    entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Por todo ello, el ministerio valora muy\n    positivamente los resultados de esta Conferencia sobre salud electr\u00f3nica\n    2006. ...\"", "\"... All\u00ed el\n    ministerio ha presentado aplicaciones que se est\u00e1n desarrollando en\n    Espa\u00f1a dentro del Plan Avanza: la tarjeta sanitaria, la historia cl\u00ednica\n    electr\u00f3nica, la receta electr\u00f3nica, la cita m\u00e9dica por internet,\n    telemedicina y programas de formaci\u00f3n a distancia de los profesionales de\n    salud. ...\"", "\"... En las conclusiones de la conferencia se destaca que la salud\n    electr\u00f3nica est\u00e1 en una nueva fase de desarrollo y se recoge el\n    compromiso de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea de asegurar la\n    interoperabilidad de los diferentes programas nacionales de manera que\n    quede asegurada la accesibilidad por parte de todos los ciudadanos\n    europeos, facilitando su acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y\n    contribuyendo a una mejor gesti\u00f3n de la movilidad de los pacientes en el\n    entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... La Conferencia de Salud 2006 ha sido organizada por el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo y la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda, con\n    el patrocinio de la Comisi\u00f3n Europea y la colaboraci\u00f3n de la Presidencia\n    de Austria. ...\"", "\"... En las conclusiones de la conferencia se destaca que la salud\n    electr\u00f3nica est\u00e1 en una nueva fase de desarrollo y se recoge el\n    compromiso de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea de asegurar la\n    interoperabilidad de los diferentes programas nacionales de manera que\n    quede asegurada la accesibilidad por parte de todos los ciudadanos\n    europeos, facilitando su acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y\n    contribuyendo a una mejor gesti\u00f3n de la movilidad de los pacientes en el\n    entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    DESARROLLO DE LA \u00daLTIMA ASAMBLEA DE LA ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD ...\"", "\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    DESARROLLO DE LA \u00daLTIMA ASAMBLEA DE LA ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD ...\"", "\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    DESARROLLO DE LA \u00daLTIMA ASAMBLEA DE LA ORGANIZACI\u00d3N MUNDIAL DE LA SALUD ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [0], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A nosotros, como ciudadanos\n    espa\u00f1oles y pertenecientes a un partido pol\u00edtico comprometido con la\n    cooperaci\u00f3n internacional, nos interesa mucho saber cu\u00e1les son las\n    medidas que desde la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se est\u00e1n poniendo\n    en marcha para atajar esta brecha, que se est\u00e1 incrementando, entre\n    pa\u00edses con mayores y menores recursos, especialmente en cuanto a\n    disponibilidad de recursos humanos, de profesionales sanitarios para\n    atajar los problemas de salud que acucian a los pa\u00edses en desarrollo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que informase a la C\u00e1mara de los resultados\n    de la 59.\u00aa Asamblea de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, no solamente\n    en su calidad de ministra de Espa\u00f1a, encabezando la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    en la asamblea, sino tambi\u00e9n en su calidad de presidenta de la asamblea\n    -ahora finaliza, precisamente con la celebraci\u00f3n de esta asamblea, el a\u00f1o\n    de su Presidencia-. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda que lo hiciese en esa doble calidad\n    porque hay asuntos que nos afectan como espa\u00f1oles, como ciudadanos de\n    este pa\u00eds, y hay asuntos que nos afectan como ciudadanos del mundo; los\n    retos y desaf\u00edos que tiene la salud en el mundo en estos momentos\n    requieren de un papel especialmente activo de la Organizaci\u00f3n Mundial de\n    la Salud, ya que van dirigidos a un doble objetivo. ...\"", "\"... Por una parte, las\n    consecuencias de la globalizaci\u00f3n tienen una influencia determinante en\n    los problemas de salud p\u00fablica por la gran movilidad de personas y\n    mercanc\u00edas, lo que exige criterios comunes del conjunto de los pa\u00edses\n    para tener una seguridad en la respuesta ante la expansi\u00f3n de posibles\n    pandemias, caso de la alerta de la gripe aviaria, de actualidad en los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... El segundo gran desaf\u00edo o eje de desaf\u00edos tiene\n    que ver con el incremento de la brecha que se est\u00e1 produciendo en\n    t\u00e9rminos de salud entre pa\u00edses con m\u00e1s recursos y pa\u00edses con menos\n    recursos y la disponibilidad de los distintos pa\u00edses para abordar estos\n    problemas. ...\"", "\"... A nosotros, como ciudadanos\n    espa\u00f1oles y pertenecientes a un partido pol\u00edtico comprometido con la\n    cooperaci\u00f3n internacional, nos interesa mucho saber cu\u00e1les son las\n    medidas que desde la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se est\u00e1n poniendo\n    en marcha para atajar esta brecha, que se est\u00e1 incrementando, entre\n    pa\u00edses con mayores y menores recursos, especialmente en cuanto a\n    disponibilidad de recursos humanos, de profesionales sanitarios para\n    atajar los problemas de salud que acucian a los pa\u00edses en desarrollo. ...\"", "\"... A nosotros, como ciudadanos\n    espa\u00f1oles y pertenecientes a un partido pol\u00edtico comprometido con la\n    cooperaci\u00f3n internacional, nos interesa mucho saber cu\u00e1les son las\n    medidas que desde la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud se est\u00e1n poniendo\n    en marcha para atajar esta brecha, que se est\u00e1 incrementando, entre\n    pa\u00edses con mayores y menores recursos, especialmente en cuanto a\n    disponibilidad de recursos humanos, de profesionales sanitarios para\n    atajar los problemas de salud que acucian a los pa\u00edses en desarrollo. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "medicamentos": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como sabe, ha comenzado con la triste noticia del fallecimiento\n    del director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y este hecho,\n    que tuve desgraciadamente que comunicar a todos los delegados asistentes,\n    ha condicionado en alguna medida el desarrollo de los trabajos. ...\"", "\"... Al\n    concluir el mandato como presidenta de la 58.\u00aa Asamblea, presidencia que\n    ahora asume el profesor Garrido, ministro de Salud de Mozambique, me\n    dirig\u00ed a los asistentes destacando el liderazgo ejercido por la OMS y por\n    el fallecido doctor Lee en relaci\u00f3n con la gripe aviar; la utilidad del\n    Reglamento Sanitario Internacional, que se aprob\u00f3 durante mi Presidencia\n    en 2005; la importancia de la prevenci\u00f3n y la promoci\u00f3n de la salud, la\n    lucha contra el VIH/sida, la crisis de personal sanitario y sobre todo,\n    como usted ha dicho, la solidaridad de los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados con\n    aquellos menos favorecidos de cara a la consecuci\u00f3n de los objetivos del\n    desarrollo del milenio. ...\"", "\"... A su vez, el nuevo presidente hizo una breve\n    referencia a los puntos incluidos en el orden del d\u00eda de la 59.\u00aa\n    Asamblea, poniendo \u00e9nfasis en la erradicaci\u00f3n de la poliomielitis y la\n    viruela, el convenio marco de la Comisi\u00f3n Mundial de la Salud para el\n    control del tabaco y los derechos de propiedad intelectual y la\n    investigaci\u00f3n en medicamentos gen\u00e9ricos. ...\"", "\"... En el debate general, y ya como jefa de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola, intervine\n    refiri\u00e9ndome, entre otros asuntos, a la gripe aviar y las medidas de\n    prevenci\u00f3n que hemos adoptado, la lucha contra el tabaquismo y la\n    promoci\u00f3n de la salud, explicando la actividad que estamos desarrollando\n    en Espa\u00f1a y comentando que la estrategia espa\u00f1ola de lucha contra la\n    obesidad ser\u00e1 presentada en la sesi\u00f3n de ma\u00f1ana por invitaci\u00f3n del\n    fallecido doctor Lee, que consideraba que esta era una excelente\n    iniciativa para ser abordada de la misma manera en muchos otros lugares\n    del mundo. ...\"", "\"... La asamblea no ha tomado en consideraci\u00f3n\n    la petici\u00f3n de Taiwan para ser admitida como observadora y toda la Uni\u00f3n\n    Europea -incluida, por supuesto, Espa\u00f1a- se sum\u00f3 al principio de una\n    \u00fanica China, y, en segundo lugar -y esta es una importante noticia-, el\n    consejo ejecutivo ha decidido que el director general interino sea el\n    doctor Nordstrom y elaborar una propuesta para acelerar la elecci\u00f3n de un\n    nuevo director general de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"", "\"... A su vez, el nuevo presidente hizo una breve\n    referencia a los puntos incluidos en el orden del d\u00eda de la 59.\u00aa\n    Asamblea, poniendo \u00e9nfasis en la erradicaci\u00f3n de la poliomielitis y la\n    viruela, el convenio marco de la Comisi\u00f3n Mundial de la Salud para el\n    control del tabaco y los derechos de propiedad intelectual y la\n    investigaci\u00f3n en medicamentos gen\u00e9ricos. ...\""]}, {"words": {"renovables": [0], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por un lado, se consumen innecesariamente\n    recursos -materias primas, energ\u00edas- a menudo no renovables; por otro, se\n    genera un problema ecol\u00f3gico de gesti\u00f3n final del residuo, que podr\u00eda, en\n    todo caso, haberse obviado, y, como consecuencia de todo ello, se\n    encarece la producci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfPodr\u00eda explicarnos las\n    conclusiones a las que se ha llegado en la primera Conferencia nacional\n    sobre prevenci\u00f3n de residuos, que ha tenido lugar recientemente en el\n    Ministerio de Medio Ambiente? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese sentido hubo un amplio abanico de conclusiones que el\n    ministerio tendr\u00e1 en cuenta, tanto en las modificaciones normativas en\n    las que trabajamos, por ejemplo, en la modificaci\u00f3n de la Ley de envases,\n    como en la elaboraci\u00f3n de un plan integral nacional de prevenci\u00f3n de\n    residuos que presentaremos pr\u00f3ximamente a la Conferencia sectorial de\n    Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [5], "medio ambiente": [13, 14, 15], "energ\u00edas renovables": [0], "energ\u00e9tico": [11, 12], "energ\u00eda": [1, 2, 3, 4], "renovables": [6], "sistema el\u00e9ctrico": [10], "cambio clim\u00e1tico": [7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"", "\"... Este Gobierno tambi\u00e9n\n    ha aprobado el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n, que, por supuesto,\n    podr\u00eda haberse aprobado hace bastantes a\u00f1os, pero se ha aprobado ahora y\n    sin ninguna duda ir\u00e1 teniendo un efecto muy beneficioso por la exigencia\n    de incorporar, por ejemplo, la energ\u00eda solar y determinadas exigencias\n    adem\u00e1s en cuanto al aislamiento t\u00e9rmico a toda nueva edificaci\u00f3n y\n    tambi\u00e9n a los edificios que sean objeto de rehabilitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay que cambiar un sistema el\u00e9ctrico en el\n    que durante demasiados a\u00f1os se ha enga\u00f1ado a los ciudadanos lanzando una\n    se\u00f1al de energ\u00eda barata, a trav\u00e9s de una tarifa que no se ajustaba a los\n    verdaderos costes que est\u00e1n detr\u00e1s de la generaci\u00f3n de electricidad. ...\"", "\"... Con vistas al futuro no solo\n    hay que profundizar en las medidas que ya se han puesto en marcha, sino\n    que tambi\u00e9n hay que trabajar en nuevos \u00e1mbitos, por ejemplo, en el de la\n    reforma fiscal verde, en el de la incorporaci\u00f3n en nuestro sistema\n    tributario de figuras como las que existen en otros pa\u00edses europeos desde\n    hace mucho tiempo y que, sin ninguna duda, est\u00e1n detr\u00e1s del fomento de\n    una mayor eficiencia en el consumo de energ\u00eda. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"", "\"... Este Gobierno\n    ha aprobado un primer paquete de medidas urgentes para el ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica que cuentan con dotaci\u00f3n presupuestaria y adem\u00e1s,\n    efectivamente, hay capacidad, en concertaci\u00f3n con las administraciones\n    auton\u00f3micas, de desarrollar medidas que favorezcan el ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"", "\"... Y eso es lo que explica que una de las primeras medidas que\n    se tomaron hace dos a\u00f1os fuera la creaci\u00f3n de un grupo interministerial\n    de trabajo sobre cambio clim\u00e1tico presidido por el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda y en el que, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    participan el resto de los ministerios con pol\u00edticas sectoriales\n    relativas precisamente a nuestro modelo econ\u00f3mico, as\u00ed como, por\n    supuesto, el Ministerio de Asuntos Exteriores en la medida en que se\n    trata tambi\u00e9n de un compromiso internacional. ...\"", "\"... Esto se est\u00e1\n    haciendo, adem\u00e1s, con herramientas nuevas como es la existencia de una\n    mesa de di\u00e1logo social en la que participan sindicatos, empresarios y\n    Gobierno para hacer un seguimiento permanente de la incidencia del Plan\n    nacional de asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n y, en general, de las\n    pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico sobre nuestras empresas, para preservar la\n    actividad econ\u00f3mica y el empleo, al tiempo que vamos reduciendo las\n    emisiones de gases de efecto invernadero en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Todo esto, adem\u00e1s, bas\u00e1ndonos en la\n    Red iberoamericana de oficinas de cambio clim\u00e1tico y en las relaciones\n    con terceros pa\u00edses, a trav\u00e9s de memorandos de entendimiento, para que\n    podamos complementar el esfuerzo que haremos dentro de nuestras fronteras\n    con el que estamos haciendo fuera de Espa\u00f1a para cumplir en el horizonte\n    del a\u00f1o 2012 con los objetivos del Protocolo de Kioto. ...\"", "\"... Hay que cambiar un sistema el\u00e9ctrico en el\n    que durante demasiados a\u00f1os se ha enga\u00f1ado a los ciudadanos lanzando una\n    se\u00f1al de energ\u00eda barata, a trav\u00e9s de una tarifa que no se ajustaba a los\n    verdaderos costes que est\u00e1n detr\u00e1s de la generaci\u00f3n de electricidad. ...\"", "\"... Las reformas que est\u00e1n\n    planteadas y a las que usted ha hecho referencia sobre la planificaci\u00f3n y\n    sobre el tratamiento del sector energ\u00e9tico, en gran medida han comenzado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno no puede estar m\u00e1s que orgulloso de la actividad de nuestras\n    empresas en el sector de las energ\u00edas renovables, donde se est\u00e1 poniendo\n    de manifiesto una gran capacidad de liderazgo a escala internacional, y\n    ese es el camino que queremos fomentar, por ejemplo, a trav\u00e9s de un mayor\n    esfuerzo presupuestario p\u00fablico en la I+D+i, a trav\u00e9s del programa\n    Ingenio 2010, en la investigaci\u00f3n, por ejemplo, del uso de hidr\u00f3geno\n    asociado a las energ\u00edas renovables, todo un desaf\u00edo para el futuro\n    inmediato, en el que Espa\u00f1a participa en proyectos internacionales que\n    tienen como objetivo precisamente alcanzar cuanto antes la posibilidad de\n    un modelo energ\u00e9tico limpio y seguro, como ser\u00e1 un modelo basado de forma\n    muy significativa en el uso de hidr\u00f3geno como vector en el que se puede\n    acumular la energ\u00eda producida desde fuentes renovables. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, respondo a una interpelaci\u00f3n que, como muy\n    bien se\u00f1alaba el propio interpelante, es m\u00e1s bien una interpelaci\u00f3n al\n    conjunto del Gobierno que al Ministerio de Medio Ambiente. ...\"", "\"... Y eso es lo que explica que una de las primeras medidas que\n    se tomaron hace dos a\u00f1os fuera la creaci\u00f3n de un grupo interministerial\n    de trabajo sobre cambio clim\u00e1tico presidido por el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda y en el que, adem\u00e1s del Ministerio de Medio Ambiente,\n    participan el resto de los ministerios con pol\u00edticas sectoriales\n    relativas precisamente a nuestro modelo econ\u00f3mico, as\u00ed como, por\n    supuesto, el Ministerio de Asuntos Exteriores en la medida en que se\n    trata tambi\u00e9n de un compromiso internacional. ...\"", "\"... En ese sentido, el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha impulsado la creaci\u00f3n de la Red espa\u00f1ola\n    de ciudades por el clima en la que todos los municipios que se han\n    adherido, que son 115, han asumido compromisos concretos para la\n    reducci\u00f3n de las emisiones de gases de efecto invernadero en su t\u00e9rmino\n    municipal. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [2], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se puede ver en el Libro Blanco del Transporte o en el Libro\n    Verde de la Energ\u00eda o en todos los documentos que en los \u00faltimos a\u00f1os se\n    han producido a escala europea que se ha puesto el \u00e9nfasis precisamente\n    en la necesidad de internalizar costes para que nuestro modelo de\n    desarrollo sea menos contaminante y m\u00e1s eficiente. ...\"", "\"... A este\n    respecto puedo decirle que los ministerios estamos comprometidos a\n    empezar a dar ejemplo dentro de nuestras propias casas y que tanto el\n    Ministerio de Fomento como el Ministerio de Trabajo como el Ministerio de\n    Medio Ambiente nos hemos sometido ya a una auditor\u00eda energ\u00e9tica para\n    reducir el consumo de energ\u00eda en nuestros edificios, y tambi\u00e9n para\n    reducir el consumo de energ\u00eda asociado al transporte de nuestros\n    funcionarios y de nuestros trabajadores. ...\"", "\"... A este\n    respecto puedo decirle que los ministerios estamos comprometidos a\n    empezar a dar ejemplo dentro de nuestras propias casas y que tanto el\n    Ministerio de Fomento como el Ministerio de Trabajo como el Ministerio de\n    Medio Ambiente nos hemos sometido ya a una auditor\u00eda energ\u00e9tica para\n    reducir el consumo de energ\u00eda en nuestros edificios, y tambi\u00e9n para\n    reducir el consumo de energ\u00eda asociado al transporte de nuestros\n    funcionarios y de nuestros trabajadores. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO POR LA SITUACI\u00d3N CREADA EN LA INDUSTRIA\n    SEAT A RA\u00cdZ DEL DESPIDO DE 660 TRABAJADORES.  ...\""]}, {"words": {"empresa": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "medianas empresas": [11, 12], "peque\u00f1as": [31, 32], "econom\u00eda": [27, 28, 29, 30], "industrial": [24, 25, 26], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas espa\u00f1olas": [10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [19], "industria": [20, 21, 22, 23]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"", "\"... Actualmente -usted no lo ignora- existe una gran competencia entre los\n    grupos fabricantes de veh\u00edculos a la hora de adjudicar los nuevos modelos\n    dentro de las propias empresas. ...\"", "\"... Esta flexibilidad la hemos visto en el caso de SEAT y de otras\n    factor\u00edas, y ha posibilitado mejorar la competitividad de las empresas y\n    del conjunto del sector, pero la flexibilidad ha venido acompa\u00f1ada -debe\n    seguir siendo as\u00ed- de la realizaci\u00f3n de esfuerzos conjuntos en el fomento\n    de actividades de los centros tecnol\u00f3gicos especializados, de la\n    promoci\u00f3n de agrupaciones de empresas del sector en cluster de\n    automoci\u00f3n, del apoyo a la creaci\u00f3n de parques de proveedores en el\n    entorno de los fabricantes de veh\u00edculos, de la potenciaci\u00f3n de la I+D en\n    productos y procesos, de la mejora de las infraestructuras y la log\u00edstica\n    de suministros y del apoyo a los procesos de internacionalizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Sin embargo, dec\u00eda que esta globalizaci\u00f3n crea tambi\u00e9n\n    oportunidades a las empresas espa\u00f1olas fabricantes de equipos y\n    componentes para instalarse en los nuevos mercados emergentes mejorando\n    su competitividad, y hoy se considera que Espa\u00f1a dispone de las\n    circunstancias precisas para atraer actividades tecnol\u00f3gicas de las\n    empresas y grupos multinacionales aqu\u00ed implantados. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    dando prioridad a este aspecto, y para ello venimos trabajando en el\n    fomento de la innovaci\u00f3n como un factor determinante para mejorar la\n    productividad y la competitividad no solo de las empresas, sino del\n    conjunto de la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"", "\"... Es preciso se\u00f1alar que el desarrollo\n    del sector de componentes -usted ha hecho alusi\u00f3n al posible impacto que\n    tiene SEAT, ha hablado de 60.000 empleos,\n    pero no son 60.000 empleos en tanto en cuanto hay muchas empresas que\n    afortunadamente no tienen solo un cliente, no solo tienen a SEAT, tienen\n    a muchos otros fabricantes, lo cual es una garant\u00eda de permanencia por\n    los procesos c\u00edclicos en los que viven el sector y las marcas- se asocia\n    al traspaso de actividades que han realizado las empresas fabricantes de\n    autom\u00f3viles, en concreto la subcontrataci\u00f3n de fabricaci\u00f3n, dise\u00f1o,\n    desarrollo de sistemas, funciones y conjuntos; y en el futuro ser\u00e1n los\n    proveedores los que m\u00e1s valor a\u00f1adido aporten a la industria del\n    autom\u00f3vil. ...\"", "\"... Recientemente -digo recientemente porque ha sido en los dos \u00faltimos\n    meses- un consorcio empresarial en el que participan centros\n    tecnol\u00f3gicos, as\u00ed como peque\u00f1as y medianas empresas, liderado por SEAT,\n    ha sido beneficiario de una subvenci\u00f3n de car\u00e1cter plurianual del nuevo\n    programa Cenit, precisamente para investigar nuevos procesos de\n    conformado y nuevos materiales como aceros, recubrimientos o metal duro,\n    con el fin de permitir la fabricaci\u00f3n de componentes industriales con\n    aceros de alta resistencia que se aplicar\u00e1n al sector de la automoci\u00f3n\n    pero que podr\u00e1 extenderse a otros sectores. ...\"", "\"... Este es un proyecto sumamente\n    interesante, precisamente porque en este caso es cofinanciado entre la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y las empresas, liderado en este caso por SEAT,\n    pero con participaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas, as\u00ed como de\n    investigadores de la universidad y de centros tecnol\u00f3gicos. ...\"", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, ante la situaci\u00f3n de SEAT y la de otras empresas que\n    se han visto obligadas a acometer reestructuraciones, el Gobierno puede\n    actuar en dos frentes: ofreciendo su colaboraci\u00f3n a las administraciones\n    y a los sindicatos para tratar de encontrar soluciones satisfactorias\n    para las partes y colaborando con las empresas en la mejora de su\n    competitividad mediante incentivos a la I+D+i, implementando una pol\u00edtica\n    industrial que permita una capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de nuestro tejido de\n    manera que tambi\u00e9n podamos seguir atrayendo y manteniendo inversiones en\n    actividades de alto valor a\u00f1adido. ...\"", "\"... Las administraciones tienen que crear un\n    entorno para favorecer la permanencia de estas empresas y la ampliaci\u00f3n\n    de sus actividades, lo cual requiere del esfuerzo de todos, especialmente\n    de los agentes sociales, econ\u00f3micos, por supuesto de todas las\n    administraciones y -faltar\u00eda m\u00e1s- de la Administraci\u00f3n central del\n    Estado. ...\"", "\"... Sin embargo, dec\u00eda que esta globalizaci\u00f3n crea tambi\u00e9n\n    oportunidades a las empresas espa\u00f1olas fabricantes de equipos y\n    componentes para instalarse en los nuevos mercados emergentes mejorando\n    su competitividad, y hoy se considera que Espa\u00f1a dispone de las\n    circunstancias precisas para atraer actividades tecnol\u00f3gicas de las\n    empresas y grupos multinacionales aqu\u00ed implantados. ...\"", "\"... Recientemente -digo recientemente porque ha sido en los dos \u00faltimos\n    meses- un consorcio empresarial en el que participan centros\n    tecnol\u00f3gicos, as\u00ed como peque\u00f1as y medianas empresas, liderado por SEAT,\n    ha sido beneficiario de una subvenci\u00f3n de car\u00e1cter plurianual del nuevo\n    programa Cenit, precisamente para investigar nuevos procesos de\n    conformado y nuevos materiales como aceros, recubrimientos o metal duro,\n    con el fin de permitir la fabricaci\u00f3n de componentes industriales con\n    aceros de alta resistencia que se aplicar\u00e1n al sector de la automoci\u00f3n\n    pero que podr\u00e1 extenderse a otros sectores. ...\"", "\"... Este es un proyecto sumamente\n    interesante, precisamente porque en este caso es cofinanciado entre la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y las empresas, liderado en este caso por SEAT,\n    pero con participaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas, as\u00ed como de\n    investigadores de la universidad y de centros tecnol\u00f3gicos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la situaci\u00f3n creada en SEAT -si me permite la precisi\u00f3n- se\n    produce tal y como usted dec\u00eda tras un expediente de regulaci\u00f3n de empleo\n    que ha sido acordado por los sindicatos y la propia empresa con la\n    intervenci\u00f3n, como no pod\u00eda ser de otra manera, de la autoridad laboral\n    que en este caso es la Administraci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"", "\"... Hemos mantenido contactos para ello a\n    distintos niveles con\n    representantes de la empresa y de los sindicatos. ...\"", "\"... M\u00faltiples estudios confirman que la inversi\u00f3n\n    en I+D+i tiene una gran importancia, estando correlacionada positivamente\n    la intensidad de la inversi\u00f3n en I+D+i en una empresa con el crecimiento\n    de sus ventas, su productividad y su valor en el mercado. ...\"", "\"... La inversi\u00f3n en\n    I+D+i incrementa la productividad tanto a nivel de empresa como a nivel\n    agregado y genera crecimiento a largo plazo y de manera muy especial en\n    el sector de la automoci\u00f3n. ...\"", "\"... Nos consta que la empresa est\u00e1 en ello\n    despu\u00e9s de una etapa un poco convulsa que ha vivido el grupo no a nivel\n    nacional, sino internacional -como es sobradamente conocido-, y que\n    parece superada, en la que se han planteado reducciones de plantillas\n    mucho m\u00e1s importantes en la propia sede del grupo, en Alemania, que en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Como usted sabe, la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos y de equipos de componentes\n    de automoci\u00f3n es muy importante para la econom\u00eda espa\u00f1ola -lo es en\n    Catalu\u00f1a y tambi\u00e9n lo es en otras comunidades aut\u00f3nomas-, porque supone\n    cerca del 10 por ciento del producto interior bruto en Espa\u00f1a -entre un 8\n    y un 10 por ciento del empleo depende directa o indirectamente de \u00e9l- y\n    porque adem\u00e1s representa un porcentaje muy elevado de nuestras\n    exportaciones -entre el 20 y 25 por ciento-. ...\"", "\"... Quisiera recordar que durante todo el proceso de la negociaci\u00f3n de este\n    expediente tanto el Ministerio de Industria como la Conselleria de\n    Ind\u00fastria i Treball hemos prestado nuestro apoyo para buscar una soluci\u00f3n\n    negociada y procurar que la reestructuraci\u00f3n planteada por la empresa\n    tuviera las menores consecuencias para el empleo, todo ello evidentemente\n    sin entrar a jugar papeles que no nos tocan, porque los sindicatos y las\n    empresas en un pa\u00eds como el nuestro tienen unas facultades respecto a la\n    negociaci\u00f3n colectiva en este caso, que usted conoce, como tambi\u00e9n en\n    este caso las tiene la Generalitat como Administraci\u00f3n titular de las\n    competencias en materia laboral. ...\"", "\"... Quisiera recordar en\n    estos momentos que lo que procede es enmarcar el debate no tanto en la\n    p\u00e9rdida de empleo que ha significado este expediente -es verdad que es\n    mucho, pero hay que insistir en que ha sido pactado por los propios\n    representantes de los trabajadores-, sino en el \u00e1mbito de la industria de\n    la automoci\u00f3n en Espa\u00f1a y de la situaci\u00f3n que atraviesa en la actualidad. ...\"", "\"... As\u00ed podr\u00edamos decir que el futuro industrial de Espa\u00f1a en cierta medida\n    estar\u00e1 muy influenciado por la evoluci\u00f3n de la industria del autom\u00f3vil. ...\"", "\"... Es preciso se\u00f1alar que el desarrollo\n    del sector de componentes -usted ha hecho alusi\u00f3n al posible impacto que\n    tiene SEAT, ha hablado de 60.000 empleos,\n    pero no son 60.000 empleos en tanto en cuanto hay muchas empresas que\n    afortunadamente no tienen solo un cliente, no solo tienen a SEAT, tienen\n    a muchos otros fabricantes, lo cual es una garant\u00eda de permanencia por\n    los procesos c\u00edclicos en los que viven el sector y las marcas- se asocia\n    al traspaso de actividades que han realizado las empresas fabricantes de\n    autom\u00f3viles, en concreto la subcontrataci\u00f3n de fabricaci\u00f3n, dise\u00f1o,\n    desarrollo de sistemas, funciones y conjuntos; y en el futuro ser\u00e1n los\n    proveedores los que m\u00e1s valor a\u00f1adido aporten a la industria del\n    autom\u00f3vil. ...\"", "\"... As\u00ed podr\u00edamos decir que el futuro industrial de Espa\u00f1a en cierta medida\n    estar\u00e1 muy influenciado por la evoluci\u00f3n de la industria del autom\u00f3vil. ...\"", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, ante la situaci\u00f3n de SEAT y la de otras empresas que\n    se han visto obligadas a acometer reestructuraciones, el Gobierno puede\n    actuar en dos frentes: ofreciendo su colaboraci\u00f3n a las administraciones\n    y a los sindicatos para tratar de encontrar soluciones satisfactorias\n    para las partes y colaborando con las empresas en la mejora de su\n    competitividad mediante incentivos a la I+D+i, implementando una pol\u00edtica\n    industrial que permita una capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de nuestro tejido de\n    manera que tambi\u00e9n podamos seguir atrayendo y manteniendo inversiones en\n    actividades de alto valor a\u00f1adido. ...\"", "\"... En cuanto a los nuevos modelos, de acuerdo\n    con los pactos suscritos con los sindicatos, SEAT tiene la obligaci\u00f3n de\n    elaborar un plan industrial. ...\"", "\"... Como usted sabe, la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos y de equipos de componentes\n    de automoci\u00f3n es muy importante para la econom\u00eda espa\u00f1ola -lo es en\n    Catalu\u00f1a y tambi\u00e9n lo es en otras comunidades aut\u00f3nomas-, porque supone\n    cerca del 10 por ciento del producto interior bruto en Espa\u00f1a -entre un 8\n    y un 10 por ciento del empleo depende directa o indirectamente de \u00e9l- y\n    porque adem\u00e1s representa un porcentaje muy elevado de nuestras\n    exportaciones -entre el 20 y 25 por ciento-. ...\"", "\"... En funci\u00f3n de la marcha de la econom\u00eda europea esa demanda se\n    resiente. ...\"", "\"... Debo decir que, a pesar de los\n    esfuerzos de los gobiernos y de los trabajadores, es inevitable en el\n    futuro la desubicaci\u00f3n de algunas actividades de menor valor a\u00f1adido\n    donde la incidencia del coste de la mano de obra en el producto sea\n    mayor, entre otras cosas porque no se paraliza la desubicaci\u00f3n o la\n    deslocalizaci\u00f3n de este tipo de actividades con el BOE en la mano o con\n    el Diario Oficial de la Generalitat en una econom\u00eda global como en la que\n    actuamos. ...\"", "\"... El Gobierno est\u00e1\n    dando prioridad a este aspecto, y para ello venimos trabajando en el\n    fomento de la innovaci\u00f3n como un factor determinante para mejorar la\n    productividad y la competitividad no solo de las empresas, sino del\n    conjunto de la econom\u00eda del pa\u00eds. ...\"", "\"... Recientemente -digo recientemente porque ha sido en los dos \u00faltimos\n    meses- un consorcio empresarial en el que participan centros\n    tecnol\u00f3gicos, as\u00ed como peque\u00f1as y medianas empresas, liderado por SEAT,\n    ha sido beneficiario de una subvenci\u00f3n de car\u00e1cter plurianual del nuevo\n    programa Cenit, precisamente para investigar nuevos procesos de\n    conformado y nuevos materiales como aceros, recubrimientos o metal duro,\n    con el fin de permitir la fabricaci\u00f3n de componentes industriales con\n    aceros de alta resistencia que se aplicar\u00e1n al sector de la automoci\u00f3n\n    pero que podr\u00e1 extenderse a otros sectores. ...\"", "\"... Este es un proyecto sumamente\n    interesante, precisamente porque en este caso es cofinanciado entre la\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica y las empresas, liderado en este caso por SEAT,\n    pero con participaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas, as\u00ed como de\n    investigadores de la universidad y de centros tecnol\u00f3gicos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [4], "peque\u00f1as": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos que mantener y mejorar el marco que\n    posibilita las inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    incluso en la reforma que en estos momentos se ha empezado a tramitar del\n    impuesto sobre sociedades, o tambi\u00e9n en la puesta en marcha de estos\n    nuevos mecanismos de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada que impliquen al mundo\n    de la investigaci\u00f3n, de la universidad y de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y para que estas grandes empresas, como en este caso SEAT,\n    trabajen en determinados proyectos con peque\u00f1as y medianas empresas, como\n    es el caso de este proyecto adjudicado recientemente, en el marco de los\n    consorcios Cenit, a un proyecto liderado por SEAT. ...\"", "\"... Estas son algunas de\n    las cuestiones de nuestra competencia; tenemos la obligaci\u00f3n de hacerlas\n    y en el resto debemos implicarnos en la medida en la que los dem\u00e1s nos lo\n    pidan, tratando de no interferir la autonom\u00eda de las partes, ni de los\n    sindicatos ni de las empresas y mucho menos de una Administraci\u00f3n, en\n    este caso titular de competencias muy importantes en este campo, como es\n    la Generalitat de Catalunya. ...\"", "\"... Tenemos que mantener y mejorar el marco que\n    posibilita las inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    incluso en la reforma que en estos momentos se ha empezado a tramitar del\n    impuesto sobre sociedades, o tambi\u00e9n en la puesta en marcha de estos\n    nuevos mecanismos de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada que impliquen al mundo\n    de la investigaci\u00f3n, de la universidad y de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y para que estas grandes empresas, como en este caso SEAT,\n    trabajen en determinados proyectos con peque\u00f1as y medianas empresas, como\n    es el caso de este proyecto adjudicado recientemente, en el marco de los\n    consorcios Cenit, a un proyecto liderado por SEAT. ...\"", "\"... Durante muchos a\u00f1os\n    muchos hemos luchado -entre ellos usted- para que hubiera negociaci\u00f3n\n    colectiva en este pa\u00eds y que, por tanto, los sindicatos, los trabajadores\n    y la empresa puedan tomar decisiones en aquello que les afecta, y estamos\n    delante de un conflicto de esta naturaleza que no podemos obviar. ...\"", "\"... En el ICEX tenemos un plan destinado a incentivar esas\n    exportaciones que son tan importantes para nuestra econom\u00eda y para el\n    empleo de nuestro sector del autom\u00f3vil, y afortunadamente los \u00faltimos\n    datos globales del sector son positivos. ...\"", "\"... Tenemos que mantener y mejorar el marco que\n    posibilita las inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n,\n    incluso en la reforma que en estos momentos se ha empezado a tramitar del\n    impuesto sobre sociedades, o tambi\u00e9n en la puesta en marcha de estos\n    nuevos mecanismos de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada que impliquen al mundo\n    de la investigaci\u00f3n, de la universidad y de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y para que estas grandes empresas, como en este caso SEAT,\n    trabajen en determinados proyectos con peque\u00f1as y medianas empresas, como\n    es el caso de este proyecto adjudicado recientemente, en el marco de los\n    consorcios Cenit, a un proyecto liderado por SEAT. ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE VA\n    A SEGUIR EL GOBIERNO PARA DEFENDER LOS INTERESES DE LAS EMPRESAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN BOLIVIA.  ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el\n    anterior debate, ayer, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores tampoco\n    pudimos... (El se\u00f1or Estrella Pedrola: Ayer en Exteriores esperamos media\n    hora a Ar\u00edstegui.) ...\"", "\"... En el\n    anterior debate, ayer, en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores tampoco\n    pudimos... (El se\u00f1or Estrella Pedrola: Ayer en Exteriores esperamos media\n    hora a Ar\u00edstegui.) ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 22, 24, 27, 29, 33, 35, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 55, 56], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [5], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [18, 19, 20, 21, 23, 25, 26, 28, 57, 58], "party": "JAVIER FERN\u00c1NDEZ-LASQUETTY Y BLANC", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [30], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [31, 32, 34, 39], "party": "UXUE BARKOS BERRUEZO", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [54], "party": "<group>", "name": "Esquerra Republicana"}]}