{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que hoy Espa\u00f1a tiene una inflaci\u00f3n que s\u00f3lo\n    superan Holanda y Portugal y que esto est\u00e1 dando como consecuencia un\n    aumento de la carest\u00eda de la vida para muchos espa\u00f1oles y una p\u00e9rdida\n    de competitividad de\n    las empresas, una ca\u00edda clara del empleo y del crecimiento econ\u00f3mico. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "actividad econ\u00f3mica": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respecto a la actividad econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, el primer trimestre de\n    este a\u00f1o la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un 3,5 por ciento, muy\n    apreciablemente por encima de los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... Respecto a la actividad econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, el primer trimestre de\n    este a\u00f1o la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un 3,5 por ciento, muy\n    apreciablemente por encima de los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... O sea, no me diga que la actividad econ\u00f3mica est\u00e1\n    muy deteriorada, porque en todos los dem\u00e1s pa\u00edses lo estar\u00eda mucho\n    m\u00e1s, ni que el dato del empleo es malo, porque estamos en la cifra de\n    desempleo m\u00e1s baja de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, tanto si la toma usted por\n    el dato del Inem como si lo hace por la encuesta de poblaci\u00f3n activa,\n    y hasta ahora -me preocupar\u00eda que fuese de\n    otra manera- no se ha trasladado esa presi\u00f3n inflacionista  a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, lo cual nos hace estar muy\n    vigilantes y seguir con una pol\u00edtica de rigor presupuestario, con una\n    pol\u00edtica de reforma y esperar que la reforma laboral -entre otras- y\n    la adaptabilidad de la negociaci\u00f3n colectiva nos permitan seguir\n    progresando en la tarea de creaci\u00f3n de empleo y seguir eliminado\n    presiones inflacionistas en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Respecto a la actividad econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, el primer trimestre de\n    este a\u00f1o la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un 3,5 por ciento, muy\n    apreciablemente por encima de los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... O sea, no me diga que la actividad econ\u00f3mica est\u00e1\n    muy deteriorada, porque en todos los dem\u00e1s pa\u00edses lo estar\u00eda mucho\n    m\u00e1s, ni que el dato del empleo es malo, porque estamos en la cifra de\n    desempleo m\u00e1s baja de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, tanto si la toma usted por\n    el dato del Inem como si lo hace por la encuesta de poblaci\u00f3n activa,\n    y hasta ahora -me preocupar\u00eda que fuese de\n    otra manera- no se ha trasladado esa presi\u00f3n inflacionista  a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, lo cual nos hace estar muy\n    vigilantes y seguir con una pol\u00edtica de rigor presupuestario, con una\n    pol\u00edtica de reforma y esperar que la reforma laboral -entre otras- y\n    la adaptabilidad de la negociaci\u00f3n colectiva nos permitan seguir\n    progresando en la tarea de creaci\u00f3n de empleo y seguir eliminado\n    presiones inflacionistas en nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Respecto a la actividad econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, el primer trimestre de\n    este a\u00f1o la econom\u00eda espa\u00f1ola ha crecido un 3,5 por ciento, muy\n    apreciablemente por encima de los dem\u00e1s pa\u00edses europeos. ...\"", "\"... O sea, no me diga que la actividad econ\u00f3mica est\u00e1\n    muy deteriorada, porque en todos los dem\u00e1s pa\u00edses lo estar\u00eda mucho\n    m\u00e1s, ni que el dato del empleo es malo, porque estamos en la cifra de\n    desempleo m\u00e1s baja de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, tanto si la toma usted por\n    el dato del Inem como si lo hace por la encuesta de poblaci\u00f3n activa,\n    y hasta ahora -me preocupar\u00eda que fuese de\n    otra manera- no se ha trasladado esa presi\u00f3n inflacionista  a la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda, lo cual nos hace estar muy\n    vigilantes y seguir con una pol\u00edtica de rigor presupuestario, con una\n    pol\u00edtica de reforma y esperar que la reforma laboral -entre otras- y\n    la adaptabilidad de la negociaci\u00f3n colectiva nos permitan seguir\n    progresando en la tarea de creaci\u00f3n de empleo y seguir eliminado\n    presiones inflacionistas en nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 VA A CAMBIAR SU RELACI\u00d3N INSTITUCIONAL EL GOBIERNO\n    CON EL GOBIERNO VASCO QUE SALGA DE LAS ELECCIONES DEL PASADO DOMINGO\n    EN EL PA\u00cdS VASCO ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, ya dije hace\n    algunas semanas que actuar\u00edamos con el Gobierno vasco que surgiera de\n    las urnas con arreglo a nuestras obligaciones constitucionales  y con\n    arreglo al principio de lealtad que merece una instituci\u00f3n del Estado\n    y espero que en todas las instituciones del Estado se pueda funcionar\n    y decir lo mismo.  ...\""]}, {"words": {"vasco": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, en primer\n    lugar, las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido para m\u00ed un\n    espejismo, pueden haber sido muchas cosas pero desde luego no un\n    espejismo. ...\"", "\"... El domingo se han celebrado elecciones en el Pa\u00eds Vasco -por cierto,\n    elecciones de las que no todo el mundo era partidario- que han\n    producido un resultado, con un ganador que es el Partido Nacionalista\n    Vasco, a cuyo candidato principal yo he felicitado y le vuelvo a\n    reiterar la felicitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Mi convicci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha sido a\n    favor de las libertades democr\u00e1ticas, a favor de la Constituci\u00f3n, a\n    favor del estatuto, a favor del autogobierno, a favor del concierto,\n    y la voy a seguir manteniendo de cara al futuro. ...\"", "\"... En el di\u00e1logo para conseguir el mayor\n    esfuerzo de todos y acabar con el problema fundamental del Pa\u00eds\n    Vasco, que es el del terrorismo y el de la carencia de libertades\n    fundamentales para centenares de miles de personas en el Pa\u00eds Vasco,\n    en ese di\u00e1logo participaremos sin ninguna duda; en cualquier otro\n    di\u00e1logo que pretenda acabar con las instituciones que\n    democr\u00e1ticamente ha elegido el conjunto de los espa\u00f1oles,\n    sinceramente no vamos a participar. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la IV Conferencia mundial de la Mujer\n    celebrada en Pek\u00edn en el a\u00f1o 1995 marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la\n    lucha contra los malos tratos que sufren las mujeres. ...\"", "\"... En aquella\n    fecha hist\u00f3rica las mujeres del mundo solicitamos a los gobiernos\n    all\u00ed presentes que la violencia dom\u00e9stica saliera del \u00e1mbito\n    estrictamente privado para pasar al \u00e1mbito p\u00fablico, ya que cuando una\n    mujer sufre malos tratos se est\u00e1n vulnerando los derechos humanos. ...\"", "\"... Por ello, el Gobierno de Espa\u00f1a que usted preside aprob\u00f3 en el a\u00f1o\n    1998 el I Plan de acci\u00f3n contra la violencia dom\u00e9stica, plan que\n    cumpl\u00eda estrictamente los objetivos de la plataforma de acci\u00f3n de\n    Pek\u00edn y que ha sido capaz de transmitir que la violencia dom\u00e9stica\n    contra las mujeres no es un problema de \u00e9stas sino de la sociedad en\n    general. ...\"", "\"... Sin embargo, la violencia dom\u00e9stica sigue\n    estando hoy presente en la vida de miles de mujeres. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente, en su discurso de investidura dej\u00f3 claros su\n    sensibilidad y su compromiso de seguir impulsando medidas para acabar\n    con esta lacra social de la violencia dom\u00e9stica que sufren las\n    mujeres. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente, en su discurso de investidura dej\u00f3 claros su\n    sensibilidad y su compromiso de seguir impulsando medidas para acabar\n    con esta lacra social de la violencia dom\u00e9stica que sufren las\n    mujeres. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las v\u00edctimas, adem\u00e1s, deben recibir ayuda por parte de los\n    poderes p\u00fablicos y est\u00e1n previstas 17 medidas de apoyo orientadas a\n    facilitar la protecci\u00f3n de los hijos y la capacitaci\u00f3n profesional de\n    las mujeres v\u00edctimas de la violencia. ...\"", "\"... En definitiva, es un paso m\u00e1s\n    en un camino que sabemos largo y desde luego hoy no se puede decir\n    que el problema de la violencia dom\u00e9stica en Espa\u00f1a est\u00e9 falto de\n    atenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio con relaci\u00f3n a la implantaci\u00f3n en comisar\u00edas y en\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del servicio de atenci\u00f3n a la mujer en\n    las islas no capitales de provincia de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Canarias? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00eda judicial": [3], "guardia civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, en este momento existen servicios de atenci\u00f3n a la\n    mujer en Las Palmas y en Tenerife y quiero decirle que el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda est\u00e1 trabajando en la actualidad para implantar\n    este servicio en las islas de Lanzarote, Fuerteventura y La Palma, en\n    las que existen comisar\u00edas de polic\u00eda. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la Guardia Civil, la Direcci\u00f3n General ha\n    previsto para este a\u00f1o que todos los equipos de Polic\u00eda judicial de\n    las islas que no son capitales (Lanzarote, Fuerteventura, La Palma y\n    Gomera) cuenten con especialistas en atenci\u00f3n a la mujer y al menor\n    para que act\u00faen coordinadamente con el Emume provincial\n    correspondiente, del que recibir\u00e1n el apoyo y refuerzos oportunos. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la Guardia Civil, la Direcci\u00f3n General ha\n    previsto para este a\u00f1o que todos los equipos de Polic\u00eda judicial de\n    las islas que no son capitales (Lanzarote, Fuerteventura, La Palma y\n    Gomera) cuenten con especialistas en atenci\u00f3n a la mujer y al menor\n    para que act\u00faen coordinadamente con el Emume provincial\n    correspondiente, del que recibir\u00e1n el apoyo y refuerzos oportunos. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la Guardia Civil, la Direcci\u00f3n General ha\n    previsto para este a\u00f1o que todos los equipos de Polic\u00eda judicial de\n    las islas que no son capitales (Lanzarote, Fuerteventura, La Palma y\n    Gomera) cuenten con especialistas en atenci\u00f3n a la mujer y al menor\n    para que act\u00faen coordinadamente con el Emume provincial\n    correspondiente, del que recibir\u00e1n el apoyo y refuerzos oportunos. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos realizado esta pregunta para conocer cu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio ante una resoluci\u00f3n que aprob\u00f3 el Parlamento de\n    Canarias el 13 de diciembre de 2000, en la que se instaba proponer al\n    Ministerio la implantaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n  a la mujer en\n    las comisar\u00edas de polic\u00eda de las islas perif\u00e9ricas, en un plazo\n    acorde con las necesidades de cada una de ellas, y en las islas en\n    donde no existen comisar\u00edas, actualmente dos, la Gomera y el Hierro,\n    que estos servicios se puedan reforzar por medio de los equipos de\n    mujer y menores de la Guardia Civil. ...\"", "\"... El desarrollo\n    de estos servicios por parte de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad\n    del Estado, junto a los ya existentes por parte de la comunidad\n    aut\u00f3noma, por parte del Instituto canario de la Mujer, que act\u00faan en\n    el \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, la rehabilitaci\u00f3n y el apoyo social,\n    permitir\u00e1n que a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n ya existente, por medio de\n    programas transversales que se desarrollan desde el Gobierno de\n    Canarias, se pueda dar respuesta  a este problema, actuando con m\u00e1s\n    opciones, dando respuestas m\u00e1s \u00e1giles y sobre todo aportando una\n    mayor seguridad y asesoramiento a la hora de tramitar denuncias por\n    parte de las personas afectadas e iniciar con garant\u00edas los\n    procedimientos judiciales. ...\"", "\"... Hemos realizado esta pregunta para conocer cu\u00e1les son las previsiones\n    de su Ministerio ante una resoluci\u00f3n que aprob\u00f3 el Parlamento de\n    Canarias el 13 de diciembre de 2000, en la que se instaba proponer al\n    Ministerio la implantaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n  a la mujer en\n    las comisar\u00edas de polic\u00eda de las islas perif\u00e9ricas, en un plazo\n    acorde con las necesidades de cada una de ellas, y en las islas en\n    donde no existen comisar\u00edas, actualmente dos, la Gomera y el Hierro,\n    que estos servicios se puedan reforzar por medio de los equipos de\n    mujer y menores de la Guardia Civil. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00eda judicial": [3], "guardia civil": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda 20 servicios en el a\u00f1o 1997, hoy hay 42\n    y en algunas provincias la competencia en esta materia ya est\u00e1\n    asumida por sus correspondientes cuerpos de Polic\u00eda aut\u00f3noma. ...\"", "\"... En mi\n    primera respuesta he omitido decir que respecto de la isla del Hierro\n    la Guardia Civil tiene prevista la constituci\u00f3n de un equipo de\n    Polic\u00eda judicial y que est\u00e1 pendiente en este momento de la\n    correspondiente asignaci\u00f3n de medios econ\u00f3micos y de cat\u00e1logo de\n    personal, que intentaremos subsanar con la mayor celeridad posible. ...\"", "\"... En mi\n    primera respuesta he omitido decir que respecto de la isla del Hierro\n    la Guardia Civil tiene prevista la constituci\u00f3n de un equipo de\n    Polic\u00eda judicial y que est\u00e1 pendiente en este momento de la\n    correspondiente asignaci\u00f3n de medios econ\u00f3micos y de cat\u00e1logo de\n    personal, que intentaremos subsanar con la mayor celeridad posible. ...\"", "\"... En mi\n    primera respuesta he omitido decir que respecto de la isla del Hierro\n    la Guardia Civil tiene prevista la constituci\u00f3n de un equipo de\n    Polic\u00eda judicial y que est\u00e1 pendiente en este momento de la\n    correspondiente asignaci\u00f3n de medios econ\u00f3micos y de cat\u00e1logo de\n    personal, que intentaremos subsanar con la mayor celeridad posible. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DEL\n    INTERIOR EL CRECIMIENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA CON EL SUPUESTO\n    \u00c9XITO DEL PLAN POLIC\u00cdA 2000 ...\"", "\"... C\u00d3MO EXPLICA EL MINISTRO DEL\n    INTERIOR EL CRECIMIENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA CON EL SUPUESTO\n    \u00c9XITO DEL PLAN POLIC\u00cdA 2000 ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo\n    explica el ministro del Interior el crecimiento de la inseguridad\n    ciudadana con el supuesto \u00e9xito del programa de Polic\u00eda 2000? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    explica el ministro del Interior el crecimiento de la inseguridad\n    ciudadana con el supuesto \u00e9xito del programa de Polic\u00eda 2000? ...\""]}, {"words": {"inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Como la inseguridad ciudadana ha decrecido, no puedo\n    explicar lo que usted me pide que explique.  ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "datos": [7, 8], "polic\u00edas": [6], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, no s\u00e9 si vamos a poder seguir\n    crey\u00e9ndole en esta C\u00e1mara, porque la Fiscal\u00eda nos aporta unos datos,\n    que son los mismos que nos proporciona la polic\u00eda, y usted sigue\n    manteniendo los contrarios. ...\"", "\"... Es usted un gran vendedor de propaganda, usted y su\n    Gobierno hacen un magn\u00edfico marketing, pero le tengo que adelantar\n    que ni el programa Polic\u00eda 2000, ni la polic\u00eda de proximidad, ni el\n    diez por diez, lo llame usted como lo llame, han sido eficaces. ...\"", "\"... Han\n    sido un rotundo fracaso y as\u00ed lo manifiesta su propia polic\u00eda. ...\"", "\"... Su\n    propia polic\u00eda hace funciones casi de polic\u00eda local. ...\"", "\"... En Valencia un polic\u00eda no\n    pudo salvar la vida de un ciudadano porque no ten\u00eda los medios a su\n    alcance. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, cumpla con su obligaci\u00f3n y d\u00e9 seguridad a los\n    ciudadanos. ...\"", "\"... Usted la ha\n    desmantelado, le ha quitado funciones, le ha quitado medios, es decir\n    los polic\u00edas se han encontrado con que no pueden ser eficaces en la\n    persecuci\u00f3n de delitos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, no s\u00e9 si vamos a poder seguir\n    crey\u00e9ndole en esta C\u00e1mara, porque la Fiscal\u00eda nos aporta unos datos,\n    que son los mismos que nos proporciona la polic\u00eda, y usted sigue\n    manteniendo los contrarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, nuestros datos, los que mantiene el Grupo Socialista,\n    son duros y muy contundentes. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [5], "datos": [6, 7, 8, 9], "inseguridad ciudadana": [2, 3, 4], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La polic\u00eda mide los delitos y la estad\u00edstica de la Fiscal\u00eda el\n    trabajo judicial. ...\"", "\"... La elaboraci\u00f3n de los\n    datos del Ministerio del Interior est\u00e1 sujeta a unos rigurosos\n    criterios y par\u00e1metros t\u00e9cnicos establecidos en el programa\n    estad\u00edstico de seguridad incardinado en el Plan general estad\u00edstico\n    del Estado. ...\"", "\"... Usted ha dicho que la inseguridad ciudadana ha\n    aumentado. ...\"", "\"... No ha aumentado la inseguridad ciudadana. ...\"", "\"... Ser\u00eda bueno que ustedes nos hicieran caso en eso,\n    que son puros datos objetivos, y no vinieran aqu\u00ed a hacer esl\u00f3ganes,\n    porque con las mismas razones, los mismos argumentos y los mismos\n    datos que ha utilizado para decirme que ha\n    aumentado la inseguridad ciudadana, podr\u00eda decirme que yo mido 1,10,\n    por ejemplo. ...\"", "\"... La elaboraci\u00f3n de los\n    datos del Ministerio del Interior est\u00e1 sujeta a unos rigurosos\n    criterios y par\u00e1metros t\u00e9cnicos establecidos en el programa\n    estad\u00edstico de seguridad incardinado en el Plan general estad\u00edstico\n    del Estado. ...\"", "\"... Usted, con\n    gran alegr\u00eda, sin pruebas, sin argumentos, sin datos y sin razones ha\n    hecho esl\u00f3ganes. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2000 descendi\u00f3 un 3,95 por ciento en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o 1999, lo que supone que hubo 35.274 delitos\n    menos, y estos son los datos oficiales. ...\"", "\"... La elaboraci\u00f3n de los\n    datos del Ministerio del Interior est\u00e1 sujeta a unos rigurosos\n    criterios y par\u00e1metros t\u00e9cnicos establecidos en el programa\n    estad\u00edstico de seguridad incardinado en el Plan general estad\u00edstico\n    del Estado. ...\"", "\"... Ser\u00eda bueno que ustedes nos hicieran caso en eso,\n    que son puros datos objetivos, y no vinieran aqu\u00ed a hacer esl\u00f3ganes,\n    porque con las mismas razones, los mismos argumentos y los mismos\n    datos que ha utilizado para decirme que ha\n    aumentado la inseguridad ciudadana, podr\u00eda decirme que yo mido 1,10,\n    por ejemplo. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea de independencia de actuaci\u00f3n del Tribunal de Defensa\n    de la Competencia, formado por expertos de reconocido prestigio y\n    teniendo en cuenta las facultades que le confiere la normativa\n    reguladora, le pregunto: \u00bfEn qu\u00e9 medida las actuaciones del Tribunal\n    de Defensa de la Competencia previstas en la normativa vigente en la\n    materia pueden potenciar el funcionamiento competitivo de los\n    mercados espa\u00f1oles? ...\""]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ha recordado, tanto el Tribunal de Defensa\n    de la Competencia como el Servicio, que son las dos instituciones\n    fijadas en nuestro ordenamiento jur\u00eddico desde el a\u00f1o 1989, son las\n    competentes para entender de una pol\u00edtica que supone una parte cada\n    vez m\u00e1s importante del funcionamiento de nuestra econom\u00eda, como es\n    garantizar el juego de la competencia y actuar sobre una serie de\n    conductas que puedan vulnerar la competencia y al mismo tiempo\n    modificar, si fuera necesario en inter\u00e9s del inter\u00e9s general, los\n    leg\u00edtimos intereses en las concentraciones que decidan entre s\u00ed\n    determinadas empresas. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Justo es decir que desde 1994, cuando se establece por parte\n    de nuestro Gobierno, el Gobierno de Espa\u00f1a la primera moratoria a la\n    exportaci\u00f3n de minas, y hasta el presente a\u00f1o, Gobierno, sociedad\n    civil espa\u00f1ola y este Parlamento han desplegado una posici\u00f3n activa y\n    de liderazgo contra las minas antipersonas. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, participa anualmente con\n    100 millones de pesetas, a trav\u00e9s de la Agencia Espa\u00f1ola de\n    Cooperaci\u00f3n, y a trav\u00e9s de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos, con\n    otros 130 millones de pesetas destinados al fondo fiduciario de\n    Naciones Unidas para el desminado en Centroam\u00e9rica, los Balkanes,\n    Angola y Mozambique. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 EN CONDICIONES DE REALIZAR EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA\n    ACOMETER EL SOTERRAMIENTO DE LA N-340 A SU PASO POR SAN PEDRO DE\n    ALC\u00c1NTARA ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, precisamente por eso hoy aqu\u00ed se debe decir claro y\n    alto cu\u00e1l es la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno y qu\u00e9 actuaciones\n    est\u00e1 en condiciones de realizar su Ministerio, el Ministerio de\n    Fomento del Gobierno del Partido Popular, para acometer el\n    soterramiento de la N-340 a su paso por San Pedro de Alc\u00e1ntara.  ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Fomento est\u00e1 en condiciones de poner en\n    marcha las actuaciones incluidas en el proyecto conocido como\n    traves\u00eda de San Pedro de Alc\u00e1ntara, con la licitaci\u00f3n de las obras,\n    cuando est\u00e9 resuelto el conflicto que en estos momentos enfrenta a la\n    autoridad urban\u00edstica, que es el Ayuntamiento de Marbella, y a la\n    autoridad competente en la ordenaci\u00f3n del territorio, que es la Junta\n    de Andaluc\u00eda, y resuelvan las exigencias previas para que el\n    Ministerio de Fomento acometa el proyecto, que no son otras que las\n    de la aprobaci\u00f3n de la revisi\u00f3n del Plan general de ordenaci\u00f3n urbana\n    en el que se contempla esta soluci\u00f3n para la traves\u00eda de San Pedro de\n    Alc\u00e1ntara. ...\"", "\"... El proyecto, para que no haya ninguna duda, fue adjudicado por el\n    Ministerio de Fomento durante la pasada legislatura, en abril de\n    1997, y est\u00e1 concluido. ...\"", "\"... Sin embargo, precisamente porque desde la\n    Junta de Andaluc\u00eda no se ha resuelto la confirmaci\u00f3n de la aprobaci\u00f3n\n    de la modificaci\u00f3n del texto refundido de la revisi\u00f3n del Plan\n    general de ordenaci\u00f3n urbana de Marbella, en el a\u00f1o 1999 el\n    Ministerio de Fomento aprob\u00f3 definitivamente el proyecto con una\n    prescripci\u00f3n que indica que las obras no se adjudicar\u00e1n hasta que la\n    Comisi\u00f3n provincial de ordenaci\u00f3n del territorio urban\u00edstico de\n    M\u00e1laga de la Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas de la Junta de Andaluc\u00eda\n    apruebe definitivamente el texto refundido de la revisi\u00f3n del Plan\n    general de ordenaci\u00f3n urbana. ...\"", "\"... Cuando resuelvan el\n    conflicto el Ministerio de Fomento, que tiene previsi\u00f3n\n    presupuestaria, acometer\u00e1 las obras. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    TIPO DE ACTUACIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL MINISTERIO DE FOMENTO\n    EN LLEIDA CON MOTIVO DE LA LLEGADA\n    DE LA ALTA VELOCIDAD A ESTA CIUDAD ...\"", "\"... QU\u00c9\n    TIPO DE ACTUACIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL MINISTERIO DE FOMENTO\n    EN LLEIDA CON MOTIVO DE LA LLEGADA\n    DE LA ALTA VELOCIDAD A ESTA CIUDAD ...\""]}, {"words": {"ave": [3], "alta velocidad": [0, 1, 2], "fomento": [5], "barcelona": [6], "madrid": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Lleida va a ser la primera capital catalana que se va\n    a incorporar a la alta velocidad. ...\"", "\"... Estoy\n    seguro de que los leridanos sabr\u00e1n agradecer esta important\u00edsima\n    infraestructura al Gobierno del Partido Popular -el Gobierno del\n    Partido Socialista ten\u00eda otras prioridades- y, al mismo tiempo, con\n    su proverbial esp\u00edritu emprendedor, contribuir\u00e1n al desarrollo\n    econ\u00f3mico  y social que llega con la alta velocidad. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, aunque soy consciente de que las mejoras\n    que ya ten\u00edan que haberse solicitado est\u00e1n incorporadas antes de su\n    llegada  a ese Ministerio por el GIF, quisiera formularle la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 tipo de actuaciones, se\u00f1or ministro, tiene previsto\n    adoptar el Ministerio de Fomento en Lleida con motivo de la llegada\n    de la alta velocidad a esta ciudad? ...\"", "\"... Ahora bien, se\u00f1or ministro, no se le ocultar\u00e1 que otras capitales\n    aprovechan la llegada del AVE para plantear una serie de mejoras ante\n    ese Ministerio. ...\"", "\"... Si se cumplen las previsiones, en\n    el a\u00f1o 2002 Lleida va a estar a una hora y media de Madrid y en el\n    2004 Lleida va a estar a poco m\u00e1s de media hora de Barcelona. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, aunque soy consciente de que las mejoras\n    que ya ten\u00edan que haberse solicitado est\u00e1n incorporadas antes de su\n    llegada  a ese Ministerio por el GIF, quisiera formularle la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 tipo de actuaciones, se\u00f1or ministro, tiene previsto\n    adoptar el Ministerio de Fomento en Lleida con motivo de la llegada\n    de la alta velocidad a esta ciudad? ...\"", "\"... Si se cumplen las previsiones, en\n    el a\u00f1o 2002 Lleida va a estar a una hora y media de Madrid y en el\n    2004 Lleida va a estar a poco m\u00e1s de media hora de Barcelona. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "barcelona": [2], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or diputado,\n    las previsiones que tiene el Ministerio de Fomento son las de cumplir\n    con todas las decisiones de car\u00e1cter administrativo y t\u00e9cnico que se\n    han ido consolidando en el procedimiento reglado en virtud del cual\n    se deciden los trazados y se ponen en marcha las grandes\n    infraestructuras, b\u00e1sicamente los proyectos, y tambi\u00e9n algunas\n    modificaciones puntuales que no afectan decisivamente  a las\n    soluciones t\u00e9cnicas y a las que ha hecho referencia S.S., que ata\u00f1en\n    a modificaciones en el viaducto de Rufea, acercando a\u00fan m\u00e1s la\n    soluci\u00f3n a la declaraci\u00f3n de impacto ambiental y reclamado por los\n    afectados, o hacer de nuevo el puente de Palauet existente para\n    aumentar la seguridad del trazado ferroviario. ...\"", "\"... Sin embargo, no podemos trasladar a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica la idea equivocada de que las modificaciones pueden ser\n    cualquiera y en cualquier momento y, mucho menos, que es igual la\n    situaci\u00f3n en Barcelona o en Girona, donde se est\u00e1 discutiendo el\n    estudio informativo y no hay declaraci\u00f3n de impacto ambiental, con la\n    situaci\u00f3n afortunada de Lleida que cuenta en la primera parte, el\n    acceso desde Zaragoza, con declaraci\u00f3n de impacto ambiental desde\n    noviembre de 1994, estudio informativo aprobado en febrero de 1995 y\n    proyecto aprobado desde abril de 1996 o bien el tramo Lleida-\n    Martorell donde el proyecto se aprob\u00f3 en enero del a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Sin embargo, no podemos trasladar a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica la idea equivocada de que las modificaciones pueden ser\n    cualquiera y en cualquier momento y, mucho menos, que es igual la\n    situaci\u00f3n en Barcelona o en Girona, donde se est\u00e1 discutiendo el\n    estudio informativo y no hay declaraci\u00f3n de impacto ambiental, con la\n    situaci\u00f3n afortunada de Lleida que cuenta en la primera parte, el\n    acceso desde Zaragoza, con declaraci\u00f3n de impacto ambiental desde\n    noviembre de 1994, estudio informativo aprobado en febrero de 1995 y\n    proyecto aprobado desde abril de 1996 o bien el tramo Lleida-\n    Martorell donde el proyecto se aprob\u00f3 en enero del a\u00f1o 2000. ...\""]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [9], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "desarrollo": [10, 11, 12], "ciencia": [7], "investigaci\u00f3n cient\u00edfica": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, este Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica\n    cient\u00edfica, caracterizada por la mejora de las condiciones de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y ha dado un decidido impulso pol\u00edtico y\n    presupuestario a las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"", "\"... El\n    Gobierno realiza un esfuerzo constante para incrementar el peso de la\n    investigaci\u00f3n en Espa\u00f1a con el convencimiento de que \u00e9sta es una\n    apuesta estrat\u00e9gica de futuro para el desarrollo del pa\u00eds y el\n    bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... De la misma manera, se\u00f1ora ministra, podemos decir que nunca en la\n    negociaci\u00f3n de un programa marco ni en su proceso de aprobaci\u00f3n ha\n    destacado tanto un gobierno de Espa\u00f1a como en el V Programa Marco de\n    Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea 1998-2002. ...\"", "\"... Ello ha posibilitado, sin ninguna duda, que se negocie un V Programa\n    Marco mucho m\u00e1s importante para los intereses de Espa\u00f1a en materia de\n    investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... El V Programa encierra las prioridades de investigaci\u00f3n para el\n    per\u00edodo 1998-2002. ...\"", "\"... Sin embargo, Espa\u00f1a tiene \u00e1reas importantes que\n    tiene que defender por su propia idiosincrasia y por sus\n    caracter\u00edsticas, como puede ser la investigaci\u00f3n en cuanto al\n    patrimonio hist\u00f3rico- cultural, la apertura hacia Hispanoam\u00e9rica, la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda en la industria agroalimentaria, en la\n    agricultura y en la pesca, la participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas o el medio ambiente y el desarrollo sostenible. ...\"", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora ministra, le hago la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    valora el Gobierno la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el V Programa Marco\n    de Investigaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea 1998-2002? ...\"", "\"... Sin embargo, Espa\u00f1a tiene \u00e1reas importantes que\n    tiene que defender por su propia idiosincrasia y por sus\n    caracter\u00edsticas, como puede ser la investigaci\u00f3n en cuanto al\n    patrimonio hist\u00f3rico- cultural, la apertura hacia Hispanoam\u00e9rica, la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda en la industria agroalimentaria, en la\n    agricultura y en la pesca, la participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas o el medio ambiente y el desarrollo sostenible. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, este Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica\n    cient\u00edfica, caracterizada por la mejora de las condiciones de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y ha dado un decidido impulso pol\u00edtico y\n    presupuestario a las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"", "\"... Sin embargo, Espa\u00f1a tiene \u00e1reas importantes que\n    tiene que defender por su propia idiosincrasia y por sus\n    caracter\u00edsticas, como puede ser la investigaci\u00f3n en cuanto al\n    patrimonio hist\u00f3rico- cultural, la apertura hacia Hispanoam\u00e9rica, la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda en la industria agroalimentaria, en la\n    agricultura y en la pesca, la participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas o el medio ambiente y el desarrollo sostenible. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, este Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una pol\u00edtica\n    cient\u00edfica, caracterizada por la mejora de las condiciones de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, y ha dado un decidido impulso pol\u00edtico y\n    presupuestario a las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"", "\"... El\n    Gobierno realiza un esfuerzo constante para incrementar el peso de la\n    investigaci\u00f3n en Espa\u00f1a con el convencimiento de que \u00e9sta es una\n    apuesta estrat\u00e9gica de futuro para el desarrollo del pa\u00eds y el\n    bienestar de todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Sin embargo, Espa\u00f1a tiene \u00e1reas importantes que\n    tiene que defender por su propia idiosincrasia y por sus\n    caracter\u00edsticas, como puede ser la investigaci\u00f3n en cuanto al\n    patrimonio hist\u00f3rico- cultural, la apertura hacia Hispanoam\u00e9rica, la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda en la industria agroalimentaria, en la\n    agricultura y en la pesca, la participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas o el medio ambiente y el desarrollo sostenible. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [1, 2, 3], "innovaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo han sido desde el punto de vista cuantitativo y\n    tambi\u00e9n lo han sido en comparaci\u00f3n con otros como, precisamente, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y la\n    innovaci\u00f3n o el potencial humano, que, a pesar de un alto retorno\n    porcentual -estamos hablando de m\u00e1s del 9,5 por ciento en el caso de\n    innovaci\u00f3n en las pymes- , por sus caracter\u00edsticas obtienen un\n    volumen de fondo m\u00e1s modesto pero con una participaci\u00f3n espa\u00f1ola muy\n    importante. ...\"", "\"... Interesa, por un lado, el aumento de la participaci\u00f3n\n    de Espa\u00f1a en t\u00e9rminos de retorno, el aumento de las subvenciones,\n    pero, sobre todo, conviene ir aumentando el equilibrio territorial,\n    el liderazgo espa\u00f1ol de los proyectos y el incremento del n\u00famero de\n    empresas participantes; en definitiva, el mayor protagonismo de\n    nuestras peque\u00f1as  y medianas empresas. ...\"", "\"... Del total de 5.000\n    proyectos financiados en el V Programa Marco, 1.345 han correspondido\n    a Espa\u00f1a -el 27 por ciento- y, adem\u00e1s, un retorno total del 6 por\n    ciento, lo que interpretamos como positivo teniendo en cuenta el\n    n\u00famero significativo de pa\u00edses participantes en el programa vigente;\n    me refiero a pa\u00edses candidatos y a la incorporaci\u00f3n de los pa\u00edses del\n    espacio econ\u00f3mico europeo. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de las peque\u00f1as y medianas empresas, \u00e9stas\n    han supuesto el 63 por ciento de la participaci\u00f3n de las empresas\n    espa\u00f1olas, lo que nunca antes se hab\u00eda dado, y adem\u00e1s han liderado\n    ellas directamente m\u00e1s del 54 por ciento de los proyectos aprobados\n    y liderados por las empresas espa\u00f1olas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha elaborado un plan de acci\u00f3n para recuperar la\n    actividad de la flota, que ha visto interrumpida la misma como\n    consecuencia de no llegarse a un acuerdo con el Reino de Marruecos\n    por parte de la Uni\u00f3n Europea.  ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque usted, se\u00f1or ministro, les garantizaba -y yo fui testigo en\n    sus dos visitas a Barbate- que iba a haber acuerdo de pesca con\n    Marruecos, y luego se produce un fracaso hist\u00f3rico que hoy por hoy\n    coloca en una situaci\u00f3n dram\u00e1tica al sector, a miles de familias, a\n    miles de empresas, por lo que es l\u00f3gico que se echen a temblar. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno\n    contempla un plan ambicioso de 540 millones de euros para afrontar el\n    plan de acci\u00f3n, con medidas de paralizaci\u00f3n temporal, de paralizaci\u00f3n\n    definitiva, transformaci\u00f3n de nuevas pesquer\u00edas, transformaci\u00f3n a\n    tareas no pesqueras, asociaciones temporales de empresa, sociedades\n    mixtas, ayudas sociales en forma de primas individuales a los\n    tripulantes, planes de formaci\u00f3n y prejubilaciones y, sobre todo,\n    diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica de las comarcas afectadas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Cuenta con un presupuesto de 2.500 millones de pesetas y el objetivo\n    es mejorar la calidad de la producci\u00f3n del aceite de oliva y su\n    impacto en el medio ambiente. ...\"", "\"... Y disponemos de\n    una s\u00e9ptima l\u00ednea de actuaci\u00f3n, con un presupuesto de 338 millones de\n    pesetas, para desarrollar l\u00edneas de investigaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la\n    mejora de los cultivos, su transformaci\u00f3n y su calificaci\u00f3n, y del\n    medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"datos": [2], "mercado laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se han abordado acciones muy concretas para colectivos desfavorecidos\n    en su empleabilidad, muy singularmente respecto al problema de la\n    inserci\u00f3n de la mujer en el mercado laboral. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se han abordado\n    muy sustancialmente las cuestiones relativas a la formaci\u00f3n como\n    elemento de integraci\u00f3n y capacitaci\u00f3n activa dentro del trabajo y\n    del mercado laboral. ...\"", "\"... Tenemos hoy datos\n    de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, sobre los que algunos se han\n    apresurado a hacer valoraciones de urgencia, seg\u00fan mi criterio, y no\n    siempre con la perspectiva que estas cuestiones requieren. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [3, 4], "trabajadores": [5], "agentes sociales": [1], "contrataci\u00f3n indefinida": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las novedades principales son la incorporaci\u00f3n de la reforma laboral\n    para el fomento de la contrataci\u00f3n indefinida y el fomento del\n    trabajo a tiempo parcial, medidas dirigidas a la prolongaci\u00f3n\n    voluntaria de la vida activa, recogido en el acuerdo de protecci\u00f3n\n    social suscrito entre el Gobierno, Comisiones Obreras y la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales, la puesta en\n    marcha de los acuerdos que se derivan del tercer acuerdo nacional de\n    formaci\u00f3n continua  y el establecimiento de una estrategia nacional de\n    formaci\u00f3n  a lo largo de toda la vida, siguiendo las orientaciones de\n    la cumbre de Lisboa. ...\"", "\"... Cabe destacar que el nuevo plan tambi\u00e9n ha sido realizado contando\n    con la participaci\u00f3n de comunidades aut\u00f3nomas y agentes sociales y\n    que se ver\u00e1 complementado por el primer plan de inclusi\u00f3n social, que\n    se presentar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de junio. ...\"", "\"... Las novedades principales son la incorporaci\u00f3n de la reforma laboral\n    para el fomento de la contrataci\u00f3n indefinida y el fomento del\n    trabajo a tiempo parcial, medidas dirigidas a la prolongaci\u00f3n\n    voluntaria de la vida activa, recogido en el acuerdo de protecci\u00f3n\n    social suscrito entre el Gobierno, Comisiones Obreras y la\n    Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales, la puesta en\n    marcha de los acuerdos que se derivan del tercer acuerdo nacional de\n    formaci\u00f3n continua  y el establecimiento de una estrategia nacional de\n    formaci\u00f3n  a lo largo de toda la vida, siguiendo las orientaciones de\n    la cumbre de Lisboa. ...\"", "\"... Debo decir que todos los planes\n    anteriores han tenido una notable calificaci\u00f3n por parte de las\n    autoridades comunitarias y, lo que es mejor, unos resultados\n    objetivos que yo califico de altamente positivos, como es que hoy\n    podamos hablar de 1,7 millones de nuevos ocupados, un mill\u00f3n menos de\n    parados, que se haya reducido la tasa de paro en 6,7 puntos y que el\n    empleo haya crecido en un 7,2 por cierto, valores todos ellos\n    positivamente superiores  a las medias europeas. ...\"", "\"... Y en el\n    plano financiero, pese a esa importante reducci\u00f3n, que antes le\n    se\u00f1alaba, del paro, moviliza recursos que ascienden a 2,1 billones de\n    pesetas, esto es, 185.000 millones m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, elevando\n    el total acumulado a 6,8 billones de pesetas. ...\"", "\"... Por eso, Espa\u00f1a\n    seguir\u00e1 profundizando en la l\u00ednea de los planes anteriores, siguiendo\n    los cuatro grandes pilares que establece la estrategia de Luxemburgo:\n    empleabilidad, adaptabilidad de trabajadores  y de empresas, esp\u00edritu\n    de empresa e igualdad de oportunidades, a la vez que se introducen\n    importantes novedades. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2, 3], "consumo": [4], "atenci\u00f3n": [5], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... saben, a las donaciones\n    voluntarias, pues es tambi\u00e9n conocido que nuestras leyes aseguran\n    tanto el altruismo de las donaciones como el propio derecho al\n    trasplante, que en cualquier caso se realiza de forma gratuita bajo\n    las garant\u00edas que ofrece nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Estamos convencidos,\n    se\u00f1or\u00edas, de que este panorama de liderazgo mundial en donaciones es\n    fruto de una adecuada pol\u00edtica que hasta hoy ha dependido y depende\n    casi con exclusividad del Ministerio de Sanidad  y Consumo y, en su\n    virtud, del \u00f3rgano competente dependiente del Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"", "\"... saben, a las donaciones\n    voluntarias, pues es tambi\u00e9n conocido que nuestras leyes aseguran\n    tanto el altruismo de las donaciones como el propio derecho al\n    trasplante, que en cualquier caso se realiza de forma gratuita bajo\n    las garant\u00edas que ofrece nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Estamos convencidos,\n    se\u00f1or\u00edas, de que este panorama de liderazgo mundial en donaciones es\n    fruto de una adecuada pol\u00edtica que hasta hoy ha dependido y depende\n    casi con exclusividad del Ministerio de Sanidad  y Consumo y, en su\n    virtud, del \u00f3rgano competente dependiente del Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"", "\"... Estamos convencidos,\n    se\u00f1or\u00edas, de que este panorama de liderazgo mundial en donaciones es\n    fruto de una adecuada pol\u00edtica que hasta hoy ha dependido y depende\n    casi con exclusividad del Ministerio de Sanidad  y Consumo y, en su\n    virtud, del \u00f3rgano competente dependiente del Consejo\n    interterritorial de Salud. ...\"", "\"... Estamos por ello leg\u00edtimamente orgullosos del ejemplar altruismo de\n    los espa\u00f1oles en este asunto, que requiere no s\u00f3lo nuestra atenci\u00f3n,\n    sino tambi\u00e9n nuestro mayor esfuerzo para continuar a la cabeza de las\n    donaciones y, sobre todo, para asegurar que la actividad\n    trasplantadora puede, como as\u00ed nos dicen hoy las estad\u00edsticas, ser\n    superior en muchos \u00f3rganos a la media europea. ...\""]}, {"words": {"salud": [3], "profesionales": [4], "consejo interterritorial": [2], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La media de supervivencia es el doble de la de cualquier\n    otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea y estamos trabajando en la garant\u00eda de\n    calidad de esas prestaciones en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Se\n    est\u00e1 preparando el sistema nacional de acreditaci\u00f3n de unidades de\n    donaci\u00f3n y trasplantes para garantizar al que dona y al que recibe la\n    mayor calidad posible. ...\"", "\"... Por tanto, al margen de las\n    transferencias, est\u00e1 absolutamente garantizada la Organizaci\u00f3n\n    Nacional de Transplantes, como una estructura independiente, que en\n    el seno del Consejo interterritorial funciona de forma ejemplar y\n    seguir\u00e1 funcionando de esa forma. ...\"", "\"... La media de supervivencia es el doble de la de cualquier\n    otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea y estamos trabajando en la garant\u00eda de\n    calidad de esas prestaciones en todo el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito hospitalario, hay 139\n    equipos de coordinaci\u00f3n que est\u00e1n autorizados para llevar a cabo\n    programas de donaci\u00f3n, compuestos por 233 profesionales m\u00e9dicos y de\n    enfermer\u00eda. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [5], "pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [15], "profesionales": [8], "salud": [6], "sistema nacional": [0], "sanidad": [1, 2, 3, 4], "gasto farmac\u00e9utico": [7], "medicamentos": [9, 10, 11, 12, 13], "copago": [14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista presenta esta\n    interpelaci\u00f3n urgente y de nuevo trae a debate ante esta C\u00e1mara una\n    cuesti\u00f3n de vital importancia para el Sistema Nacional de Salud como\n    es la pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno y su aplicaci\u00f3n en el\n    territorio Insalud. ...\"", "\"... Existen contratos no remitidos al Tribunal de Cuentas,  a pesar de\n    haberlos reiterado, aunque tampoco me extra\u00f1a nada esta actitud del\n    Ministerio de Sanidad, ya que el Grupo Socialista solicita\n    reiteradamente informaci\u00f3n, por ejemplo, sobre listas de espera y\n    tampoco la recibimos mensualmente, tal como la solicitamos. ...\"", "\"... La\n    respuesta del Ministerio de Sanidad, se\u00f1ora ministra, era que las\n    actuaciones a emprender se relacionan con la implantaci\u00f3n de una\n    pol\u00edtica adecuada de adquisiciones, el establecimiento de protocolos\n    de utilizaci\u00f3n de medicamentos y el impulso del eficaz funcionamiento\n    de las comisiones de farmacia y terap\u00e9utica. ...\"", "\"... Ya que estamos hablando de un informe del Tribunal de Cuentas del a\u00f1o\n    1998, me gustar\u00eda saber si el Ministerio de Sanidad o el propio\n    Insalud no sab\u00edan que se estaba produciendo este descontrol, puesto\n    de manifiesto por el informe del Tribunal de Cuentas, en cuanto  a las\n    adquisiciones de f\u00e1rmacos, productos farmac\u00e9uticos  o productos\n    sanitarios. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra -y con esto termino-, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son\n    los criterios de pol\u00edtica general que el Gobierno del Partido\n    Popular, el Ministerio de Sanidad, ha puesto o va a poner en marcha\n    para evitar este tipo de situaciones de despilfarro en la adquisici\u00f3n\n    de medicamentos, productos farmac\u00e9uticos o sanitarios en los\n    hospitales del Insalud. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a asumir usted la responsabilidad del Gobierno\n    del Partido Popular por esa nefasta gesti\u00f3n en los hospitales del\n    Insalud o, por el contrario, va a volver la cabeza hacia otro sitio\n    echando la culpa a los m\u00e9dicos, a los profesionales sanitarios o,\n    mejor todav\u00eda, a los gobiernos socialistas anteriores, como viene\n    usted haciendo habitualmente cuando no sabe c\u00f3mo afrontar un\n    problema? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista presenta esta\n    interpelaci\u00f3n urgente y de nuevo trae a debate ante esta C\u00e1mara una\n    cuesti\u00f3n de vital importancia para el Sistema Nacional de Salud como\n    es la pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno y su aplicaci\u00f3n en el\n    territorio Insalud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de la lectura del informe se desprende una\n    serie de irregularidades en la gesti\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico\n    hospitalario, as\u00ed como en los distintos procedimientos de\n    contrataci\u00f3n utilizados por el Insalud. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a asumir usted la responsabilidad del Gobierno\n    del Partido Popular por esa nefasta gesti\u00f3n en los hospitales del\n    Insalud o, por el contrario, va a volver la cabeza hacia otro sitio\n    echando la culpa a los m\u00e9dicos, a los profesionales sanitarios o,\n    mejor todav\u00eda, a los gobiernos socialistas anteriores, como viene\n    usted haciendo habitualmente cuando no sabe c\u00f3mo afrontar un\n    problema? ...\"", "\"... La mayor parte de las adquisiciones de medicamentos en los\n    hospitales del Insalud, seg\u00fan el informe del Tribunal de Cuentas,\n    est\u00e1n al margen de los procedimientos de contrataci\u00f3n previstos en la\n    Ley de contratos de las administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Las adquisiciones de medicamentos y productos farmac\u00e9uticos sin\n    sujeci\u00f3n a los procedimientos legales han sido, seg\u00fan el informe del\n    Tribunal de Cuentas, una pr\u00e1ctica generalizada en los hospitales del\n    Insalud que han sido analizados, eludiendo los requisitos de\n    publicidad  y concurrencia. ...\"", "\"... La\n    respuesta del Ministerio de Sanidad, se\u00f1ora ministra, era que las\n    actuaciones a emprender se relacionan con la implantaci\u00f3n de una\n    pol\u00edtica adecuada de adquisiciones, el establecimiento de protocolos\n    de utilizaci\u00f3n de medicamentos y el impulso del eficaz funcionamiento\n    de las comisiones de farmacia y terap\u00e9utica. ...\"", "\"... \u00bfNo le produce rubor plantear de vez en cuando el copago de\n    los pensionistas cuando van a comprar medicamentos que consumen\n    porque los necesitan y su m\u00e9dico se los receta, sobre todo cuando se\n    est\u00e1n produciendo situaciones de descontrol econ\u00f3mico en las\n    adquisiciones de la farmacia hospitalaria de los hospitales del\n    Insalud? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra -y con esto termino-, me gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son\n    los criterios de pol\u00edtica general que el Gobierno del Partido\n    Popular, el Ministerio de Sanidad, ha puesto o va a poner en marcha\n    para evitar este tipo de situaciones de despilfarro en la adquisici\u00f3n\n    de medicamentos, productos farmac\u00e9uticos o sanitarios en los\n    hospitales del Insalud. ...\"", "\"... \u00bfNo le produce rubor plantear de vez en cuando el copago de\n    los pensionistas cuando van a comprar medicamentos que consumen\n    porque los necesitan y su m\u00e9dico se los receta, sobre todo cuando se\n    est\u00e1n produciendo situaciones de descontrol econ\u00f3mico en las\n    adquisiciones de la farmacia hospitalaria de los hospitales del\n    Insalud? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista presenta esta\n    interpelaci\u00f3n urgente y de nuevo trae a debate ante esta C\u00e1mara una\n    cuesti\u00f3n de vital importancia para el Sistema Nacional de Salud como\n    es la pol\u00edtica farmac\u00e9utica del Gobierno y su aplicaci\u00f3n en el\n    territorio Insalud. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "atenci\u00f3n": [7, 8, 9, 10], "medicamentos": [2, 3, 4, 5], "consumo": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y digo esto porque aqu\u00ed tengo el informe del Tribunal de\n    Cuentas del a\u00f1o 1995, cuando, si no me equivoco, una compa\u00f1era suya\n    era ministra de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... Eso quiere\n    decir que se han producido malas pr\u00e1cticas por parte de los gerentes\n    de los hospitales del Insalud y (me da la sensaci\u00f3n, casi tengo la\n    convicci\u00f3n) en el resto de los diferentes servicios de salud ya\n    transferidos, por la rigidez de la Ley de contratos del Estado, por\n    la dificultad que conlleva el n\u00famero de medicamentos que existen (hay\n    m\u00e1s de 6.000 medicamentos diferentes), por la dificultad que\n    conllevan algunos medicamentos que necesariamente hay que comprarlos\n    a un solo proveedor porque son exclusivos de esa empresa y, por lo\n    tanto, es imposible ir a un concurso o a una subasta, puesto que\n    solamente puede concurrir uno. ...\"", "\"... Eso quiere\n    decir que se han producido malas pr\u00e1cticas por parte de los gerentes\n    de los hospitales del Insalud y (me da la sensaci\u00f3n, casi tengo la\n    convicci\u00f3n) en el resto de los diferentes servicios de salud ya\n    transferidos, por la rigidez de la Ley de contratos del Estado, por\n    la dificultad que conlleva el n\u00famero de medicamentos que existen (hay\n    m\u00e1s de 6.000 medicamentos diferentes), por la dificultad que\n    conllevan algunos medicamentos que necesariamente hay que comprarlos\n    a un solo proveedor porque son exclusivos de esa empresa y, por lo\n    tanto, es imposible ir a un concurso o a una subasta, puesto que\n    solamente puede concurrir uno. ...\"", "\"... Hay diferentes modalidades que se han\n    ido produciendo a lo largo de los a\u00f1os en los hospitales a la hora de\n    contratar medicamentos. ...\"", "\"... Como usted sabe, los medicamentos\n    para el sida son ambulatorios en asistencia especializada. ...\"", "\"... Ha aumentado tambi\u00e9n la\n    complejidad del n\u00famero de medicamentos farmac\u00e9uticos que se expenden\n    en la asistencia hospitalaria ambulatoria, en lo que se refiere\n    a tratamientos oncol\u00f3gicos, de hepatitis y enfermedad de Gaucher, que\n    son tratamientos que se dan en los hospitales con recetas, pero no en\n    las oficinas de farmacia, como usted sabe, porque requieren un\n    necesario control m\u00e9dico y esta es la mejor forma de hacerlo. ...\"", "\"... Y digo esto porque aqu\u00ed tengo el informe del Tribunal de\n    Cuentas del a\u00f1o 1995, cuando, si no me equivoco, una compa\u00f1era suya\n    era ministra de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... En su interpelaci\u00f3n, usted tambi\u00e9n hablaba de ahorros  y de gastos y,\n    aunque le ha dedicado poco tiempo, del incremento de gastos en\n    productos farmac\u00e9uticos hospitalarios en atenci\u00f3n especializada. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se ha\n    producido esta diferencia tan profunda, cuando la media del gasto\n    farmac\u00e9utico en atenci\u00f3n especializada est\u00e1 en el 12 por ciento? ...\"", "\"... La media de incremento en productos farmac\u00e9uticos en\n    atenci\u00f3n especializada, es decir hospitalaria, es del 12 por ciento\n    todav\u00eda. ...\"", "\"... \u00bfPero por qu\u00e9 crece de forma tan importante en atenci\u00f3n\n    ambulatoria? ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4], "profesionales sanitarios": [5], "sistema nacional": [0], "salud": [6], "profesionales": [7], "sistema sanitario": [3], "ley general": [8], "sanidad": [1, 2], "medicamentos": [9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"", "\"... Sinceramente, es una pena, despu\u00e9s de escucharla, se\u00f1ora ministra,\n    porque me da la sensaci\u00f3n de que usted no ha asumido el papel de\n    ministra de Sanidad con responsabilidad de Gobierno en este pa\u00eds y\n    que todav\u00eda est\u00e1 usted hablando desde la oposici\u00f3n. ...\"", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"", "\"... Estoy orgullosa de\n    haber universalizado la asistencia sanitaria y de que m\u00e1s de siete\n    millones de personas que no ten\u00edan derecho  a una asistencia sanitaria\n    gratuita quedaran incluidas en el sistema sanitario p\u00fablico, gracias\n    a la actuaci\u00f3n de gobiernos socialistas. ...\"", "\"... Estoy orgullosa de\n    haber universalizado la asistencia sanitaria y de que m\u00e1s de siete\n    millones de personas que no ten\u00edan derecho  a una asistencia sanitaria\n    gratuita quedaran incluidas en el sistema sanitario p\u00fablico, gracias\n    a la actuaci\u00f3n de gobiernos socialistas. ...\"", "\"... Todos sabemos que tenemos uno de los mejores\n    sistemas sanitarios, somos conscientes de que el capital humano, los\n    profesionales sanitarios y no sanitarios, son el eje y los cimientos\n    del sistema y el Grupo Socialista no parte de la hip\u00f3tesis de que los\n    directores de los hospitales sean los culpables o se hayan\n    enriquecido lo m\u00e1s m\u00ednimo con estas actuaciones. ...\"", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"", "\"... Todos sabemos que tenemos uno de los mejores\n    sistemas sanitarios, somos conscientes de que el capital humano, los\n    profesionales sanitarios y no sanitarios, son el eje y los cimientos\n    del sistema y el Grupo Socialista no parte de la hip\u00f3tesis de que los\n    directores de los hospitales sean los culpables o se hayan\n    enriquecido lo m\u00e1s m\u00ednimo con estas actuaciones. ...\"", "\"... Estoy muy\n    orgullosa, se\u00f1ora Villalobos, de la gesti\u00f3n realizada por el Gobierno\n    socialista durante 13 a\u00f1os, en este pa\u00eds, en materia sanitaria, cosa\n    que a ustedes quiz\u00e1 no les gustara tanto en su momento, incluso\n    cuando se trajo a esta C\u00e1mara y se debati\u00f3 uno de los pilares\n    fundamentales del Sistema Nacional de Salud, como es la Ley general\n    de Sanidad del a\u00f1o 1986, presentada en esta C\u00e1mara por el ministro\n    socialista Ernest Lluch. ...\"", "\"... No he hecho menci\u00f3n ni una sola vez\n    a la marca de medicamentos que usted ha mencionado. ...\"", "\"... Yo no he dicho que el hospital de La Paz sea el hospital que m\u00e1s\n    caros paga los medicamentos, determinados f\u00e1rmacos analizados por el\n    informe. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [4, 5], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, no ha sido usted ni su\n    partido quienes han inventado el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Y me alegra o\u00edrle decir que est\u00e1\n    orgullosa del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... El\n    Partido Socialista tiene cosas mucho m\u00e1s importantes que hacer y que\n    decir sobre la sanidad que lo que acaba de hacer usted en la tarde de\n    hoy. ...\"", "\"... Le he dicho\n    claramente que es un problema que llevamos arrastrando en los\n    hospitales espa\u00f1oles desde hace mucho tiempo y que todos los\n    ministros de Sanidad que ha habido a lo largo del tiempo han\n    intentado introducir mejoras para resolverlo. ...\"", "\"... Y, por supuesto, no ha sido usted ni su\n    partido quienes han inventado el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Y me alegra o\u00edrle decir que est\u00e1\n    orgullosa del Sistema Nacional de Salud. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "industrial": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hablando de los planes\n    alternativos, se\u00f1or ministro, para esa famosa diversificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de las comarcas, espero que el Gobierno nos presente alg\u00fan\n    plan m\u00e1s serio, m\u00e1s concreto y m\u00e1s adaptado a la realidad de las\n    distintas comarcas que el famoso plan del que ya hemos hablado o lo\n    que aparece en la prensa que acaba de presentar el se\u00f1or conselleiro\n    de Pesca de la Xunta de Galicia, bas\u00e1ndolo todo en la creaci\u00f3n de\n    suelo industrial y mejoras de la comunicaci\u00f3n. ...\"", "\"... Naturalmente, tampoco nos hablan, en ese c\u00f3mputo de afectados, de las\n    repercusiones que para la econom\u00eda de las comarcas tiene esta\n    situaci\u00f3n ni de aquellos trabajadores que se ven afectados, que\n    precisamente desarrollaban su actividad, en otro tipo de industrias\n    auxiliares, alrededor de la actividad de la flota que faenaba en\n    aguas de Marruecos. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Bloque Nacionalista\n    Galego, como no pod\u00eda ser de otra forma, trae de nuevo a esta C\u00e1mara\n    el debate acerca del futuro de la flota que faenaba en las aguas que\n    administra Marruecos, acerca tambi\u00e9n del futuro de las comarcas m\u00e1s\n    dependientes de esta actividad y, por supuesto, acerca del futuro de\n    muchos trabajadores del mar y sus familias, afectados por la no\n    renovaci\u00f3n del acuerdo de pesca y con un futuro, hoy, bastante negro. ...\"", "\"... Sobre esto es sobre lo que queremos que el se\u00f1or ministro responda,\n    en nombre del Gobierno, con l\u00edneas de actuaci\u00f3n concretas y claras y\n    no, como se viene haciendo hasta ahora, minimizando ante la opini\u00f3n\n    p\u00fablica la importancia del desastre que para esta flota y toda la\n    actividad que conllevaba a su alrededor supone el fracaso de las\n    negociaciones con Marruecos o hablando de planes de reubicaci\u00f3n que\n    pertenecen en este momento m\u00e1s al mundo de los sue\u00f1os que de la\n    realidad. ...\"", "\"... Una pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, insolidaria con los m\u00e1s\n    d\u00e9biles, con aquellos que m\u00e1s dependemos precisamente de esta\n    actividad, lo que coincide casualmente con los que menor nivel de\n    desarrollo tenemos en el marco de la Uni\u00f3n. ...\"", "\"... Naturalmente, tampoco nos hablan, en ese c\u00f3mputo de afectados, de las\n    repercusiones que para la econom\u00eda de las comarcas tiene esta\n    situaci\u00f3n ni de aquellos trabajadores que se ven afectados, que\n    precisamente desarrollaban su actividad, en otro tipo de industrias\n    auxiliares, alrededor de la actividad de la flota que faenaba en\n    aguas de Marruecos. ...\"", "\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, estos planes\n    alternativos, quiero recordarle que, en realidad, deber\u00edan ser\n    complementarios al mantenimiento de la actividad de la flota en el\n    banco canario-sahariano, porque la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de\n    esas comarcas, aun con la flota en activo, requerir\u00eda de todas las\n    medidas de impulso del empleo y porque la necesidad de buscar nuevas\n    posibilidades de pesca para la flota es m\u00e1s que evidente, aun\n    manteniendo la presencia en aguas saharauis. ...\"", "\"... Cuando usted\n    nos habla de reubicar barcos en terceros pa\u00edses, se\u00f1or ministro, y\n    nos cita la cantinela de T\u00fanez, de Argelia, de Senegal, de\n    Mauritania, etc\u00e9tera, d\u00edganos cu\u00e1ntos barcos tienen previsto ubicar\n    en cada caladero,  a qu\u00e9 especies dirigir\u00e1n su actividad y si han\n    estudiado incrementar el n\u00famero de barcos en esos caladeros. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5, 6], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como habr\u00e1n visto SS.SS., la recolocaci\u00f3n es objetivo prioritario del\n    Gobierno, pero adem\u00e1s est\u00e1n previstas acciones para las tripulaciones\n    que engloban la continuidad de las ayudas, cursos de formaci\u00f3n o\n    primas individuales por cese de actividad y acciones sobre las\n    comarcas dependientes que incluyen los planes de diversificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y el apoyo a la industria no extractiva. ...\"", "\"... El Ayuntamiento de\n    Barbate ha presentado su propio plan de diversificaci\u00f3n y el\n    componente tur\u00edstico y el componente de desarrollo industrial, a\n    trav\u00e9s de pol\u00edgonos, forman tambi\u00e9n parte integrante de ese eje de\n    desarrollo que desea promocionar este ayuntamiento, en unas\n    iniciativas en las que el Gobierno espera participar en colaboraci\u00f3n\n    con la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"", "\"... El plan de reconversi\u00f3n, adem\u00e1s del mantenimiento de ayudas para la\n    paralizaci\u00f3n de flota, de las ayudas sociales que vamos a mantener\n    hasta que el plan de puesta en marcha de la flota tenga velocidad de\n    crucero, considera prioritaria la continuidad de la actividad\n    pesquera de la mayor parte de la flota. ...\"", "\"... En este momento, m\u00e1s de 20 unidades de las\n    afectadas por el acuerdo de Marruecos est\u00e1n desarrollando su\n    actividad al amparo de acuerdos suscritos con Mauritania, Senegal,\n    Guinea-Conakry, GuineaBissau  y Angola. ...\"", "\"... En aguas internacionales de terceros pa\u00edses se han financiado,\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os, acciones piloto de pesca experimental\n    encaminadas a encontrar alternativas  a la actividad de la flota. ...\"", "\"... Las unidades dedicadas a la captura\n    de t\u00fanidos mediante cebo vivo y ca\u00f1a con base en puertos canarios\n    podr\u00e1n continuar su actividad en aguas internacionales y en el\n    entorno de las islas. ...\"", "\"... Como habr\u00e1n visto SS.SS., la recolocaci\u00f3n es objetivo prioritario del\n    Gobierno, pero adem\u00e1s est\u00e1n previstas acciones para las tripulaciones\n    que engloban la continuidad de las ayudas, cursos de formaci\u00f3n o\n    primas individuales por cese de actividad y acciones sobre las\n    comarcas dependientes que incluyen los planes de diversificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y el apoyo a la industria no extractiva. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo voy a criticar la creaci\u00f3n de suelo industrial? ...\"", "\"... Porque si la\n    creaci\u00f3n de suelo industrial tuviese relaci\u00f3n directa con la creaci\u00f3n\n    de empleo, tendr\u00edamos solucionado el problema del empleo desde hace\n    mucho tiempo, y si no la han aplicado ustedes antes, que venga Dios y\n    me lo explique. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de suelo industrial, se\u00f1or ministro, no\n    crea por s\u00ed misma empleo. ...\"", "\"... Lo que\n    estamos pidiendo es que el Gobierno ponga encima de la mesa cosas\n    mucho m\u00e1s concretas capaces de generar empleo, y no simplemente suelo\n    industrial. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5], "industrial": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora bien, le\n    tengo que decir que todos los alcaldes gallegos han manifestado que\n    tienen peticiones de suelo industrial en sus ayuntamientos de las\n    zonas afectadas que en este momento no pueden atender. ...\"", "\"... Evidentemente,\n    el suelo por s\u00ed mismo no crea ning\u00fan empleo, pero en momentos de\n    crecimiento econ\u00f3mico sostenido en un pa\u00eds como Espa\u00f1a, en el que se\n    est\u00e1 creando empleo neto -recordemos las cifras importantes del a\u00f1o\n    pasado que nos ha dado el presidente del Gobierno- o hay suelo\n    industrial o no hay diversificaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Pues bien, todos los\n    alcaldes, los cuales conocen su ciudad mejor que el Gobierno, nos\n    est\u00e1n diciendo que no pueden atender proyectos que se quieren\n    instalar en sus ciudades porque no tienen suelo industrial en este\n    momento, porque no tienen capacidad financiera para adquirirlo y\n    porque no tienen capacidad para urbanizarlo. ...\"", "\"... En ese sentido, lo que\n    est\u00e1 haciendo la Xunta de Galicia es apoyar a esos ayuntamientos\n    dot\u00e1ndoles de suelo industrial y mejorando las infraestructuras. ...\"", "\"... Hab\u00eda comarcas que contaban\n    con un sector pesquero que les permit\u00eda mantener su actividad -un\n    monocultivo industrial- y en este momento no tienen esa fuente de\n    ingresos, por lo que cualquier Gobierno responsable, nacional,\n    auton\u00f3mico o local, tendr\u00e1 que buscar fuentes de ingreso\n    alternativas. ...\"", "\"... Hab\u00eda comarcas que contaban\n    con un sector pesquero que les permit\u00eda mantener su actividad -un\n    monocultivo industrial- y en este momento no tienen esa fuente de\n    ingresos, por lo que cualquier Gobierno responsable, nacional,\n    auton\u00f3mico o local, tendr\u00e1 que buscar fuentes de ingreso\n    alternativas. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [1], "mujeres": [2], "seguridad social": [16, 17], "familias": [9], "atenci\u00f3n": [18, 19], "protecci\u00f3n social": [3, 4, 5], "personas mayores": [6, 7, 8], "social": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Asimismo,\n    desde el voluntarismo de las administraciones territoriales -la local\n    y la auton\u00f3mica- y desde el compromiso de la Administraci\u00f3n del\n    Estado en el terreno de los servicios sociales tenemos una\n    financiaci\u00f3n sin lugar a dudas insuficiente por las necesidades en\n    esta materia y un marco legal en ese \u00e1mbito de los servicios sociales\n    insuficiente tambi\u00e9n desde la perspectiva de los derechos subjetivos\n    de las personas. ...\"", "\"... Con este debate que hoy trae el Grupo Catal\u00e1n a la\n    C\u00e1mara pretendemos incorporar en nuestra acci\u00f3n pol\u00edtica en esta\n    legislatura el principal reto de modernizaci\u00f3n del Estado de\n    bienestar en Espa\u00f1a, el principal reto para poder desarrollar\n    nuestras pol\u00edticas sociales en la l\u00ednea de los Estados m\u00e1s avanzados\n    de nuestro entorno. ...\"", "\"... Es evidente que estas cifras, esta movilizaci\u00f3n de\n    recursos, este marco legal en el que nos estamos desarrollando hacen\n    mucho m\u00e1s vulnerables a las personas mayores que viven solas,\n    especialmente a las mujeres, a las que nuestras prestaciones\n    contributivas y no contributivas no pueden dar respuesta. ...\"", "\"... Hoy el sistema p\u00fablico de pensiones, resultado de los esfuerzos que\n    ha realizado el conjunto de la sociedad y de los gobiernos, es un\n    sistema consolidado; en la perspectiva de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, es\n    evidente que nuestro sistema de protecci\u00f3n social est\u00e1 consolidado. ...\"", "\"... En este sentido, y tuvimos ocasi\u00f3n de manifestarlo la\n    semana pasada en el seno de la Comisi\u00f3n no permanente sobre el Pacto\n    de Toledo, nos alegramos profundamente de que en el acuerdo entre el\n    Gobierno, Comisiones Obreras, CEOE y Cepyme para la mejora de la\n    protecci\u00f3n social se haya incorporado un cap\u00edtulo espec\u00edfico, si\n    usted quiere quiz\u00e1 muy gen\u00e9rico, muy amplio y muy poco concreto,\n    orientado a que debemos incorporar la cuesti\u00f3n de las dependencias en\n    la reflexi\u00f3n acerca de las pol\u00edticas sobre la protecci\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy con la interpelaci\u00f3n que se plantea desde Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3\n    pretendemos reforzar desde el \u00e1mbito parlamentario o legislativo la\n    necesidad de articular en el \u00e1rea de la protecci\u00f3n social las\n    pol\u00edticas sobre situaciones de dependencia. ...\"", "\"... Y lo hacemos entendiendo por dependencia aquella\n    situaci\u00f3n que tienen fundamentalmente las personas mayores que no\n    pueden desarrollar con plena normalidad sus funciones, sus\n    capacidades b\u00e1sicas como ciudadanos y como personas,  y para ello\n    terminan dependiendo bien de sus familiares, bien del apoyo que se\n    les presta desde los sectores formales o informales que pueden\n    proveer los correspondientes servicios. ...\"", "\"... Es evidente que estas cifras, esta movilizaci\u00f3n de\n    recursos, este marco legal en el que nos estamos desarrollando hacen\n    mucho m\u00e1s vulnerables a las personas mayores que viven solas,\n    especialmente a las mujeres, a las que nuestras prestaciones\n    contributivas y no contributivas no pueden dar respuesta. ...\"", "\"... A nuestro entender, el cambio demogr\u00e1fico, las nuevas  y mayores\n    necesidades de servicios a las personas mayores, adem\u00e1s de la\n    incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado de trabajo, que es un gran\n    objetivo que el conjunto de la sociedad comparte, nos van a obligar a\n    articular una pol\u00edtica global en materia de situaciones de\n    dependencia. ...\"", "\"... Hoy, cerca de 1.200.000 personas ancianas pueden ser consideradas\n    dependientes, cerca de un 20 por ciento necesita una atenci\u00f3n directa\n    y cerca de un 70 por ciento recibe un apoyo por el compromiso de sus\n    familias\n    o del voluntariado que se organiza a trav\u00e9s de las asociaciones\n    sin \u00e1nimo de lucro. ...\"", "\"... Hoy el sistema p\u00fablico de pensiones, resultado de los esfuerzos que\n    ha realizado el conjunto de la sociedad y de los gobiernos, es un\n    sistema consolidado; en la perspectiva de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, es\n    evidente que nuestro sistema de protecci\u00f3n social est\u00e1 consolidado. ...\"", "\"... En este sentido, y tuvimos ocasi\u00f3n de manifestarlo la\n    semana pasada en el seno de la Comisi\u00f3n no permanente sobre el Pacto\n    de Toledo, nos alegramos profundamente de que en el acuerdo entre el\n    Gobierno, Comisiones Obreras, CEOE y Cepyme para la mejora de la\n    protecci\u00f3n social se haya incorporado un cap\u00edtulo espec\u00edfico, si\n    usted quiere quiz\u00e1 muy gen\u00e9rico, muy amplio y muy poco concreto,\n    orientado a que debemos incorporar la cuesti\u00f3n de las dependencias en\n    la reflexi\u00f3n acerca de las pol\u00edticas sobre la protecci\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy con la interpelaci\u00f3n que se plantea desde Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3\n    pretendemos reforzar desde el \u00e1mbito parlamentario o legislativo la\n    necesidad de articular en el \u00e1rea de la protecci\u00f3n social las\n    pol\u00edticas sobre situaciones de dependencia. ...\"", "\"... En el debate que ahora se abre, vamos a\n    apostar por una prestaci\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico incorporada a nuestro\n    sistema de Seguridad Social, de car\u00e1cter no contributivo, una\n    prestaci\u00f3n universal y de derecho subjetivo para todas aquellas\n    personas que as\u00ed lo necesiten, garantizado en funci\u00f3n de los niveles\n    de dependencia, gradual seg\u00fan la gravedad de las situaciones de\n    dependencia y condicionado a los niveles de renta de las personas en\n    cuesti\u00f3n; un sistema que debe ser compartido entre el Estado, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las administraciones locales, dotado y\n    regulado por el Estado, pero desarrollado y gestionado a nivel\n    auton\u00f3mico y a nivel local y adem\u00e1s complementado tambi\u00e9n con las\n    ofertas que desde el sector privado se puedan producir a trav\u00e9s de\n    los correspondientes aseguramientos. ...\"", "\"... Estamos convencidos adem\u00e1s de que\n    por razones de equidad y justicia social va a ser importante resolver\n    esta cuesti\u00f3n planteando una pol\u00edtica en esta materia accesible al\n    conjunto de los ciudadanos. ...\"", "\"... El objeto de nuestra interpelaci\u00f3n no es tan s\u00f3lo plantear nuestra\n    posici\u00f3n sino conocer cu\u00e1l se piensa que puede ser -una vez que se ha\n    llegado a ese acuerdo por parte del Gobierno con Comisiones Obreras,\n    la CEOE y Cepyme- el desarrollo y la mejora del sistema de la\n    Seguridad Social en los pr\u00f3ximos meses contando con que ya en la\n    pasada legislatura desde el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n se plante\u00f3\n    una iniciativa espec\u00edfica en esa cuesti\u00f3n, que cont\u00f3 con el apoyo del\n    Gobierno y que se incorpor\u00f3 en una ley de acompa\u00f1amiento, se\u00f1alando\n    la necesidad de que el Gobierno hiciese llegar en seis meses un\n    informe sobre el desarrollo del seguro de dependencia de car\u00e1cter\n    privado,informe que al menos a nuestro grupo no le consta que\n    se haya realizado a\u00fan, y nos gustar\u00eda que esta interpelaci\u00f3n de hoy\n    sirviese para orientarnos sobre c\u00f3mo piensa el Gobierno realizar esta\n    pol\u00edtica y, respecto de ese mandato de ley que esta C\u00e1mara aprob\u00f3,\n    qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede facilitar. ...\"", "\"... En el debate que ahora se abre, vamos a\n    apostar por una prestaci\u00f3n de car\u00e1cter p\u00fablico incorporada a nuestro\n    sistema de Seguridad Social, de car\u00e1cter no contributivo, una\n    prestaci\u00f3n universal y de derecho subjetivo para todas aquellas\n    personas que as\u00ed lo necesiten, garantizado en funci\u00f3n de los niveles\n    de dependencia, gradual seg\u00fan la gravedad de las situaciones de\n    dependencia y condicionado a los niveles de renta de las personas en\n    cuesti\u00f3n; un sistema que debe ser compartido entre el Estado, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las administraciones locales, dotado y\n    regulado por el Estado, pero desarrollado y gestionado a nivel\n    auton\u00f3mico y a nivel local y adem\u00e1s complementado tambi\u00e9n con las\n    ofertas que desde el sector privado se puedan producir a trav\u00e9s de\n    los correspondientes aseguramientos. ...\"", "\"... El objeto de nuestra interpelaci\u00f3n no es tan s\u00f3lo plantear nuestra\n    posici\u00f3n sino conocer cu\u00e1l se piensa que puede ser -una vez que se ha\n    llegado a ese acuerdo por parte del Gobierno con Comisiones Obreras,\n    la CEOE y Cepyme- el desarrollo y la mejora del sistema de la\n    Seguridad Social en los pr\u00f3ximos meses contando con que ya en la\n    pasada legislatura desde el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n se plante\u00f3\n    una iniciativa espec\u00edfica en esa cuesti\u00f3n, que cont\u00f3 con el apoyo del\n    Gobierno y que se incorpor\u00f3 en una ley de acompa\u00f1amiento, se\u00f1alando\n    la necesidad de que el Gobierno hiciese llegar en seis meses un\n    informe sobre el desarrollo del seguro de dependencia de car\u00e1cter\n    privado,informe que al menos a nuestro grupo no le consta que\n    se haya realizado a\u00fan, y nos gustar\u00eda que esta interpelaci\u00f3n de hoy\n    sirviese para orientarnos sobre c\u00f3mo piensa el Gobierno realizar esta\n    pol\u00edtica y, respecto de ese mandato de ley que esta C\u00e1mara aprob\u00f3,\n    qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede facilitar. ...\"", "\"... Hoy, cerca de 1.200.000 personas ancianas pueden ser consideradas\n    dependientes, cerca de un 20 por ciento necesita una atenci\u00f3n directa\n    y cerca de un 70 por ciento recibe un apoyo por el compromiso de sus\n    familias\n    o del voluntariado que se organiza a trav\u00e9s de las asociaciones\n    sin \u00e1nimo de lucro. ...\"", "\"... El gasto en las pol\u00edticas formales en esta\n    materia, seg\u00fan cifras de 1998, es de cerca de 400.000 millones de\n    pesetas -quiz\u00e1s el ministro nos pueda dar cifras m\u00e1s ajustadas-, de\n    los que un 75 por ciento se destina a residencias sociosanitarias, un\n    11 por ciento a la atenci\u00f3n domiciliaria y el resto a la atenci\u00f3n de\n    d\u00eda; adem\u00e1s de las cifras correspondientes  a enfermos cr\u00f3nicos\n    atendidos por la red sanitaria. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [18], "atenci\u00f3n": [19, 20, 21], "protecci\u00f3n social": [6, 7, 8], "pol\u00edtica social": [1], "exclusi\u00f3n social": [5], "social": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "servicios sociales": [0], "inclusi\u00f3n social": [3, 4], "personas dependientes": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eso es lo que\n    ya ha conseguido Espa\u00f1a en otras grandes \u00e1reas como la sanidad y los\n    servicios sociales, y a la hora de abordar esta cuesti\u00f3n,\n    l\u00f3gicamente, tambi\u00e9n deber\u00eda ser una pauta recomendable establecer un\n    marco s\u00f3lido de garant\u00edas, sin perder el tiempo innecesariamente en\n    discusiones de contraposici\u00f3n de lo p\u00fablico contra lo privado  y menos\n    a\u00fan, espero, de contraposici\u00f3n o de confrontaci\u00f3n entre las\n    administraciones, que sin duda tienen mucho que decir porque son\n    determinantes. ...\"", "\"... Ya hubo ocasi\u00f3n, el pasado 9 de mayo,\n    de informar en la Comisi\u00f3n de Empleo y Pol\u00edtica Social, a la que\n    pertenece S.S., de lo que tambi\u00e9n consider\u00e1bamos una pieza importante\n    a este respecto, el Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social,\n    que todos los pa\u00edses presentaremos antes del d\u00eda 1 de junio. ...\"", "\"... Uno de\n    los aspectos que sin duda concierne a este plan es la atenci\u00f3n\n    espec\u00edfica a las personas dependientes, porque creemos que\n    constituyen uno de los colectivos m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 asociado -\u00bfpor qu\u00e9 no decirlo?- a los fen\u00f3menos\n    que ahora denominamos -en positivo- de inclusi\u00f3n social o -en\n    negativo- de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Ya hubo ocasi\u00f3n, el pasado 9 de mayo,\n    de informar en la Comisi\u00f3n de Empleo y Pol\u00edtica Social, a la que\n    pertenece S.S., de lo que tambi\u00e9n consider\u00e1bamos una pieza importante\n    a este respecto, el Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social,\n    que todos los pa\u00edses presentaremos antes del d\u00eda 1 de junio. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 asociado -\u00bfpor qu\u00e9 no decirlo?- a los fen\u00f3menos\n    que ahora denominamos -en positivo- de inclusi\u00f3n social o -en\n    negativo- de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se\n    expresa con prudencia pol\u00edtica y lo hace buscando algo que se ha\n    demostrado positivo para la protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a, que es\n    tratar de trabajar sobre cimientos pol\u00edticos firmes, pero buscando\n    ese consenso social, ese a\u00f1adido de valor de consenso de los agentes\n    sociales como f\u00f3rmula de compromiso, sobre todo si es que, al final,\n    la propuesta ha de vincularse tambi\u00e9n con el propio sistema de\n    protecci\u00f3n social, especialmente su \u00e1rea contributiva, si estamos\n    hablando de que una parte de la soluci\u00f3n vendr\u00e1 de los esfuerzos\n    contributivos. ...\"", "\"... La\n    inserci\u00f3n de los n\u00facleos b\u00e1sicos de dependencia se ha hecho\n    alternativamente en el \u00e1mbito no contributivo, respecto del que he\n    entendido que S. S. se expresaba como preferente, pero hay pa\u00edses\n    como Alemania que lo han insertado en su \u00e1mbito contributivo, lo que\n    de hecho en este momento ha abierto un proceso que yo llamar\u00eda de\n    reconsideraci\u00f3n, al igual que lo ha hecho tambi\u00e9n otro referente\n    cl\u00e1sico para la protecci\u00f3n social espa\u00f1ola como es Francia, donde\n    tambi\u00e9n est\u00e1n en un proceso\n    de readaptaci\u00f3n. ...\"", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda tambi\u00e9n que\n    no se perdiera mucho tiempo - porque en eso creo que hay una cierta\n    coincidencia o un cierto consenso social- en la contraposici\u00f3n que ha\n    sido cl\u00e1sica en el debate pol\u00edtico entre lo p\u00fablico y lo privado en\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en materia de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 asociado -\u00bfpor qu\u00e9 no decirlo?- a los fen\u00f3menos\n    que ahora denominamos -en positivo- de inclusi\u00f3n social o -en\n    negativo- de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Ya hubo ocasi\u00f3n, el pasado 9 de mayo,\n    de informar en la Comisi\u00f3n de Empleo y Pol\u00edtica Social, a la que\n    pertenece S.S., de lo que tambi\u00e9n consider\u00e1bamos una pieza importante\n    a este respecto, el Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social,\n    que todos los pa\u00edses presentaremos antes del d\u00eda 1 de junio. ...\"", "\"... Tal y como le\n    manifest\u00e9 en dicha comparecencia  y en l\u00ednea con los objetivos\n    definidos por la propia Comisi\u00f3n, uno de los \u00e1mbitos preferentes ser\u00e1\n    en relaci\u00f3n con el fomento del acceso a los recursos, derechos,\n    bienes y servicios, con vistas a que los sistemas de protecci\u00f3n\n    social puedan garantizar a todas las personas los recursos necesarios\n    para vivir en condiciones\n    dignas, as\u00ed como con el desarrollo de pol\u00edticas que tengan por\n    objetivo el acceso de todos a los cuidados necesarios para su estado\n    de salud, incluso en el caso de dependencia. ...\"", "\"... Cuando hubo que explicar\n    el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema de protecci\u00f3n\n    social ya tuve ocasi\u00f3n de se\u00f1alar a S.S. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se\n    expresa con prudencia pol\u00edtica y lo hace buscando algo que se ha\n    demostrado positivo para la protecci\u00f3n social en Espa\u00f1a, que es\n    tratar de trabajar sobre cimientos pol\u00edticos firmes, pero buscando\n    ese consenso social, ese a\u00f1adido de valor de consenso de los agentes\n    sociales como f\u00f3rmula de compromiso, sobre todo si es que, al final,\n    la propuesta ha de vincularse tambi\u00e9n con el propio sistema de\n    protecci\u00f3n social, especialmente su \u00e1rea contributiva, si estamos\n    hablando de que una parte de la soluci\u00f3n vendr\u00e1 de los esfuerzos\n    contributivos. ...\"", "\"... La\n    inserci\u00f3n de los n\u00facleos b\u00e1sicos de dependencia se ha hecho\n    alternativamente en el \u00e1mbito no contributivo, respecto del que he\n    entendido que S. S. se expresaba como preferente, pero hay pa\u00edses\n    como Alemania que lo han insertado en su \u00e1mbito contributivo, lo que\n    de hecho en este momento ha abierto un proceso que yo llamar\u00eda de\n    reconsideraci\u00f3n, al igual que lo ha hecho tambi\u00e9n otro referente\n    cl\u00e1sico para la protecci\u00f3n social espa\u00f1ola como es Francia, donde\n    tambi\u00e9n est\u00e1n en un proceso\n    de readaptaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo\n    digo para entender la dimensi\u00f3n social y evidentemente la econom\u00f3mica\n    que conllevar\u00eda. ...\"", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda tambi\u00e9n que\n    no se perdiera mucho tiempo - porque en eso creo que hay una cierta\n    coincidencia o un cierto consenso social- en la contraposici\u00f3n que ha\n    sido cl\u00e1sica en el debate pol\u00edtico entre lo p\u00fablico y lo privado en\n    estos \u00faltimos a\u00f1os en materia de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Creo que ese\n    art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n, al\n    que necesariamente hemos de remitirnos cuando hablemos de protecci\u00f3n\n    social, ya marca la ineludible obligaci\u00f3n del Estado de sostener un\n    sistema de Seguridad Social p\u00fablico sano y fuerte, pero tambi\u00e9n en\n    ese mismo art\u00edculo hay un segundo apartado en el que se sugiere o se\n    aconseja la existencia de sistemas libres complementarios privados. ...\"", "\"... Creo que ese\n    art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n, al\n    que necesariamente hemos de remitirnos cuando hablemos de protecci\u00f3n\n    social, ya marca la ineludible obligaci\u00f3n del Estado de sostener un\n    sistema de Seguridad Social p\u00fablico sano y fuerte, pero tambi\u00e9n en\n    ese mismo art\u00edculo hay un segundo apartado en el que se sugiere o se\n    aconseja la existencia de sistemas libres complementarios privados. ...\"", "\"... Uno de\n    los aspectos que sin duda concierne a este plan es la atenci\u00f3n\n    espec\u00edfica a las personas dependientes, porque creemos que\n    constituyen uno de los colectivos m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... Dicho de otra manera, bien si hablamos de\n    prestaciones, bien si hablamos de asistencia sanitaria o de cualquier\n    otro tipo, no creo que Espa\u00f1a est\u00e9 todav\u00eda en condiciones de\n    despreciar o de menospreciar todos los recursos y efectivos\n    disponibles para la atenci\u00f3n de este tipo de materias. ...\"", "\"... Yo creo que\n    la atenci\u00f3n preferente al plan gerontol\u00f3gico, el impulso -como\n    novedoso- de un plan para el alzheimer y la encuesta que le citaba\n    para tener una imagen fiel y cierta son medidas claras que demuestran\n    no solamente una voluntad de mejorar la situaci\u00f3n de la dependencia,\n    sino tambi\u00e9n, en tanto se produce -ojal\u00e1, y a lo mejor aqu\u00ed estoy\n    expresando un deseo- una definici\u00f3n aceptable para todos de cu\u00e1l debe\n    ser el tratamiento desde la dimensi\u00f3n p\u00fablica y desde la dimensi\u00f3n\n    privada de la dependencia, una voluntad de seguir reforzando lo que\n    son medidas paliativas, de seguir actuando a trav\u00e9s de los distintos\n    planes que el Estado mantiene en colaboraci\u00f3n y de seguir buscando\n    -con esto ya concluyo definitivamente- que piezas tan determinantes\n    como la sanidad o su propia financiaci\u00f3n tengan tambi\u00e9n, si es\n    posible, un marco de consenso pol\u00edtico y, sobre todo, un marco de\n    estabilidad y de confianza comparable al que se ha logrado en el\n    \u00e1mbito de las pensiones, en el \u00e1mbito de las prestaciones p\u00fablicas. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [8], "protecci\u00f3n social": [2], "personas mayores": [3, 4], "social": [5, 6, 7], "servicios sociales": [0], "personas dependientes": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\"", "\"... Nosotros, entre las recomendaciones del Pacto de Toledo, vamos a\n    defender la incorporaci\u00f3n de una espec\u00edfica\n    que haga referencia a las pol\u00edticas sobre situaciones de\n    dependencia, precisamente para centrar esa cuesti\u00f3n en el \u00e1mbito de\n    un blindaje que permita al conjunto de las fuerzas pol\u00edticas\n    -aquellas que gobiernan  o aquellas que participamos en la\n    gobernabilidad- convertir la pol\u00edtica para las personas dependientes\n    en una pol\u00edtica de Estado, una pol\u00edtica de largo alcance con la que\n    podamos consolidar servicios, programas y actuaciones orientadas en\n    la l\u00f3gica de la justicia y de la equidad. ...\"", "\"... Incluso Estados europeos que tienen m\u00e1s desarrollados\n    sus sistemas de protecci\u00f3n social en el \u00e1mbito de las dependencias\n    tambi\u00e9n afrontan esas cuestiones. ...\"", "\"... Seguramente el gran cambio que nos obliga a abordar\n    esta cuesti\u00f3n en la perspectiva del medio plazo es el incremento del\n    n\u00famero de personas mayores de 80 a\u00f1os, que van a necesitar lo que los\n    expertos denominan servicios derivados de su grave o severa\n    dependencia. ...\"", "\"... Por tanto, es necesaria una reflexi\u00f3n en el marco\n    europeo, impulsada en la dimensi\u00f3n social de la Uni\u00f3n Europea que\n    todos exigimos, que supere estrictamente las pol\u00edticas para las\n    personas mayores, pero poniendo especial \u00e9nfasis en las necesidades\n    de \u00e9stas, y es necesario que nuestra reflexi\u00f3n en el \u00e1mbito del\n    seguro de dependencia tenga una visi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia. ...\"", "\"... Incluso Estados europeos que tienen m\u00e1s desarrollados\n    sus sistemas de protecci\u00f3n social en el \u00e1mbito de las dependencias\n    tambi\u00e9n afrontan esas cuestiones. ...\"", "\"... Por tanto, es necesaria una reflexi\u00f3n en el marco\n    europeo, impulsada en la dimensi\u00f3n social de la Uni\u00f3n Europea que\n    todos exigimos, que supere estrictamente las pol\u00edticas para las\n    personas mayores, pero poniendo especial \u00e9nfasis en las necesidades\n    de \u00e9stas, y es necesario que nuestra reflexi\u00f3n en el \u00e1mbito del\n    seguro de dependencia tenga una visi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia. ...\"", "\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\"", "\"... De la misma manera que tenemos una Ley general de\n    la Seguridad Social o una Ley general de la sanidad, debemos ir a una\n    ley reguladora a nivel estatal de los servicios sociales. ...\""]}, {"words": {"familias": [0, 1], "atenci\u00f3n": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estoy seguro de que cuando habl\u00e1bamos antes de los recursos\n    disponibles en la sociedad espa\u00f1ola no nos est\u00e1bamos limitando s\u00f3lo a\n    las administraciones sino que nos refer\u00edamos tambi\u00e9n al propio\n    concepto de asistencia familiar, que al menos quien les habla sigue\n    considerando que es uno de los rasgos m\u00e1s positivos de la propia\n    sociedad y que tambi\u00e9n forma parte del dise\u00f1o legal que se ha\n    establecido en pa\u00edses como Alemania, donde hay un apoyo directo a las\n    familias que atienden por s\u00ed las situaciones de dependencia; apoyo\n    que se podr\u00e1 considerar siempre insuficiente, pero apoyo que yo\n    considero conceptualmente muy l\u00f3gico. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n cabe citar la apertura\n    que se hizo en Ley de familias numerosas a que la existencia de una\n    discapacidad o una situaci\u00f3n de dependencia permitiese su mejora,\n    iniciativa que sin duda conoce bien su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... buscando si es\n    posible tambi\u00e9n su implementaci\u00f3n y complementaci\u00f3n con un acuerdo\n    social, pero, insisto, no desde la inacci\u00f3n, sino desde un llevar a\n    la pr\u00e1ctica la sensibilidad que estoy seguro que todos los grupos de\n    la C\u00e1mara comparten. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n ha sido posible poner en marcha el primer programa de\n    atenci\u00f3n  a enfermos con alzheimer, si se quiere con una cuant\u00eda\n    limitada, pero que demuestra tambi\u00e9n que esta C\u00e1mara, y especialmente\n    el Gobierno, est\u00e1n teniendo una sensibilidad sobre este tema. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 11, 12, 14, 29, 36, 38, 40, 42], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 6, 8, 10, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 37, 39, 41, 43, 45, 47], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [7, 9], "party": "M\u00aa del Mar Julios Reyes", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [44, 46], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}