{"blocks": [{"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES POR LAS QUE EL GOBIERNO NO CONSIGUE\n    IMPULSAR MEDIDAS DE APOYO AL EMPLEO, A PESAR DEL PARO EXISTENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, tal como anticip\u00e9 en mi anterior\n    intervenci\u00f3n mi pregunta es acerca de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El balance de\n    dos a\u00f1os sobre pol\u00edtica de empleo equivale a 2 millones de empleos\n    destruidos; m\u00e1s del 20 por ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola est\u00e1 en\n    paro, una tasa de empleo que, como usted conoce perfectamente, es el\n    doble de la que existe como media en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello quiero\n    preguntarle, se\u00f1or presidente, cu\u00e1les son las razones por las que el\n    Gobierno no consigue impulsar medidas de apoyo al empleo a pesar del paro\n    existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De igual\n    manera, estamos en la recta final del di\u00e1logo para la reforma laboral que\n    ayudar\u00e1 en la salida de la crisis, si lo conseguimos, a la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, todas las pol\u00edticas que estamos implementando son\n    para afrontar la grave situaci\u00f3n de paro que hay en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que para ese fin tenemos los fondos de econom\u00eda sostenible, el\n    Fondo local y el Fondo del ICO de 20.000 millones para financiar a las\n    empresas, proyectos de inversi\u00f3n, actividad, innovaci\u00f3n, econom\u00eda y\n    empleo, y que adem\u00e1s tenemos las inversiones en infraestructuras, que a\n    pesar de los recortes, sigue siendo cuantioso este a\u00f1o el Plan\n    p\u00fablico-privado y todos los incentivos puestos en marcha en los acuerdos\n    de Zurbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, todas las pol\u00edticas que estamos implementando son\n    para afrontar la grave situaci\u00f3n de paro que hay en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [8], "econom\u00eda": [7], "di\u00e1logo social": [5, 6], "pa\u00eds": [10], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "contrato": [9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 de las\n    medidas que deben estimular el crecimiento, quer\u00eda referirme\n    espec\u00edficamente al di\u00e1logo social y al resultado que este pueda tener de\n    cara a la tambi\u00e9n necesaria reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nadie duda, ni el propio\n    Gobierno que usted preside, de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el mes de julio har\u00e1 dos a\u00f1os que\n    se suscribi\u00f3 un acuerdo entre los interlocutores del di\u00e1logo social y el\n    resultado es nulo en materia de reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que debo decirle, se\u00f1or\n    presidente, cuando usted acaba de referirse a que a ver si podemos\n    solucionar la reforma laboral, es que esta puede solucionarse y no puede\n    alargarse m\u00e1s el plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asuma usted,\n    se\u00f1or presidente, la reforma laboral y tr\u00e1igala a esta C\u00e1mara, que\n    encontrar\u00e1 apoyos porque es necesaria para el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 de las\n    medidas que deben estimular el crecimiento, quer\u00eda referirme\n    espec\u00edficamente al di\u00e1logo social y al resultado que este pueda tener de\n    cara a la tambi\u00e9n necesaria reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, en el mes de julio har\u00e1 dos a\u00f1os que\n    se suscribi\u00f3 un acuerdo entre los interlocutores del di\u00e1logo social y el\n    resultado es nulo en materia de reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la propuesta del modelo austr\u00edaco, que ha\n    creado pol\u00e9mica en el propio Gobierno, porque al principio el Gobierno lo\n    propuso, pero el secretario de Estado de Econom\u00eda dijo que no ten\u00eda\n    sentido hablar del contrato austr\u00edaco en Espa\u00f1a -leo textualmente una de\n    sus declaraciones-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco voy a\n    entrar en la cuesti\u00f3n de los sindicatos, aunque a veces parece que tengan\n    m\u00e1s en cuenta a los trabajadores indefinidos que a aquellos que pierden\n    trabajo o dejan de tener un trabajo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la propuesta del modelo austr\u00edaco, que ha\n    creado pol\u00e9mica en el propio Gobierno, porque al principio el Gobierno lo\n    propuso, pero el secretario de Estado de Econom\u00eda dijo que no ten\u00eda\n    sentido hablar del contrato austr\u00edaco en Espa\u00f1a -leo textualmente una de\n    sus declaraciones-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asuma usted,\n    se\u00f1or presidente, la reforma laboral y tr\u00e1igala a esta C\u00e1mara, que\n    encontrar\u00e1 apoyos porque es necesaria para el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, le reitero que la voluntad del Gobierno es que se produzca\n    una reforma laboral que favorezca y modernice el mercado de trabajo, que\n    esa reforma, para ser eficaz, ha de contar con el apoyo de empresarios y\n    de sindicatos, y que el momento m\u00e1s oportuno para que se produzca es\n    precisamente ahora, cuando arranca la recuperaci\u00f3n, porque en plena\n    recesi\u00f3n todos sabemos que la dificultad de creaci\u00f3n de empleo en nuestro\n    pa\u00eds era extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, le reitero que la voluntad del Gobierno es que se produzca\n    una reforma laboral que favorezca y modernice el mercado de trabajo, que\n    esa reforma, para ser eficaz, ha de contar con el apoyo de empresarios y\n    de sindicatos, y que el momento m\u00e1s oportuno para que se produzca es\n    precisamente ahora, cuando arranca la recuperaci\u00f3n, porque en plena\n    recesi\u00f3n todos sabemos que la dificultad de creaci\u00f3n de empleo en nuestro\n    pa\u00eds era extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "mercado laboral": [2], "di\u00e1logo social": [1], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para ello, hay un di\u00e1logo social y\n    el Gobierno ha presentado un documento sobre la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, hay un di\u00e1logo social y\n    el Gobierno ha presentado un documento sobre la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto,\n    necesitamos un modelo de mercado laboral que funcione mejor, sin pensar\n    que esto es por s\u00ed mismo la panacea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la econom\u00eda espa\u00f1ola afronta retos importantes ante la situaci\u00f3n\n    de gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello estamos implementando todas las pol\u00edticas\n    que se derivan de la estrategia de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la econom\u00eda espa\u00f1ola afronta retos importantes ante la situaci\u00f3n\n    de gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es decir, dice usted\n    exactamente lo contrario de lo que luego hace, y eso es lo que genera una\n    enorme desconfianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al se\u00f1or presidente lo que\n    quiero decirle es que lo que fundamentalmente necesita la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola es un plan global -llevamos reclam\u00e1ndolo desde hace dos a\u00f1os-,\n    un plan para generar empleo y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, dice usted\n    exactamente lo contrario de lo que luego hace, y eso es lo que genera una\n    enorme desconfianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Y habr\u00e1 que hacer una reforma laboral, que se la\n    demanda todos los d\u00edas el gobernador del Banco de Espa\u00f1a, del que ustedes\n    despotrican constantemente pero que tiene raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos dos a\u00f1os y\n    medio esperando a que se haga una reforma del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, no me diga que no concreto medidas y no me\n    exija que procesos que dependen de muchas voluntades, como la fusi\u00f3n de\n    las cajas, que depende de las propias cajas, dependan exclusivamente de\n    mi voluntad, o el di\u00e1logo social, que depende tambi\u00e9n de empresarios y\n    sindicatos, dependa exclusivamente de mi voluntad, porque usted sabe que\n    no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando se enfrent\u00f3 usted con el Ministerio de Econom\u00eda por la subida\n    salarial se demostr\u00f3 que la que no ten\u00eda raz\u00f3n era usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando al se\u00f1or\n    Oca\u00f1a, el secretario de Estado de Hacienda, le acus\u00f3 usted de confusi\u00f3n,\n    la confundida era usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha hablado de la podadora de los\n    derechos de los trabajadores; ha dicho que somos los promotores de los\n    recortes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tanto les da en la\n    econom\u00eda, en la ense\u00f1anza, en el C\u00f3digo Penal, que por cierto se lo deb\u00eda\n    ense\u00f1ar al se\u00f1or Rajoy, se lo deb\u00eda explicar, dado el respeto que muestra\n    hacia los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y quiero decirle que en todas\n    mis manifestaciones he dicho que los especuladores por supuesto existen y\n    que atacan all\u00ed donde ven un s\u00edntoma de debilidad, por eso lo que tenemos\n    que hacer es reforzar nuestra econom\u00eda, reforzar nuestras variables y\n    nuestros fundamentos para que no puedan ver nunca en Espa\u00f1a un s\u00edntoma de\n    debilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1ora vicepresidenta, no ha estado a la altura de las\n    circunstancias con esta actitud falsaria o ignorante que genera muy poca\n    confianza en su capacidad para dirigir la econom\u00eda de este pa\u00eds y que\n    constituye un grave problema de credibilidad del Gobierno en unos\n    momentos tan cr\u00edticos como los actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora vicepresidenta, no ha estado a la altura de las\n    circunstancias con esta actitud falsaria o ignorante que genera muy poca\n    confianza en su capacidad para dirigir la econom\u00eda de este pa\u00eds y que\n    constituye un grave problema de credibilidad del Gobierno en unos\n    momentos tan cr\u00edticos como los actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaciones como la suya, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, desprestigian al Gobierno y a lo \u00fanico que contribuyen es\n    a deteriorar la imagen de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2009,\n    como no funcionaban, usted tuvo que firmar un nuevo contrato con una\n    nueva empresa para adquirir unos nuevos aparatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que es m\u00e1s grave es que con esta\n    incompetencia hemos convertido a Espa\u00f1a en el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea\n    con las fronteras m\u00e1s inseguras y hemos logrado tener m\u00e1s crimen\n    organizado transnacional que ning\u00fan otro pa\u00eds europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La operaci\u00f3n Urogallo\n    pretend\u00eda desmontar la red de extorsi\u00f3n de ETA que operaba en el bar\n    Fais\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es decir, desde el punto de vista de la lucha antiterrorista, que\n    persigue a terroristas o presuntos terroristas de ETA, todos aquellos que\n    estaban siendo buscados o que estaban presuntamente implicados fueron\n    detenidos, fueron llevados al juez, la mayor\u00eda de ellos encarcelados, y\n    est\u00e1n todos en este momento procesados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100512_doc_marked.html#001023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, mientras su Gobierno pulveriza la econom\u00eda creando m\u00e1s de\n    4,5 millones de parados, batiendo r\u00e9cords de d\u00e9ficit p\u00fablico, subiendo\n    los impuestos, bajando las pensiones y haciendo los mayores recortes de\n    la historia democr\u00e1tica, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se permite el lujo\n    de mantener una vicepresidencia que es puramente ornamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno le pide esfuerzos a\n    todos -funcionarios, aut\u00f3nomos, pensionistas, dependientes, mujeres-\n    todos los d\u00edas y, sin embargo, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero es incapaz de\n    hacer un solo esfuerzo, que es reducir el Gobierno m\u00e1s caro de toda la\n    Uni\u00f3n Europea: diecisiete ministros con tres vicepresidencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Salvando las\n    distancias necesarias, es como si yo le preguntara a usted si son\n    necesarias, por ejemplo, las tres vicepresidencias del Gobierno\n    valenciano o las dos de una ciudad aut\u00f3noma como Melilla o las nueve\n    vicepresidencias que tienen los gobiernos aut\u00f3nomos gobernados por el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE RESPETA LOS DERECHOS FUNDAMENTALES DE\n    NUESTROS MILITARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 6 hubo una reuni\u00f3n convocada por AUME, la\n    asociaci\u00f3n de militares, en Bilbao en el hotel Ercilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    convoc\u00f3 en presencia y solidaridad con sus compa\u00f1eros y compa\u00f1eras\n    militares del Pa\u00eds Vasco, que a veces pasan por situaciones de verdadera\n    tensi\u00f3n y peligro all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa reuni\u00f3n hizo acto de presencia, bajo la\n    falsa apariencia de periodista, un miembro de la Ciset -es decir,\n    inteligencia y seguridad-, grab\u00f3 con dos c\u00e1maras, control\u00f3 y vigil\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me ha preguntado usted si este Gobierno respeta los\n    derechos de los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se la agradezco a usted no solo\n    porque los respetamos, sino porque somos el Gobierno que ha llevado por\n    primera vez al Consejo de Ministros el primer anteproyecto de ley de\n    derechos y deberes de nuestros militares, convencidos de que\n    garantizaremos as\u00ed mejor sus derechos y sus libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me habla usted de\n    derechos de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4, 5], "transporte": [6], "militares": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Respetar los derechos de nuestros militares es garantizarles transporte\n    seguro desde su pa\u00eds hasta la zona de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respetar los derechos\n    de nuestros militares es no apostar por la renovaci\u00f3n de los BMR sino por\n    nuevas compras de veh\u00edculos que son, a d\u00eda de hoy, los m\u00e1s seguros en el\n    mercado contra antiminas, que es nuestro principal problema en teatros de\n    operaciones tan dif\u00edciles como Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respetar sus derechos es\n    apostar por la conciliaci\u00f3n de su vida familiar y su vida personal:\n    derechos de maternidad, derechos de paternidad y guarder\u00edas en los\n    centros profesionales\n    de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solo eso,\n    se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Salmones, hemos estado tambi\u00e9n acordando cu\u00e1les son las\n    medidas para, en los temas de formaci\u00f3n, garantizarles los derechos a los\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostar por sus derechos -vuelve usted a la Ley de\n    Carrera Militar, que tambi\u00e9n sab\u00eda que iba a sacar hoy- es apostar por su\n    formaci\u00f3n, tropa y mariner\u00eda, suboficiales y oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solo eso,\n    se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Salmones, hemos estado tambi\u00e9n acordando cu\u00e1les son las\n    medidas para, en los temas de formaci\u00f3n, garantizarles los derechos a los\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respetar los derechos de nuestros militares es garantizarles transporte\n    seguro desde su pa\u00eds hasta la zona de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Porque una prioridad de\n    este Gobierno es el respeto y la garant\u00eda de los derechos de nuestros\n    militares, como no pod\u00eda ser de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nos hubiera gustado un aut\u00e9ntico plan, un nuevo sistema de\n    financiaci\u00f3n p\u00fablico-privada sostenible del conjunto del sistema de\n    transporte, no solo de las nuevas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2], "seguridad": [1], "fomento": [3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted sabe perfectamente que por cada euro\n    que invierte, el Estado recupera casi 0,6 con relaci\u00f3n a los ingresos por\n    v\u00eda de impuestos y la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que por cada euro\n    que invierte, el Estado recupera casi 0,6 con relaci\u00f3n a los ingresos por\n    v\u00eda de impuestos y la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, \u00bfla Uni\u00f3n Europea va a incluir\n    en las directrices del eje transeuropeo del transporte el eje ferroviario\n    mediterr\u00e1neo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni cuando\n    el Gobierno anunci\u00f3 un recorte inicial de 50.000 millones de euros, de\n    los cuales una parte importante iba con cargo al Ministerio de Fomento,\n    ni ahora que el Gobierno ha anunciado que va a anticipar 15.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, mantengo el objetivo de incluir el corredor\n    mediterr\u00e1neo en los ejes prioritarios de las redes transeuropeas de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, usted pertenece al Gobierno que ha hecho el\n    mayor recorte social de la democracia, lo anunci\u00f3 hace una semana en esta\n    C\u00e1mara el presidente del Gobierno, es verdad que forzado por las\n    circunstancias, y ma\u00f1ana aprobar\u00e1n ustedes un decretazo que es la\n    consecuencia directa de dos a\u00f1os de enga\u00f1os, de incompetencia, de\n    improvisaci\u00f3n y de despilfarro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no he sido\n    yo el que ha dicho: Lo que no puede hacer un presidente del Gobierno es\n    subir las pensiones con menos afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no he sido\n    yo el que ha dicho: Lo que no puede hacer un presidente del Gobierno es\n    subir las pensiones con menos afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con ustedes\n    el Fondo de Reserva de la Seguridad Social era de 15.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes\n    el Fondo de Reserva de la Seguridad Social era de 15.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lamentablemente, el se\u00f1or Rajoy cotiza\n    a la baja en los mercados y con sus intervenciones hablando de la crisis\n    causa perjuicios a la econom\u00eda espa\u00f1ola, a la creaci\u00f3n de empleo y a la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, causa da\u00f1os irreversibles a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... MANTIENE USTED SU AFIRMACI\u00d3N DE QUE \"AHORA ES CUANDO LOS TRABAJADORES Y\n    LOS PENSIONISTAS NECESITAN M\u00c1S APOYO DEL ESTADO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfAhora sigue usted afirmando, como ha\n    llegado a afirmar, que en este momento es cuando los pensionistas y\n    trabajadores necesitan m\u00e1s apoyo del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... todos los espa\u00f1oles saben -y ahora\n    vamos a contrastar- que ustedes nos dejaron en 1996 un pa\u00eds hundido con\n    un 23 por ciento de paro y solo 12 millones de espa\u00f1oles trabajando; que\n    se encontraron en 2004 con un paro del 11 por ciento y 18 millones de\n    espa\u00f1oles trabajando (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1Muy bien, ah\u00ed,\n    ah\u00ed!-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y ustedes solitos, en seis a\u00f1os, nos han llevado a un 20\n    por ciento de paro y a 4,5 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "trabajadores": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ser solidario con los\n    trabajadores es garantizar las becas a sus hijos, sobre todo en \u00e9pocas de\n    crisis, que ustedes rebajaron y redujeron cuando Mariano Rajoy era\n    ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apoyar a los\n    trabajadores es darles seguridad a aquellos que pierden el empleo\n    aumentando la prestaci\u00f3n por desempleo en 420 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, apoyar a los\n    trabajadores es haber subido el salario m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser solidario con los\n    trabajadores es garantizar las becas a sus hijos, sobre todo en \u00e9pocas de\n    crisis, que ustedes rebajaron y redujeron cuando Mariano Rajoy era\n    ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apoyar a los trabajadores es garantizar el poder\n    adquisitivo de los funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apoyar a los\n    trabajadores es darles seguridad a aquellos que pierden el empleo\n    aumentando la prestaci\u00f3n por desempleo en 420 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto, se\u00f1or\u00eda, es hipocres\u00eda y desde luego ustedes\n    no van a dar ninguna lecci\u00f3n de compromiso con los trabajadores ni de\n    compromiso con el gasto social al Partido Socialista en el momento de la\n    historia de Espa\u00f1a que hay m\u00e1s ayudas y m\u00e1s gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... HA\n    DADO ALGUNA INSTRUCCI\u00d3N EL MINISTERIO DE FOMENTO QUE SUPONGA OTORGAR DE\n    FORMA T\u00c1CITA M\u00c1S TERRITORIO AL CONTROL DE GRAN BRETA\u00d1A EN GIBRALTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, para compromiso con los trabajadores el Ayuntamiento de\n    C\u00e1diz; poco compromiso el del Ayuntamiento de Jerez que est\u00e1 echando a\n    los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  El ministro de Fomento no ha\n    dado ninguna instrucci\u00f3n en relaci\u00f3n con el control de territorios en\n    Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las competencias del Ministerio de Fomento, a trav\u00e9s de\n    Sasemar, son salvar personas y luchar contra la contaminaci\u00f3n mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y es evidente que el Ministerio de Fomento no puede dar\n    instrucciones contra ellos; ni puede darlas ni las ha dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [7, 8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Ministerio de Educaci\u00f3n ha desplegado en estos meses\n    una intensa labor orientada a colocar la educaci\u00f3n en el centro de la\n    agenda pol\u00edtica y en la estrategia global europea para las pr\u00f3ximas\n    d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto tambi\u00e9n que en este tiempo ha tenido much\u00edsima m\u00e1s\n    visibilidad la gran actividad que el Ministerio de Educaci\u00f3n ha llevado a\n    cabo para alcanzar un pacto por la educaci\u00f3n; pacto que desgraciadamente\n    no ha podido culminarse porque para el Partido Popular los supuestos\n    r\u00e9ditos del no, es decir, un pu\u00f1ado de votos, han tenido mucho m\u00e1s peso\n    que los intereses de millones de j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como usted bien\n    dice, el ministerio no ha estado cerrado por pacto, no solo ha impulsado\n    un ambicioso proyecto de modernizaci\u00f3n de nuestro sistema educativo con\n    la Escuela 2.0, sino el desarrollo de la educaci\u00f3n infantil de primer\n    ciclo, la apuesta por la formaci\u00f3n profesional, much\u00edsimas m\u00e1s becas o la\n    internacionalizaci\u00f3n y excelencia de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n esa\n    ambici\u00f3n por la educaci\u00f3n la ha llevado su ministerio, el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, a las pol\u00edticas educativas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, y Europa lo ha\n    llevado a cabo desde la estrategia de Lisboa, que educaci\u00f3n y crecimiento\n    est\u00e1n \u00edntimamente unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, Europa ha dejado claro que la riqueza\n    de cualquier pa\u00eds, su cohesi\u00f3n social y hasta la calidad misma de la\n    democracia dependen sin ninguna duda del nivel de formaci\u00f3n de nuestros\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n c\u00edvica que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea hemos\n    venido trabajando todos los pa\u00edses para alcanzar unos objetivos de muchos\n    m\u00e1s titulados en formaci\u00f3n profesional o en educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, como usted bien\n    dice, el ministerio no ha estado cerrado por pacto, no solo ha impulsado\n    un ambicioso proyecto de modernizaci\u00f3n de nuestro sistema educativo con\n    la Escuela 2.0, sino el desarrollo de la educaci\u00f3n infantil de primer\n    ciclo, la apuesta por la formaci\u00f3n profesional, much\u00edsimas m\u00e1s becas o la\n    internacionalizaci\u00f3n y excelencia de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, Europa ha dejado claro que la riqueza\n    de cualquier pa\u00eds, su cohesi\u00f3n social y hasta la calidad misma de la\n    democracia dependen sin ninguna duda del nivel de formaci\u00f3n de nuestros\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n c\u00edvica que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea hemos\n    venido trabajando todos los pa\u00edses para alcanzar unos objetivos de muchos\n    m\u00e1s titulados en formaci\u00f3n profesional o en educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, Europa ha dejado claro que la riqueza\n    de cualquier pa\u00eds, su cohesi\u00f3n social y hasta la calidad misma de la\n    democracia dependen sin ninguna duda del nivel de formaci\u00f3n de nuestros\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n de la educaci\u00f3n c\u00edvica que reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [7, 8, 9], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fomento": [10, 11, 12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la Presidencia espa\u00f1ola, Europa ha entendido por unanimidad\n    que hay que impulsar la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado por unanimidad medidas para ampliar el acceso de la\n    educaci\u00f3n infantil, la atenci\u00f3n individualizada a los alumnos, la\n    flexibilidad y el fomento en la educaci\u00f3n permanente, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa necesita adecuar competencias, capacidades y\n    formaci\u00f3n a los nuevos empleos del futuro y para ello hay que estrechar\n    los v\u00ednculos entre educaci\u00f3n y empleo a trav\u00e9s del fomento de las\n    competencias transversales, digitales y ling\u00fc\u00edsticas, as\u00ed como el impulso\n    de habilidades emprendedoras y creativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por primera vez en la\n    historia comunitaria se han sentado las bases comunes para la\n    internalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior, esto es, el fomento de una\n    cultura internacional de las universidades, la mayor cooperaci\u00f3n entre\n    instituciones educativas de diferentes pa\u00edses y la mayor movilidad entre\n    profesores y alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo decisivo en materia educativa de la Presidencia\n    europea es que, por primera vez, se ha situado la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n\n    de las pol\u00edticas de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Consejo de Ministros de Educaci\u00f3n del 11 de mayo, que me\n    correspondi\u00f3 presidir, veintis\u00e9is de los veintisiete pa\u00edses han apoyado\n    cuantificar estos objetivos educativos, de tal manera que para el a\u00f1o\n    2020 la tasa media de abandono escolar debe situarse en el 10 por ciento\n    y la tasa de titulados universitarios debe alcanzar el 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero este ampl\u00edsimo apoyo me\n    permite confiar que en el Consejo Europeo de junio se adoptar\u00e1 el\n    criterio del Consejo de Educaci\u00f3n que celebramos como Presidencia,\n    culminando as\u00ed el \u00e9xito de que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n por primera\n    vez van a formar parte esencial de la estrategia global europea para los\n    pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Presidencia espa\u00f1ola, Europa ha entendido por unanimidad\n    que hay que impulsar la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa necesita adecuar competencias, capacidades y\n    formaci\u00f3n a los nuevos empleos del futuro y para ello hay que estrechar\n    los v\u00ednculos entre educaci\u00f3n y empleo a trav\u00e9s del fomento de las\n    competencias transversales, digitales y ling\u00fc\u00edsticas, as\u00ed como el impulso\n    de habilidades emprendedoras y creativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero este ampl\u00edsimo apoyo me\n    permite confiar que en el Consejo Europeo de junio se adoptar\u00e1 el\n    criterio del Consejo de Educaci\u00f3n que celebramos como Presidencia,\n    culminando as\u00ed el \u00e9xito de que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n por primera\n    vez van a formar parte esencial de la estrategia global europea para los\n    pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado por unanimidad medidas para ampliar el acceso de la\n    educaci\u00f3n infantil, la atenci\u00f3n individualizada a los alumnos, la\n    flexibilidad y el fomento en la educaci\u00f3n permanente, entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa necesita adecuar competencias, capacidades y\n    formaci\u00f3n a los nuevos empleos del futuro y para ello hay que estrechar\n    los v\u00ednculos entre educaci\u00f3n y empleo a trav\u00e9s del fomento de las\n    competencias transversales, digitales y ling\u00fc\u00edsticas, as\u00ed como el impulso\n    de habilidades emprendedoras y creativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por primera vez en la\n    historia comunitaria se han sentado las bases comunes para la\n    internalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior, esto es, el fomento de una\n    cultura internacional de las universidades, la mayor cooperaci\u00f3n entre\n    instituciones educativas de diferentes pa\u00edses y la mayor movilidad entre\n    profesores y alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Actualmente, y en el marco de la estrategia Universidad\n    2015, los retos de nuestro sistema p\u00fablico de educaci\u00f3n superior son: un\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n suficiente y corresponsable, la igualdad de\n    oportunidades a trav\u00e9s de una pol\u00edtica de becas que sigue creciendo y que\n    asegura la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n, el programa de los campus de\n    excelencia internacional y el desarrollo del espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contribuci\u00f3n de los estudiantes como una parte central a\n    este proceso modernizador del servicio p\u00fablico universitario, tanto de\n    forma individual como desde las diferentes asociaciones y \u00f3rganos de\n    representaci\u00f3n y gobierno, es un hecho que define el sistema de gobierno\n    de nuestros campus y que a\u00f1ade calidad a los procesos de ense\u00f1anza y\n    aprendizaje, a la investigaci\u00f3n, la ciencia, la transmisi\u00f3n de\n    conocimiento y la funci\u00f3n social de las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su\n    implicaci\u00f3n y su trabajo est\u00e1n siendo determinantes para seguir\n    impulsando la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n superior, y no es cuesti\u00f3n\n    de formar futuros empleados d\u00f3ciles, no es lo que buscamos, sino que\n    queremos ciudadanos activos y libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la perspectiva\n    de la calidad y equidad de las universidades, el estudiante tiene que\n    estar en el centro de los procesos de aprendizaje, docencia y decisi\u00f3n de\n    los asuntos que ata\u00f1en a la vida y al gobierno de la universidad, y est\u00e1n\n    siendo el eje y el motor del proceso de modernizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE EL GOBIERNO DETALLAR EL ALCANCE QUE PIENSA DAR A LA\n    RETROACTIVIDAD DE LA REVISI\u00d3N DE LAS PRIMAS DE LAS ENERG\u00cdAS RENOVABLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Seg\u00fan ha sido publicado el pasado 12 de abril, en\n    reuni\u00f3n mantenida con los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas\n    socialistas,\n    su ministerio present\u00f3 un escenario de recorte retroactivo de la\n    retribuci\u00f3n a la energ\u00eda de r\u00e9gimen especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [4, 5], "renovables": [0, 1, 2, 3], "energ\u00e9tico": [6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Les hemos propuesto un mix energ\u00e9tico para el a\u00f1o 2020 y no\n    hemos tenido respuesta de su parte, un mix energ\u00e9tico en el que fijamos\n    unos objetivos para las energ\u00edas renovables, porque las decisiones que se\n    toman hoy en pol\u00edtica energ\u00e9tica tienen efectos a veinticinco a\u00f1os vista,\n    como poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos una\n    apuesta decidida por las energ\u00edas renovables con un marco retributivo que\n    sea razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00fanicas propuestas concretas que conozco del Partido Popular son dos:\n    la del senador Bal\u00edn, diciendo que hab\u00eda que acabar con los ping\u00fces\n    beneficios de las renovables recortando las tarifas al precio del pool,\n    que actualmente es de 25 euros el megavatio/hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra propuesta\n    concreta que conozco es la del se\u00f1or Aznar, que en un art\u00edculo\n    inolvidable en el Financial Times dice que hay que acabar con las primas\n    ineficientes de las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos propuesto un mix energ\u00e9tico para el a\u00f1o 2020 y no\n    hemos tenido respuesta de su parte, un mix energ\u00e9tico en el que fijamos\n    unos objetivos para las energ\u00edas renovables, porque las decisiones que se\n    toman hoy en pol\u00edtica energ\u00e9tica tienen efectos a veinticinco a\u00f1os vista,\n    como poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos una\n    apuesta decidida por las energ\u00edas renovables con un marco retributivo que\n    sea razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos propuesto un mix energ\u00e9tico para el a\u00f1o 2020 y no\n    hemos tenido respuesta de su parte, un mix energ\u00e9tico en el que fijamos\n    unos objetivos para las energ\u00edas renovables, porque las decisiones que se\n    toman hoy en pol\u00edtica energ\u00e9tica tienen efectos a veinticinco a\u00f1os vista,\n    como poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos propuesto a todos los sectores involucrados una\n    negociaci\u00f3n para llegar a un acuerdo retributivo que sea razonable con\n    ese escenario energ\u00e9tico y no ponga en riesgo la competitividad de\n    nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [5, 6], "renovables": [0, 1], "seguridad": [2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le recuerdo al se\u00f1or ministro el\n    contenido del programa socialista, p\u00e1gina 182: El Gobierno aprobar\u00e1 una\n    ley sobre eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables que reforzar\u00e1 la\n    seguridad jur\u00eddica de las inversiones y garantizar\u00e1 la rentabilidad\n    econ\u00f3mica a todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con un sector estrat\u00e9gico como el\n    de las energ\u00edas renovables no se puede jugar a la yenka energ\u00e9tica, un\n    pasito delante y un pasito detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo al se\u00f1or ministro el\n    contenido del programa socialista, p\u00e1gina 182: El Gobierno aprobar\u00e1 una\n    ley sobre eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables que reforzar\u00e1 la\n    seguridad jur\u00eddica de las inversiones y garantizar\u00e1 la rentabilidad\n    econ\u00f3mica a todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los bandazos normativos\n    que anuncia quebranta la seguridad jur\u00eddica, genera desconfianza cuando\n    confianza es lo que hoy m\u00e1s necesitamos, crea alarma en el sector, pone\n    en riesgo miles de puestos de trabajo, frena los cr\u00e9ditos a la puesta en\n    marcha de proyectos, paraliza los proyectos y ahuyenta la inversi\u00f3n\n    extranjera, tan necesaria hoy para equilibrar nuestras balanzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, est\u00e1 incurriendo en las mismas pr\u00e1cticas de quiebra e seguridad\n    jur\u00eddica de algunos gobiernos sudamericanos que han puesto en riesgo\n    inversiones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo al se\u00f1or ministro el\n    contenido del programa socialista, p\u00e1gina 182: El Gobierno aprobar\u00e1 una\n    ley sobre eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables que reforzar\u00e1 la\n    seguridad jur\u00eddica de las inversiones y garantizar\u00e1 la rentabilidad\n    econ\u00f3mica a todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con un sector estrat\u00e9gico como el\n    de las energ\u00edas renovables no se puede jugar a la yenka energ\u00e9tica, un\n    pasito delante y un pasito detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0], "energ\u00e9tico": [3], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ca\u00f1ete, los que juegan a la yenka son ustedes, porque aqu\u00ed defienden\n    unas primas a las renovables y en un documento de FAES que han\n    distribuido por todo Estados Unidos atacan al sector de las energ\u00edas\n    renovables que nosotros estamos intentando promocionar en ese pa\u00eds dentro\n    del made in Spain. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros queremos que haya 40.000 megavatios de energ\u00eda\n    e\u00f3lica en el a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les hemos propuesto tambi\u00e9n 15.600 megavatios de energ\u00eda\n    solar para el a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, les hemos hecho un planteamiento desde el mes\n    de septiembre para un pacto energ\u00e9tico con una propuesta de mix\n    energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estamos viviendo una coyuntura hist\u00f3rica en la que nuestra\n    capacidad para dar respuesta a los retos que se nos plantean va a\n    resultar fundamental para el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola y europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como ha afirmado recientemente el presidente del Gobierno, en estos\n    momentos la capacidad que demostremos tener para acometer cambios\n    estructurales va a determinar el futuro de nuestra econom\u00eda para los\n    pr\u00f3ximos veinte a\u00f1os, y para ello ahora m\u00e1s que nunca es necesario desde\n    la responsabilidad, el compromiso pol\u00edtico y la colaboraci\u00f3n con todos\n    los agentes implicados seguir impulsando todas aquellas pol\u00edticas que\n    ayuden a nuestros sectores productivos a hacer frente a la crisis,\n    redefiniendo y reestructurando a un tiempo nuestro entramado econ\u00f3mico en\n    clave de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el sector del comercio\n    representa casi el 25 por ciento del total de las empresas de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, siendo casi el 96 por ciento de las mismas microempresas con un\n    porcentaje de aut\u00f3nomos muy elevado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el sector del comercio\n    representa casi el 25 por ciento del total de las empresas de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, siendo casi el 96 por ciento de las mismas microempresas con un\n    porcentaje de aut\u00f3nomos muy elevado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s\n    competencia, esto es lo que hacemos con la recientemente reformada\n    Lorcomin, Ley de Ordenaci\u00f3n del Comercio Minorista, que propicia una\n    mayor liberalizaci\u00f3n del sector, lo dota de mayor seguridad jur\u00eddica y\n    contribuye a una importante reducci\u00f3n de las cargas administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "formaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en dos\n    meses no puede arreglar la inoperancia y desidia de seis a\u00f1os, como\n    reflejan todos los indicadores de la actividad que reiteradamente le\n    hemos venido recordando -en renta, en paro, en deuda, lo que usted\n    quiera- y que usted reiteradamente ha venido negando al m\u00e1s puro y\n    genuino estilo Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de los cursillos de formaci\u00f3n propuestos por el se\u00f1or Puxeu para\n    entender las nuevas tarifas lo \u00fanico que entienden los regantes es que se\n    ha consolidado el incremento de las tarifas de un 70 a un 150 por ciento,\n    y los regantes pagan ahora por lo que contratan, por lo que consumen y\n    hasta por lo que no consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [4], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, para Naciones Unidas la cuesti\u00f3n del medio ambiente es\n    parte integrante del desarrollo econ\u00f3mico y social, objetivos que no\n    podr\u00e1n alcanzarse sin la preservaci\u00f3n del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, garantizar la\n    sostenibilidad del medio ambiente es uno de los objetivos de desarrollo\n    del Milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los primeros\n    decenios de existencia de Naciones Unidas las cuestiones relacionadas con\n    el medio ambiente apenas figuraban entre las preocupaciones de la\n    comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1983 la Asamblea General cre\u00f3 la Comisi\u00f3n\n    Mundial sobre Medio Ambiente y Desarrollo para trabajar por conseguir un\n    nuevo tipo de desarrollo que asegurara el bienestar econ\u00f3mico de las\n    generaciones actuales y futuras, protegiendo a un tiempo los recursos\n    ambientales de los que depende el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 18\u00ba\n    periodo de sesiones de la Comisi\u00f3n de Desarrollo Sostenible se celebr\u00f3\n    entre los d\u00edas 3 y 14 de mayo de 2010 y se centr\u00f3 en las \u00e1reas de\n    transporte, productos qu\u00edmicos, la gesti\u00f3n de los desechos, la miner\u00eda y\n    el marco decenal de programas sobre modalidades de consumo y producci\u00f3n\n    sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [4, 5], "econom\u00eda": [3], "medio ambiente": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    los qu\u00edmicos, consideramos necesario alcanzar un compromiso pol\u00edtico para\n    una gesti\u00f3n apropiada, objetivo 2020, y aumentar la concienciaci\u00f3n entre\n    su correcto uso, la salud humana y el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende\n    desvincular la degradaci\u00f3n del medio ambiente y el consumo de recursos\n    del crecimiento econ\u00f3mico mediante la aplicaci\u00f3n de las mejores t\u00e9cnicas\n    y la lucha contra el tr\u00e1fico ilegal de residuos con la aplicaci\u00f3n del\n    Convenio de Basilea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la miner\u00eda, la Uni\u00f3n Europea es\n    partidaria de trabajar junto a gobiernos que pretenden invertir en el\n    sector extractivo para promover el desarrollo econ\u00f3mico, social y\n    ambiental y contribuir a la mejora de la seguridad y salud en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, Espa\u00f1a apost\u00f3 por el lanzamiento\n    del marco decenal de programas sobre producci\u00f3n y consumo sostenible en\n    apoyo de iniciativas regionales y nacionales para frenar las tendencias\n    insostenibles y acelerar, al mismo tiempo, el camino hacia una econom\u00eda\n    m\u00e1s verde que ayude a lanzar los objetivos del milenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al\n    transporte, hemos defendido la movilidad como una de las v\u00edas para\n    mejorar el desarrollo, apostando por un uso intermodal y por una mayor\n    limpieza y eficacia en el sector, fomentando h\u00e1bitos de movilidad y\n    sistemas de transporte sostenibles, subrayando la necesidad de reducir\n    las emisiones, sobre todo las de gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se ha puesto de manifiesto en esta sesi\u00f3n de la CDS la\n    importancia de la inversi\u00f3n tanto p\u00fablica como privada en la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, lo que descubrir\u00e1 procesos innovadores y\n    sostenibles relacionados con la extracci\u00f3n de recursos naturales, la\n    fabricaci\u00f3n de productos, su transporte y la valorizaci\u00f3n de los residuos\n    generados por la actividad humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N TIENE EL GOBIERNO RESPECTO AL INFORME QUE EST\u00c1\n    ELABORANDO LA ABOGADA GENERAL DEL TRIBUNAL DE JUSTICIA DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA SOBRE LA APLICACI\u00d3N DEL CANON DIGITAL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene el Gobierno con respecto al informe de\n    la abogada general del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea sobre la\n    aplicaci\u00f3n del canon digital en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Respeto por todas\n    las partes involucradas en este proceso y tambi\u00e9n por la Audiencia\n    Provincial de Barcelona y por el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n\n    Europea; y desde luego tambi\u00e9n prudencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "empresa": [1, 2], "trabajadores": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que 70 de ellos est\u00e1n\n    recolocados, pero 80 van a la calle, en concreto a engrosar las cifras de\n    paro de una zona que supera ya el 20 por ciento de la tasa de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, ayer mismo la empresa Gamesa cerr\u00f3 las puertas\n    de su factor\u00eda en Alsasua tras el ERE que su departamento aprob\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propon\u00eda, tal y como ustedes han aprobado\n    para otras plantas de la empresa, despidos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    resultado: 150 trabajadores despedidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "renovables": [0], "empresa": [2], "energ\u00edas renovables": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s hablamos de un sector que seg\u00fan los presupuestos de su\n    Gobierno, se\u00f1or Corbacho, ha de ser uno de los puntales del cambio de\n    modelo econ\u00f3mico; estamos hablando del sector de las energ\u00edas renovables,\n    y ustedes tampoco lo han tenido en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmersa en una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas que menos paro soporta en estos momentos, la zona\n    de la Sakana est\u00e1 por encima de la media estatal; supera con creces el 20\n    por ciento del dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo falla aqu\u00ed, se\u00f1or ministro:\n    o la empresa es capaz de liderar propuestas en el sector, por tanto hay\n    que exigir tambi\u00e9n una apuesta por el empleo, o, por el contrario, su\n    situaci\u00f3n no explica inversiones de esta categor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hablamos de un sector que seg\u00fan los presupuestos de su\n    Gobierno, se\u00f1or Corbacho, ha de ser uno de los puntales del cambio de\n    modelo econ\u00f3mico; estamos hablando del sector de las energ\u00edas renovables,\n    y ustedes tampoco lo han tenido en cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "trabajadores": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es a la vez un instrumento id\u00f3neo y eficaz\n    que permite a la Administraci\u00f3n verificar la existencia de las causas\n    alegadas por la empresa para proceder a la suspensi\u00f3n temporal de los\n    despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce, se\u00f1or\u00eda, cuando se produce el ERE no se\n    analizan las cuestiones del entorno, sino la situaci\u00f3n espec\u00edfica de la\n    empresa; por tanto un ERE tiene por objetivo preservar el tejido\n    productivo de esa empresa garantizando los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted conoce, se\u00f1or\u00eda, cuando se produce el ERE no se\n    analizan las cuestiones del entorno, sino la situaci\u00f3n espec\u00edfica de la\n    empresa; por tanto un ERE tiene por objetivo preservar el tejido\n    productivo de esa empresa garantizando los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... De 4.600.000\n    parados 1.300.000 ya sin ninguna prestaci\u00f3n y 1.200.000 hogares con todos\n    sus miembros en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su voto, se\u00f1or ministro, le\n    va a dar un zapatazo a derechos adquiridos por los trabajadores, con su\n    voto le va a dar un zapatazo a las pensiones de los jubilados, con su\n    voto le va a dar un zapatazo a los sueldos de los empleados p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Usted habla de 4.600.000 parados, y es verdad, es la cifra de la\n    EPA; de un mill\u00f3n ciento y algo m\u00e1s, es la cifra del paro registrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    diferencia entre dos pol\u00edticas, que usted parece estar satisfecho con\n    esto, pero el paro, se\u00f1or ministro, es un drama en s\u00ed mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer nos\n    anunciaban que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con m\u00e1s paro juvenil\n    y tambi\u00e9n femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, tras el fracaso del\n    di\u00e1logo social durante su mandato como consecuencia de su falta de\n    liderazgo, de perseguir \u00fanicamente fotos pol\u00edticas, de atacar\n    personalmente a una de las partes y de subcontratar a los sindicatos de\n    clase pol\u00edtica de este pa\u00eds, que no han perdido un solo empleo a pesar de\n    las circunstancias, mientras siguen recibiendo intactas las subvenciones\n    en millones de euros que reciben del presupuesto p\u00fablico con que realizar\n    esa eficaz labor de apaciguar el r\u00e9cord hist\u00f3rico de trabajadores sin\n    trabajo en este pa\u00eds, \u00bfpodr\u00eda decirnos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del di\u00e1logo\n    social a fecha de hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, tras el fracaso del\n    di\u00e1logo social durante su mandato como consecuencia de su falta de\n    liderazgo, de perseguir \u00fanicamente fotos pol\u00edticas, de atacar\n    personalmente a una de las partes y de subcontratar a los sindicatos de\n    clase pol\u00edtica de este pa\u00eds, que no han perdido un solo empleo a pesar de\n    las circunstancias, mientras siguen recibiendo intactas las subvenciones\n    en millones de euros que reciben del presupuesto p\u00fablico con que realizar\n    esa eficaz labor de apaciguar el r\u00e9cord hist\u00f3rico de trabajadores sin\n    trabajo en este pa\u00eds, \u00bfpodr\u00eda decirnos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del di\u00e1logo\n    social a fecha de hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la\n    situaci\u00f3n del di\u00e1logo social a d\u00eda de hoy no es subcontratar a una de las\n    partes ni tampoco ir en contra de la otra, sino trabajar conjuntamente\n    con los agentes sociales, es decir, con la patronal y los sindicatos, con\n    el objetivo de alcanzar un acuerdo lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "di\u00e1logo social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dos a\u00f1os perdidos, dos a\u00f1os de vergonzosas mentiras, dos\n    a\u00f1os de super\u00e1vit heredado al d\u00e9ficit insostenible y del pleno empleo al\n    nivel socialista de paro, de nuevo por encima del 20 por ciento, del\n    bienestar a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El camino inverso de los gobiernos del Partido\n    Popular: del d\u00e9ficit al super\u00e1vit y al euro; del camino de no poder pagar\n    las pensiones de 1996 al Fondo de Reserva e incremento de las pensiones\n    por ley; del 23 por ciento de paro a cinco millones de nuevos empleos; de\n    la crisis al bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, con la reforma laboral: es urgente, es necesaria, es inaplazable, es\n    la prioridad de la agenda del presidente Zapatero, no podemos esperar al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Supongo que usted estar\u00e1 de acuerdo en que en una situaci\u00f3n de dificultad\n    no se haya retirado la percepci\u00f3n por desempleo a la que tienen derecho\n    los trabajadores cuando pierden su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [13], "seguridad": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "calidad": [12], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero la realidad es que la\n    Seguridad Social est\u00e1 en super\u00e1vit -\u00bfo no lo est\u00e1, se\u00f1or ministro?-, que\n    tiene una previsi\u00f3n de super\u00e1vit para este a\u00f1o de, al menos, el 0,27 -\u00bfo\n    es falso, se\u00f1or ministro?-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social ha venido generando\n    excedentes de cotizaciones, super\u00e1vits de caja en los \u00faltimos tiempos, y\n    ha sido el esfuerzo de cotizaci\u00f3n de trabajadores y empresas el que ha\n    dado margen, desgraciadamente en otros \u00e1mbitos, para incurrir en gastos\n    no siempre justificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    la Seguridad Social quien tiene que hacer el esfuerzo, se\u00f1or ministro, y\n    menos los pensionistas que han cotizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno manipula una vez m\u00e1s\n    a la Seguridad Social para sus propios objetivos pol\u00edticos, y ello en un\n    pa\u00eds como Espa\u00f1a que gasta en pensiones 3 puntos de media por debajo de\n    la Uni\u00f3n Europea y casi 5 puntos de media por debajo de Alemania, Italia\n    o Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la Seguridad Social quien tiene que\n    ir en auxilio del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en todo caso el Estado quien tendr\u00eda que\n    acudir en auxilio de la Seguridad Social si esta, como no es el caso,\n    tuviera necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la realidad es que la\n    Seguridad Social est\u00e1 en super\u00e1vit -\u00bfo no lo est\u00e1, se\u00f1or ministro?-, que\n    tiene una previsi\u00f3n de super\u00e1vit para este a\u00f1o de, al menos, el 0,27 -\u00bfo\n    es falso, se\u00f1or ministro?-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social ha venido generando\n    excedentes de cotizaciones, super\u00e1vits de caja en los \u00faltimos tiempos, y\n    ha sido el esfuerzo de cotizaci\u00f3n de trabajadores y empresas el que ha\n    dado margen, desgraciadamente en otros \u00e1mbitos, para incurrir en gastos\n    no siempre justificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    la Seguridad Social quien tiene que hacer el esfuerzo, se\u00f1or ministro, y\n    menos los pensionistas que han cotizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno manipula una vez m\u00e1s\n    a la Seguridad Social para sus propios objetivos pol\u00edticos, y ello en un\n    pa\u00eds como Espa\u00f1a que gasta en pensiones 3 puntos de media por debajo de\n    la Uni\u00f3n Europea y casi 5 puntos de media por debajo de Alemania, Italia\n    o Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la Seguridad Social quien tiene que\n    ir en auxilio del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en todo caso el Estado quien tendr\u00eda que\n    acudir en auxilio de la Seguridad Social si esta, como no es el caso,\n    tuviera necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes justifican el tama\u00f1o del tijeretazo, pero no atienden\n    a la calidad del recorte, sobre qui\u00e9n recae, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social ha venido generando\n    excedentes de cotizaciones, super\u00e1vits de caja en los \u00faltimos tiempos, y\n    ha sido el esfuerzo de cotizaci\u00f3n de trabajadores y empresas el que ha\n    dado margen, desgraciadamente en otros \u00e1mbitos, para incurrir en gastos\n    no siempre justificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "energ\u00eda": [11], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00a1Cu\u00e1ntas veces le he escuchado en este Congreso, se\u00f1or\u00eda, decir que las\n    cuentas de la Seguridad Social estaban en riesgo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que no me vuelva usted a preguntar de aqu\u00ed a dos meses sobre si el\n    super\u00e1vit de la Seguridad Social ya est\u00e1 en riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que\n    reconozca usted que la Seguridad Social tiene un fondo de reserva\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed no estamos juzgando las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, las cuentas de la Seguridad Social est\u00e1n saneadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntas veces le he escuchado en este Congreso, se\u00f1or\u00eda, decir que las\n    cuentas de la Seguridad Social estaban en riesgo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que usted\n    diga hoy aqu\u00ed dos cosas, una primera que las cuentas de la Seguridad\n    Social no tienen riesgo y tienen super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que no me vuelva usted a preguntar de aqu\u00ed a dos meses sobre si el\n    super\u00e1vit de la Seguridad Social ya est\u00e1 en riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que\n    reconozca usted que la Seguridad Social tiene un fondo de reserva\n    importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed no estamos juzgando las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, las cuentas de la Seguridad Social est\u00e1n saneadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno puede apostar por una o\n    puede apostar por la otra, y a partir de ah\u00ed, depende de por cu\u00e1l\n    apueste, puede coincidir o puede discrepar, pero no se puede desde la\n    tribuna, al mismo tiempo y con la misma energ\u00eda, criticar el gasto y a la\n    vez criticar medidas para reducirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa es la\n    realidad, y no vengan con la cantinela que les escucho reiteradamente de\n    que cuando ustedes llegaron al Gobierno encontraron las cuentas de la\n    Seguridad Social en cero (La se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda: Es verdad.- Varias\n    se\u00f1oras diputadas: Mentira.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    realidad, y no vengan con la cantinela que les escucho reiteradamente de\n    que cuando ustedes llegaron al Gobierno encontraron las cuentas de la\n    Seguridad Social en cero (La se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda: Es verdad.- Varias\n    se\u00f1oras diputadas: Mentira.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Ustedes no\n    dicen una cosa y es que en aquellos momentos la sanidad formaba parte de\n    la financiaci\u00f3n del sistema y era el sistema de la sanidad el que ten\u00eda\n    el d\u00e9ficit, que no las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue hayamos bonificado y bonifiquemos tambi\u00e9n a empresas en\n    relaci\u00f3n con las cuentas de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes no\n    dicen una cosa y es que en aquellos momentos la sanidad formaba parte de\n    la financiaci\u00f3n del sistema y era el sistema de la sanidad el que ten\u00eda\n    el d\u00e9ficit, que no las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue hayamos bonificado y bonifiquemos tambi\u00e9n a empresas en\n    relaci\u00f3n con las cuentas de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad": [2, 3], "econom\u00eda": [4], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y claro que la Seguridad Social estaba en una situaci\u00f3n\n    comprometida, con unas necesidades de tesorer\u00eda, se\u00f1or ministro -usted\n    deber\u00eda saberlo-, que ascend\u00edan a casi 800.000 millones de pesetas, un\n    agujero monumental que ustedes dejaron en las cuentas de la Seguridad\n    Social, como van a dejar, como ya est\u00e1n dejando, en las cuentas del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han llegado por el peor camino de los posibles a su\n    anhelada meta ideol\u00f3gica: a la igualdad por el paro, a la igualdad por la\n    p\u00e9rdida de derechos, a la igualdad por el castigo econ\u00f3mico, a la\n    igualdad por la reducci\u00f3n de prestaciones, a la igualdad por abajo, se\u00f1or\n    ministro, que es la \u00fanica que de verdad consiguen cada vez que gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y claro que la Seguridad Social estaba en una situaci\u00f3n\n    comprometida, con unas necesidades de tesorer\u00eda, se\u00f1or ministro -usted\n    deber\u00eda saberlo-, que ascend\u00edan a casi 800.000 millones de pesetas, un\n    agujero monumental que ustedes dejaron en las cuentas de la Seguridad\n    Social, como van a dejar, como ya est\u00e1n dejando, en las cuentas del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    que se cumpla el Pacto de Toledo; queremos que los pensionistas tengan\n    confianza y seguridad; queremos que ayuden adem\u00e1s con ello al resto de la\n    sociedad espa\u00f1ola; queremos que no se quiebre una l\u00ednea que se ha\n    mantenido inc\u00f3lume en todos estos a\u00f1os, que se recupere la cordura y que\n    se hagan planes de austeridad serios, pensados, ajustados y adecuados, y\n    queremos que hagan las cosas mejor, porque hacerlo peor es simple y\n    llanamente imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, transmitir\u00e9 al vicepresidente del Gobierno canario, el\n    se\u00f1or Soria, presidente regional del Partido Popular, su felicitaci\u00f3n por\n    el compromiso del Gobierno canario con el empleo y la econom\u00eda, ya que es\n    el vicepresidente econ\u00f3mico y el responsable de estas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100519_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se dan las\n    circunstancias -m\u00e1s de 10.300 familias, m\u00e1s de 20.000 empleos directos-,\n    pero adem\u00e1s es econom\u00eda, es cultura, es paisaje... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 medidas de\n    impulso a la econom\u00eda piensa adoptar el Gobierno adem\u00e1s de las de\n    austeridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, pr\u00e1cticamente en todas aquellas \u00e1reas o\n    \u00e1mbitos que afectan a los aspectos sustanciales de nuestra econom\u00eda\n    estamos actuando con un amplio cap\u00edtulo de reformas que l\u00f3gicamente\n    lidera el Gobierno pero que exigen la contribuci\u00f3n no solo de las fuerzas\n    pol\u00edticas, sino tambi\u00e9n, y ser\u00eda muy conveniente, de los agentes sociales\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda\n    es la reforma laboral para modernizar nuestro mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [5, 6], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [7], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y cuando hablo de ingresos, se\u00f1or\n    presidente del Gobierno, no es necesariamente, ni mucho menos, de\n    incrementar impuestos; cuando hablo de ingresos hablo de crecimiento de\n    nuestra econom\u00eda, es hablar de creaci\u00f3n de empleo, es hablar de\n    activaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, y ah\u00ed es donde el Gobierno, por supuesto,\n    no est\u00e1 liderando absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, se\u00f1or presidente, creo que el\n    objetivo fundamental es, como le dec\u00eda, crecimiento, generar empleo,\n    empleo y empleo, y eso pasa por medidas que ustedes no est\u00e1n adoptando,\n    como, por ejemplo, la posibilidad de unificar al cien por cien las cuotas\n    de Seguridad Social de todo nuevo empleo; pasa por medidas como puede ser\n    que se act\u00fae de tal manera que todos los beneficios que se reinviertan en\n    la empresa no tengan que pagar el impuesto sobre sociedades; pasa por\n    medidas por las que todos los beneficios que queden capitalizados en la\n    empresa no tengan que pagar ese impuesto sobre sociedades, porque\n    necesitamos empresas fuertes, empresas s\u00f3lidas y empresas capitalizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno habla de una reforma laboral, se\u00f1or presidente del Gobierno, y\n    usted se\u00f1al\u00f3 finales de mayo como fecha l\u00edmite para dejar que el di\u00e1logo\n    social tuviera su fruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insto, se\u00f1or presidente, a que si el pr\u00f3ximo\n    4 de junio, que me imagino que habr\u00e1 Consejo de Ministros, no ha habido\n    fruto de ese di\u00e1logo social, apruebe la oportuna reforma laboral y la\n    presente en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, se\u00f1or presidente, creo que el\n    objetivo fundamental es, como le dec\u00eda, crecimiento, generar empleo,\n    empleo y empleo, y eso pasa por medidas que ustedes no est\u00e1n adoptando,\n    como, por ejemplo, la posibilidad de unificar al cien por cien las cuotas\n    de Seguridad Social de todo nuevo empleo; pasa por medidas como puede ser\n    que se act\u00fae de tal manera que todos los beneficios que se reinviertan en\n    la empresa no tengan que pagar el impuesto sobre sociedades; pasa por\n    medidas por las que todos los beneficios que queden capitalizados en la\n    empresa no tengan que pagar ese impuesto sobre sociedades, porque\n    necesitamos empresas fuertes, empresas s\u00f3lidas y empresas capitalizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno habla de una reforma laboral, se\u00f1or presidente del Gobierno, y\n    usted se\u00f1al\u00f3 finales de mayo como fecha l\u00edmite para dejar que el di\u00e1logo\n    social tuviera su fruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insto, se\u00f1or presidente, a que si el pr\u00f3ximo\n    4 de junio, que me imagino que habr\u00e1 Consejo de Ministros, no ha habido\n    fruto de ese di\u00e1logo social, apruebe la oportuna reforma laboral y la\n    presente en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insto, se\u00f1or presidente, a que si el pr\u00f3ximo\n    4 de junio, que me imagino que habr\u00e1 Consejo de Ministros, no ha habido\n    fruto de ese di\u00e1logo social, apruebe la oportuna reforma laboral y la\n    presente en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hace\n    muy poco tiempo se ha roto el Pacto de Toledo -una expectativa que ten\u00edan\n    los pensionistas-, se ha roto lo que se hab\u00eda acordado para los\n    presupuestos en el caso de la Funci\u00f3n p\u00fablica y lo m\u00ednimo que usted puede\n    transmitir a los espa\u00f1oles es la voluntad real de lo que va a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or presidente del\n    Gobierno, usted no me ha respondido y uno de los problemas m\u00e1s\n    importantes que tiene en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola es la falta de\n    confianza y sobre todo la falta de confianza en usted y en su Gobierno\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes cambian de opini\u00f3n demasiadas veces y\n    esto en cualquier faceta de la vida es malo, pero sobre todo es malo\n    cuando de la econom\u00eda del pa\u00eds estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or presidente del\n    Gobierno, usted no me ha respondido y uno de los problemas m\u00e1s\n    importantes que tiene en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola es la falta de\n    confianza y sobre todo la falta de confianza en usted y en su Gobierno\n    (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le digo es que\n    subir impuestos y adem\u00e1s reducir los salarios de las personas es muy malo\n    para el consumo, y si adem\u00e1s se le a\u00f1ade una subida del IVA es peor\n    todav\u00eda; y sin consumo no hay actividad, no hay inversi\u00f3n y por tanto no\n    hay empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dijo el presidente del Gobierno el domingo\n    que recortaba los derechos de los espa\u00f1oles pensando en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si pensaran de\n    verdad en Espa\u00f1a, hace tiempo que no estar\u00edan en el Gobierno, y si\n    escucharan de verdad lo que dicen los espa\u00f1oles en la calle, con\n    much\u00edsima m\u00e1s raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LA\n    POL\u00cdTICA DISCRECIONAL DE NOMBRAMIENTOS EN EL MINISTERIO DE ASUNTOS\n    EXTERIORES ES COHERENTE CON LOS PRINCIPIOS DE M\u00c9RITO Y CAPACIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el\n    sentido de servicio a los espa\u00f1oles, de cumplimiento de la ley, de\n    sometimiento al Estado de derecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero, \u00bfqu\u00e9 se puede\n    esperar de ustedes, cuando incluso blanden telegramas secretos y los\n    hacen p\u00fablicos en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Asociaci\u00f3n de Diplom\u00e1ticos Espa\u00f1oles ha presentado un\n    recurso, pero tienen ustedes levantada la piel a toda la carrera\n    diplom\u00e1tica y a la Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es lo cierto que las relaciones entre Europa y Latinoam\u00e9rica no han estado\n    realmente en la agenda europea hasta la entrada de Espa\u00f1a y de Portugal\n    en la Uni\u00f3n y constituyen ahora un aspecto esencial de la pol\u00edtica\n    exterior de la Uni\u00f3n Europea, aspecto esencial plagado de dificultades,\n    en las que no son ajenas el quiz\u00e1 probable exceso de organizaciones\n    interamericanas, los problemas nunca descartados de la regionalizaci\u00f3n\n    necesaria de Latinoam\u00e9rica, las diferencias notables entre sus distintas\n    naciones, la persistencia de la violencia pol\u00edtica, como es el\n    desgraciado caso del golpe de Estado en Honduras y la violencia social\n    existente en varios lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1, 2], "di\u00e1logo social": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Respecto a la primera, la reforma laboral, hoy est\u00e1n reunidos los\n    sindicatos y la patronal; el d\u00eda 31 acaba el plazo para la negociaci\u00f3n y\n    el di\u00e1logo social -desde mi punto de vista, es fundamental, pero creo que\n    usted lo est\u00e1 llevando bastante mal- y el presidente ha dicho que va a\n    traer la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana, el presidente del Gobierno, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, ha\n    dicho en su intervenci\u00f3n que dentro de las reformas estructurales para\n    salir de la crisis -por fin hablan de reformas estructurales- hay dos que\n    son fundamentales: la reforma laboral y la reforma de las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la primera, la reforma laboral, hoy est\u00e1n reunidos los\n    sindicatos y la patronal; el d\u00eda 31 acaba el plazo para la negociaci\u00f3n y\n    el di\u00e1logo social -desde mi punto de vista, es fundamental, pero creo que\n    usted lo est\u00e1 llevando bastante mal- y el presidente ha dicho que va a\n    traer la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la primera, la reforma laboral, hoy est\u00e1n reunidos los\n    sindicatos y la patronal; el d\u00eda 31 acaba el plazo para la negociaci\u00f3n y\n    el di\u00e1logo social -desde mi punto de vista, es fundamental, pero creo que\n    usted lo est\u00e1 llevando bastante mal- y el presidente ha dicho que va a\n    traer la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el di\u00e1logo social est\u00e1 haciendo su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cuesti\u00f3n de valoraciones: para usted pueden ser negativas y para el\n    ministro, para m\u00ed, las valoraciones del di\u00e1logo social son positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el di\u00e1logo social est\u00e1 haciendo su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    cuesti\u00f3n de valoraciones: para usted pueden ser negativas y para el\n    ministro, para m\u00ed, las valoraciones del di\u00e1logo social son positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Claro que yo creo en el di\u00e1logo social, el que no cree\n    es usted, que no tiene ni idea de lo que va a pasar a partir del lunes en\n    su propio ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que yo creo en el di\u00e1logo social, el que no cree\n    es usted, que no tiene ni idea de lo que va a pasar a partir del lunes en\n    su propio ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    pol\u00edtica, la sensibilidad social se demuestra cuando se gobierna, no\n    cuando se est\u00e1 en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se demuestra la sensibilidad social\n    (Rumores.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed hay un\n    proyecto que cuando las cosas van bien, se limita simplemente a aplicar\n    el IPC, y ah\u00ed hay otro proyecto que cuando las cosas van bien lo que hace\n    es aumentar las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sencillamente, mi planteamiento es tan simple como\n    crear dos obras: una de 8 kil\u00f3metros, un tendido que unir\u00eda Barcina con\n    la ciudad de Vitoria-Gasteiz, y otro que unir\u00eda Orcoien con la l\u00ednea\n    Muruarte-Castej\u00f3n; con lo cual se articular\u00eda un proyecto que enlazar\u00eda\n    las necesidades de aporte de energ\u00eda a Francia y, por otra parte, las\n    necesidades de aporte de energ\u00eda a Arag\u00f3n y a la zona de Levante este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto llamado\n    BIOK, avalado por el Parlamento foral navarro y por el Parlamento vasco,\n    consiste en utilizar las redes ya existentes, fundamentalmente la red que\n    une Vitoria-Gasteiz, en concreto el municipio de Barcina con Muruarte y\n    Castej\u00f3n, lo cual obligar\u00eda sencillamente a Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola a\n    impedir o impedir\u00eda que otros trazados produjeran impactos\n    medioambientales negativos fundamentalmente en la monta\u00f1a alavesa, donde\n    el problema de deforestaci\u00f3n ser\u00eda verdaderamente importante, brutal, en\n    la Sakana, Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno trabaja para que todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n el Pa\u00eds Vasco y Navarra, disfruten de las infraestructuras\n    el\u00e9ctricas necesarias para dar cabida a su demanda de electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nos vemos nuevamente en la obligaci\u00f3n de preguntarle por\n    los precios de la energ\u00eda; llevan gobernando seis a\u00f1os y la espiral al\n    alza de la tarifa el\u00e9ctrica dom\u00e9stica no para. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sean responsables de una vez, sean responsables y no como\n    ayer, generando incertidumbre y pillando por sorpresa a todos los\n    espa\u00f1oles, como hicieron con los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [1], "energ\u00eda": [2], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este es el bono social que este Gobierno ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    a fecha de hoy, el Gobierno no hace previsiones sobre subida de la tarifa\n    de \u00faltimo recurso porque necesita conocer la informaci\u00f3n sobre todo de la\n    evoluci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario para ver cu\u00e1l va a ser la evoluci\u00f3n de\n    esta tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    tarifa de \u00faltimo recurso, en efecto, se compone del coste de la energ\u00eda,\n    que depende de factores de mercado que todav\u00eda no se conocen y, por otro\n    lado, de los costes llamados gen\u00e9ricamente de peaje, que son los costes\n    en los que se incurre para garantizar el suministro el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [0], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Han triplicado por tres el d\u00e9ficit tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda le hizo una propuesta de primas m\u00e1s\n    razonable para el Real Decreto 661 que hubiera supuesto un ahorro de 400\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Elevaron las\n    solicitudes de energ\u00eda termosolar de 1.300 a 2.320 megavatios y qu\u00e9 decir\n    de la industria intensiva en la energ\u00eda, que han visto como el tramo\n    regulado por ustedes ha subido entre un 60 y un 110 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, el d\u00e9ficit tarifario lo crearon ustedes y con un real\n    decreto-ley que hemos aprobado en esta C\u00e1mara, por cierto, sin su\n    oposici\u00f3n, hemos decidido que ese d\u00e9ficit tarifario hay que reducirlo\n    hasta hacerlo desaparecer en el a\u00f1o 2013, y por eso la tarifa de \u00faltimo\n    recurso se tiene que ajustar para corregir ese d\u00e9ficit tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es: \u00bfustedes quieren acabar\n    con el d\u00e9ficit tarifario o no quieren? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no quieren le reto a que\n    presente en esta C\u00e1mara una proposici\u00f3n de ley para poner en cuesti\u00f3n ese\n    real decreto-ley de mayo de 2009 y que el d\u00e9ficit tarifario permanezca\n    abierto y no se cierre en 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [8], "empresas espa\u00f1olas": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista ha mantenido siempre la\n    necesidad de impulsar la presencia y las inversiones de nuestras empresas\n    en el exterior para dinamizar y potenciar nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diario The Economist se\u00f1alaba en\n    aquel momento la presentaci\u00f3n del plan y la buena situaci\u00f3n de la que\n    part\u00edan las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas para beneficiarse del llamado Plan Obama\n    de est\u00edmulo de la econom\u00eda estadounidense, un plan similar a los que han\n    puesto en marcha todos los pa\u00edses, incluido el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    eleg\u00eda a los Estados Unidos para su puesta en marcha por su condici\u00f3n de\n    primera econom\u00eda mundial, con el 25 por ciento de la poblaci\u00f3n global y\n    300 millones de consumidores de alto poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario Socialista ha mantenido siempre la\n    necesidad de impulsar la presencia y las inversiones de nuestras empresas\n    en el exterior para dinamizar y potenciar nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, el 16 de marzo de 2009 usted acudi\u00f3, junto con una nutrida\n    representaci\u00f3n de empresarios espa\u00f1oles, a Nueva York para presentar el\n    Plan made in/made by Spain, un plan de imagen y promoci\u00f3n de las empresas\n    espa\u00f1olas en el mercado estadounidense que pretend\u00eda configurarse como un\n    instrumento clave para facilitar el acceso de los productos y empresas\n    espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ambicioso plan se articul\u00f3 en torno a\n    sectores en los que las empresas espa\u00f1olas son punteras, como las\n    infraestructuras en las energ\u00edas renovables, la gastronom\u00eda, la moda o\n    las industrias ligadas al espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el mismo acudi\u00f3 tambi\u00e9n a la Convenci\u00f3n\n    BIO, la m\u00e1s importante del mundo en el sector de la biotecnolog\u00eda, en la\n    que participaban m\u00e1s de un centenar de empresas e instituciones\n    espa\u00f1olas, un ejemplo m\u00e1s que significativo del importante avance de\n    nuestro pa\u00eds en\n    este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ambicioso plan se articul\u00f3 en torno a\n    sectores en los que las empresas espa\u00f1olas son punteras, como las\n    infraestructuras en las energ\u00edas renovables, la gastronom\u00eda, la moda o\n    las industrias ligadas al espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, el 16 de marzo de 2009 usted acudi\u00f3, junto con una nutrida\n    representaci\u00f3n de empresarios espa\u00f1oles, a Nueva York para presentar el\n    Plan made in/made by Spain, un plan de imagen y promoci\u00f3n de las empresas\n    espa\u00f1olas en el mercado estadounidense que pretend\u00eda configurarse como un\n    instrumento clave para facilitar el acceso de los productos y empresas\n    espa\u00f1olas en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4, 5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En su primer a\u00f1o de vida, este plan se ha\n    materializado en m\u00e1s de doscientas acciones de promoci\u00f3n de bienes y\n    servicios espa\u00f1oles, con la participaci\u00f3n de 1.500 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me baso no solamente en estos\n    aspectos cuantitativos a los que he hecho referencia, sino tambi\u00e9n en lo\n    que a mi juicio son sus verdaderas fortalezas, que son, en primer lugar,\n    el apoyo un\u00e1nime recibido por empresas y tambi\u00e9n por instituciones, tanto\n    p\u00fablicas como privadas, como el Consejo Superior de C\u00e1maras, la CEOE, la\n    C\u00e1mara de Comercio americana en Espa\u00f1a y el American Business Council,\n    entre otras muchas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, su oportunidad para concentrar sus\n    esfuerzos en los sectores identificados como de futuro por la nueva\n    Administraci\u00f3n Obama, como es el caso de las energ\u00edas renovables, en\n    relaci\u00f3n con las cuales, por cierto, hemos recibido el apoyo de buena\n    parte del tejido empresarial espa\u00f1ol y el obst\u00e1culo de la Fundaci\u00f3n FAES,\n    que ha hablado mal de las energ\u00edas renovables de nuestro pa\u00eds en Estados\n    Unidos y tambi\u00e9n de las nuevas tecnolog\u00edas por la excelencia alcanzada\n    por las empresas espa\u00f1olas que nos representan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, hemos creado\n    el Spain Business Forum, que es una plataforma de encuentro y\n    colaboraci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas establecidas en Estados Unidos\n    para el fomento de sus intereses comunes y facilitar su interlocuci\u00f3n con\n    las administraciones norteamericanas, no solamente la federal, sino\n    tambi\u00e9n la estatal y la local, que son muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, su oportunidad para concentrar sus\n    esfuerzos en los sectores identificados como de futuro por la nueva\n    Administraci\u00f3n Obama, como es el caso de las energ\u00edas renovables, en\n    relaci\u00f3n con las cuales, por cierto, hemos recibido el apoyo de buena\n    parte del tejido empresarial espa\u00f1ol y el obst\u00e1culo de la Fundaci\u00f3n FAES,\n    que ha hablado mal de las energ\u00edas renovables de nuestro pa\u00eds en Estados\n    Unidos y tambi\u00e9n de las nuevas tecnolog\u00edas por la excelencia alcanzada\n    por las empresas espa\u00f1olas que nos representan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, hemos creado\n    el Spain Business Forum, que es una plataforma de encuentro y\n    colaboraci\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas establecidas en Estados Unidos\n    para el fomento de sus intereses comunes y facilitar su interlocuci\u00f3n con\n    las administraciones norteamericanas, no solamente la federal, sino\n    tambi\u00e9n la estatal y la local, que son muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su primer a\u00f1o de vida, este plan se ha\n    materializado en m\u00e1s de doscientas acciones de promoci\u00f3n de bienes y\n    servicios espa\u00f1oles, con la participaci\u00f3n de 1.500 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "peque\u00f1as": [1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No ha\n    demostrado su capacidad para defender a esas personas que se ganan la\n    vida honestamente, se\u00f1ora ministra, a esas personas que sacan adelante a\n    sus familias a trav\u00e9s de una digna actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, no solo no saco de contexto sus palabras sino\n    que adem\u00e1s usted ha dicho que es el sector el que perjudica a las\n    peque\u00f1as explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se da cuenta de que el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, al\n    mantenerla a usted al frente de este ministerio, es quien realmente\n    perjudica a estas peque\u00f1as explotaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, h\u00e1ganos un favor a\n    todos los espa\u00f1oles: mant\u00e9ngase al margen, no opine, no hable y deje que\n    seamos otros los que lideremos este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y quiero poner nuevamente de\n    relieve la sensibilidad del Gobierno en el mantenimiento de un sector de\n    inter\u00e9s econ\u00f3mico, social y medioambiental en el archipi\u00e9lago de\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre sus objetivos, cabe destacar:\n    primero, profundizar en la contribuci\u00f3n de la agricultura y de la\n    pol\u00edtica agraria com\u00fan a los retos econ\u00f3micos de la Uni\u00f3n Europea que se\n    abordan en la estrategia Uni\u00f3n Europea 2020, a la que usted hizo\n    referencia, relativos al crecimiento inteligente, sostenible e\n    integrador; reformular las prioridades de la PAC pos 2013, centr\u00e1ndolas\n    en un crecimiento econ\u00f3mico, en el empleo, en la seguridad alimentaria y\n    en el crecimiento verde; revisar los debates realizados con anteriores\n    Presidencias sobre los tres grandes bloques de la pol\u00edtica agraria com\u00fan,\n    que son las ayudas directas, los instrumentos de gesti\u00f3n de mercado y el\n    desarrollo rural, incorpor\u00e1ndoles el nuevo prisma de la estrategia, y\n    establecer las bases de un sector asentado en el territorio, competitivo\n    y con liderazgo en una econom\u00eda globalizada, que aproveche plenamente el\n    potencial de crecimiento, reafirmando la necesidad de contar con una\n    pol\u00edtica agraria com\u00fan fuerte que mejore su coordinaci\u00f3n y gobernanza con\n    otras pol\u00edticas e iniciativas comunitarias y nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Consejo pretende avanzar en el proyecto europeo con un\n    adecuado equilibrio social, medioambiental y econ\u00f3mico y, sin duda, su\n    correcto dise\u00f1o y aplicaci\u00f3n ser\u00e1 nuestra aportaci\u00f3n m\u00e1s solidaria con el\n    territorio y con las futuras generaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N TIENE LA MINISTRA DE SANIDAD Y POL\u00cdTICA\n    SOCIAL DE LOS RECORTES SOCIALES APROBADOS POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica social": [4, 5], "espa\u00f1oles": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tres\n    meses despu\u00e9s, ese mismo presidente, nos ha presentado el mayor recorte\n    social de la historia de la democracia; un recorte social en el que se\n    castiga a nueve millones de espa\u00f1oles, pero que va m\u00e1s all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una semana sus dos \u00e1reas de responsabilidad -Sanidad y\n    Pol\u00edtica Social- se han visto afectadas por los recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene la ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social de\n    los recortes sociales aprobados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres\n    meses despu\u00e9s, ese mismo presidente, nos ha presentado el mayor recorte\n    social de la historia de la democracia; un recorte social en el que se\n    castiga a nueve millones de espa\u00f1oles, pero que va m\u00e1s all\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una semana sus dos \u00e1reas de responsabilidad -Sanidad y\n    Pol\u00edtica Social- se han visto afectadas por los recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene la ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social de\n    los recortes sociales aprobados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles se\n    merecen un gobierno que no les mienta, que les diga la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han mentido a todos los espa\u00f1oles y\n    ya nadie se cree el cuento de que viene la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dijo\n    tambi\u00e9n el presidente Rodr\u00edguez Zapatero: Lo importante es que los\n    espa\u00f1oles conozcan lo que hemos hecho en estos a\u00f1os: los hechos y los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno socialista no acepta lecciones en materia de pol\u00edtica\n    social del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los gobiernos europeos estamos\n    haciendo esfuerzos presupuestarios fiscales para hacer sostenible a largo\n    plazo el modelo social europeo, porque es nuestra gran fortaleza, es lo\n    que nos hace ser relevantes en el mundo y es lo que nos permite ser\n    cre\u00edbles ante los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas no van a afectar a la\n    previsi\u00f3n de servicios b\u00e1sicos y esenciales del Estado: las prestaciones\n    por desempleo, la educaci\u00f3n, las becas, la I+D y la Sanidad se mantienen\n    intactas; tambi\u00e9n las pensiones m\u00ednimas y no contributivas, y solo para\n    el resto se prev\u00e9 su congelaci\u00f3n en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por un lado, se celebr\u00f3 la tercera reuni\u00f3n informal\n    de ministros europeos de pol\u00edticas de discapacidad y, por otro, se\n    celebr\u00f3 una conferencia sobre discapacidad y autonom\u00eda personal, cuyos\n    objetivos concretos se centraron en la educaci\u00f3n inclusiva, la\n    accesibilidad universal y el acceso al empleo, asuntos todos ellos de\n    vital importancia para la integraci\u00f3n social de las personas con\n    discapacidad, avanzando en la plena igualdad de oportunidades en el nuevo\n    ciclo pol\u00edtico 2010-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convenci\u00f3n de la ONU no establece nuevos derechos, pero\n    protege y garantiza el disfrute de los derechos y la igualdad plena con\n    el resto de las personas, especialmente en \u00e1reas como la participaci\u00f3n en\n    la vida p\u00fablica y en el bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, supone un cambio en el\n    concepto de discapacidad, que pasa de ser considerada como una\n    preocupaci\u00f3n en materia de bienestar social a ser concebida como una\n    cuesti\u00f3n de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, se celebr\u00f3 la tercera reuni\u00f3n informal\n    de ministros europeos de pol\u00edticas de discapacidad y, por otro, se\n    celebr\u00f3 una conferencia sobre discapacidad y autonom\u00eda personal, cuyos\n    objetivos concretos se centraron en la educaci\u00f3n inclusiva, la\n    accesibilidad universal y el acceso al empleo, asuntos todos ellos de\n    vital importancia para la integraci\u00f3n social de las personas con\n    discapacidad, avanzando en la plena igualdad de oportunidades en el nuevo\n    ciclo pol\u00edtico 2010-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0], "social": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si\n    queremos lograr una econom\u00eda sostenible, de la que habla ya la estrategia\n    2020, y queremos alcanzar el objetivo del 75 por ciento de actividad,\n    necesitamos a las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    queremos lograr una econom\u00eda sostenible, de la que habla ya la estrategia\n    2020, y queremos alcanzar el objetivo del 75 por ciento de actividad,\n    necesitamos a las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda,\n    hemos querido trasladar a la Uni\u00f3n Europea la importancia que se concede\n    a la discapacidad, porque Europa debe seguir siendo el referente mundial\n    de los derechos humanos y el modelo social europeo nuestra v\u00eda para\n    conseguirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El hospital transfronterizo de la Cerdanya es un empe\u00f1o del propio\n    territorio, que empez\u00f3 a finales de los noventa con el apoyo de los\n    socialistas catalanes, y muy especialmente de la entonces diputada\n    socialista en la oposici\u00f3n y hoy consejera de Salud, Marina Geli, que\n    realizaron una labor encomiable, persistente, entregada e incansable de\n    convencimiento del inter\u00e9s social y del servicio p\u00fablico del proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, con esta iniciativa tambi\u00e9n se\n    van a lograr otros objetivos de cohesi\u00f3n econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    CONCLUSIONES QUE PUEDEN ESTABLECERSE A PARTIR DEL INFORME SOBRE LA\n    SITUACI\u00d3N DEL SECTOR DE LA VIVIENDA EN ESPA\u00d1A, ELABORADO POR EL\n    MINISTERIO DE VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8, 9, 10], "alquiler": [11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Para los socialistas la vivienda es una prioridad, es algo que nosotros\n    siempre queremos dejar muy claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe elaborado sobre la situaci\u00f3n\n    de la vivienda en Espa\u00f1a explica el contexto actual del mercado de la\n    vivienda, la situaci\u00f3n y las perspectivas del sector y tambi\u00e9n las\n    medidas adoptadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este informe se pone de manifiesto que la vivienda\n    es una prioridad para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe sugiere que el parque de viviendas ha alcanzado su nivel\n    m\u00e1ximo y est\u00e1 comenzando a absorberse por el mercado y explica tambi\u00e9n\n    las medidas adoptadas, medidas como el impulso a la vivienda protegida,\n    el impulso a la vivienda de alquiler y el impulso a la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vivienda protegida, las pol\u00edticas sociales que se han llevado a cabo\n    desde el ministerio hablan por s\u00ed solas, porque son pol\u00edticas muy\n    importantes para la sociedad espa\u00f1ola y tambi\u00e9n porque son pol\u00edticas y\n    ayudas necesarias en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vivienda de alquiler, se ha hecho una gran apuesta\n    con la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En uno,\n    gobernado por el Partido Popular, la vivienda de VPO cuesta 180.000\n    euros, 30 millones de las antiguas pesetas; en un municipio vecino,\n    gobernado por el Partido Socialista, cuesta 90.000 euros, 15 millones de\n    las antiguas pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, para nosotros los socialistas la\n    vivienda es una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, se estima que en Espa\u00f1a\n    hay un stock de 700.000 viviendas sin vender una vez finalizado el a\u00f1o\n    2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe sugiere que el parque de viviendas ha alcanzado su nivel\n    m\u00e1ximo y est\u00e1 comenzando a absorberse por el mercado y explica tambi\u00e9n\n    las medidas adoptadas, medidas como el impulso a la vivienda protegida,\n    el impulso a la vivienda de alquiler y el impulso a la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cinco a\u00f1os de Gobierno del PSOE,\n    se\u00f1ora ministra, este ministerio ha puesto en marcha m\u00e1s de 500.000\n    viviendas protegidas, un 46 por ciento m\u00e1s que cuando gobernaba el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe sugiere que el parque de viviendas ha alcanzado su nivel\n    m\u00e1ximo y est\u00e1 comenzando a absorberse por el mercado y explica tambi\u00e9n\n    las medidas adoptadas, medidas como el impulso a la vivienda protegida,\n    el impulso a la vivienda de alquiler y el impulso a la rehabilitaci\u00f3n de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vivienda de alquiler, se ha hecho una gran apuesta\n    con la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [8], "alquiler": [9, 10], "actividad": [6], "pol\u00edtica social": [11], "social": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente hace pocos d\u00edas present\u00e9 al Consejo de Ministros un\n    informe sobre el sector de la vivienda en Espa\u00f1a, sobre el an\u00e1lisis,\n    diagn\u00f3stico y la incidencia de las pol\u00edticas del Gobierno en este sector,\n    y las conclusiones que se pueden extraer brevemente son las siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    es verdad que se motiv\u00f3 por la fiscalidad aplicable a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    saben, el Fondo Monetario Internacional ha vuelto a recomendar que Espa\u00f1a\n    suprima la deducci\u00f3n por vivienda, como est\u00e1 previsto hacer a partir del\n    1 de enero para las rentas superiores a 24.000 euros; por tanto, estamos\n    en la l\u00ednea marcada por el Fondo Monetario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda conclusi\u00f3n que se extrae es que entre 2007 y 2009 el sector\n    sufri\u00f3 un brusco ajuste, motivado por la crisis financiera internacional,\n    que ha tenido consecuencias muy importantes en la actividad, en el precio\n    medio de la vivienda y tambi\u00e9n, por supuesto, en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de conocer la \u00faltima estad\u00edstica del INE, con un\n    2,4 por ciento m\u00e1s de hipotecas para vivienda en el mes de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la pol\u00edtica de vivienda es una pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero\n    tambi\u00e9n es una pol\u00edtica social, y el Gobierno sigue comprometido con el\n    reequilibrio del sector y con el acceso a la vivienda para los que tienen\n    m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda conclusi\u00f3n que se extrae es que entre 2007 y 2009 el sector\n    sufri\u00f3 un brusco ajuste, motivado por la crisis financiera internacional,\n    que ha tenido consecuencias muy importantes en la actividad, en el precio\n    medio de la vivienda y tambi\u00e9n, por supuesto, en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la pol\u00edtica de vivienda es una pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero\n    tambi\u00e9n es una pol\u00edtica social, y el Gobierno sigue comprometido con el\n    reequilibrio del sector y con el acceso a la vivienda para los que tienen\n    m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que\n    los procesos de urbanizaci\u00f3n de suelo llevan un desarrollo que exige\n    entre cuatro y seis a\u00f1os de maduraci\u00f3n y, por tanto, las viviendas\n    edificadas masivamente en estos a\u00f1os se derivan de decisiones\n    urban\u00edsticas que se tomaron en los cuatro y seis a\u00f1os anteriores, por\n    tanto, en el \u00e1mbito de la Ley liberalizadora del suelo de 1998. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    es importante destacar que el stock no solamente se tiene que absorber\n    por el mercado en compraventa, sino tambi\u00e9n en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido,\n    el esfuerzo que el Gobierno ha hecho para incrementar el mercado del\n    alquiler -usted lo ha se\u00f1alado- no solamente es a trav\u00e9s de las ayudas\n    del plan estatal y de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n a\n    trav\u00e9s de sociedades, como la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que est\u00e1n\n    ampliando sustancialmente este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la pol\u00edtica de vivienda es una pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero\n    tambi\u00e9n es una pol\u00edtica social, y el Gobierno sigue comprometido con el\n    reequilibrio del sector y con el acceso a la vivienda para los que tienen\n    m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, las medidas tributarias que hemos aprobado en esta\n    legislatura y en la anterior se han dirigido a mejorar la equidad de\n    nuestro sistema tributario y a hacer compatible la suficiencia\n    recaudatoria con la competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley de Presupuestos ya se incluye\n    una tributaci\u00f3n mayor para aquellas rentas, intereses y rendimientos\n    superiores a los 6.000 euros, en el caso de las rentas del capital; los\n    400 euros de deducci\u00f3n los hemos dejado vigentes para las rentas m\u00e1s\n    bajas y en la ley de econom\u00eda sostenible, como sabe, tambi\u00e9n hemos\n    incorporado que las retribuciones plurianuales que superan un determinado\n    nivel no vean reducida su tributaci\u00f3n en un 40 por ciento, como hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ha comenzado la crisis econ\u00f3mica, hemos adoptado\n    medidas destinadas a favorecer tambi\u00e9n la progresividad fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es absolutamente consciente del esfuerzo que se pide\n    al conjunto de la sociedad para reducir un d\u00e9ficit que sin ninguna duda\n    est\u00e1 penalizando nuestra econom\u00eda y con esta reducci\u00f3n del d\u00e9ficit poder\n    tomar impulso para un crecimiento m\u00e1s sano en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero tambi\u00e9n a\u00f1adir que el\n    presidente del Gobierno ha confirmado aqu\u00ed esta ma\u00f1ana que el Gobierno\n    est\u00e1 analizando una figura impositiva que presentar\u00e1 en el curso de unas\n    semanas y que permitir\u00e1 que aquellos que m\u00e1s tienen contribuyan\n    solidariamente a la soluci\u00f3n de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues luego result\u00f3 que la que qued\u00f3 desautorizada\n    fue usted por parte del presidente del Gobierno en esa tribuna, cuando\n    anunci\u00f3 el mayor recorte social de la historia de la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [6], "crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "social": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Claro\n    que lo iba a hacer, lo iba a hacer porque, por el camino que iba, iba\n    tremendamente mal, despreciando c\u00f3mo iba de mal el d\u00e9ficit p\u00fablico, el\n    da\u00f1o que le hac\u00eda a la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que no eran\n    sostenibles nuestras finanzas p\u00fablicas, tener uno de los mayores d\u00e9ficits\n    p\u00fablicos de Europa, el crecimiento del endeudamiento p\u00fablico, uno de los\n    mayores del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No considerar eso como variables que estaban\n    condicionando sustancialmente la econom\u00eda espa\u00f1ola fue un tremendo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego se dieron cuenta de que\n    esa situaci\u00f3n era insostenible, que era imposible de mantener, que se\n    hab\u00edan equivocado hasta el final y que no hab\u00eda servido para arreglar\n    nada de la crisis econ\u00f3mica y lo que nos encontramos al final fue una\n    pol\u00edtica absolutamente fracasada y que hab\u00eda que corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro\n    que lo iba a hacer, lo iba a hacer porque, por el camino que iba, iba\n    tremendamente mal, despreciando c\u00f3mo iba de mal el d\u00e9ficit p\u00fablico, el\n    da\u00f1o que le hac\u00eda a la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que no eran\n    sostenibles nuestras finanzas p\u00fablicas, tener uno de los mayores d\u00e9ficits\n    p\u00fablicos de Europa, el crecimiento del endeudamiento p\u00fablico, uno de los\n    mayores del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No considerar eso como variables que estaban\n    condicionando sustancialmente la econom\u00eda espa\u00f1ola fue un tremendo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuarta correcci\u00f3n, recorte de gasto p\u00fablico en\n    materia social, algo que el Gobierno dijo que nunca iba a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se equivocaron y est\u00e1n haciendo pagar a los espa\u00f1oles ese error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha hecho frente a la crisis econ\u00f3mica en la primera\n    etapa de la misma manera que todos los gobiernos de los pa\u00edses europeos,\n    sobre la base de unas medidas que quiero recordarle que han sido\n    coordinadas por la Comisi\u00f3n Europea, poniendo sobre la mesa est\u00edmulos\n    fiscales que permitieran que el efecto sobre nuestra econom\u00eda de la\n    crisis, particularmente, el efecto sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, pudiera verse\n    atenuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha hecho frente a la crisis econ\u00f3mica en la primera\n    etapa de la misma manera que todos los gobiernos de los pa\u00edses europeos,\n    sobre la base de unas medidas que quiero recordarle que han sido\n    coordinadas por la Comisi\u00f3n Europea, poniendo sobre la mesa est\u00edmulos\n    fiscales que permitieran que el efecto sobre nuestra econom\u00eda de la\n    crisis, particularmente, el efecto sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, pudiera verse\n    atenuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, teniendo en cuenta estos indicadores econ\u00f3micos y\n    otros m\u00e1s que no detallo por falta de tiempo, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre\n    la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos dos \u00faltimos a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, teniendo en cuenta estos indicadores econ\u00f3micos y\n    otros m\u00e1s que no detallo por falta de tiempo, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre\n    la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos dos \u00faltimos a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, los dos \u00faltimos a\u00f1os han estado marcados por la\n    profunda crisis econ\u00f3mica que estamos viviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha puesto en\n    marcha medidas para contener los efectos de esta crisis econ\u00f3mica y ahora\n    ha puesto en marcha medidas para reducir el d\u00e9ficit fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para constatar la falta de reconocimiento de la realidad no\n    hay m\u00e1s que comprobar lo que usted dijo en su primera comparecencia ante\n    la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, el problema es que tenemos un gobierno, con su\n    presidente a la cabeza, que est\u00e1 noqueado y desnortado y la consecuencia\n    de esa situaci\u00f3n la estamos pagando todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#001055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "di\u00e1logo social": [9], "vasco": [12], "empresas": [5], "empresas espa\u00f1olas": [10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7], "social": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras y\n    se\u00f1ores diputados, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n ha presentado una\n    interpelaci\u00f3n urgente ante esta C\u00e1mara orientada y dirigida a las medidas\n    de est\u00edmulo a la creaci\u00f3n de empleo y al aumento de la inversi\u00f3n que\n    forzosamente deben acompa\u00f1ar las decisiones de austeridad propuestas por\n    el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno y ministra de\n    Econom\u00eda, nuestro grupo parlamentario ha presentado esta interpelaci\u00f3n\n    urgente sobre la base de las medidas que present\u00f3 el presidente del\n    Gobierno el pasado d\u00eda 12 de mayo, que iban dirigidas a plantear ante\n    esta C\u00e1mara un plan de austeridad y una formulaci\u00f3n de diferentes medidas\n    para rebajar el d\u00e9ficit p\u00fablico que padece nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    entendemos, se\u00f1ora vicepresidenta, desde una posici\u00f3n relevante, que la\n    \u00fanica soluci\u00f3n que tiene nuestro pa\u00eds y que tiene nuestra econom\u00eda no es\n    otra que la generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente, tambi\u00e9n se ha llegado a esta situaci\u00f3n porque\n    en su momento ustedes dilapidaron unos recursos en funci\u00f3n de que hab\u00eda\n    un super\u00e1vit de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como fueron los 400 euros y el\n    cheque-beb\u00e9; probablemente estas fueran decisiones y propuestas\n    electorales que a buen seguro les ayudaron yo dir\u00eda que en cierta medida\n    a ganar las \u00faltimas elecciones generales, pero que motivaron -solamente\n    estas dos medidas, que fueron duramente criticadas por nuestro grupo\n    parlamentario- un agujero fiscal o una dilapidaci\u00f3n del super\u00e1vit p\u00fablico\n    existente en aquellos momentos de entre 10 y 12.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n haciendo ustedes un\n    flaco favor a la econom\u00eda espa\u00f1ola y est\u00e1n haciendo un flaco favor a la\n    econom\u00eda financiera espa\u00f1ola, porque con estos anuncios ustedes est\u00e1n\n    ahuyentando al capital, ustedes est\u00e1n dando miedo al capital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos s\u00ed que son aspectos relevantes que merman la competitividad de\n    nuestro tejido empresarial, que merman la competitividad de nuestras\n    empresas, que tambi\u00e9n l\u00f3gicamente van directamente en la l\u00ednea de\n    flotaci\u00f3n de todas aquellas empresas espa\u00f1olas que se han convertido en\n    aut\u00e9nticas multinacionales y que tienen unos importantes porcentajes de\n    negocio, no exclusivamente en el Estado espa\u00f1ol, sino tambi\u00e9n en mercados\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente, tambi\u00e9n se ha llegado a esta situaci\u00f3n porque\n    en su momento ustedes dilapidaron unos recursos en funci\u00f3n de que hab\u00eda\n    un super\u00e1vit de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como fueron los 400 euros y el\n    cheque-beb\u00e9; probablemente estas fueran decisiones y propuestas\n    electorales que a buen seguro les ayudaron yo dir\u00eda que en cierta medida\n    a ganar las \u00faltimas elecciones generales, pero que motivaron -solamente\n    estas dos medidas, que fueron duramente criticadas por nuestro grupo\n    parlamentario- un agujero fiscal o una dilapidaci\u00f3n del super\u00e1vit p\u00fablico\n    existente en aquellos momentos de entre 10 y 12.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n haciendo ustedes un\n    flaco favor a la econom\u00eda espa\u00f1ola y est\u00e1n haciendo un flaco favor a la\n    econom\u00eda financiera espa\u00f1ola, porque con estos anuncios ustedes est\u00e1n\n    ahuyentando al capital, ustedes est\u00e1n dando miedo al capital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para concluir, se\u00f1or\u00edas, quiz\u00e1 lo m\u00e1s incoherente es observar c\u00f3mo se han\n    destruido en estos dos \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s de 2 millones de empleos y no se\n    ha acordado ni una sola medida de mantenimiento o de creaci\u00f3n de empleo\n    con sindicatos y empresarios en el marco del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para concluir, se\u00f1or\u00edas, quiz\u00e1 lo m\u00e1s incoherente es observar c\u00f3mo se han\n    destruido en estos dos \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s de 2 millones de empleos y no se\n    ha acordado ni una sola medida de mantenimiento o de creaci\u00f3n de empleo\n    con sindicatos y empresarios en el marco del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos s\u00ed que son aspectos relevantes que merman la competitividad de\n    nuestro tejido empresarial, que merman la competitividad de nuestras\n    empresas, que tambi\u00e9n l\u00f3gicamente van directamente en la l\u00ednea de\n    flotaci\u00f3n de todas aquellas empresas espa\u00f1olas que se han convertido en\n    aut\u00e9nticas multinacionales y que tienen unos importantes porcentajes de\n    negocio, no exclusivamente en el Estado espa\u00f1ol, sino tambi\u00e9n en mercados\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a prohibir tambi\u00e9n a los ayuntamientos endeudarse para invertir\n    cuando el PlanE 2009-2010 se fundamenta en la inversi\u00f3n de los\n    ayuntamientos y probablemente hay muchas inversiones que han\n    materializado los ayuntamientos espa\u00f1oles que, si hubieran ido en la\n    direcci\u00f3n de fomentar la inversi\u00f3n productiva, no hubi\u00e9ramos llegado\n    hasta los niveles que lo hemos hecho en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se modifica el\n    modelo de reconocimiento de las prestaciones por dependencia, un modelo\n    que naci\u00f3 cojo, como en su d\u00eda denunci\u00f3 Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y les\n    recuerdo, se\u00f1or\u00edas, que conjuntamente con el Partido Nacionalista Vasco\n    nosotros presentamos una enmienda a la totalidad de la Ley de\n    Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [8], "viviendas": [13], "peque\u00f1as": [11, 12], "actividad": [9, 10], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una muy importante y de la que se habla poco\n    es la trasposici\u00f3n de la Directiva de Servicios y tambi\u00e9n el proyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible, que est\u00e1 en tramitaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el Instituto de Cr\u00e9dito Oficial est\u00e1\n    impulsando en este momento nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1 haciendo sobre la\n    base de proporcionar cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del Fondo de econom\u00eda sostenible y\n    lo har\u00e1 en muy pocas semanas a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos directos a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos y deseamos que ese acuerdo pueda\n    ver la luz, pero, como ya ha dicho el presidente del Gobierno, el\n    Gobierno est\u00e1 decidido a impulsar y a llevar a cabo una reforma de\n    nuestro mercado laboral que permita mejorar la competitividad de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas est\u00e1n sobre la mesa y est\u00e1n siendo discutidas con su grupo\n    parlamentario, y no me cabe ninguna duda de que sus sugerencias tambi\u00e9n\n    van a contribuir a que esas reformas puedan tener todo el potencial y el\n    efecto ben\u00e9fico sobre nuestra econom\u00eda que todos deseamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    proyecto de ley que trata de introducir en nuestro ordenamiento jur\u00eddico\n    reformas que mejoren la regulaci\u00f3n, que fomenten la productividad y que\n    contribuyan a la protecci\u00f3n del medio ambiente; reformas tambi\u00e9n que\n    vayan en la l\u00ednea de fomentar la internacionalizaci\u00f3n de nuestras\n    empresas, de eliminar barreras al crecimiento empresarial, de impulsar la\n    inversi\u00f3n en I+D+i y de impulsar tambi\u00e9n la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1 haciendo sobre la\n    base de proporcionar cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del Fondo de econom\u00eda sostenible y\n    lo har\u00e1 en muy pocas semanas a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos directos a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, creo que en el pr\u00f3ximo mes de junio las peque\u00f1as y medianas\n    empresas podr\u00e1n tener un acceso m\u00e1s f\u00e1cil al cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera se\u00f1alarle que\n    todav\u00eda en el a\u00f1o 2010 tenemos vigentes muchos est\u00edmulos fiscales; desde\n    luego, los procedentes de los acuerdos de Zurbano en lo que se refiere,\n    por ejemplo, a la rehabilitaci\u00f3n de viviendas; tambi\u00e9n sigue vigente la\n    deducci\u00f3n por la adquisici\u00f3n de vivienda -sigue vigente y va a seguir\n    vigente para las rentas m\u00e1s bajas- y el Fondo de inversi\u00f3n local, que\n    todav\u00eda este a\u00f1o sigue vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que eso va a tener efectos a\n    corto plazo sobre la actividad econ\u00f3mica -ya los hemos reconocido-, pero\n    es igual de evidente que esta reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico es\n    indispensable para la vuelta a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica s\u00f3lida que nos\n    permita crecer de manera m\u00e1s sana, m\u00e1s estable y m\u00e1s sostenible en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado medidas y actuaciones para favorecer la actividad\n    empresarial con una especial atenci\u00f3n a las pymes y a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo est\u00e1 haciendo sobre la\n    base de proporcionar cr\u00e9ditos a trav\u00e9s del Fondo de econom\u00eda sostenible y\n    lo har\u00e1 en muy pocas semanas a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos directos a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, creo que en el pr\u00f3ximo mes de junio las peque\u00f1as y medianas\n    empresas podr\u00e1n tener un acceso m\u00e1s f\u00e1cil al cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera se\u00f1alarle que\n    todav\u00eda en el a\u00f1o 2010 tenemos vigentes muchos est\u00edmulos fiscales; desde\n    luego, los procedentes de los acuerdos de Zurbano en lo que se refiere,\n    por ejemplo, a la rehabilitaci\u00f3n de viviendas; tambi\u00e9n sigue vigente la\n    deducci\u00f3n por la adquisici\u00f3n de vivienda -sigue vigente y va a seguir\n    vigente para las rentas m\u00e1s bajas- y el Fondo de inversi\u00f3n local, que\n    todav\u00eda este a\u00f1o sigue vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5, 6, 7], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "social": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo\n    repito tres veces porque pienso que este es el factor fundamental y el\n    est\u00edmulo definitivo con el que probablemente, si ustedes lideraran esta\n    situaci\u00f3n, podr\u00edan darle un tijeretazo importante al d\u00e9ficit p\u00fablico\n    espa\u00f1ol, que no deja de ser el problema \u00fanico y fundamental que est\u00e1\n    machacando nuestra econom\u00eda, por lo que cuanto m\u00e1s d\u00e9ficit exista y m\u00e1s\n    tardemos en resolver esta papeleta del d\u00e9ficit, m\u00e1s dif\u00edcil ser\u00e1 atajar\n    el 20 por ciento de paro que existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas que usted nos ha planteado van, seguramente, a\n    posibilitar que la econom\u00eda vaya en otra direcci\u00f3n, pero no vamos a\n    conseguir reducir dr\u00e1sticamente el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les pedimos\n    que act\u00faen en consecuencia, que act\u00faen con rigor y con eficacia y con\n    much\u00edsima seriedad, porque a trav\u00e9s del rigor, la eficacia y la seriedad\n    probablemente van a conseguir tener la confianza de los agentes\n    econ\u00f3micos y sociales y de los mercados internacionales, que es lo que en\n    estos momentos no tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no tenemos la valent\u00eda de rebajar un 10, un\n    15 o un 5 por ciento en las cuotas de la Seguridad Social a todas\n    aquellas empresas que han mantenido el empleo, que son las que han de\n    tener confianza para crearlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les pedimos\n    que act\u00faen en consecuencia, que act\u00faen con rigor y con eficacia y con\n    much\u00edsima seriedad, porque a trav\u00e9s del rigor, la eficacia y la seriedad\n    probablemente van a conseguir tener la confianza de los agentes\n    econ\u00f3micos y sociales y de los mercados internacionales, que es lo que en\n    estos momentos no tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hoy se lo ha planteado nuestro portavoz al\n    presidente del Gobierno: \u00bfpor qu\u00e9 no plantear que a todas aquellas\n    personas que est\u00e1n en una situaci\u00f3n de paro y que pueden quedar en el\n    paro much\u00edsimos a\u00f1os les apliquemos una bonificaci\u00f3n del cien por cien en\n    las cotizaciones de la Seguridad Social, lo que va a generar empleo, va a\n    generar actividad y seguramente va a generar m\u00e1s incremento del consumo y\n    de crecimiento del PIB? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n: \u00bfpor qu\u00e9 no planteamos\n    mecanismos importantes para que los emprendedores, los peque\u00f1os y\n    medianos empresarios, puedan generar actividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un mecanismo fundamental para generar\n    actividad y empleo, y aqu\u00ed est\u00e1 paralizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hoy se lo ha planteado nuestro portavoz al\n    presidente del Gobierno: \u00bfpor qu\u00e9 no plantear que a todas aquellas\n    personas que est\u00e1n en una situaci\u00f3n de paro y que pueden quedar en el\n    paro much\u00edsimos a\u00f1os les apliquemos una bonificaci\u00f3n del cien por cien en\n    las cotizaciones de la Seguridad Social, lo que va a generar empleo, va a\n    generar actividad y seguramente va a generar m\u00e1s incremento del consumo y\n    de crecimiento del PIB? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no tenemos la valent\u00eda de rebajar un 10, un\n    15 o un 5 por ciento en las cuotas de la Seguridad Social a todas\n    aquellas empresas que han mantenido el empleo, que son las que han de\n    tener confianza para crearlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "di\u00e1logo social": [3], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque, usted lo ha dicho, nuestro proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal va a tener efectos ben\u00e9ficos sobre la econom\u00eda en el\n    corto plazo, efectos beneficiosos por la v\u00eda de que el cr\u00e9dito para\n    nuestras empresas, el cr\u00e9dito para nuestras familias, el cr\u00e9dito tambi\u00e9n,\n    por supuesto, para todo el sector p\u00fablico va a ser un cr\u00e9dito m\u00e1s\n    accesible, sin esos diferenciales a los que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, usted lo ha dicho, nuestro proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal va a tener efectos ben\u00e9ficos sobre la econom\u00eda en el\n    corto plazo, efectos beneficiosos por la v\u00eda de que el cr\u00e9dito para\n    nuestras empresas, el cr\u00e9dito para nuestras familias, el cr\u00e9dito tambi\u00e9n,\n    por supuesto, para todo el sector p\u00fablico va a ser un cr\u00e9dito m\u00e1s\n    accesible, sin esos diferenciales a los que usted ha hecho referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero indicarle, muy brevemente, que ha planteado usted algunas\n    cuestiones que, como sabe, est\u00e1n en este momento discuti\u00e9ndose en el\n    marco del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiero indicarle, muy brevemente, que ha planteado usted algunas\n    cuestiones que, como sabe, est\u00e1n en este momento discuti\u00e9ndose en el\n    marco del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [4], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la diferencia,\n    reformas que hoy presentamos, e insistimos a la sociedad espa\u00f1ola en que\n    ah\u00ed est\u00e1n, en el \"Diario de Sesiones\" de este Congreso de los Diputados,\n    en las actas de las comisiones de Econom\u00eda; reformas, en definitiva, que\n    son una aut\u00e9ntica alternativa al Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los que nos tienen que sacar\n    de la crisis, las empresas en general, el cr\u00e9dito de Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, el\n    cr\u00e9dito internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00edas, en que lo que necesita Espa\u00f1a es exactamente lo que ha\n    defendido el Grupo Parlamentario Popular desde el momento en que se\n    cern\u00eda sobre nosotros la tormenta de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si eso es as\u00ed, se\u00f1or\u00eda, yo le llamo a la\n    reconsideraci\u00f3n personal -como hice con su antecesor- sobre lo que est\u00e1n\n    haciendo ustedes con la pol\u00edtica econ\u00f3mica y social de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, en definitiva, una afirmaci\u00f3n de confianza, una afirmaci\u00f3n\n    positiva, una afirmaci\u00f3n de que en la C\u00e1mara, en el Congreso de los\n    Diputados, hay respuestas, soluciones, para los problemas que hoy tanto\n    angustian a los espa\u00f1oles: el primero, el problema del paro y c\u00f3mo hemos\n    llegado a la destrucci\u00f3n de 2.3 millones de puestos de trabajo; y el\n    segundo, el problema que est\u00e1 creando equivocadamente el Gobierno\n    socialista con recortes presupuestarios que son injustos, improvisados,\n    que son fruto de los bandazos continuos y, en definitiva, del\n    desconcierto que est\u00e1 provocando este Gobierno: recortes sobre los\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "di\u00e1logo social": [10], "empresas": [5, 6], "energ\u00eda": [11], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8], "social": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que voy a dar respuesta a la interpelaci\u00f3n, a la\n    situaci\u00f3n de las reformas estructurales que la econom\u00eda espa\u00f1ola necesita\n    para crear empleo y consolidar la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    t\u00e9rminos de reducci\u00f3n del PIB el peor trimestre para nuestra econom\u00eda fue\n    el primer trimestre del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda,\n    ahora tienen otra oportunidad de oro para impulsar reformas importantes\n    en nuestra econom\u00eda: la tramitaci\u00f3n del proyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible, que extiende al conjunto de la econom\u00eda el principio de la\n    sostenibilidad econ\u00f3mica, incluyendo estabilidad presupuestaria; la\n    adopci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas regulatorias; la armonizaci\u00f3n de la\n    normativa entre administraciones, y la simplificaci\u00f3n de requisitos para,\n    entre otros temas, la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado una propuesta y estamos llevando a cabo todas las\n    actuaciones para que esta reforma sea un hecho, de manera que en un\n    pr\u00f3ximo futuro nuestra econom\u00eda pueda generar m\u00e1s empleo, se facilite la\n    estabilidad en el empleo y se reduzca la tasa de temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas medidas han contribuido a que el d\u00e9ficit\n    se haya elevado en este momento hasta el 11,2 por ciento del producto\n    interior bruto, d\u00e9ficit que est\u00e1 basado en esa pol\u00edtica fiscal expansiva\n    que hemos llevado a cabo para combatir los efectos de la crisis sobre\n    todos los sectores de nuestra econom\u00eda y principalmente sobre los\n    sectores m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n ha comenzado usted diciendo lo que hicieron\n    durante la primera legislatura en que gobernaron pero se le ha olvidado\n    un peque\u00f1o detalle: hicieron ustedes un ampl\u00edsimo programa de\n    privatizaci\u00f3n de empresas p\u00fablicas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado medidas para mejorar\n    las condiciones de financiaci\u00f3n y\n    el cr\u00e9dito a las familias y empresas, medidas de car\u00e1cter sectorial y de\n    fomento del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, a\n    partir del segundo trimestre del a\u00f1o 2009 en t\u00e9rminos de agudeza de la\n    crisis econ\u00f3mica las cosas empezaron a ir de manera un poco m\u00e1s sosegada,\n    pero coincido con usted en que hasta que no creemos empleo de manera\n    recurrente, de manera significativa, el Gobierno no va a dejar de\n    trabajar para hacer todas las reformas y llevar a cabo todas las\n    actuaciones que sean necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por supuesto que voy a dar respuesta a la interpelaci\u00f3n, a la\n    situaci\u00f3n de las reformas estructurales que la econom\u00eda espa\u00f1ola necesita\n    para crear empleo y consolidar la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos trabajando mucho tiempo\n    para facilitar en el marco del di\u00e1logo social un acuerdo en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos trabajando mucho tiempo\n    para facilitar en el marco del di\u00e1logo social un acuerdo en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, estamos muy\n    interesados en el desarrollo de las conversaciones que est\u00e1n teniendo\n    lugar en materia de energ\u00eda y en materia de pol\u00edtica industrial con todos\n    los grupos pol\u00edticos y, por supuesto, con el suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas espa\u00f1olas": [5], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [6], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted no entiende que una econom\u00eda crece y crea\n    empleo cuando se bajan selectivamente los impuestos y se aplica\n    austeridad en el gasto p\u00fablico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuanto a la\n    ley de econom\u00eda sostenible, en fin... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed hicimos\n    una pol\u00edtica de estabilidad presupuestaria, claro; y de privatizaci\u00f3n de\n    empresas p\u00fablicas, claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que ha permitido que\n    las empresas espa\u00f1olas, antes p\u00fablicas, hoy est\u00e9n liderando el mundo en\n    telecomunicaciones, en finanzas, en obras p\u00fablicas, en energ\u00edas\n    renovables y con la expansi\u00f3n del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suba\n    usted a la tribuna a decirme si durante la etapa de los gobiernos del\n    Partido Popular hubo alg\u00fan recorte de derecho laboral o social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que ha permitido que\n    las empresas espa\u00f1olas, antes p\u00fablicas, hoy est\u00e9n liderando el mundo en\n    telecomunicaciones, en finanzas, en obras p\u00fablicas, en energ\u00edas\n    renovables y con la expansi\u00f3n del turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed nos examinamos ante\n    los espa\u00f1oles y tambi\u00e9n nos examinamos los que hemos sido Gobierno de\n    Espa\u00f1a y hemos tenido la responsabilidad de llevar adelante esos ajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, simplemente quiero hacerle un apunte, porque ha\n    hablado usted de que es la privatizaci\u00f3n de las empresas lo que\n    contribuy\u00f3 a su expansi\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, tenemos empresas l\u00edderes, pero no lo son simplemente por\n    efectos de la privatizaci\u00f3n que ustedes hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [9, 10], "actividad": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "pol\u00edtica social": [11], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "social": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tiene un 11,2 por ciento de d\u00e9ficit, es decir, la diferencia entre los\n    ingresos y los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    es en este momento absolutamente crucial que Espa\u00f1a, el Gobierno, el Reino\n    de Espa\u00f1a pueda seguir financi\u00e1ndose a unos costes que puedan ser\n    asumibles por nuestra econom\u00eda, porque lo otro s\u00ed generar\u00eda destrucci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola\n    tiene un 11,2 por ciento de d\u00e9ficit, es decir, la diferencia entre los\n    ingresos y los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disponer de\n    menos recursos, como le he dicho, significa reducir la actividad p\u00fablica,\n    tener menos recursos que repartir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... plantea en relaci\u00f3n con la actuaci\u00f3n del Gobierno\n    socialista en lo que se refiere al gasto social porque, si se hace un\n    an\u00e1lisis de las medidas que el Gobierno ha adoptado desde el a\u00f1o 2004,\n    los hechos hablan por s\u00ed solos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre el a\u00f1o 2004 y el a\u00f1o 2010 el gasto\n    social ha aumentado un 58 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso si excluimos las\n    prestaciones por desempleo, ese gasto social se ha incrementado en un 45\n    por ciento y tambi\u00e9n ha aumentado el peso del gasto social en nuestro\n    producto interior bruto que, excluido el desempleo, ha pasado a ser del\n    14,2 por ciento del PIB, m\u00e1s de 2 puntos superior a lo que era cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el compromiso del\n    Gobierno con la pol\u00edtica social ha sido claro y contundente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo\n    permite, se\u00f1or\u00eda, la consolidaci\u00f3n fiscal en este momento es un\n    prerrequisito, puesto que la estabilidad de nuestra zona euro y de\n    nuestra moneda es absolutamente imprescindible para que podamos llevar a\n    cabo las tareas que un Estado social moderno desea poner en pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Gobierno socialista el que ha aumentado el\n    salario m\u00ednimo; es el Gobierno socialista el que ha incrementado las\n    pensiones de jubilaci\u00f3n; es el Gobierno socialista el que ha puesto en\n    marcha la Ley de Dependencia y es el Gobierno socialista el que ha\n    impulsado la universalizaci\u00f3n del derecho a la educaci\u00f3n incrementando\n    notablemente los recursos destinados a becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera tambi\u00e9n decirle aqu\u00ed que hemos reformado el sistema de\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica para que las comunidades aut\u00f3nomas tengan m\u00e1s\n    recursos que dedicar a los principales servicios p\u00fablicos, aquellos que\n    nos hacen a todos iguales, como la educaci\u00f3n, la sanidad y la atenci\u00f3n a\n    la dependencia y podr\u00eda mencionarle, usted lo sabe como yo, muchas otras\n    actuaciones que han supuesto avances en los derechos y en la conciliaci\u00f3n\n    de la vida laboral y personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, el compromiso del\n    Gobierno con la pol\u00edtica social ha sido claro y contundente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "social": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, adem\u00e1s\n    de las medidas que ya incluimos en la Ley de Presupuestos de este a\u00f1o,\n    adem\u00e1s de las medidas que tambi\u00e9n est\u00e1n incluidas en el proyecto de ley\n    de econom\u00eda sostenible, el presidente del Gobierno, esta ma\u00f1ana, ha\n    puesto de manifiesto nuestra intenci\u00f3n -tambi\u00e9n como Gobierno- de\n    presentar en las pr\u00f3ximas semanas una propuesta en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando digo absoluta\n    cr\u00e9ame que no estoy exagerando los t\u00e9rminos, es absoluta y, no solo por\n    imposici\u00f3n de los mercados, como usted dice, sino por nuestra propia\n    marcha econ\u00f3mica y por la propia situaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    econom\u00eda -quiero repetirle- muy endeudada, una econom\u00eda que ha tenido\n    durante muchos a\u00f1os los ingresos tributarios procedentes del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de ley de\n    econom\u00eda sostenible hay actuaciones que van a contribuir a eso y eso, sin\n    ninguna duda, ser\u00e1 lo que contribuya a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno hoy ha dicho -y ya termino con ello- que va a\n    introducir una figura impositiva para hacer que aquellos que tengan m\u00e1s\n    capacidad econ\u00f3mica contribuyan de manera solidaria a los efectos de esta\n    crisis econ\u00f3mica mientras esta crisis econ\u00f3mica perdure. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quisiera decirle que el\n    peso del gasto social en relaci\u00f3n con el producto interior bruto ha\n    pasado del 12,3 en el a\u00f1o 2004 al 14,2 en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poder tener todav\u00eda m\u00e1s capacidad, se\u00f1or\u00eda, pero creo que no se\n    puede ignorar el esfuerzo que ha hecho el Gobierno, que ha incrementado\n    -le repito- un 58 por ciento el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Voy a manifestarle tambi\u00e9n otro asunto -luego para la segunda intervenci\u00f3n\n    dejo otros-, que es simb\u00f3lico pero, al mismo tiempo, importante, que ha\n    sido solicitado por algunas universidades, en concreto por unanimidad del\n    Consejo de Gobierno de la Universidad del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia -esto\n    se lo digo como experiencia personal y como hablante de una de las\n    lenguas oficiales no mayoritarias del Estado- de las lenguas distintas al\n    castellano en el \u00e1mbito universitario era un anhelo que todos ten\u00edamos,\n    porque llevar nuestros idiomas a ese \u00e1mbito supon\u00eda darles carta de\n    mayor\u00eda de edad ling\u00fc\u00edstica, cuando hab\u00eda mucha gente que estaba diciendo\n    que en el idioma vasco, por ejemplo, era imposible hacer tesis de f\u00edsica,\n    de qu\u00edmica, de ingenier\u00eda, algo que se ha demostrado que no es as\u00ed,\n    porque si a un idioma le das lugar, le das espacio para que lo ocupe, el\n    idioma es ni m\u00e1s ni menos que otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de la Universidad del Pa\u00eds Vasco ha solicitado -y\n    s\u00e9 que algunas organizaciones estudiantiles y gente de la Creup lo\n    solicit\u00f3- que esa sensibilidad y ese reconocimiento de la presencia de\n    las lenguas oficiales distintas del castellano fuera reconocido como un\n    derecho de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds hay m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de estudiantes y muchas veces se ha se\u00f1alado su\n    posici\u00f3n sin se\u00f1alar que ha sido de una enorme seriedad y responsabilidad\n    en el proceso y que su implicaci\u00f3n y su trabajo est\u00e1n siendo\n    determinantes para impulsar la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos escuchado sus razones y han incentivado la\n    dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n y lo agradecemos, y por tanto no lo\n    vivimos como un problema, pero deben saber que para nosotros los\n    estudiantes universitarios tienen que ser interlocutores v\u00e1lidos,\n    contribuir activamente a la defensa de las posiciones universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que ellos, que son eje y motor de la\n    dimensi\u00f3n social de la universidad, van a significar un enorme impulso en\n    la mejora y modernizaci\u00f3n de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s hemos hablado con la\n    Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, el Sindicato de\n    Estudiantes, la Confederaci\u00f3n Estatal de Asociaciones de Estudiantes,\n    Acude, la Coordinadora de Representantes de Estudiantes de Universidades\n    P\u00fablicas y la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Estudiantes Progresistas del\n    Estado Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds hay m\u00e1s\n    de un mill\u00f3n y medio de estudiantes y muchas veces se ha se\u00f1alado su\n    posici\u00f3n sin se\u00f1alar que ha sido de una enorme seriedad y responsabilidad\n    en el proceso y que su implicaci\u00f3n y su trabajo est\u00e1n siendo\n    determinantes para impulsar la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, con raz\u00f3n, se\u00f1ala la demora en este asunto; yo no llevo tres\n    a\u00f1os de ministro de Educaci\u00f3n pero s\u00ed interiorizo y me hago responsable\n    de todas las decisiones adoptadas en este tiempo, en los tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos escuchado sus razones y han incentivado la\n    dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n y lo agradecemos, y por tanto no lo\n    vivimos como un problema, pero deben saber que para nosotros los\n    estudiantes universitarios tienen que ser interlocutores v\u00e1lidos,\n    contribuir activamente a la defensa de las posiciones universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo la posici\u00f3n,\n    dado que se trata de estudios oficiales, pero tambi\u00e9n quiero decir que no\n    estamos hablando de educaci\u00f3n obligatoria, en la que las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cada una desde sus propios consensos sociales y pol\u00edticos,\n    determinan el r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00e1mbitos\n    de educaci\u00f3n superior no obligatoria son las universidades, por la\n    autonom\u00eda de que disfrutan, las que pueden adoptar las disposiciones que\n    requieran al respecto y ofrecer ense\u00f1anzas en las distintas lenguas\n    oficiales adem\u00e1s del castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... He dicho, y quiero reiterarlo, porque es lo que quiero subrayar, que\n    aunque una y otra vez se han presentado los t\u00e9rminos de contestaci\u00f3n\n    estudiantil como una mera confrontaci\u00f3n con propuestas, ha sido tambi\u00e9n\n    un gran debate y muy necesario, que nos ha hecho mirar en una direcci\u00f3n\n    que considero fruct\u00edfera para el sistema universitario, que es la\n    dimensi\u00f3n social de las acciones universitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100526_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-05-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 56, 57, 75, 77, 120, 122], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 8, 11, 12, 16, 19, 22, 23, 24, 25, 28, 30, 31, 32, 36, 37, 40, 41, 42, 44, 48, 50, 51, 52, 54, 55, 61, 63, 66, 68, 70, 71, 72, 76, 85, 87, 89, 91, 93, 95, 96, 97, 99, 100, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 112, 113, 116, 118, 121, 123, 125, 127, 128, 129], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 9, 10, 13, 14, 15, 17, 18, 20, 21, 29, 33, 34, 35, 38, 39, 43, 45, 46, 47, 49, 53, 58, 62, 64, 65, 67, 69, 73, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 86, 88, 92, 94, 98, 101, 102, 103, 111, 114, 115, 117, 119, 124, 126, 131, 132], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [26, 90, 130], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [27], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [59, 60, 74], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}]}