{"blocks": [{"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n general\n    de Costas, est\u00e1 haci\u00e9ndose cargo de las labores de regeneraci\u00f3n,\n    recuperaci\u00f3n y limpieza de nuestras costas, dividiendo b\u00e1sicamente en dos\n    fases y en dos partes la limpieza, como usted conoce. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, quiero dejar claro, se\u00f1or\u00eda, que desde el Ministerio de\n    Medio Ambiente y en su caso en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, hemos priorizado siempre la labor de recogida de fuel y de\n    regeneraci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de la costa dentro de nuestro \u00e1mbito de\n    competencias. ...\"", "\"... Desde el Ministerio de Medio Ambiente llevamos tramitados y ejecutados dos\n    expedientes de emergencia, uno de 71 millones de euros y otro de 27,5\n    millones, un total de cien millones aproximadamente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Afortunadamente, gracias a Dios se ha podido\n    preservar la seguridad de las vidas humanas, que sin duda siempre ha sido\n    lo m\u00e1s prioritario. ...\"", "\"... La primera, que es la que ya hemos adoptado, consiste en una serie de\n    obras de emergencia desde el Ministerio de Medio Ambiente y desde la\n    Confederaci\u00f3n, por importe de 54,8 millones de euros, b\u00e1sicamente para\n    actuar en la reposici\u00f3n de tramos de motas y defensas de m\u00e1rgenes y\n    riberas de los r\u00edos Trueba, Nela, Omecillo, Bayas, Zadorra, Araquil, Ega,\n    Arga, Irati, Urederra, Esca, Arag\u00f3n y sobre todo del r\u00edo Ebro en todas\n    estas comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DE LA\n    FUTURA REGULACI\u00d3N DEL RUIDO EN NUESTRO PA\u00cdS QUE EST\u00c1 PREPARANDO EL\n    MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero, aunque sectorialmente la\n    legislaci\u00f3n comunitaria ha venido adoptando estas medidas, no es hasta el\n    a\u00f1o 1995 cuando la Comisi\u00f3n Europea entiende que se debe instaurar una\n    pol\u00edtica global o general de reducci\u00f3n del ruido, dando el primer paso\n    con el libro verde del a\u00f1o\n    1996, libro verde que por primera vez aborda el ruido ambiental desde la\n    perspectiva del medio ambiente. ...\"", "\"... Por ello y por el permanente inter\u00e9s de nuestro\n    grupo en la protecci\u00f3n del medio ambiente es por lo que le pregunto\n    cu\u00e1les son los objetivos de la futura regulaci\u00f3n del ruido en nuestro\n    pa\u00eds que est\u00e1 preparando el Ministerio de Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se pretende\n    establecer objetivos de calidad ac\u00fastica para prevenir, vigilar y\n    corregir esta contaminaci\u00f3n, a fin de garantizar as\u00ed el derecho a la\n    intimidad personal y familiar, el derecho a la protecci\u00f3n de la salud y\n    el derecho a la calidad de vida y al medio ambiente adecuado. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMARNOS SOBRE\n    LA \u00daLTIMA REUNI\u00d3N DEL PROGRAMA DE NACIONES UNIDAS PARA EL MEDIO AMBIENTE\n    (PNUMA), CELEBRADA EN NAIROBI DURANTE LOS D\u00cdAS 3 AL 7 DE FEBRERO DE 2003 ...\""]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Evidentemente, el\n    orden del d\u00eda de la reuni\u00f3n era muy extenso, tocando desde temas\n    administrativos hasta temas tan concretos como la pol\u00edtica de aguas, la\n    adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico o el desarrollo sostenible del \u00c1rtico. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la semana pasada se ha celebrado esta sesi\u00f3n del\n    PNUMA, Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, y en esta\n    reuni\u00f3n y dentro de la Uni\u00f3n Europea hemos presentado una iniciativa para\n    reforzar la seguridad mar\u00edtima y evitar cat\u00e1strofes como la del Prestige. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la semana pasada se ha celebrado esta sesi\u00f3n del\n    PNUMA, Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, y en esta\n    reuni\u00f3n y dentro de la Uni\u00f3n Europea hemos presentado una iniciativa para\n    reforzar la seguridad mar\u00edtima y evitar cat\u00e1strofes como la del Prestige. ...\"", "\"... La decisi\u00f3n aprobada insta a la OMI a que realice una revisi\u00f3n activa de\n    la normativa internacional relativa a los nav\u00edos de un solo casco,\n    especialmente los petroleros que participan en el transporte de fuel\n    pesado, y propone que se acelere su retirada progresiva con el fin de\n    reducir los riesgos para el medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... HA ADOPTADO EL\n    GOBIERNO ALGUNA MEDIDA PARA HACER FRENTE AL PERMANENTE CRECIMIENTO DE LA\n    TASA DEL PARO DE NUESTRO PA\u00cdS EN LOS \u00daLTIMOS 15 MESES ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el paro est\u00e1 aumentando de manera alarmante y hay tres\n    datos que lo muestran de manera elocuente. ...\"", "\"... Este \u00faltimo a\u00f1o, 2002, ha\n    arrojado 225.000 parados seg\u00fan la EPA, nuestro diferencial de paro con\n    Europa ha aumentado y baste recordar que el a\u00f1o 2002 ha sido el peor a\u00f1o\n    para el empleo en los \u00faltimos nueve a\u00f1os. ...\"", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or\n    ministro, si el Gobierno ha tomado medidas para reaccionar contra este\n    incremento del paro.  ...\""]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3], "poblaci\u00f3n activa": [4], "mercado laboral": [5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Poco porque no ha sido capaz, perd\u00f3nenme, de absorber\n    la demanda de poblaci\u00f3n activa y por eso crece el paro paralelamente, y\n    mucho, y ha dado antes la cifra. ...\"", "\"... Hay un incremento del paro muy preocupante y antes ha dado\n    una cifra muy significativa. ...\"", "\"... Por eso ante este crecimiento del paro tan\n    importante le reitero la pregunta: \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s hace el Gobierno, qu\u00e9 hace de\n    nuevo? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Gobierno de otra manera para afrontar este\n    crecimiento del paro? ...\"", "\"... Poco porque no ha sido capaz, perd\u00f3nenme, de absorber\n    la demanda de poblaci\u00f3n activa y por eso crece el paro paralelamente, y\n    mucho, y ha dado antes la cifra. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea -usted lo sabe- ha dicho\n    que Espa\u00f1a tiene que hacer correcciones serias en su mercado laboral y en\n    su pol\u00edtica de empleo. ...\""]}, {"words": {"paro": [0], "desempleo": [3], "agentes sociales": [2], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pero no las debemos de estar adoptando mal cuando los indicadores de\n    generaci\u00f3n de empleo y de destrucci\u00f3n de paro siguen siendo en Espa\u00f1a los\n    mejores de la Uni\u00f3n Europea, y eso tambi\u00e9n lo sabe su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Hace\n    tambi\u00e9n relativamente poco hemos aprobado la Ley de jubilaci\u00f3n gradual y\n    flexible, que va a permitir que aquellas personas que lo quieran puedan\n    seguir incorporadas al mercado laboral. ...\"", "\"... han votado en contra, al final ha tenido la aceptaci\u00f3n\n    de los agentes sociales y de muchos grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... -y ha hecho referencia a ello- que hace relativamente poco este\n    Parlamento ha aprobado la Ley de reforma de protecci\u00f3n por desempleo y\n    que, aunque SS.SS. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, recientemente en la prensa han aparecido declaraciones\n    suyas y del secretario de Estado de la Seguridad Social respecto a que\n    quer\u00edan tener en cuenta toda la vida laboral para el c\u00f3mputo de la\n    pensi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"secretario general": [1, 2], "cooperaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha habido dos reuniones, una en\n    Washington, en la que hemos participado los ministros, y otra a nivel de\n    vicecancilleres, en la que ha participado el secretario de Estado de\n    Cooperaci\u00f3n se\u00f1or Cort\u00e9s. ...\"", "\"... Espa\u00f1a apoya resueltamente al secretario general de la OEA,\n    se\u00f1or Gaviria, y el trabajo de la mesa de negociaciones y acuerdos que se\n    cre\u00f3 el 8 de noviembre pasado y que aglutina a la Coordinadora\n    Democr\u00e1tica. ...\"", "\"... Espa\u00f1a tiene el honor, la responsabilidad y el compromiso de participar\n    activamente en el grupo de Pa\u00edses Amigos de Venezuela, presidido por el\n    secretario general de la OEA, para buscar esa salida de la crisis junto\n    con Brasil, Chile, Estados Unidos, M\u00e9jico y Portugal. ...\"", "\"... En lo que se refiere a la crisis de Venezuela, el Gobierno trabaja en dos\n    \u00e1mbitos; por una parte en cooperar en la soluci\u00f3n de la crisis y, por\n    otra, en atender a los espa\u00f1oles all\u00ed residentes que pueden verse\n    afectados. ...\"", "\"... Respecto de la comunidad de espa\u00f1oles en Venezuela, que cuenta con 100.000\n    residentes y que est\u00e1 aumentando por la nueva ley de nacionalidad, Espa\u00f1a\n    mantiene el m\u00e1s estrecho contacto con el Consulado de Venezuela al que se\n    ha desplazado recientemente el director general de Asuntos Consulares y\n    Protecci\u00f3n de los Espa\u00f1oles en el Extranjero para conocer la situaci\u00f3n de\n    la comunidad espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"secretario general": [1], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [2], "am\u00e9rica latina": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nosotros entendemos l\u00f3gicamente el\n    derecho a la no injerencia, como esgrime el presidente Chaves, pero como\n    suele decir a menudo el portavoz del Partido Popular en la Comisi\u00f3n de\n    Asuntos Exteriores, se\u00f1or Ar\u00edstegui, hay una cosa que se llama la presi\u00f3n\n    diplom\u00e1tica y Espa\u00f1a no est\u00e1 teniendo suficiente presi\u00f3n diplom\u00e1tica. ...\"", "\"... Lo\n    que usted ha comentado sobre el secretario general de la OEA es muy\n    importante, pero lleva mucho tiempo en reuniones, en viajes y la\n    situaci\u00f3n se deteriora cada vez m\u00e1s. ...\"", "\"... Nosotros entendemos l\u00f3gicamente el\n    derecho a la no injerencia, como esgrime el presidente Chaves, pero como\n    suele decir a menudo el portavoz del Partido Popular en la Comisi\u00f3n de\n    Asuntos Exteriores, se\u00f1or Ar\u00edstegui, hay una cosa que se llama la presi\u00f3n\n    diplom\u00e1tica y Espa\u00f1a no est\u00e1 teniendo suficiente presi\u00f3n diplom\u00e1tica. ...\"", "\"... Espa\u00f1a en sus relaciones con Am\u00e9rica Latina sigue teniendo un criterio\n    ret\u00f3rico: acudir a la toma de posesi\u00f3n de los presidentes o a una cumbre\n    de jefes de Estado una vez al a\u00f1o, pero en una situaci\u00f3n real en la que\n    Espa\u00f1a puede hacer much\u00edsimo, sobre todo con esa presi\u00f3n diplom\u00e1tica, no\n    est\u00e1 haciendo lo suficiente. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mis palabras fueron, al hilo de las que hab\u00eda dicho\n    el Alto Comisionado para los Derechos Humanos, para puntualizar que para\n    m\u00ed no estaba en el mismo nivel la responsabilidad porque el derecho a la\n    libre expresi\u00f3n y a libre opini\u00f3n formaba parte de los derechos humanos. ...\""]}, {"words": {"lucha": [2, 3], "para\u00edsos fiscales": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es decir que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 hoy acompa\u00f1ada de pa\u00edses como Armenia y Azerbayan o de pa\u00edses\n    que son aut\u00e9nticos para\u00edsos fiscales, y usted viene aqu\u00ed hoy y nos dice\n    que este convenio no es importante. ...\"", "\"... Saquen a nuestro pa\u00eds de la compa\u00f1\u00eda de pa\u00edses que no firman\n    porque son aut\u00e9nticos para\u00edsos fiscales, porque si no lo hacen vamos a\n    pensar que para ustedes la lucha contra la corrupci\u00f3n no es importante, y\n    nosotros creemos que es importante no s\u00f3lo en el \u00e1mbito de Espa\u00f1a sino\n    tambi\u00e9n en el de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Espa\u00f1a aparece hoy, desde el punto de\n    vista de la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1ora ministra, a la cola de la lucha contra\n    la corrupci\u00f3n porque no firma este convenio. ...\"", "\"... Saquen a nuestro pa\u00eds de la compa\u00f1\u00eda de pa\u00edses que no firman\n    porque son aut\u00e9nticos para\u00edsos fiscales, porque si no lo hacen vamos a\n    pensar que para ustedes la lucha contra la corrupci\u00f3n no es importante, y\n    nosotros creemos que es importante no s\u00f3lo en el \u00e1mbito de Espa\u00f1a sino\n    tambi\u00e9n en el de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular seguimos y seguiremos apoyando al\n    Gobierno en la consecuci\u00f3n de estos objetivos a medio y largo plazo que\n    conllevan el respeto del patrimonio cultural y medioambiental en las\n    actividades tur\u00edsticas, una mayor distribuci\u00f3n territorial de los grupos\n    tur\u00edsticos, el aumento de la calidad de empleo en el sector y el aumento\n    de la presencia internacional de la empresa tur\u00edstica espa\u00f1ola. ...\"", "\"... saben, el panorama internacional,\n    inmerso en una crisis econ\u00f3mica mundial y agudizado m\u00e1s por los\n    acontecimientos del 11 de septiembre de 2001, no vaticinaba un buena a\u00f1o\n    para el turismo internacional y m\u00e1s concretamente para el espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, el turismo espa\u00f1ol, tal y como se ha reflejado\n    recientemente, apostando por la calidad, por la utilizaci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas y tambi\u00e9n por una mayor diversificaci\u00f3n, en la que tambi\u00e9n es\n    protagonista la Administraci\u00f3n del Estado con la apertura de nuevas\n    oficinas en Dubl\u00edn, Sidney y en la India, es la primera industria. ...\"", "\"... El dinamismo m\u00e1s importante de mercados ha sido el brit\u00e1nico, el italiano\n    y el franc\u00e9s, y desde el punto de vista de los ingresos quiero significar\n    a la C\u00e1mara que, desaparecidas las monedas, las mediciones de la balanza\n    de pagos se hacen por \u00edndices que pueden dar evoluciones que no siempre\n    se complementen con la realidad de otros \u00edndices de la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... se molesta y repasa cu\u00e1les son las r\u00fabricas\n    m\u00e1s inflacionistas de la econom\u00eda, podr\u00e1 encontrar que precisamente los\n    sectores liberalizados, sin el apoyo de S.S., son los que m\u00e1s contribuyen\n    a la reducci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, independientemente de que el dato es\n    malo, es negativo, no es satisfactorio y el Gobierno debe aceptar las\n    cr\u00edticas, de lo que no cabe duda es que nuestra econom\u00eda no se est\u00e1\n    comportando de una manera diferenciadamente m\u00e1s negativa. ...\"", "\"... Adem\u00e1s es\n    indudable que la pol\u00edtica monetaria en Espa\u00f1a es mucho m\u00e1s expansiva que\n    en otros pa\u00edses, como lo demuestra el crecimiento del cr\u00e9dito y el\n    dinamismo de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "proceso": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, conoce usted incluso mejor que el propio ministro de\n    Justicia el texto de la ley, puesto que tuvo un papel extraordinariamente\n    activo en impulsar la Ley de Enjuiciamiento Civil que hoy tiene ya dos\n    a\u00f1os de vigencia. ...\"", "\"... Esta ley es sin duda una aportaci\u00f3n importante en el proceso de\n    modernizaci\u00f3n de nuestra justicia, que est\u00e1 dando magn\u00edficos resultados. ...\"", "\"... pero s\u00ed una ampl\u00edsima mayor\u00eda de esta\n    C\u00e1mara- en considerar que la apuesta por la confianza en los jueces, es\n    decir la apuesta por la confianza en la primera instancia, beneficia al\n    conjunto de los ciudadanos, al conjunto de los que acuden a un tribunal\n    pidiendo justicia. ...\"", "\"... Esta ley es sin duda una aportaci\u00f3n importante en el proceso de\n    modernizaci\u00f3n de nuestra justicia, que est\u00e1 dando magn\u00edficos resultados. ...\"", "\"... Una de las\n    aportaciones de la nueva ley es mejorar las medidas cautelares, otra es\n    el proceso monitorio y otra el tr\u00e1mite de ejecuci\u00f3n de sentencias. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ya desde el debate de totalidad mi formaci\u00f3n pol\u00edtica sostuvo una y otra\n    vez que pod\u00eda existir vulneraci\u00f3n del art\u00edculo 24 en la faceta de derecho\n    a la tutela cautelar de todas las partes en el proceso. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "consejo general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin duda incluso quienes vaticinaron que la ley iba a ser un Apocalipsis\n    y el fin de la justicia hoy est\u00e1n de acuerdo en que la ley es una buena\n    ley, lo es en el papel y lo es tambi\u00e9n porque se ha hecho una apuesta por\n    crear esas 800 nuevas plazas judiciales que en el a\u00f1o 1997 pidi\u00f3 el\n    Consejo General del Poder Judicial. ...\"", "\"... Lo es tambi\u00e9n porque en primera\n    instancia, por primera vez en la historia de nuestra justicia, todos esos\n    jueces civiles son jueces profesionales, lo cual garantiza la calidad en\n    la aplicaci\u00f3n de la ley, y tambi\u00e9n lo es porque hemos puesto en marcha\n    una reforma de la oficina judicial que permite al juez concentrarse en\n    aplicar esta ley y no esperar recursos... ...\"", "\"... Sin duda incluso quienes vaticinaron que la ley iba a ser un Apocalipsis\n    y el fin de la justicia hoy est\u00e1n de acuerdo en que la ley es una buena\n    ley, lo es en el papel y lo es tambi\u00e9n porque se ha hecho una apuesta por\n    crear esas 800 nuevas plazas judiciales que en el a\u00f1o 1997 pidi\u00f3 el\n    Consejo General del Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA INFORMAR EL\n    GOBIERNO DEL ESFUERZO PERSONAL, MATERIAL Y ECON\u00d3MICO DE LAS FUERZAS\n    ARMADAS EN LAS TAREAS DE LIMPIEZA DE LAS COSTAS GALLEGAS ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Frente a esto, miembros del Gobierno de Espa\u00f1a lo daban todo y se\n    pon\u00edan al frente de la crisis, sin importarles el precio pol\u00edtico y sin\n    importarles la contribuci\u00f3n que las Fuerzas Armadas han tenido en la\n    limpieza de nuestras costas gallegas, porque al d\u00eda de hoy todav\u00eda no se\n    ha solicitado ni una comparecencia ni se ha presentado una proposici\u00f3n\n    sobre la actividad que han realizado las Fuerzas Armadas en Galicia. ...\"", "\"... Frente a esto, miembros del Gobierno de Espa\u00f1a lo daban todo y se\n    pon\u00edan al frente de la crisis, sin importarles el precio pol\u00edtico y sin\n    importarles la contribuci\u00f3n que las Fuerzas Armadas han tenido en la\n    limpieza de nuestras costas gallegas, porque al d\u00eda de hoy todav\u00eda no se\n    ha solicitado ni una comparecencia ni se ha presentado una proposici\u00f3n\n    sobre la actividad que han realizado las Fuerzas Armadas en Galicia. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, me da oportunidad, ya\n    que a ustedes parece no interesarles esto, de aclarar al gran ausente, al\n    l\u00edder de la oposici\u00f3n, que desde el 18 de diciembre est\u00e1n las Fuerzas\n    Armadas en Galicia limpiando chapapote. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4, 5], "fuerzas armadas": [0, 1], "ej\u00e9rcito": [2], "apoyo": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las Fuerzas Armadas, se\u00f1or\u00eda, han llevado la peor parte. ...\"", "\"... Esto es en s\u00edntesis, se\u00f1ora diputada, lo que las Fuerzas Armadas hasta\n    este momento est\u00e1n dejando en Galicia. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en medios materiales se han utilizado 11 buques -3\n    anfibios, 2 fragatas y 6 patrulleros-, 9 embarcaciones menores, 15\n    aviones del Ej\u00e9rcito del Aire, 10 helic\u00f3pteros del Ej\u00e9rcito de Tierra y\n    de la Armada, con m\u00e1s de 1.500 horas de vuelo cada uno, 300 veh\u00edculos,\n    20.000 equipos diversos, m\u00e1s de 30.000 raciones de campa\u00f1a para\n    voluntarios y para gente propia y un total de 14.840.000 euros, esfuerzo\n    que hay que agradecer tambi\u00e9n al vicepresidente para Asuntos Econ\u00f3micos y\n    al ministro de Hacienda. ...\"", "\"...  En\n    limpieza de fuel, en localizaci\u00f3n y seguimiento de las manchas, en apoyo\n    a los voluntarios, al propio personal y adem\u00e1s en vigilancia mar\u00edtima en\n    aplicaci\u00f3n de los acuerdos con Francia, que luego se extendieron a otros\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Las Fuerzas Armadas, se\u00f1or\u00eda, han llevado la peor parte. ...\"", "\"... Esto es en s\u00edntesis, se\u00f1ora diputada, lo que las Fuerzas Armadas hasta\n    este momento est\u00e1n dejando en Galicia. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL LITORAL C\u00c1NTABRO COMO\n    CONSECUENCIA DE LOS EFECTOS PRODUCIDOS POR LA CAT\u00c1STROFE DEL \"PRESTIGE\" ...\"", "\"... CU\u00c1L HA SIDO LA\n    PARTICIPACI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN EL LITORAL C\u00c1NTABRO COMO\n    CONSECUENCIA DE LOS EFECTOS PRODUCIDOS POR LA CAT\u00c1STROFE DEL \"PRESTIGE\" ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1, 2], "fuerzas": [3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En Cantabria\n    existe un reconocimiento claro al trabajo realizado, adem\u00e1s del efectuado\n    por la empresa Tragsa y por las Fuerzas Armadas -que he omitido y ahora\n    a\u00f1ado- que est\u00e1n destinadas en Cantabria. ...\"", "\"... Para conocer la importante labor callada y pocas veces reconocida de las\n    Fuerzas Armadas en este terreno formulo mi pregunta. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en el litoral c\u00e1ntabro como\n    consecuencia de los efectos producidos por la cat\u00e1strofe del Prestige? ...\"", "\"... En Cantabria\n    existe un reconocimiento claro al trabajo realizado, adem\u00e1s del efectuado\n    por la empresa Tragsa y por las Fuerzas Armadas -que he omitido y ahora\n    a\u00f1ado- que est\u00e1n destinadas en Cantabria. ...\"", "\"... Para conocer la importante labor callada y pocas veces reconocida de las\n    Fuerzas Armadas en este terreno formulo mi pregunta. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en el litoral c\u00e1ntabro como\n    consecuencia de los efectos producidos por la cat\u00e1strofe del Prestige? ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1, 2, 3], "apoyo": [4], "militares": [0], "buque": [5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ese mismo centro se traslad\u00f3 a partir del d\u00eda 17 de\n    enero al Castilla y desde entonces se ha coordinado all\u00ed directamente la\n    actuaci\u00f3n de m\u00e1s de 14 aeronaves en misiones de reconocimiento computando\n    aviones, helic\u00f3pteros civiles y militares. ...\"", "\"... Como usted mismo ha recordado en su pregunta, desde los primeros d\u00edas del\n    pasado mes de diciembre con car\u00e1cter preventivo enviamos al buque\n    Pizarro, cuando se anunciaba que pod\u00eda llegar el chapapote, con cien\n    infantes de marina y dos helic\u00f3pteros a bordo y adem\u00e1s pusimos a\n    disposici\u00f3n de Cantabria 300 efectivos del Ej\u00e9rcito de Tierra y dos\n    aviones del Ej\u00e9rcito del Aire. ...\"", "\"... En total se ha alcanzado a retirar\n    1.000 toneladas de residuos en Cantabria, se han aplicado efectivos que\n    puedo ampliar en todo el litoral a cien en Asturias, 200 en la propia\n    Cantabria y 250 del Ej\u00e9rcito de Tierra en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... A su vez, con\n    car\u00e1cter de aportaci\u00f3n de material ha habido tres buques anfibios y dos\n    patrulleros con un promedio diario de tres buques en zona, siete aviones\n    del Ej\u00e9rcito del Aire, tres helic\u00f3pteros de la Armada y 30 veh\u00edculos de\n    los distintos ej\u00e9rcitos. ...\"", "\"... Repito, un total de 1.000 efectivos con un\n    promedio diario de 500 en Cantabria, un 50 por ciento dedicado a tareas\n    de limpieza y otro 50 por ciento dedicado a las labores de apoyo. ...\"", "\"... Como usted mismo ha recordado en su pregunta, desde los primeros d\u00edas del\n    pasado mes de diciembre con car\u00e1cter preventivo enviamos al buque\n    Pizarro, cuando se anunciaba que pod\u00eda llegar el chapapote, con cien\n    infantes de marina y dos helic\u00f3pteros a bordo y adem\u00e1s pusimos a\n    disposici\u00f3n de Cantabria 300 efectivos del Ej\u00e9rcito de Tierra y dos\n    aviones del Ej\u00e9rcito del Aire. ...\"", "\"... El 28 del mismo mes de diciembre\n    destac\u00e1bamos el buque de asalto anfibio Galicia en donde se estableci\u00f3,\n    en conexi\u00f3n con el centro de coordinaci\u00f3n de La Coru\u00f1a, un centro de\n    coordinaci\u00f3n operativa integrado para todo el Cant\u00e1brico en las tareas de\n    car\u00e1cter mar\u00edtimo. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA INFORMAR EL\n    GOBIERNO SOBRE LA INTERVENCI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN LAS TAREAS DE\n    AYUDA A LOS AFECTADOS POR EL TEMPORAL DE NIEVE Y LAS INUNDACIONES\n    ACAECIDAS EN EL NORTE DE ESPA\u00d1A ...\"", "\"... PODR\u00cdA INFORMAR EL\n    GOBIERNO SOBRE LA INTERVENCI\u00d3N DE LAS FUERZAS ARMADAS EN LAS TAREAS DE\n    AYUDA A LOS AFECTADOS POR EL TEMPORAL DE NIEVE Y LAS INUNDACIONES\n    ACAECIDAS EN EL NORTE DE ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1, 2], "fuerzas": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso, en un momento en el que\n    puede haber cierta facilidad para el debate demag\u00f3gico, en raz\u00f3n de\n    cu\u00e1les son las principales funciones que tienen encomendadas nuestras\n    Fuerzas Armadas, me parece oportuno preguntar por esa labor, en este caso\n    humanitaria, puertas adentro, fronteras adentro, no solamente de\n    asistencia en situaciones de emergencia y necesidad a terceros pa\u00edses\n    sino tambi\u00e9n dentro de nuestro propio territorio. ...\"", "\"... Es por ello que le\n    formulo la pregunta de cu\u00e1l ha sido el papel desarrollado por las Fuerzas\n    Armadas en esos dispositivos, los cuales -tengo que reconocer- han estado\n    bien coordinados por las distintas delegaciones y subdelegaciones del\n    Gobierno, pero en los que sin duda han tenido un papel relevante, yo\n    dir\u00eda que protagonista y enormemente positivo, nuestras Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Por eso me permito preguntarle cu\u00e1l ha sido la labor que han desarrollado\n    nuestras Fuerzas Armadas en esta situaci\u00f3n excepcional debido al temporal\n    de nieve que ha tenido lugar en las pasadas semanas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, sin duda ninguna situaciones excepcionales como las que se\n    han vivido especialmente en Burgos y casi en conjunto en el norte de\n    Espa\u00f1a en las \u00faltimas semanas requieren actuaciones excepcionales, y ha\n    tenido lugar una actuaci\u00f3n excepcionalmente positiva por las Fuerzas\n    Armadas al atender situaciones muy complejas desde el punto de vista\n    humanitario y desde el punto de vista de asistencia a la poblaci\u00f3n\n    afectada tanto por el temporal de nieve como posteriormente por las\n    consecuencias del deshielo y las riadas. ...\"", "\"... Por eso, en un momento en el que\n    puede haber cierta facilidad para el debate demag\u00f3gico, en raz\u00f3n de\n    cu\u00e1les son las principales funciones que tienen encomendadas nuestras\n    Fuerzas Armadas, me parece oportuno preguntar por esa labor, en este caso\n    humanitaria, puertas adentro, fronteras adentro, no solamente de\n    asistencia en situaciones de emergencia y necesidad a terceros pa\u00edses\n    sino tambi\u00e9n dentro de nuestro propio territorio. ...\"", "\"... Es por ello que le\n    formulo la pregunta de cu\u00e1l ha sido el papel desarrollado por las Fuerzas\n    Armadas en esos dispositivos, los cuales -tengo que reconocer- han estado\n    bien coordinados por las distintas delegaciones y subdelegaciones del\n    Gobierno, pero en los que sin duda han tenido un papel relevante, yo\n    dir\u00eda que protagonista y enormemente positivo, nuestras Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Por eso me permito preguntarle cu\u00e1l ha sido la labor que han desarrollado\n    nuestras Fuerzas Armadas en esta situaci\u00f3n excepcional debido al temporal\n    de nieve que ha tenido lugar en las pasadas semanas. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1], "fuerzas": [4, 5], "defensa": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ha tenido la generosidad de reconocer la\n    labor de las Fuerzas Armadas en este tipo de nuevas misiones m\u00e1s all\u00e1 de\n    nuestras fronteras, como en Chequia o en Mozambique el a\u00f1o pasado, por\n    recordar algunas, y ahora pide cuenta y raz\u00f3n de las que han desarrollado\n    en el norte de Espa\u00f1a\n    con motivo de los \u00faltimos acontecimientos meteorol\u00f3gicos, que vienen a\n    completar el cuadro de la revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de defensa, que se\n    presenta ma\u00f1ana -Dios y Robertson mediante- aqu\u00ed al lado. ...\"", "\"... Vienen a\n    completar las misiones que principalmente desarrollan otros servicios y\n    \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n del Estado, Protecci\u00f3n Civil por ejemplo,\n    que se ha visto obligada a recurrir a trav\u00e9s de las delegaciones de\n    Defensa a las Fuerzas Armadas para completar su acci\u00f3n en \u00e1mbitos como la\n    propia provincia por la que es diputado S.S., la de Burgos, o en general\n    en el norte de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... ha tenido la generosidad de reconocer la\n    labor de las Fuerzas Armadas en este tipo de nuevas misiones m\u00e1s all\u00e1 de\n    nuestras fronteras, como en Chequia o en Mozambique el a\u00f1o pasado, por\n    recordar algunas, y ahora pide cuenta y raz\u00f3n de las que han desarrollado\n    en el norte de Espa\u00f1a\n    con motivo de los \u00faltimos acontecimientos meteorol\u00f3gicos, que vienen a\n    completar el cuadro de la revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de defensa, que se\n    presenta ma\u00f1ana -Dios y Robertson mediante- aqu\u00ed al lado. ...\"", "\"... Vienen a\n    completar las misiones que principalmente desarrollan otros servicios y\n    \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n del Estado, Protecci\u00f3n Civil por ejemplo,\n    que se ha visto obligada a recurrir a trav\u00e9s de las delegaciones de\n    Defensa a las Fuerzas Armadas para completar su acci\u00f3n en \u00e1mbitos como la\n    propia provincia por la que es diputado S.S., la de Burgos, o en general\n    en el norte de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... ha tenido la generosidad de reconocer la\n    labor de las Fuerzas Armadas en este tipo de nuevas misiones m\u00e1s all\u00e1 de\n    nuestras fronteras, como en Chequia o en Mozambique el a\u00f1o pasado, por\n    recordar algunas, y ahora pide cuenta y raz\u00f3n de las que han desarrollado\n    en el norte de Espa\u00f1a\n    con motivo de los \u00faltimos acontecimientos meteorol\u00f3gicos, que vienen a\n    completar el cuadro de la revisi\u00f3n estrat\u00e9gica de defensa, que se\n    presenta ma\u00f1ana -Dios y Robertson mediante- aqu\u00ed al lado. ...\"", "\"... Vienen a\n    completar las misiones que principalmente desarrollan otros servicios y\n    \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n del Estado, Protecci\u00f3n Civil por ejemplo,\n    que se ha visto obligada a recurrir a trav\u00e9s de las delegaciones de\n    Defensa a las Fuerzas Armadas para completar su acci\u00f3n en \u00e1mbitos como la\n    propia provincia por la que es diputado S.S., la de Burgos, o en general\n    en el norte de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  QU\u00c9 INICIATIVAS PIENSA\n    ACOMETER EL GOBIERNO DE CARA A APOYAR LA PARTICIPACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA EN EL VI\n    PROGRAMA MARCO DE LA COMUNIDAD EUROPEA PARA ACCIONES DE INVESTIGACI\u00d3N,\n    DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO Y DEMOSTRACI\u00d3N, DESTINADO A CONTRIBUIR A LA\n    CREACI\u00d3N DEL ESPACIO EUROPEO DE INVESTIGACI\u00d3N Y A LA INNOVACI\u00d3N\n    (2002-2006) ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [6], "proyectos": [7], "innovaci\u00f3n": [4], "comunidad cient\u00edfica": [5], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con cargo a los fondos\n    comunitarios asignados a cada programa-marco se financian acciones y\n    programas o proyectos espec\u00edficos de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica, por lo que dichos programas constituyen una\n    oportunidad muy importante para la comunidad cient\u00edfica y empresarial de\n    los Estados miembros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, resulta del m\u00e1ximo inter\u00e9s la participaci\u00f3n de cient\u00edficos o\n    empresas espa\u00f1olas en los referidos programas de acciones, que lleva\n    consigo, adem\u00e1s del l\u00f3gico retorno econ\u00f3mico, la plena participaci\u00f3n de\n    nuestros centros de investigaci\u00f3n y empresas, incluidas las pyme, en la\n    I+D-I de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda que nos informase de qu\u00e9 iniciativas piensa\n    acometer el Gobierno de cara a apoyar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el VI\n    Programa-Marco de la Uni\u00f3n Europea para acciones de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n destinado a contribuir a la\n    creaci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n en el\n    periodo 2002-2006. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda que nos informase de qu\u00e9 iniciativas piensa\n    acometer el Gobierno de cara a apoyar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el VI\n    Programa-Marco de la Uni\u00f3n Europea para acciones de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n destinado a contribuir a la\n    creaci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n en el\n    periodo 2002-2006. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda que nos informase de qu\u00e9 iniciativas piensa\n    acometer el Gobierno de cara a apoyar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el VI\n    Programa-Marco de la Uni\u00f3n Europea para acciones de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n destinado a contribuir a la\n    creaci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n en el\n    periodo 2002-2006. ...\"", "\"... Con cargo a los fondos\n    comunitarios asignados a cada programa-marco se financian acciones y\n    programas o proyectos espec\u00edficos de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica, por lo que dichos programas constituyen una\n    oportunidad muy importante para la comunidad cient\u00edfica y empresarial de\n    los Estados miembros. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda que nos informase de qu\u00e9 iniciativas piensa\n    acometer el Gobierno de cara a apoyar la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en el VI\n    Programa-Marco de la Uni\u00f3n Europea para acciones de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo tecnol\u00f3gico y demostraci\u00f3n destinado a contribuir a la\n    creaci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n en el\n    periodo 2002-2006. ...\"", "\"... Con cargo a los fondos\n    comunitarios asignados a cada programa-marco se financian acciones y\n    programas o proyectos espec\u00edficos de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica, por lo que dichos programas constituyen una\n    oportunidad muy importante para la comunidad cient\u00edfica y empresarial de\n    los Estados miembros. ...\""]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [5], "proyectos": [6, 7], "organismos p\u00fablicos": [4], "ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por todo ello,\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha puesto en marcha un plan de\n    promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en este VI Programa-Marco, que incluye un\n    conjunto de actuaciones para promocionar la participaci\u00f3n de\n    universidades, organismos p\u00fablicos y empresas espa\u00f1olas en este programa,\n    apoyar la preparaci\u00f3n de propuestas, potenciar los mecanismos de gesti\u00f3n\n    de entidades p\u00fablicas y apoyar las entidades participantes\n    durante la ejecuci\u00f3n de los proyectos. ...\"", "\"... Finalmente, estamos creando un grupo de trabajo\n    espec\u00edfico en el seno del Consejo General de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que\n    establecer\u00e1 asimismo una estrecha coordinaci\u00f3n entre la Oficina Espa\u00f1ola\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y las oficinas de las comunidades aut\u00f3nomas que\n    existen en Bruselas, con el objeto de potenciar el intercambio de\n    informaci\u00f3n y los servicios de b\u00fasqueda de socios. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha puesto en marcha un plan de\n    promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en este VI Programa-Marco, que incluye un\n    conjunto de actuaciones para promocionar la participaci\u00f3n de\n    universidades, organismos p\u00fablicos y empresas espa\u00f1olas en este programa,\n    apoyar la preparaci\u00f3n de propuestas, potenciar los mecanismos de gesti\u00f3n\n    de entidades p\u00fablicas y apoyar las entidades participantes\n    durante la ejecuci\u00f3n de los proyectos. ...\"", "\"... Finalmente, estamos creando un grupo de trabajo\n    espec\u00edfico en el seno del Consejo General de Ciencia y Tecnolog\u00eda, que\n    establecer\u00e1 asimismo una estrecha coordinaci\u00f3n entre la Oficina Espa\u00f1ola\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda y las oficinas de las comunidades aut\u00f3nomas que\n    existen en Bruselas, con el objeto de potenciar el intercambio de\n    informaci\u00f3n y los servicios de b\u00fasqueda de socios. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha puesto en marcha un plan de\n    promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en este VI Programa-Marco, que incluye un\n    conjunto de actuaciones para promocionar la participaci\u00f3n de\n    universidades, organismos p\u00fablicos y empresas espa\u00f1olas en este programa,\n    apoyar la preparaci\u00f3n de propuestas, potenciar los mecanismos de gesti\u00f3n\n    de entidades p\u00fablicas y apoyar las entidades participantes\n    durante la ejecuci\u00f3n de los proyectos. ...\"", "\"... El Gobierno es muy consciente del reto que para la comunidad cient\u00edfica,\n    tecnol\u00f3gica y empresarial espa\u00f1ola supone este VI Programa-Marco de la\n    Uni\u00f3n Europea para el I+D, que contiene novedades importantes en cuanto a\n    concentraci\u00f3n en prioridades y temas seleccionados y tambi\u00e9n en nuevos\n    instrumentos, como los proyectos integrados y redes de excelencia de\n    mayor volumen y ambici\u00f3n que programas-marcos anteriores. ...\"", "\"... El Gobierno es muy consciente del reto que para la comunidad cient\u00edfica,\n    tecnol\u00f3gica y empresarial espa\u00f1ola supone este VI Programa-Marco de la\n    Uni\u00f3n Europea para el I+D, que contiene novedades importantes en cuanto a\n    concentraci\u00f3n en prioridades y temas seleccionados y tambi\u00e9n en nuevos\n    instrumentos, como los proyectos integrados y redes de excelencia de\n    mayor volumen y ambici\u00f3n que programas-marcos anteriores. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ha puesto en marcha un plan de\n    promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n en este VI Programa-Marco, que incluye un\n    conjunto de actuaciones para promocionar la participaci\u00f3n de\n    universidades, organismos p\u00fablicos y empresas espa\u00f1olas en este programa,\n    apoyar la preparaci\u00f3n de propuestas, potenciar los mecanismos de gesti\u00f3n\n    de entidades p\u00fablicas y apoyar las entidades participantes\n    durante la ejecuci\u00f3n de los proyectos. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pretend\u00edamos, se\u00f1or\n    ministro, que las peque\u00f1as asociaciones, aquellas que no tienen \u00e1nimo de\n    lucro, aquellas que no buscan negocio alguno, aquellas que tienen una\n    finalidad cultural y de inter\u00e9s social no tuvieran que presentar\n    declaraci\u00f3n por las rentas exentas. ...\"", "\"... De ah\u00ed que mi grupo plantee la necesidad de reformar ese art\u00edculo y\n    pregunte al Gobierno si tiene previsto modificar el impuesto sobre\n    sociedades para evitar que estas peque\u00f1as asociaciones tengan que\n    declarar por la totalidad de sus rentas.  ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo\n    en que es necesario el control, pero no debemos dirigirlo a esas peque\u00f1as\n    asociaciones. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, seguiremos trabajando\n    para favorecer la fiscalidad de todas las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    pero nuestro trabajo tambi\u00e9n tiene que tener el l\u00edmite de garant\u00eda del\n    cumplimiento de aquellos requisitos que permiten a estas empresas, a\n    estas entidades colectivas encontrar grandes ventajas fiscales para que\n    sirvan, en definitiva, al inter\u00e9s general. ...\"", "\"... Por tanto, seguiremos trabajando\n    para favorecer la fiscalidad de todas las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    pero nuestro trabajo tambi\u00e9n tiene que tener el l\u00edmite de garant\u00eda del\n    cumplimiento de aquellos requisitos que permiten a estas empresas, a\n    estas entidades colectivas encontrar grandes ventajas fiscales para que\n    sirvan, en definitiva, al inter\u00e9s general. ...\"", "\"... Por tanto, seguiremos trabajando\n    para favorecer la fiscalidad de todas las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    pero nuestro trabajo tambi\u00e9n tiene que tener el l\u00edmite de garant\u00eda del\n    cumplimiento de aquellos requisitos que permiten a estas empresas, a\n    estas entidades colectivas encontrar grandes ventajas fiscales para que\n    sirvan, en definitiva, al inter\u00e9s general. ...\""]}, {"words": {"familias": [1, 2], "seguridad social": [4], "vida familiar": [5, 6], "mujeres": [0], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya son realidad el equilibrio\n    presupuestario, la reforma laboral, la rebaja de impuestos, las medidas\n    para conciliar la vida familiar y laboral -el concepto de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral no exist\u00eda antes de la llegada del Partido\n    Popular al Gobierno, que impuls\u00f3 una ley avanzada por consenso de las\n    fuerzas pol\u00edticas-, la excedencia por cuidado de menores o familiares a\n    cargo, la reducci\u00f3n de la jornada laboral por motivos familiares, el\n    coste cero a efectos de sustituciones con motivo de maternidad, la\n    exoneraci\u00f3n de cuotas de la Seguridad Social cuando la mujer se\n    reincorpore al mercado laboral en los dos a\u00f1os siguientes a la\n    maternidad, la exoneraci\u00f3n de cotizaciones a la Seguridad Social durante\n    dos a\u00f1os a desempleadas despu\u00e9s del parto y dos a\u00f1os sin cotizar a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica. ...\"", "\"... Todas estas medidas representan\n    un compromiso constante y reiterado del Partido Popular con nuestra\n    sociedad, especialmente con las familias y la mujer. ...\"", "\"... La gran novedad del\n    nuevo IRPF es la paga de 100 euros mensuales para madres que trabajan\n    fuera del hogar, con hijos menores de tres a\u00f1os, con el prop\u00f3sito de\n    conciliar la vida familiar y laboral y permitir que las familias tengan\n    los hijos que desean. ...\"", "\"... Ya son realidad el equilibrio\n    presupuestario, la reforma laboral, la rebaja de impuestos, las medidas\n    para conciliar la vida familiar y laboral -el concepto de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral no exist\u00eda antes de la llegada del Partido\n    Popular al Gobierno, que impuls\u00f3 una ley avanzada por consenso de las\n    fuerzas pol\u00edticas-, la excedencia por cuidado de menores o familiares a\n    cargo, la reducci\u00f3n de la jornada laboral por motivos familiares, el\n    coste cero a efectos de sustituciones con motivo de maternidad, la\n    exoneraci\u00f3n de cuotas de la Seguridad Social cuando la mujer se\n    reincorpore al mercado laboral en los dos a\u00f1os siguientes a la\n    maternidad, la exoneraci\u00f3n de cotizaciones a la Seguridad Social durante\n    dos a\u00f1os a desempleadas despu\u00e9s del parto y dos a\u00f1os sin cotizar a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica. ...\"", "\"... Ya son realidad el equilibrio\n    presupuestario, la reforma laboral, la rebaja de impuestos, las medidas\n    para conciliar la vida familiar y laboral -el concepto de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral no exist\u00eda antes de la llegada del Partido\n    Popular al Gobierno, que impuls\u00f3 una ley avanzada por consenso de las\n    fuerzas pol\u00edticas-, la excedencia por cuidado de menores o familiares a\n    cargo, la reducci\u00f3n de la jornada laboral por motivos familiares, el\n    coste cero a efectos de sustituciones con motivo de maternidad, la\n    exoneraci\u00f3n de cuotas de la Seguridad Social cuando la mujer se\n    reincorpore al mercado laboral en los dos a\u00f1os siguientes a la\n    maternidad, la exoneraci\u00f3n de cotizaciones a la Seguridad Social durante\n    dos a\u00f1os a desempleadas despu\u00e9s del parto y dos a\u00f1os sin cotizar a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica. ...\"", "\"... Ya son realidad el equilibrio\n    presupuestario, la reforma laboral, la rebaja de impuestos, las medidas\n    para conciliar la vida familiar y laboral -el concepto de conciliaci\u00f3n de\n    la vida familiar y laboral no exist\u00eda antes de la llegada del Partido\n    Popular al Gobierno, que impuls\u00f3 una ley avanzada por consenso de las\n    fuerzas pol\u00edticas-, la excedencia por cuidado de menores o familiares a\n    cargo, la reducci\u00f3n de la jornada laboral por motivos familiares, el\n    coste cero a efectos de sustituciones con motivo de maternidad, la\n    exoneraci\u00f3n de cuotas de la Seguridad Social cuando la mujer se\n    reincorpore al mercado laboral en los dos a\u00f1os siguientes a la\n    maternidad, la exoneraci\u00f3n de cotizaciones a la Seguridad Social durante\n    dos a\u00f1os a desempleadas despu\u00e9s del parto y dos a\u00f1os sin cotizar a las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica. ...\"", "\"... La gran novedad del\n    nuevo IRPF es la paga de 100 euros mensuales para madres que trabajan\n    fuera del hogar, con hijos menores de tres a\u00f1os, con el prop\u00f3sito de\n    conciliar la vida familiar y laboral y permitir que las familias tengan\n    los hijos que desean. ...\""]}, {"words": {"familias": [2], "vida familiar": [3], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el nuevo sistema, el cobro anticipado por la deducci\u00f3n por\n    maternidad est\u00e1 teniendo una gran acogida, de manera que cientos de miles\n    de mujeres que est\u00e1n trabajando compaginan el trabajo fuera del hogar con\n    el hecho de ser madres de hijos menores de tres a\u00f1os, acogi\u00e9ndose a este\n    sistema. ...\"", "\"... ha recordado, en definitiva, esta es una medida\n    estrella del nuevo impuesto sobre la renta que completa las intenciones\n    del Gobierno de propugnar, de impulsar la compatibilidad entre la vida\n    laboral y la vida familiar en Espa\u00f1a, y que se compadece perfectamente\n    con las ayudas a la familia, que se ven claramente impulsadas en el\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, por lo que en muy poco\n    tiempo podr\u00e9 concretar las cifras de mujeres que se han acogido al nuevo\n    sistema y podremos tambi\u00e9n concretar lo que significa el apoyo general\n    del impuesto sobre la renta a la familia espa\u00f1ola con importantes\n    incentivos, especialmente a aquellas familias que tienen hijos menores de\n    tres a\u00f1os a su cargo. ...\"", "\"... ha recordado, en definitiva, esta es una medida\n    estrella del nuevo impuesto sobre la renta que completa las intenciones\n    del Gobierno de propugnar, de impulsar la compatibilidad entre la vida\n    laboral y la vida familiar en Espa\u00f1a, y que se compadece perfectamente\n    con las ayudas a la familia, que se ven claramente impulsadas en el\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, por lo que en muy poco\n    tiempo podr\u00e9 concretar las cifras de mujeres que se han acogido al nuevo\n    sistema y podremos tambi\u00e9n concretar lo que significa el apoyo general\n    del impuesto sobre la renta a la familia espa\u00f1ola con importantes\n    incentivos, especialmente a aquellas familias que tienen hijos menores de\n    tres a\u00f1os a su cargo. ...\"", "\"... ha recordado, en definitiva, esta es una medida\n    estrella del nuevo impuesto sobre la renta que completa las intenciones\n    del Gobierno de propugnar, de impulsar la compatibilidad entre la vida\n    laboral y la vida familiar en Espa\u00f1a, y que se compadece perfectamente\n    con las ayudas a la familia, que se ven claramente impulsadas en el\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, por lo que en muy poco\n    tiempo podr\u00e9 concretar las cifras de mujeres que se han acogido al nuevo\n    sistema y podremos tambi\u00e9n concretar lo que significa el apoyo general\n    del impuesto sobre la renta a la familia espa\u00f1ola con importantes\n    incentivos, especialmente a aquellas familias que tienen hijos menores de\n    tres a\u00f1os a su cargo. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "administraci\u00f3n tributaria": [7], "ley general tributaria": [4, 5, 6], "hacienda p\u00fablica": [0], "hacienda": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, la presencia de\n    Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea,\n    la aplicaci\u00f3n de la Ley 1/1998, de 26 de febrero, conocida como estatuto\n    del contribuyente, y el desarrollo de las nuevas t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas y\n    telem\u00e1ticas que lleva a cabo la Agencia Estatal Tributaria en nuestro\n    derecho fiscal hacen necesaria la aplicaci\u00f3n de una profunda reforma de\n    la Ley General Tributaria vigente, especialmente en el marco de las\n    relaciones entre la Hacienda p\u00fablica y los ciudadanos. ...\"", "\"... La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, la presencia de\n    Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea,\n    la aplicaci\u00f3n de la Ley 1/1998, de 26 de febrero, conocida como estatuto\n    del contribuyente, y el desarrollo de las nuevas t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas y\n    telem\u00e1ticas que lleva a cabo la Agencia Estatal Tributaria en nuestro\n    derecho fiscal hacen necesaria la aplicaci\u00f3n de una profunda reforma de\n    la Ley General Tributaria vigente, especialmente en el marco de las\n    relaciones entre la Hacienda p\u00fablica y los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la actual Ley General Tributaria, de 28 de\n    diciembre de 1963, es una de las pocas leyes en el \u00e1mbito fiscal de\n    origen preconstitucional que con algunas reformas parciales e importantes\n    sigue vigente en nuestros d\u00edas. ...\"", "\"... La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, la presencia de\n    Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea,\n    la aplicaci\u00f3n de la Ley 1/1998, de 26 de febrero, conocida como estatuto\n    del contribuyente, y el desarrollo de las nuevas t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas y\n    telem\u00e1ticas que lleva a cabo la Agencia Estatal Tributaria en nuestro\n    derecho fiscal hacen necesaria la aplicaci\u00f3n de una profunda reforma de\n    la Ley General Tributaria vigente, especialmente en el marco de las\n    relaciones entre la Hacienda p\u00fablica y los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la actual Ley General Tributaria, de 28 de\n    diciembre de 1963, es una de las pocas leyes en el \u00e1mbito fiscal de\n    origen preconstitucional que con algunas reformas parciales e importantes\n    sigue vigente en nuestros d\u00edas. ...\"", "\"... La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, la presencia de\n    Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea,\n    la aplicaci\u00f3n de la Ley 1/1998, de 26 de febrero, conocida como estatuto\n    del contribuyente, y el desarrollo de las nuevas t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas y\n    telem\u00e1ticas que lleva a cabo la Agencia Estatal Tributaria en nuestro\n    derecho fiscal hacen necesaria la aplicaci\u00f3n de una profunda reforma de\n    la Ley General Tributaria vigente, especialmente en el marco de las\n    relaciones entre la Hacienda p\u00fablica y los ciudadanos. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a mejorar la nueva ley general tributaria\n    las relaciones entre el contribuyente y la Administraci\u00f3n tributaria? ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a mejorar la nueva ley general tributaria\n    las relaciones entre el contribuyente y la Administraci\u00f3n tributaria? ...\""]}, {"words": {"agencia": [3], "hacienda": [4], "agencia tributaria": [0], "hacienda p\u00fablica": [2], "fraude": [1], "ley general tributaria": [5], "lucha": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La nueva ley, cuyo\n    primer borrador ya est\u00e1 siendo objeto de examen y estudio en los \u00f3rganos\n    de gobierno, tambi\u00e9n ha sido fruto de una comisi\u00f3n de expertos que la han\n    impulsado en sus elementos fundamentales y que persigue cuatro objetivos:\n    en primer lugar, reforzar las garant\u00edas y la seguridad jur\u00eddica del\n    contribuyente incorporando a la ley el contenido de la Ley 1/1998, de\n    derechos y garant\u00edas; en segundo lugar, modernizar los procedimientos\n    tributarios regulando la utilizaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en cuya\n    implantaci\u00f3n la Agencia Tributaria es pionera; en tercer lugar,\n    intensificar, mejorar la eficacia de la lucha contra el fraude y avanzar\n    en el cobro de las deudas tributarias; por \u00faltimo, disminuir la\n    litigiosidad en materia tributaria. ...\"", "\"... La nueva ley, cuyo\n    primer borrador ya est\u00e1 siendo objeto de examen y estudio en los \u00f3rganos\n    de gobierno, tambi\u00e9n ha sido fruto de una comisi\u00f3n de expertos que la han\n    impulsado en sus elementos fundamentales y que persigue cuatro objetivos:\n    en primer lugar, reforzar las garant\u00edas y la seguridad jur\u00eddica del\n    contribuyente incorporando a la ley el contenido de la Ley 1/1998, de\n    derechos y garant\u00edas; en segundo lugar, modernizar los procedimientos\n    tributarios regulando la utilizaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en cuya\n    implantaci\u00f3n la Agencia Tributaria es pionera; en tercer lugar,\n    intensificar, mejorar la eficacia de la lucha contra el fraude y avanzar\n    en el cobro de las deudas tributarias; por \u00faltimo, disminuir la\n    litigiosidad en materia tributaria. ...\"", "\"... Estamos, por tanto, ante una nueva\n    reforma b\u00e1sica, fundamental de la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola, que completa\n    las reformas de las principales figuras que ha acometido el Gobierno en\n    los \u00faltimos siete a\u00f1os. ...\"", "\"... La nueva ley, cuyo\n    primer borrador ya est\u00e1 siendo objeto de examen y estudio en los \u00f3rganos\n    de gobierno, tambi\u00e9n ha sido fruto de una comisi\u00f3n de expertos que la han\n    impulsado en sus elementos fundamentales y que persigue cuatro objetivos:\n    en primer lugar, reforzar las garant\u00edas y la seguridad jur\u00eddica del\n    contribuyente incorporando a la ley el contenido de la Ley 1/1998, de\n    derechos y garant\u00edas; en segundo lugar, modernizar los procedimientos\n    tributarios regulando la utilizaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en cuya\n    implantaci\u00f3n la Agencia Tributaria es pionera; en tercer lugar,\n    intensificar, mejorar la eficacia de la lucha contra el fraude y avanzar\n    en el cobro de las deudas tributarias; por \u00faltimo, disminuir la\n    litigiosidad en materia tributaria. ...\"", "\"... Estamos, por tanto, ante una nueva\n    reforma b\u00e1sica, fundamental de la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola, que completa\n    las reformas de las principales figuras que ha acometido el Gobierno en\n    los \u00faltimos siete a\u00f1os. ...\"", "\"... ha destacado acertadamente, la nueva ley general tributaria, que\n    vendr\u00e1 a sustituir a la vigente, que data del a\u00f1o 1963, lo que va a\n    suponer es un reequilibrio de la posici\u00f3n del contribuyente en sus\n    relaciones con las administraciones tributarias. ...\"", "\"... La nueva ley, cuyo\n    primer borrador ya est\u00e1 siendo objeto de examen y estudio en los \u00f3rganos\n    de gobierno, tambi\u00e9n ha sido fruto de una comisi\u00f3n de expertos que la han\n    impulsado en sus elementos fundamentales y que persigue cuatro objetivos:\n    en primer lugar, reforzar las garant\u00edas y la seguridad jur\u00eddica del\n    contribuyente incorporando a la ley el contenido de la Ley 1/1998, de\n    derechos y garant\u00edas; en segundo lugar, modernizar los procedimientos\n    tributarios regulando la utilizaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas, en cuya\n    implantaci\u00f3n la Agencia Tributaria es pionera; en tercer lugar,\n    intensificar, mejorar la eficacia de la lucha contra el fraude y avanzar\n    en el cobro de las deudas tributarias; por \u00faltimo, disminuir la\n    litigiosidad en materia tributaria. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La p\u00e9rdida de poder adquisitivo afecta a familias y\n    empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, el ministro de Econom\u00eda afirm\u00f3 que su consolidaci\u00f3n fiscal\n    hac\u00eda compatible crecimiento y control de precios. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    eso supone que la pol\u00edtica tributaria del Gobierno ha contribuido\n    positivamente al crecimiento de la econom\u00eda, a la moderaci\u00f3n de la\n    evoluci\u00f3n de las rentas principales de nuestro pa\u00eds y a que Espa\u00f1a siga\n    ganando posiciones en la convergencia real y en la creaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda, que adem\u00e1s de\n    diputada del Grupo Parlamentario Socialista es profesora de econom\u00eda\n    aplicada, no se habr\u00e1 olvidado de que el impacto de los impuestos\n    indirectos en la inflaci\u00f3n es relativo, dependiendo del comportamiento de\n    la demanda de una econom\u00eda como la espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Una econom\u00eda que\n    precisamente el a\u00f1o 2002 ha crecido gracias a que ha mantenido la demanda\n    interna y el consumo, creciendo en la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro\n    pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N QUE DEFENDER\u00c1 ESPA\u00d1A EN LA PR\u00d3XIMA REUNI\u00d3N DEL\n    CONSEJO DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS SOBRE LA GUERRA DE IRAK ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Afortunadamente, la\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y la decisi\u00f3n democr\u00e1tica de los espa\u00f1oles est\u00e1\n    reflejada en esta C\u00e1mara, y el Gobierno de Espa\u00f1a defender\u00e1 la posici\u00f3n\n    m\u00e1s conveniente para la paz y la seguridad en el mundo. ...\"", "\"...  Afortunadamente, la\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y la decisi\u00f3n democr\u00e1tica de los espa\u00f1oles est\u00e1\n    reflejada en esta C\u00e1mara, y el Gobierno de Espa\u00f1a defender\u00e1 la posici\u00f3n\n    m\u00e1s conveniente para la paz y la seguridad en el mundo. ...\""]}, {"words": {"militares": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a no tiene ning\u00fan\n    compromiso, ni ha asumido ninguna decisi\u00f3n en cuanto a lo que significan\n    movimientos militares. ...\"", "\"... El viernes, despu\u00e9s de escuchar a los inspectores, y teniendo en cuenta\n    todas las resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas,\n    el Gobierno decidir\u00e1. ...\"", "\"... No estar\u00e1 de acuerdo conmigo en que la paz sin seguridad no es posible. ...\"", "\"... Eso no est\u00e1 dispuesto a aceptarlo quien\n    defiende la legalidad internacional y quien quiere defender un mundo de\n    seguridad y de paz, que es como se construye realmente la paz. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A APOYAR EL\n    GOBIERNO EN EL CONSEJO DE SEGURIDAD DE LA ONU UNA RESOLUCI\u00d3N QUE AVALE\n    UNA GUERRA INMEDIATA EN IRAK ...\""]}, {"words": {"militar": [2], "apoyo": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera,\n    que hay una propuesta que est\u00e1 consolid\u00e1ndose encabezada por Francia y\n    Alemania y con el apoyo posible de muchos pa\u00edses del Consejo de\n    Seguridad. ...\"", "\"... Por eso le pregunto cu\u00e1l es hoy su criterio y cu\u00e1l va a ser su\n    opini\u00f3n en el Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... Creo\n    que expres\u00e9 con claridad mi posici\u00f3n, que era no avalar un posible ataque\n    militar al pueblo de Irak para desarmar a Sadam Husein, porque entiendo\n    que es una medida profundamente desproporcionada. ...\"", "\"... La primera,\n    que hay una propuesta que est\u00e1 consolid\u00e1ndose encabezada por Francia y\n    Alemania y con el apoyo posible de muchos pa\u00edses del Consejo de\n    Seguridad. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto le quiero\n    decir que el Gobierno ser\u00e1 coherente con los valores que nosotros\n    defendemos, es decir, la paz, la libertad, el respeto a la legalidad y el\n    derecho a la seguridad en el mundo y por eso nos comprometemos. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le digo que\n    tiene una gran responsabilidad en esa reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad\n    porque lo que ah\u00ed se decida va a marcar el destino para muchos seres\n    humanos y para el mundo. ...\"", "\"... La mejor garant\u00eda de la seguridad, \u00bfsabe cu\u00e1l es, se\u00f1or Aznar? ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... dec\u00eda que le daba igual las resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    las Naciones Unidas, y hoy le da igual lo que digan los inspectores. ...\"", "\"... Vamos a defender la paz, la seguridad y el respeto a la legalidad. ...\"", "\"... La seguridad es la mejor garant\u00eda de la paz. ...\"", "\"... Sin seguridad no puede haber paz y los que\n    trabajan por la seguridad trabajan por la paz, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N DEL CINE ESPA\u00d1OL.\n     ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [38, 39], "cine": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "lenguas": [40], "cine espa\u00f1ol": [41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53], "cultural": [7, 8], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda, quiero agradecerle que se haya\n    prestado a dar la cara hoy por la ausente ministra de Cultura que dentro\n    de una hora va a inaugurar la feria ARCO. ...\"", "\"... No es que tenga inconveniente\n    en debatir con usted cualquier problema que preocupe a los ciudadanos,\n    pero quiero que le traslade a la ministra una preocupaci\u00f3n de esta\n    diputada, la de su ausencia en el mundo de la cultura siempre que no se\n    trate de simples inauguraciones. ...\"", "\"... Un documento que constantemente se\n    remite, adem\u00e1s, a la fuente del Instituto de Cinematograf\u00eda y de las\n    Artes Audiovisuales, dependiente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura. ...\"", "\"... Los del sector reflejan una\n    alarma significativa como para que al menos desde las administraciones\n    nos tomemos el asunto en serio, creo que es as\u00ed, y sobre todo que hagamos\n    balance, si me permite, de la eficacia de la Ley 2001, dos a\u00f1os en vigor,\n    que en la Comisi\u00f3n de Cultura se present\u00f3 como aquella ley que iba a\n    solucionar los problemas del cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Ustedes no tuvieron en\n    cuenta nuestras enmiendas y optaron por lo que llamaron pol\u00edtica de\n    liberalizaci\u00f3n de la cultura, o sea de la inhibici\u00f3n, o sea del abandono\n    de la cultura, a la mano invisible del mercado, que ya le digo, y se lo\n    est\u00e1 diciendo el sector, no est\u00e1 funcionando en nuestro cine, porque la\n    mano del mercado, se\u00f1or Piqu\u00e9, se est\u00e1 demostrando que adem\u00e1s de\n    invisible es inculta. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or Piqu\u00e9, creemos que tenemos que hacer algo\n    desde las administraciones p\u00fablicas y por eso subimos hoy a esta tribuna,\n    porque creemos que hay que conseguir una m\u00ednima limpieza en el juego,\n    estar\u00e1 usted conmigo en eso, y despu\u00e9s, a fin de proteger productos\n    fr\u00e1giles y muy valiosos para nuestra cultura, habr\u00e1 que hacer algo. ...\"", "\"... Finalmente estar\u00e1 usted conmigo en que el apoyo institucional es tambi\u00e9n\n    necesario y que las administraciones deben cumplir con su deber y apoyar\n    la cultura espa\u00f1ola, por ejemplo, exigiendo a la televisi\u00f3n p\u00fablica que\n    programe el buen cine espa\u00f1ol y no la multitud de telefimes con que\n    inunda sus programaci\u00f3n, productos de \u00ednfima calidad, comprados a bulto,\n    en lotes, que ni siquiera incluyen los t\u00edtulos, o garantizando que esa\n    emisi\u00f3n se haga en las mejores franjas horarias. ...\"", "\"... Quiero informarle, por si usted no lo sabe, o si no recordarle, que para\n    los socialistas el cine siempre constituy\u00f3 un sector cultural de capital\n    importancia, que sin olvidar su dimensi\u00f3n econ\u00f3mica, que est\u00e1 ah\u00ed, las\n    pel\u00edculas son un veh\u00edculo privilegiado para la transmisi\u00f3n de nuestras\n    lenguas, de nuestras identidades, de nuestras tradiciones, de nuestras\n    visiones del mundo, de nosotros mismos y que por ello creemos que\n    necesitan una especial atenci\u00f3n normativa y presupuestaria de los poderes\n    p\u00fablicos. ...\"", "\"... Dec\u00edan que lo que hoy se llama diversidad cultural de estos\n    productos, fruto de la creatividad con identificaci\u00f3n de rasgos\n    culturales importantes, no son una mercanc\u00eda m\u00e1s, por lo que no se pueden\n    abandonar a los deseos del libre mercado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero aprovechar que subo a esta tribuna para hablarles de\n    cine, para expresar la satisfacci\u00f3n del Grupo Parlamentario Socialista\n    por esa candidatura al mejor director y al mejor guionista de Pedro\n    Almod\u00f3var. ...\"", "\"... Que su sinton\u00eda con\n    nuestro cine es m\u00e1s bien escasa, hace tres semanas que est\u00e1 muy empe\u00f1ada\n    en demostrarlo, pero huir nunca puede ser la respuesta. ...\"", "\"... Hoy lo va a hacer usted aqu\u00ed por ella, se\u00f1or ministro, y se lo\n    agradezco, pero con ella ni yo ni el cine lo podremos hacer hoy. ...\"", "\"... Como ustedes suponen, esta interpelaci\u00f3n urgente es consecuencia de los\n    preocupantes datos hechos p\u00fablicos por el informe de la academia de\n    nuestro cine del a\u00f1o 2002 el pasado enero. ...\"", "\"... Es una preocupaci\u00f3n de mi\n    grupo que se vio agravada cuando la se\u00f1ora ministra respondi\u00f3 a ello\n    diciendo que no exist\u00eda ninguna crisis, que no hab\u00eda nada cierto de eso\n    que dec\u00edan los profesionales del cine, sino una simple desaceleraci\u00f3n,\n    que se hab\u00eda exagerado por un sector muy proclive a la lamentaci\u00f3n y que\n    sistem\u00e1ticamente busca cobijo en las administraciones p\u00fablicas para salir\n    al paso de sus propias carencias. ...\"", "\"... Incluso la ministra lleg\u00f3 a discutir la\n    veracidad de los datos de la Academia de cine. ...\"", "\"... Quiero empezar\n    por decirle, se\u00f1or ministro, que todos los gobiernos de la democracia\n    hemos tratado de impulsar el cine espa\u00f1ol, ustedes y nosotros. ...\"", "\"... Al margen del t\u00f3pico, se\u00f1or\u00edas, el cine espa\u00f1ol atraviesa hoy una crisis\n    estructural de la que no acaba de\n    salir y que se refleja en esos datos que arrojaba el informe de la\n    Academia de cine. ...\"", "\"... Simplemente me\n    limitar\u00e9 a seguir el gui\u00f3n, se\u00f1or Piqu\u00e9, del documento que han firmado\n    todos los representantes del sector del cine espa\u00f1ol y que imagino que la\n    ministra le ha hecho llegar a usted. ...\"", "\"... Hemos perdido la mitad de los\n    espectadores que ten\u00eda nuestro cine, pero adem\u00e1s la cuota de pantalla,\n    se\u00f1or\u00edas, de nuestras pel\u00edculas con relaci\u00f3n al cine americano ha ca\u00eddo\n    hasta un 13 por ciento, mientras que la del cine americano en las\n    pantallas de nuestro pa\u00eds est\u00e1 sobrepasando ya el 70 por ciento. ...\"", "\"... Los del sector reflejan una\n    alarma significativa como para que al menos desde las administraciones\n    nos tomemos el asunto en serio, creo que es as\u00ed, y sobre todo que hagamos\n    balance, si me permite, de la eficacia de la Ley 2001, dos a\u00f1os en vigor,\n    que en la Comisi\u00f3n de Cultura se present\u00f3 como aquella ley que iba a\n    solucionar los problemas del cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que por experiencia, se\u00f1or Piqu\u00e9, sabemos que el cine espa\u00f1ol no\n    admite ni soluciones instant\u00e1neas ni soluciones milagrosas, que algunas\n    de las f\u00f3rmulas que ensayamos en el pasado no dieron resultado y otras\n    han sido incluso superadas por los profundos cambios del sector en su\n    evoluci\u00f3n o incluso porque los retos son nuevos. ...\"", "\"... Quiero informarle, por si usted no lo sabe, o si no recordarle, que para\n    los socialistas el cine siempre constituy\u00f3 un sector cultural de capital\n    importancia, que sin olvidar su dimensi\u00f3n econ\u00f3mica, que est\u00e1 ah\u00ed, las\n    pel\u00edculas son un veh\u00edculo privilegiado para la transmisi\u00f3n de nuestras\n    lenguas, de nuestras identidades, de nuestras tradiciones, de nuestras\n    visiones del mundo, de nosotros mismos y que por ello creemos que\n    necesitan una especial atenci\u00f3n normativa y presupuestaria de los poderes\n    p\u00fablicos. ...\"", "\"... Por eso le recuerdo que hace dos a\u00f1os, cuando ustedes\n    quer\u00edan hacer una simple ley del cine, los socialistas les ped\u00edamos una\n    ley de promoci\u00f3n y de protecci\u00f3n del cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Ustedes no tuvieron en\n    cuenta nuestras enmiendas y optaron por lo que llamaron pol\u00edtica de\n    liberalizaci\u00f3n de la cultura, o sea de la inhibici\u00f3n, o sea del abandono\n    de la cultura, a la mano invisible del mercado, que ya le digo, y se lo\n    est\u00e1 diciendo el sector, no est\u00e1 funcionando en nuestro cine, porque la\n    mano del mercado, se\u00f1or Piqu\u00e9, se est\u00e1 demostrando que adem\u00e1s de\n    invisible es inculta. ...\"", "\"... \u00bfSabe como titulan, se\u00f1or Piqu\u00e9, su comunicado los representantes de todo\n    el sector del cine espa\u00f1ol? ...\"", "\"... El cine espa\u00f1ol exige un\u00e1nimemente igualdad\n    de condiciones para competir en su propio mercado. ...\"", "\"... Este y no otro, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9, es el meollo de la cuesti\u00f3n, y con su ayuda, la del Partido\n    Popular, el mercado del cine espa\u00f1ol hoy dista mucho de ser un mercado\n    libre. ...\"", "\"... Hace d\u00e9cadas que los franceses se hicieron una pregunta\n    crucial, se\u00f1or\u00edas, que se respondieron afirmativamente y que hoy debemos\n    de hacernos nosotros: \u00bfQueremos o no que haya cine espa\u00f1ol? ...\"", "\"... Se lo digo\n    porque el otro d\u00eda un prestigioso hombre de cine me dec\u00eda que hay pa\u00edses\n    como Ir\u00e1n que tienen durante un a\u00f1o dos buenas pel\u00edculas, dos pel\u00edculas\n    dignas. ...\"", "\"... \u00bfQue es el cine un sector necesitado de ayuda\n    p\u00fablica, como han clamado, a modo de insulto, algunas voces estos \u00faltimos\n    d\u00edas? ...\"", "\"... El\n    presupuesto anual del fondo de protecci\u00f3n del cine espa\u00f1ol ni siquiera\n    llega a tres veces lo que se ha gastado el se\u00f1or Zaplana para hacer\n    autobombo en su campa\u00f1a de autopublicidad. ...\"", "\"... Se lo puedo decir\n    de una manera m\u00e1s grave: con esos 1.200 millones de las antiguas pesetas,\n    se pueden hacer hasta tres pel\u00edculas de presupuesto medio del cine\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... El cine espa\u00f1ol necesita que se cumplan las leyes,\n    estar\u00e1 conmigo, y, por ejemplo, esa obligaci\u00f3n de que las televisiones\n    dediquen el cinco por ciento de su cifra de negocios a la financiaci\u00f3n de\n    largometrajes que ustedes no han hecho nada estos a\u00f1os para que se\n    cumpla. ...\"", "\"... Finalmente estar\u00e1 usted conmigo en que el apoyo institucional es tambi\u00e9n\n    necesario y que las administraciones deben cumplir con su deber y apoyar\n    la cultura espa\u00f1ola, por ejemplo, exigiendo a la televisi\u00f3n p\u00fablica que\n    programe el buen cine espa\u00f1ol y no la multitud de telefimes con que\n    inunda sus programaci\u00f3n, productos de \u00ednfima calidad, comprados a bulto,\n    en lotes, que ni siquiera incluyen los t\u00edtulos, o garantizando que esa\n    emisi\u00f3n se haga en las mejores franjas horarias. ...\"", "\"... Hay otras formas de apoyar nuestro cine en las televisiones como\n    programas monogr\u00e1ficos, como ese fant\u00e1stico D\u00edas de cine que castigan\n    ustedes a horarios inveros\u00edmiles, o estableciendo c\u00f3digos de conducta que\n    hagan que a los espacios de variedades se pueda dedicar, por ejemplo en\n    los estrenos espa\u00f1oles, al menos el mismo tiempo que se dedica a los\n    americanos. ...\"", "\"... El\n    sector nos reclama que hagamos algo y yo le digo que creo que hay que\n    reflexionar, que hay que debatir sobre esos datos, que nuestro sector\n    tiene s\u00edntomas de agotamiento y que hay que reconsiderar nuestro cine en\n    su conjunto. ...\"", "\"... Las espera nuestro cine, que\n    demuestra creatividad y demuestra talento, pero tambi\u00e9n necesidades, y\n    para ello simplemente, se\u00f1or Piqu\u00e9, firmado por todo el sector, nos piden\n    ayuda. ...\"", "\"... Una vez que tenemos el informe de la\n    Academia de cine, se\u00f1or Piqu\u00e9, \u00bfpiensan ustedes hacer algo o piensan\n    seguir inhibi\u00e9ndose al respecto? ...\"", "\"... Que a la ministra de Educaci\u00f3n no le\n    gusta esta C\u00e1mara, hace tres a\u00f1os que lo sabemos. ...\"", "\"... Un documento que constantemente se\n    remite, adem\u00e1s, a la fuente del Instituto de Cinematograf\u00eda y de las\n    Artes Audiovisuales, dependiente del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura. ...\"", "\"... Quiero informarle, por si usted no lo sabe, o si no recordarle, que para\n    los socialistas el cine siempre constituy\u00f3 un sector cultural de capital\n    importancia, que sin olvidar su dimensi\u00f3n econ\u00f3mica, que est\u00e1 ah\u00ed, las\n    pel\u00edculas son un veh\u00edculo privilegiado para la transmisi\u00f3n de nuestras\n    lenguas, de nuestras identidades, de nuestras tradiciones, de nuestras\n    visiones del mundo, de nosotros mismos y que por ello creemos que\n    necesitan una especial atenci\u00f3n normativa y presupuestaria de los poderes\n    p\u00fablicos. ...\"", "\"... Quiero empezar\n    por decirle, se\u00f1or ministro, que todos los gobiernos de la democracia\n    hemos tratado de impulsar el cine espa\u00f1ol, ustedes y nosotros. ...\"", "\"... Al margen del t\u00f3pico, se\u00f1or\u00edas, el cine espa\u00f1ol atraviesa hoy una crisis\n    estructural de la que no acaba de\n    salir y que se refleja en esos datos que arrojaba el informe de la\n    Academia de cine. ...\"", "\"... Simplemente me\n    limitar\u00e9 a seguir el gui\u00f3n, se\u00f1or Piqu\u00e9, del documento que han firmado\n    todos los representantes del sector del cine espa\u00f1ol y que imagino que la\n    ministra le ha hecho llegar a usted. ...\"", "\"... Los del sector reflejan una\n    alarma significativa como para que al menos desde las administraciones\n    nos tomemos el asunto en serio, creo que es as\u00ed, y sobre todo que hagamos\n    balance, si me permite, de la eficacia de la Ley 2001, dos a\u00f1os en vigor,\n    que en la Comisi\u00f3n de Cultura se present\u00f3 como aquella ley que iba a\n    solucionar los problemas del cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que por experiencia, se\u00f1or Piqu\u00e9, sabemos que el cine espa\u00f1ol no\n    admite ni soluciones instant\u00e1neas ni soluciones milagrosas, que algunas\n    de las f\u00f3rmulas que ensayamos en el pasado no dieron resultado y otras\n    han sido incluso superadas por los profundos cambios del sector en su\n    evoluci\u00f3n o incluso porque los retos son nuevos. ...\"", "\"... Por eso le recuerdo que hace dos a\u00f1os, cuando ustedes\n    quer\u00edan hacer una simple ley del cine, los socialistas les ped\u00edamos una\n    ley de promoci\u00f3n y de protecci\u00f3n del cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... \u00bfSabe como titulan, se\u00f1or Piqu\u00e9, su comunicado los representantes de todo\n    el sector del cine espa\u00f1ol? ...\"", "\"... El cine espa\u00f1ol exige un\u00e1nimemente igualdad\n    de condiciones para competir en su propio mercado. ...\"", "\"... Este y no otro, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9, es el meollo de la cuesti\u00f3n, y con su ayuda, la del Partido\n    Popular, el mercado del cine espa\u00f1ol hoy dista mucho de ser un mercado\n    libre. ...\"", "\"... Hace d\u00e9cadas que los franceses se hicieron una pregunta\n    crucial, se\u00f1or\u00edas, que se respondieron afirmativamente y que hoy debemos\n    de hacernos nosotros: \u00bfQueremos o no que haya cine espa\u00f1ol? ...\"", "\"... El\n    presupuesto anual del fondo de protecci\u00f3n del cine espa\u00f1ol ni siquiera\n    llega a tres veces lo que se ha gastado el se\u00f1or Zaplana para hacer\n    autobombo en su campa\u00f1a de autopublicidad. ...\"", "\"... El cine espa\u00f1ol necesita que se cumplan las leyes,\n    estar\u00e1 conmigo, y, por ejemplo, esa obligaci\u00f3n de que las televisiones\n    dediquen el cinco por ciento de su cifra de negocios a la financiaci\u00f3n de\n    largometrajes que ustedes no han hecho nada estos a\u00f1os para que se\n    cumpla. ...\"", "\"... Finalmente estar\u00e1 usted conmigo en que el apoyo institucional es tambi\u00e9n\n    necesario y que las administraciones deben cumplir con su deber y apoyar\n    la cultura espa\u00f1ola, por ejemplo, exigiendo a la televisi\u00f3n p\u00fablica que\n    programe el buen cine espa\u00f1ol y no la multitud de telefimes con que\n    inunda sus programaci\u00f3n, productos de \u00ednfima calidad, comprados a bulto,\n    en lotes, que ni siquiera incluyen los t\u00edtulos, o garantizando que esa\n    emisi\u00f3n se haga en las mejores franjas horarias. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [34, 35, 36, 37, 38, 39], "cine": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "cine espa\u00f1ol": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54], "cultural": [4], "cultura": [0, 1, 2, 3], "pol\u00edtica cultural": [33]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... S\u00e9 muy bien que no es del \u00e1mbito de mi directa\n    competencia, aunque s\u00ed hay competencias que afectan a la industria\n    audiovisual en la industria del cine y por tanto tambi\u00e9n tengo que decir\n    algo particularmente, pero adem\u00e1s lo hago con much\u00edsimo gusto, porque\n    estoy muy orgulloso de la pol\u00edtica del Gobierno en relaci\u00f3n con el sector\n    del cine, y en particular de la ministra de Educaci\u00f3n y Cultura, que si\n    no est\u00e1 aqu\u00ed es porque anunci\u00f3 con suficiente antelaci\u00f3n y con todos los\n    procedimientos reglamentarios pertinentes su ausencia en esta sesi\u00f3n. ...\"", "\"... Yo no creo en la imprudencia de dar respuesta a quince\n    peticiones con horas, porque esas medidas han tenido entrada en el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura hace apenas horas. ...\"", "\"... Le\n    brindo a que cuando est\u00e9n cerrados los datos, a mediados de marzo,\n    volvamos a discutir estas cuestiones y seguramente tendr\u00e1 usted la\n    oportunidad de volv\u00e9rselos a plantear a la ministra de Educaci\u00f3n y\n    Cultura. ...\"", "\"... En ese marco y en ese contexto\n    en favor del cine espa\u00f1ol, en favor de toda la gente que trabaja, en\n    favor de toda la gente que contribuye a eso, en favor de nuestra cultura\n    nos va a encontrar S.S. ...\"", "\"... Despu\u00e9s del mejor a\u00f1o de toda la historia del cine espa\u00f1ol,\n    en funci\u00f3n de unos datos parciales, como ahora le demostrar\u00e9, venir a\n    presentar un panorama que no se ha atrevido a calificar en los mismos\n    t\u00e9rminos que en el texto de su interpelaci\u00f3n, porque ya sabe que no lo\n    puede hacer, diciendo que hay una grave crisis, que todo se ha hecho mal\n    y\n    que la Ley del cine no sirve para nada, no le impresiona a nadie, porque\n    la pol\u00edtica cultural y la pol\u00edtica del cine no se puede basar en la\n    coyuntura. ...\"", "\"... S\u00e9 muy bien que no es del \u00e1mbito de mi directa\n    competencia, aunque s\u00ed hay competencias que afectan a la industria\n    audiovisual en la industria del cine y por tanto tambi\u00e9n tengo que decir\n    algo particularmente, pero adem\u00e1s lo hago con much\u00edsimo gusto, porque\n    estoy muy orgulloso de la pol\u00edtica del Gobierno en relaci\u00f3n con el sector\n    del cine, y en particular de la ministra de Educaci\u00f3n y Cultura, que si\n    no est\u00e1 aqu\u00ed es porque anunci\u00f3 con suficiente antelaci\u00f3n y con todos los\n    procedimientos reglamentarios pertinentes su ausencia en esta sesi\u00f3n. ...\"", "\"... Esta interpelaci\u00f3n, que responde a unos datos de la Academia de cine, que\n    ahora le comentar\u00e9, me hubiera gustado que se la hubiera hecho al\n    Gobierno el a\u00f1o pasado, despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la Ley del cine y\n    teniendo en cuenta que el a\u00f1o pasado fue el mejor de toda la historia del\n    cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Despu\u00e9s del mejor a\u00f1o de toda la historia del cine espa\u00f1ol,\n    en funci\u00f3n de unos datos parciales, como ahora le demostrar\u00e9, venir a\n    presentar un panorama que no se ha atrevido a calificar en los mismos\n    t\u00e9rminos que en el texto de su interpelaci\u00f3n, porque ya sabe que no lo\n    puede hacer, diciendo que hay una grave crisis, que todo se ha hecho mal\n    y\n    que la Ley del cine no sirve para nada, no le impresiona a nadie, porque\n    la pol\u00edtica cultural y la pol\u00edtica del cine no se puede basar en la\n    coyuntura. ...\"", "\"... Es verdad que las cifras del a\u00f1o 2002 hasta hoy, lo que conocemos, son\n    menos espectaculares que en el 2001, pero estamos hablando de unas\n    cifras, y la Academia del cine sabe -no hay ning\u00fan problema en eso- que\n    son de momento estimativas, porque hasta mediados de marzo, por una serie\n    de razones estrictamente t\u00e9cnicas, no tendremos los datos definitivos. ...\"", "\"... Todo el sector cinematogr\u00e1fico conoce perfectamente el alcance real de\n    las cifras de la Academia de cine, y est\u00e1 muy bien. ...\"", "\"... La propia Academia de\n    cine no pretende otra cosa, y ahora se lo intentar\u00e9 demostrar. ...\"", "\"... Por tanto ya le anticipo que\n    no le voy a decir nada, porque si yo le diera respuesta a lo que apenas\n    hace unas horas ha pedido el cine espa\u00f1ol usted me dir\u00eda, con toda la\n    raz\u00f3n, que soy un fr\u00edvolo y no lo vamos a ser desde el Gobierno. ...\"", "\"... Hay un proceso de negociaci\u00f3n y de\n    di\u00e1logo permanente con el sector del cine, en el que yo a veces he\n    participado, y debo decirle que no va mal, y seguiremos por ese camino,\n    pero desde luego sin frivolidades ni superficialidades ni falta de\n    rigor. ...\"", "\"... Las cifras de la Academia de cine es verdad que se\u00f1alan tendencias, y yo\n    estoy convencido, a la vista de esas cifras, que el a\u00f1o 2002 no va a ser\n    tan bueno como el 2001 porque, insisto, fue el mejor a\u00f1o de la historia. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado la academia se\u00f1al\u00f3 que el cine espa\u00f1ol hab\u00eda tenido 20\n    millones de espectadores. ...\"", "\"... Por ejemplo, a largo\n    plazo, entre los a\u00f1os 1990 y 1995 el cine espa\u00f1ol s\u00f3lo mov\u00eda ocho\n    millones de espectadores en nuestro pa\u00eds, cuando ustedes hac\u00edan estas\n    pol\u00edticas tan maravillosas a favor del cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Pues bien, el cine espa\u00f1ol, en 1996, tuvo 10.300.000\n    espectadores; en 1997, 13.900.000; en 1998, 14.100.000; en 1999,\n    18.000.000; en 2000, 13.500.000, es decir, baj\u00f3, pero volvi\u00f3 a subir,\n    como le he dicho, en 2001 hasta esos 26 millones. ...\"", "\"... La Ley\n    del cine, como usted ha dicho, es del a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... A\n    m\u00ed me agrada enormemente que el Partido Socialista haga propuestas, y que\n    las hiciera en su momento, de leyes de protecci\u00f3n del cine todav\u00eda m\u00e1s\n    ambiciosas de lo que planteaba el Gobierno. ...\"", "\"... Me hubiera agradado much\u00edsimo\n    m\u00e1s que hubieran planteado estas ideas en los 13 a\u00f1os que ustedes\n    gobernaron, para seguir apoyando a un cine espa\u00f1ol que en ning\u00fan caso\n    llegaba a los ocho millones de espectadores. ...\"", "\"... En\n    2001 el cine espa\u00f1ol factur\u00f3 110 millones de euros y en 2002, a 15 de\n    diciembre, ya estamos en 81 millones de euros, insisto, con un 20 por\n    ciento de salas sin contabilizar; adem\u00e1s la comparaci\u00f3n con 2001 s\u00f3lo\n    crea confusi\u00f3n, porque las dos pel\u00edculas que antes he mencionado, s\u00f3lo\n    ellas, recaudaron en 2001 nada menos que 48 millones y medio de euros, el\n    44 por ciento del total. ...\"", "\"... Yo no digo que el cine espa\u00f1ol no tenga problemas, que\n    los tiene, y muchos; y no digo que la responsabilidad no sea compartida,\n    de todos. ...\"", "\"... Vamos a seguir trabajando, esperemos a la primera semana de\n    marzo, computemos todos los datos, formulemos una evaluaci\u00f3n serena y\n    sosegada de la situaci\u00f3n real del cine espa\u00f1ol y seguiremos trabajando\n    como lo hemos hecho. ...\"", "\"... Lo que no podemos hacer es insistir en esa crisis de\n    confianza y transmitir a la opini\u00f3n p\u00fablica que el cine espa\u00f1ol est\u00e1 al\n    borde del colapso y que ya no hay manera de sobrevivir, porque no es\n    verdad. ...\"", "\"... que no le haga ese flaco favor a la industria\n    espa\u00f1ola del cine. ...\"", "\"... A mediados de los a\u00f1os noventa no pod\u00edamos hablar propiamente de la\n    industria espa\u00f1ola del cine; hoy s\u00ed que lo podemos hacer. ...\"", "\"... Nunca -se lo\n    voy a decir con toda rotundidad porque creo que no tiene respuesta- se ha\n    apoyado tanto al cine espa\u00f1ol como ahora, desde el Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... La\n    Ley del cine, por primera vez (ustedes tuvieron much\u00edsimos a\u00f1os para\n    poder hacer una ley del cine, de protecci\u00f3n del cine o de lo que usted\n    quiera, pero no lo hicieron) otorga rango legal a las ayudas a la\n    producci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y provee a los productores de un horizonte\n    estable. ...\"", "\"... Le aseguro que en eso estamos de com\u00fan acuerdo con\n    el  sector del cine (la academia, los productores y las operadoras) y\n    estamos trabajando para que se haga consensuada y adecuadamente. ...\"", "\"... Debemos tambi\u00e9n mejorar uno de nuestros principales agujeros desde el\n    punto de vista sectorial, que es el problema que tiene el cine espa\u00f1ol no\n    en la producci\u00f3n ni en el apoyo sino en los canales de distribuci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00c9se\n    es un punto que realmente nos preocupa y que estoy dispuesto a que\n    podamos debatirlo para que entre todos podamos encontrar soluciones\n    adecuadas y a partir de ah\u00ed avanzar, sin vetar el cine americano; no he\n    interpretado eso de sus palabras pero me parecer\u00eda que ser\u00eda un profundo\n    error. ...\"", "\"... Lo que tenemos que hacer es que el cine espa\u00f1ol disponga de\n    estructuras consolidadas de acceso a los mercados para las salas de\n    producci\u00f3n en la televisi\u00f3n y en el v\u00eddeo. ...\"", "\"... En ese marco y en ese contexto\n    en favor del cine espa\u00f1ol, en favor de toda la gente que trabaja, en\n    favor de toda la gente que contribuye a eso, en favor de nuestra cultura\n    nos va a encontrar S.S. ...\"", "\"... Despu\u00e9s del mejor a\u00f1o de toda la historia del cine espa\u00f1ol,\n    en funci\u00f3n de unos datos parciales, como ahora le demostrar\u00e9, venir a\n    presentar un panorama que no se ha atrevido a calificar en los mismos\n    t\u00e9rminos que en el texto de su interpelaci\u00f3n, porque ya sabe que no lo\n    puede hacer, diciendo que hay una grave crisis, que todo se ha hecho mal\n    y\n    que la Ley del cine no sirve para nada, no le impresiona a nadie, porque\n    la pol\u00edtica cultural y la pol\u00edtica del cine no se puede basar en la\n    coyuntura. ...\"", "\"... S\u00e9 muy bien que no es del \u00e1mbito de mi directa\n    competencia, aunque s\u00ed hay competencias que afectan a la industria\n    audiovisual en la industria del cine y por tanto tambi\u00e9n tengo que decir\n    algo particularmente, pero adem\u00e1s lo hago con much\u00edsimo gusto, porque\n    estoy muy orgulloso de la pol\u00edtica del Gobierno en relaci\u00f3n con el sector\n    del cine, y en particular de la ministra de Educaci\u00f3n y Cultura, que si\n    no est\u00e1 aqu\u00ed es porque anunci\u00f3 con suficiente antelaci\u00f3n y con todos los\n    procedimientos reglamentarios pertinentes su ausencia en esta sesi\u00f3n. ...\"", "\"... Su\n    petici\u00f3n de interpelaci\u00f3n es posterior a todos estos procedimientos y por\n    tanto, de la misma manera que usted ha hecho sus comentarios, yo tambi\u00e9n\n    tengo el derecho a pensar que ha presentado esta interpelaci\u00f3n sabiendo\n    que la ministra de Educaci\u00f3n no iba a estar presente (Aplausos.) ...\"", "\"... La ministra de Educaci\u00f3n, y todos la\n    conocemos muy bien, es una persona de coraje que afronta los problemas,\n    que desde luego no tiene ning\u00fan problema en enfrentarse a los mismos y en\n    venir a esta C\u00e1mara a explicar su pol\u00edtica, a defenderla, entre otras\n    cosas porque es una magn\u00edfica pol\u00edtica, y habr\u00e1 ocasi\u00f3n de hacerlo, pero\n    yo lo hago en su nombre hoy con mucho gusto, para hacerle, se\u00f1ora Chac\u00f3n,\n    un primer comentario. ...\"", "\"... Yo no creo en la imprudencia de dar respuesta a quince\n    peticiones con horas, porque esas medidas han tenido entrada en el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura hace apenas horas. ...\"", "\"... Los cines con taquillas informatizadas\n    mandan semanalmente los datos, mediante conexi\u00f3n inform\u00e1tica, a los\n    equipos de ordenadores del Ministerio de Educaci\u00f3n y por tanto sabemos la\n    informaci\u00f3n en tiempo real, pero hay un 20 por ciento de salas que remite\n    los datos manualmente y los vamos a conocer a principios de marzo. ...\"", "\"... Le\n    brindo a que cuando est\u00e9n cerrados los datos, a mediados de marzo,\n    volvamos a discutir estas cuestiones y seguramente tendr\u00e1 usted la\n    oportunidad de volv\u00e9rselos a plantear a la ministra de Educaci\u00f3n y\n    Cultura. ...\"", "\"... Esta interpelaci\u00f3n, que responde a unos datos de la Academia de cine, que\n    ahora le comentar\u00e9, me hubiera gustado que se la hubiera hecho al\n    Gobierno el a\u00f1o pasado, despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la Ley del cine y\n    teniendo en cuenta que el a\u00f1o pasado fue el mejor de toda la historia del\n    cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Despu\u00e9s del mejor a\u00f1o de toda la historia del cine espa\u00f1ol,\n    en funci\u00f3n de unos datos parciales, como ahora le demostrar\u00e9, venir a\n    presentar un panorama que no se ha atrevido a calificar en los mismos\n    t\u00e9rminos que en el texto de su interpelaci\u00f3n, porque ya sabe que no lo\n    puede hacer, diciendo que hay una grave crisis, que todo se ha hecho mal\n    y\n    que la Ley del cine no sirve para nada, no le impresiona a nadie, porque\n    la pol\u00edtica cultural y la pol\u00edtica del cine no se puede basar en la\n    coyuntura. ...\"", "\"... Por tanto ya le anticipo que\n    no le voy a decir nada, porque si yo le diera respuesta a lo que apenas\n    hace unas horas ha pedido el cine espa\u00f1ol usted me dir\u00eda, con toda la\n    raz\u00f3n, que soy un fr\u00edvolo y no lo vamos a ser desde el Gobierno. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado la academia se\u00f1al\u00f3 que el cine espa\u00f1ol hab\u00eda tenido 20\n    millones de espectadores. ...\"", "\"... Por ejemplo, a largo\n    plazo, entre los a\u00f1os 1990 y 1995 el cine espa\u00f1ol s\u00f3lo mov\u00eda ocho\n    millones de espectadores en nuestro pa\u00eds, cuando ustedes hac\u00edan estas\n    pol\u00edticas tan maravillosas a favor del cine espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Pues bien, el cine espa\u00f1ol, en 1996, tuvo 10.300.000\n    espectadores; en 1997, 13.900.000; en 1998, 14.100.000; en 1999,\n    18.000.000; en 2000, 13.500.000, es decir, baj\u00f3, pero volvi\u00f3 a subir,\n    como le he dicho, en 2001 hasta esos 26 millones. ...\"", "\"... Me hubiera agradado much\u00edsimo\n    m\u00e1s que hubieran planteado estas ideas en los 13 a\u00f1os que ustedes\n    gobernaron, para seguir apoyando a un cine espa\u00f1ol que en ning\u00fan caso\n    llegaba a los ocho millones de espectadores. ...\"", "\"... En\n    2001 el cine espa\u00f1ol factur\u00f3 110 millones de euros y en 2002, a 15 de\n    diciembre, ya estamos en 81 millones de euros, insisto, con un 20 por\n    ciento de salas sin contabilizar; adem\u00e1s la comparaci\u00f3n con 2001 s\u00f3lo\n    crea confusi\u00f3n, porque las dos pel\u00edculas que antes he mencionado, s\u00f3lo\n    ellas, recaudaron en 2001 nada menos que 48 millones y medio de euros, el\n    44 por ciento del total. ...\"", "\"... Yo no digo que el cine espa\u00f1ol no tenga problemas, que\n    los tiene, y muchos; y no digo que la responsabilidad no sea compartida,\n    de todos. ...\"", "\"... Vamos a seguir trabajando, esperemos a la primera semana de\n    marzo, computemos todos los datos, formulemos una evaluaci\u00f3n serena y\n    sosegada de la situaci\u00f3n real del cine espa\u00f1ol y seguiremos trabajando\n    como lo hemos hecho. ...\"", "\"... Lo que no podemos hacer es insistir en esa crisis de\n    confianza y transmitir a la opini\u00f3n p\u00fablica que el cine espa\u00f1ol est\u00e1 al\n    borde del colapso y que ya no hay manera de sobrevivir, porque no es\n    verdad. ...\"", "\"... Nunca -se lo\n    voy a decir con toda rotundidad porque creo que no tiene respuesta- se ha\n    apoyado tanto al cine espa\u00f1ol como ahora, desde el Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... Debemos tambi\u00e9n mejorar uno de nuestros principales agujeros desde el\n    punto de vista sectorial, que es el problema que tiene el cine espa\u00f1ol no\n    en la producci\u00f3n ni en el apoyo sino en los canales de distribuci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo que tenemos que hacer es que el cine espa\u00f1ol disponga de\n    estructuras consolidadas de acceso a los mercados para las salas de\n    producci\u00f3n en la televisi\u00f3n y en el v\u00eddeo. ...\"", "\"... En ese marco y en ese contexto\n    en favor del cine espa\u00f1ol, en favor de toda la gente que trabaja, en\n    favor de toda la gente que contribuye a eso, en favor de nuestra cultura\n    nos va a encontrar S.S. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0], "cine": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "lengua oficial": [7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Le pido un aumento sustancial del\n    fondo en relaciones de competencia para garantizar un mercado leal, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9; el mantenimiento de la cuota de pantalla m\u00e1s all\u00e1 de los cinco\n    a\u00f1os a los que se refiere la ley de 2001 y en una ratio de una pel\u00edcula\n    comunitaria por cada dos de terceros pa\u00edses en las ciudades de m\u00e1s de\n    125.000 habitantes; el establecimiento de un gravamen sobre el doblaje a\n    cualquier lengua oficial espa\u00f1ola de pel\u00edculas extranjeras; que las\n    pel\u00edculas comunitarias que permanezcan m\u00e1s de 18 d\u00edas en cartel\n    contabilicen doble en la cuota de pantalla; que las pel\u00edculas no\n    comunitarias que se estrenen en nuestro pa\u00eds hayan sido previamente\n    estrenadas en su pa\u00eds de origen; un impulso pol\u00edtico para que el comit\u00e9\n    de an\u00e1lisis y seguimiento del mercado creado en la Ley de 2001 de fomento\n    y promoci\u00f3n de la cinematograf\u00eda vele eficazmente por esa libre\n    competencia en la producci\u00f3n distribuci\u00f3n y exhibici\u00f3n; un cumplimiento\n    riguroso por parte de su ministerio de sus competencias para que las\n    televisiones cumplan el requisito legal de invertir el 5 por ciento de\n    sus ingresos en la producci\u00f3n de largometrajes; y apoyo institucional, la\n    creaci\u00f3n de un organismo espec\u00edfico, dotado de personal especializado y\n    fondos propios y suficientes para la promoci\u00f3n exterior de nuestro cine,\n    una labor que realiza hoy -y usted lo sabe-, con m\u00e1s empe\u00f1o que fortuna,\n    el ICEX. ...\"", "\"... Sepa que todo eso me lo est\u00e1 llamando\n    usted a m\u00ed, se\u00f1or Piqu\u00e9, por lo que he reflejado de manera estricta\n    respecto de lo que han dicho todas y cada una de las asociaciones y\n    sindicatos con alguna relaci\u00f3n m\u00e1s o menos directa o indirecta con el\n    sector del cine. ...\"", "\"... La Academia de cine, ADIRCE, AISGE,\n    AEC, AITE, ALMA, ARAE, CREA, Comisiones Obreras, UGT, EGEDA, FAPAE,\n    etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1or Piqu\u00e9, me siento muy orgullosa de que usted tenga a bien\n    dedicarme calificativos de alguien profundamente\n    preocupado e implicado en el sector del cine que nos dice que, como\n    m\u00ednimo, estamos entrando en una crisis estructural importante. ...\"", "\"... Primero sali\u00f3 a llamarles llorones a todo el sector y\n    despu\u00e9s, cuando ven\u00eda lo que ven\u00eda en los Goya, se\u00f1or Piqu\u00e9, se apresur\u00f3\n    a reunirse con las asociaciones y dijo que estaba dispuesta a lo que\n    fuera para paliar la grave crisis del cine. ...\"", "\"... Finalmente,\n    nosotros creemos, y eso es lo que trato de decirle, que cuando los\n    \u00faltimos informes arrojan datos preocupantes y por unanimidad todo el\n    sector del cine implicado directa o indirectamente en estos datos nos\n    dice: por favor, hagan ustedes algo, hay que intentar hacerlo. ...\"", "\"... Le pido un aumento sustancial del\n    fondo en relaciones de competencia para garantizar un mercado leal, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9; el mantenimiento de la cuota de pantalla m\u00e1s all\u00e1 de los cinco\n    a\u00f1os a los que se refiere la ley de 2001 y en una ratio de una pel\u00edcula\n    comunitaria por cada dos de terceros pa\u00edses en las ciudades de m\u00e1s de\n    125.000 habitantes; el establecimiento de un gravamen sobre el doblaje a\n    cualquier lengua oficial espa\u00f1ola de pel\u00edculas extranjeras; que las\n    pel\u00edculas comunitarias que permanezcan m\u00e1s de 18 d\u00edas en cartel\n    contabilicen doble en la cuota de pantalla; que las pel\u00edculas no\n    comunitarias que se estrenen en nuestro pa\u00eds hayan sido previamente\n    estrenadas en su pa\u00eds de origen; un impulso pol\u00edtico para que el comit\u00e9\n    de an\u00e1lisis y seguimiento del mercado creado en la Ley de 2001 de fomento\n    y promoci\u00f3n de la cinematograf\u00eda vele eficazmente por esa libre\n    competencia en la producci\u00f3n distribuci\u00f3n y exhibici\u00f3n; un cumplimiento\n    riguroso por parte de su ministerio de sus competencias para que las\n    televisiones cumplan el requisito legal de invertir el 5 por ciento de\n    sus ingresos en la producci\u00f3n de largometrajes; y apoyo institucional, la\n    creaci\u00f3n de un organismo espec\u00edfico, dotado de personal especializado y\n    fondos propios y suficientes para la promoci\u00f3n exterior de nuestro cine,\n    una labor que realiza hoy -y usted lo sabe-, con m\u00e1s empe\u00f1o que fortuna,\n    el ICEX. ...\"", "\"... Le pido un aumento sustancial del\n    fondo en relaciones de competencia para garantizar un mercado leal, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9; el mantenimiento de la cuota de pantalla m\u00e1s all\u00e1 de los cinco\n    a\u00f1os a los que se refiere la ley de 2001 y en una ratio de una pel\u00edcula\n    comunitaria por cada dos de terceros pa\u00edses en las ciudades de m\u00e1s de\n    125.000 habitantes; el establecimiento de un gravamen sobre el doblaje a\n    cualquier lengua oficial espa\u00f1ola de pel\u00edculas extranjeras; que las\n    pel\u00edculas comunitarias que permanezcan m\u00e1s de 18 d\u00edas en cartel\n    contabilicen doble en la cuota de pantalla; que las pel\u00edculas no\n    comunitarias que se estrenen en nuestro pa\u00eds hayan sido previamente\n    estrenadas en su pa\u00eds de origen; un impulso pol\u00edtico para que el comit\u00e9\n    de an\u00e1lisis y seguimiento del mercado creado en la Ley de 2001 de fomento\n    y promoci\u00f3n de la cinematograf\u00eda vele eficazmente por esa libre\n    competencia en la producci\u00f3n distribuci\u00f3n y exhibici\u00f3n; un cumplimiento\n    riguroso por parte de su ministerio de sus competencias para que las\n    televisiones cumplan el requisito legal de invertir el 5 por ciento de\n    sus ingresos en la producci\u00f3n de largometrajes; y apoyo institucional, la\n    creaci\u00f3n de un organismo espec\u00edfico, dotado de personal especializado y\n    fondos propios y suficientes para la promoci\u00f3n exterior de nuestro cine,\n    una labor que realiza hoy -y usted lo sabe-, con m\u00e1s empe\u00f1o que fortuna,\n    el ICEX. ...\""]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ese es el\n    mensaje que quiero subrayar y estaremos dispuestos a dialogar en\n    beneficio de nuestro cine. ...\""]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [11, 12], "educaci\u00f3n": [10], "cine": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Eso es exactamente\n    lo que pretendi\u00f3 el Gobierno con la Ley del cine y es exactamente lo que\n    pretende todos los d\u00edas el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, ya que es\n    directamente responsable de seguir apoyando a un sector que efectivamente\n    ha tenido un a\u00f1o peor que el anterior, pero no deja de ser el segundo\n    mejor a\u00f1o de toda su historia y tiene que seguir trabajando y avanzando,\n    haciendo frente a una competencia absolutamente brutal, al igual que\n    tienen que hacerlo todos los dem\u00e1s pa\u00edses. ...\"", "\"... El Gobierno\n    est\u00e1 abierto completamente -as\u00ed lo ha manifestado la ministra- a apoyar\n    la industria del cine espa\u00f1ol, a hacerlo en t\u00e9rminos razonables y a tener\n    en cuenta cu\u00e1l es su situaci\u00f3n y cu\u00e1les son las circunstancias concretas\n    y objetivas que en cada momento tenemos que manejar. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed he\n    dicho es que la aproximaci\u00f3n a determinados temas tiene que hacerse de\n    manera l\u00f3gica, coherente, rigurosa y no fr\u00edvola, y la forma de hacerlo es\n    precisamente teniendo en cuenta un dato elemental y es que, siendo el a\u00f1o\n    2002 peor que el 2001, ha sido mejor que el a\u00f1o 2000 y a su vez el a\u00f1o\n    2000 fue el mejor de toda la historia del cine. ...\"", "\"... Los profesionales del cine no opinan lo\n    mismo en cuanto a la calidad de las pel\u00edculas que produce el propio\n    sector y es que estamos hablando de cosas muy subjetivas. ...\"", "\"... Otra cosa es que haya un planteamiento general, no discriminatorio, de\n    apoyo a la industria y al sector del cine de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Eso es exactamente\n    lo que pretendi\u00f3 el Gobierno con la Ley del cine y es exactamente lo que\n    pretende todos los d\u00edas el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, ya que es\n    directamente responsable de seguir apoyando a un sector que efectivamente\n    ha tenido un a\u00f1o peor que el anterior, pero no deja de ser el segundo\n    mejor a\u00f1o de toda su historia y tiene que seguir trabajando y avanzando,\n    haciendo frente a una competencia absolutamente brutal, al igual que\n    tienen que hacerlo todos los dem\u00e1s pa\u00edses. ...\"", "\"... Se trata de la competencia de\n    Hollywood, de la competencia del cine  norteamericano, de la competencia\n    de las majors. ...\"", "\"... Yo le invito a ver todas esas medidas que usted ha descrito en la apertura\n    del Gobierno y todas las que presenta la Academia de cine, que son 15,\n    pero tambi\u00e9n le digo que las cosas no se pueden resolver en unos minutos,\n    sino que hay que verlas una por una y averiguar qu\u00e9 consecuencias tienen\n    y si se pueden modificar. ...\"", "\"... Los sectores siempre piden todo lo que tienen\n    por conveniente, como es natural, y por ejemplo es verdad que durante la\n    \u00e9poca del Gobierno socialista la siderurgia nos costaba much\u00edsimo dinero\n    y ahora, afortunadamente, desde hace muchos a\u00f1os, ya no nos cuesta ni un\n    c\u00e9ntimo, pero el cine siempre nos va a costar dinero. ...\"", "\"... De lo que se trata\n    es de que ese dinero que nos cuesta sea en beneficio del cine espa\u00f1ol, de\n    su calidad, del n\u00famero de espectadores, de su proyecci\u00f3n internacional, y\n    para eso hace falta el concurso de todos y que nos pongamos de acuerdo\n    los profesionales del cine, los productores y las administraciones\n    p\u00fablicas competentes, en general todos los actores implicados. ...\"", "\"... Eso es exactamente\n    lo que pretendi\u00f3 el Gobierno con la Ley del cine y es exactamente lo que\n    pretende todos los d\u00edas el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, ya que es\n    directamente responsable de seguir apoyando a un sector que efectivamente\n    ha tenido un a\u00f1o peor que el anterior, pero no deja de ser el segundo\n    mejor a\u00f1o de toda su historia y tiene que seguir trabajando y avanzando,\n    haciendo frente a una competencia absolutamente brutal, al igual que\n    tienen que hacerlo todos los dem\u00e1s pa\u00edses. ...\"", "\"... El Gobierno\n    est\u00e1 abierto completamente -as\u00ed lo ha manifestado la ministra- a apoyar\n    la industria del cine espa\u00f1ol, a hacerlo en t\u00e9rminos razonables y a tener\n    en cuenta cu\u00e1l es su situaci\u00f3n y cu\u00e1les son las circunstancias concretas\n    y objetivas que en cada momento tenemos que manejar. ...\"", "\"... De lo que se trata\n    es de que ese dinero que nos cuesta sea en beneficio del cine espa\u00f1ol, de\n    su calidad, del n\u00famero de espectadores, de su proyecci\u00f3n internacional, y\n    para eso hace falta el concurso de todos y que nos pongamos de acuerdo\n    los profesionales del cine, los productores y las administraciones\n    p\u00fablicas competentes, en general todos los actores implicados. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA FISCALIDAD DE LAS\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS Y DE LOS AUT\u00d3NOMOS.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA FISCALIDAD DE LAS\n    PEQUE\u00d1AS Y MEDIANAS EMPRESAS Y DE LOS AUT\u00d3NOMOS.  ...\""]}, {"words": {"empresa": [21], "medianas empresas": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "peque\u00f1as": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49], "actividad econ\u00f3mica": [51], "actividad": [37], "econom\u00eda": [24, 25, 26, 27, 28], "trabajadores aut\u00f3nomos": [50], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas espa\u00f1olas": [12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [22, 23], "aut\u00f3nomos": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"", "\"... y que se producir\u00e1 la semana que viene a trav\u00e9s de\n    una moci\u00f3n, podr\u00eda ser proponer una rebaja de la fiscalidad para todas\n    aquellas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Quiero\n    decirles que el 94 por ciento de las empresas que componen el tejido\n    productivo espa\u00f1ol tienen solamente entre 1 y 10 trabajadores, que\n    solamente el 5 por ciento de las empresas espa\u00f1olas tienen de 10 a 50\n    trabajadores y que solamente el 1 por ciento de las empresas espa\u00f1olas\n    tiene m\u00e1s de 50 trabajadores; o sea, que si hacemos un peque\u00f1o c\u00e1lculo\n    aritm\u00e9tico de estas cifras, podemos llegar a la conclusi\u00f3n de que el 99\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas tienen menos de 50 trabajadores. ...\"", "\"... Por este motivo, desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pretendemos -no solamente en el d\u00eda de hoy, sino que\n    si se analiza la trayectoria de nuestro grupo parlamentario se puede ver\n    que desde hace much\u00edsimas legislaturas- que se siga actuando\n    selectivamente hacia una mejora de la fiscalidad de este tejido\n    empresarial, porque  -repito- el 99 por ciento de las empresas, en todo\n    el segmento laboral del Estado espa\u00f1ol, da ocupaci\u00f3n a menos de 50\n    trabajadores. ...\"", "\"... Si hacemos un breve an\u00e1lisis de\n    cu\u00e1l es la fiscalidad en el segmento de las microempresas, de los\n    emprendedores y de las peque\u00f1as y medianas empresas en Europa, llegamos a\n    una conclusi\u00f3n. ...\"", "\"... A lo largo de estos \u00faltimos meses, la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses que componen la Uni\u00f3n Europea, y que no dejan de ser competidores\n    de Espa\u00f1a en operaciones comerciales intracomunitarias, van en la\n    direcci\u00f3n de rebajar la fiscalidad para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Concretamente, Irlanda reducir\u00e1 el impuesto de sociedades de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas al 12,5 por ciento. ...\"", "\"... En el Reino Unido, hace\n    poqu\u00edsimos meses, y por lo que se refiere a las microempresas y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, se redujo el impuesto de los beneficios del\n    23 al 19 por ciento. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en B\u00e9lgica, como ejemplo ilustrativo, se ha\n    producido una reducci\u00f3n impositiva muy importante para todas aquellas\n    empresas que facturan menos de 300.000 euros, llegando incluso en algunos\n    impuestos a una tributaci\u00f3n del cero por ciento. ...\"", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"", "\"... Pensamos sinceramente que en este\n    aspecto tienen una patata caliente que tendr\u00e1n que resolver r\u00e1pidamente,\n    ya que se han creado unas expectativas tan importantes respecto a las\n    conclusiones que se adoptaron que creemos que no puede existir m\u00e1s\n    dilaci\u00f3n para que el Gobierno cumpla todos aquellos aspectos\n    significativos de las mismas, como que al cuarto d\u00eda de estar de baja,\n    los aut\u00f3nomos que quieran cotizar voluntariamente puedan cobrar su\n    prestaci\u00f3n, as\u00ed como la creaci\u00f3n del fondo de garant\u00eda para determinados\n    supuestos de cierre de algunas empresas por motivos objetivos, as\u00ed como\n    que exista la posibilidad real de poder contratar a los familiares hasta\n    el segundo nivel, como la esposa, esposo o los hijos, dentro del r\u00e9gimen\n    de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Quiero\n    decirles que el 94 por ciento de las empresas que componen el tejido\n    productivo espa\u00f1ol tienen solamente entre 1 y 10 trabajadores, que\n    solamente el 5 por ciento de las empresas espa\u00f1olas tienen de 10 a 50\n    trabajadores y que solamente el 1 por ciento de las empresas espa\u00f1olas\n    tiene m\u00e1s de 50 trabajadores; o sea, que si hacemos un peque\u00f1o c\u00e1lculo\n    aritm\u00e9tico de estas cifras, podemos llegar a la conclusi\u00f3n de que el 99\n    por ciento de las empresas espa\u00f1olas tienen menos de 50 trabajadores. ...\"", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"", "\"... y que se producir\u00e1 la semana que viene a trav\u00e9s de\n    una moci\u00f3n, podr\u00eda ser proponer una rebaja de la fiscalidad para todas\n    aquellas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Si hacemos un breve an\u00e1lisis de\n    cu\u00e1l es la fiscalidad en el segmento de las microempresas, de los\n    emprendedores y de las peque\u00f1as y medianas empresas en Europa, llegamos a\n    una conclusi\u00f3n. ...\"", "\"... A lo largo de estos \u00faltimos meses, la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses que componen la Uni\u00f3n Europea, y que no dejan de ser competidores\n    de Espa\u00f1a en operaciones comerciales intracomunitarias, van en la\n    direcci\u00f3n de rebajar la fiscalidad para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Concretamente, Irlanda reducir\u00e1 el impuesto de sociedades de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas al 12,5 por ciento. ...\"", "\"... En el Reino Unido, hace\n    poqu\u00edsimos meses, y por lo que se refiere a las microempresas y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, se redujo el impuesto de los beneficios del\n    23 al 19 por ciento. ...\"", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"", "\"... Esta cuesti\u00f3n tiene su importancia, y no deja de ser objetiva\n    para una gran compa\u00f1\u00eda, pero cuando hablamos de compa\u00f1\u00edas cuya\n    facturaci\u00f3n puede llegar a superar el mill\u00f3n de euros, estamos ante unas\n    retenciones muy punitivas y en cualquier caso no dejan que la empresa\n    se desarrolle dentro de un clima de consideraci\u00f3n econ\u00f3mica como el que\n    pueden tener otras compa\u00f1\u00edas de nuestro entorno europeo. ...\"", "\"... El tercer motivo por el que presentamos esta interpelaci\u00f3n es porque\n    pensamos, se\u00f1or ministro, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos\n    existe todav\u00eda un margen fiscal considerable para poder rebajar la\n    presi\u00f3n fiscal a todo este conjunto de la econom\u00eda productiva, como son\n    los emprendedores, las microempresas, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... Es evidente que la\n    desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica registrada este \u00faltimo ejercicio ha tenido\n    consecuencias negativas sobre las perspectivas empresariales y sobre la\n    inversi\u00f3n y la formaci\u00f3n bruta de capital fijo, lo que parece traducirse\n    en una menor creaci\u00f3n de empleo, que es algo que desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 consideramos que tiene que ser irrenunciable para nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Por ello, a pesar de las perspectivas ligeramente optimistas, minimizadas\n    por el actual clima de incertidumbre econ\u00f3mica y, por qu\u00e9 no decirlo,\n    tambi\u00e9n por el ambiente b\u00e9lico internacional que se prev\u00e9 a lo largo de\n    este ejercicio, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quiere seguir apostando, influyendo y\n    presionando para que desde los poderes p\u00fablicos se puedan potenciar todos\n    aquellos agentes que, en mayor medida, puedan contribuir a seguir\n    generando empleo y a seguir impulsando la inversi\u00f3n, pues en estos\n    momentos son el motor de la econom\u00eda productiva. ...\"", "\"... El tercer motivo por el que presentamos esta interpelaci\u00f3n es porque\n    pensamos, se\u00f1or ministro, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos\n    existe todav\u00eda un margen fiscal considerable para poder rebajar la\n    presi\u00f3n fiscal a todo este conjunto de la econom\u00eda productiva, como son\n    los emprendedores, las microempresas, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, con el objetivo de generar\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n, con el objetivo de seguir generando inversi\u00f3n para que la\n    econom\u00eda pueda crecer dentro de lo previsto en los \u00faltimos Presupuestos\n    Generales del Estado, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) ha presentado esta iniciativa, esperando contar, como ha sido hasta\n    la fecha, con la sensibilidad del Gobierno en todos aquellos aspectos\n    econ\u00f3micos ligados a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado esta interpelaci\u00f3n urgente\n    sobre las medidas que piensa adoptar el Gobierno para poder mejorar la\n    fiscalidad de las microempresas, de las pymes, de los aut\u00f3nomos y de los\n    emprendedores, b\u00e1sicamente por tres motivos. ...\"", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"", "\"... El tercer motivo por el que presentamos esta interpelaci\u00f3n es porque\n    pensamos, se\u00f1or ministro, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos\n    existe todav\u00eda un margen fiscal considerable para poder rebajar la\n    presi\u00f3n fiscal a todo este conjunto de la econom\u00eda productiva, como son\n    los emprendedores, las microempresas, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quisiera hacerle una peque\u00f1a reflexi\u00f3n, se\u00f1or ministro, respecto a\n    un colectivo tan importante como el de los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"", "\"... La realidad, se\u00f1or ministro, es que el\n    sector de los aut\u00f3nomos, que son alrededor de dos millones y medio de\n    trabajadores en Espa\u00f1a, est\u00e1 expectante, ya que las conclusiones de esta\n    subcomisi\u00f3n -conclusiones muy importante y que han gozado del apoyo de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, juntamente con el del Grupo Parlamentario Popular-\n    todav\u00eda no se han hecho realidad. ...\"", "\"... Pensamos sinceramente que en este\n    aspecto tienen una patata caliente que tendr\u00e1n que resolver r\u00e1pidamente,\n    ya que se han creado unas expectativas tan importantes respecto a las\n    conclusiones que se adoptaron que creemos que no puede existir m\u00e1s\n    dilaci\u00f3n para que el Gobierno cumpla todos aquellos aspectos\n    significativos de las mismas, como que al cuarto d\u00eda de estar de baja,\n    los aut\u00f3nomos que quieran cotizar voluntariamente puedan cobrar su\n    prestaci\u00f3n, as\u00ed como la creaci\u00f3n del fondo de garant\u00eda para determinados\n    supuestos de cierre de algunas empresas por motivos objetivos, as\u00ed como\n    que exista la posibilidad real de poder contratar a los familiares hasta\n    el segundo nivel, como la esposa, esposo o los hijos, dentro del r\u00e9gimen\n    de la Seguridad Social. ...\"", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\"", "\"... y que se producir\u00e1 la semana que viene a trav\u00e9s de\n    una moci\u00f3n, podr\u00eda ser proponer una rebaja de la fiscalidad para todas\n    aquellas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Si hacemos un breve an\u00e1lisis de\n    cu\u00e1l es la fiscalidad en el segmento de las microempresas, de los\n    emprendedores y de las peque\u00f1as y medianas empresas en Europa, llegamos a\n    una conclusi\u00f3n. ...\"", "\"... A lo largo de estos \u00faltimos meses, la mayor\u00eda de los\n    pa\u00edses que componen la Uni\u00f3n Europea, y que no dejan de ser competidores\n    de Espa\u00f1a en operaciones comerciales intracomunitarias, van en la\n    direcci\u00f3n de rebajar la fiscalidad para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Concretamente, Irlanda reducir\u00e1 el impuesto de sociedades de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas al 12,5 por ciento. ...\"", "\"... En el Reino Unido, hace\n    poqu\u00edsimos meses, y por lo que se refiere a las microempresas y a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, se redujo el impuesto de los beneficios del\n    23 al 19 por ciento. ...\"", "\"... El tercer motivo por el que presentamos esta interpelaci\u00f3n es porque\n    pensamos, se\u00f1or ministro, que en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos\n    existe todav\u00eda un margen fiscal considerable para poder rebajar la\n    presi\u00f3n fiscal a todo este conjunto de la econom\u00eda productiva, como son\n    los emprendedores, las microempresas, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Pero como creemos que lo pasado ya es historia\n    y hemos de abordar el presente y el futuro, y dado que existe un colch\u00f3n\n    suficiente en la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos, pensamos que\n    podr\u00edamos abordar esta peque\u00f1a rebaja fiscal para todo este colectivo tan\n    importante de las microempresas, emprendedores, aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"", "\"... En el cap\u00edtulo fiscal de las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas existe tambi\u00e9n\n    un margen suficiente para poder rebajar la tributaci\u00f3n sobre el impuesto\n    de beneficios, o ampliar dentro del l\u00edmite del 30 por ciento todas\n    aquellas compa\u00f1\u00edas que puedan superar la facturaci\u00f3n que acordamos en la\n    \u00faltima Ley General Presupuestaria. ...\"", "\"... Es muy necesario abordar una rebaja\n    significativa de todas aquellas retenciones que puedan afectar a los\n    administradores o consejeros de las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas, que\n    como usted sabe, se\u00f1or ministro, hoy est\u00e1n afectadas con el 35 por\n    ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, con el objetivo de generar\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n, con el objetivo de seguir generando inversi\u00f3n para que la\n    econom\u00eda pueda crecer dentro de lo previsto en los \u00faltimos Presupuestos\n    Generales del Estado, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) ha presentado esta iniciativa, esperando contar, como ha sido hasta\n    la fecha, con la sensibilidad del Gobierno en todos aquellos aspectos\n    econ\u00f3micos ligados a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... En este \u00faltimo a\u00f1o\n    hemos trabajado en la subcomisi\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas,\n    emprendedores y trabajadores aut\u00f3nomos y hemos llegado a unas\n    conclusiones muy importantes. ...\"", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 queremos trabajar para seguir potenciando de una manera decidida\n    todas aquellas iniciativas que generen m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que den\n    m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, por ello, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro,\n    el resultado de las mismas no puede ser otro que el de seguir en la\n    direcci\u00f3n de mejorar la fiscalidad de las peque\u00f1as y medianas empresas,\n    de las microempresas, de los aut\u00f3nomos y seguir contribuyendo a generar\n    un mayor marco de actuaci\u00f3n para aquel colectivo tan importante de\n    j\u00f3venes que despu\u00e9s de terminar sus estudios profesionales o\n    universitarios quiera seguir la senda emprendedora el d\u00eda de ma\u00f1ana. ...\""]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "medianas empresas": [11, 12, 13], "peque\u00f1as": [42, 43, 44, 45, 46, 47], "actividad econ\u00f3mica": [50], "actividad": [40, 41], "econom\u00eda": [31, 32], "trabajadores aut\u00f3nomos": [48, 49], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [24], "peque\u00f1as empresas": [33, 34], "aut\u00f3nomos": [35, 36, 37, 38, 39], "mediana empresa": [25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... El objetivo de crear\n    empleo tiene que arrancar o partir del reconocimiento de que los\n    principales creadores de empleo en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo\n    desarrollado son las peque\u00f1as empresas. ...\"", "\"... Por eso las peque\u00f1as empresas son\n    los agentes principales de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica y el \u00e9xito, la\n    eficacia de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1 ligado al suyo. ...\"", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"", "\"... Actualmente existen aproximadamente dos millones y\n    medio de pymes, incluyendo a los aut\u00f3nomos, de las cuales 250.000\n    empresas se han creado en los \u00faltimos seis a\u00f1os. ...\"", "\"... Para la peque\u00f1a y mediana empresa es especialmente eficaz la estabilidad\n    macroecon\u00f3mica, objetivo al que servimos mediante la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico y el incremento de ahorro p\u00fablico, que promueven la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s y facilitan la financiaci\u00f3n de nuestras\n    empresas; mediante el establecimiento de medidas liberalizadoras en\n    sectores estrat\u00e9gicos, que est\u00e1n mejorando la calidad y reducen el coste\n    de bienes y servicios b\u00e1sicos de estas empresas, y mediante el impulso de\n    la moderaci\u00f3n salarial, conseguida a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y de la\n    negociaci\u00f3n colectiva, favoreciendo el clima de paz social. ...\"", "\"... En el\n    impuesto de sucesiones y donaciones se ha establecido una bonificaci\u00f3n\n    del 95 por ciento por la transmisi\u00f3n por herencia o donaci\u00f3n de empresas\n    familiares. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de impuestos sobre sociedades, hay que recordar la reducci\u00f3n\n    del tipo de gravamen del impuesto de sociedades para los primeros\n    90.151,82 euros de beneficio de las empresas con un volumen de negocio\n    inferior a cinco millones de euros. ...\"", "\"... El Gobierno, consciente de la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas como generadoras de inversi\u00f3n y empleo y de la influencia del\n    sistema fiscal en los costes de las empresas, est\u00e1 adecuando desde 1996\n    la fiscalidad a la realidad econ\u00f3mica de nuestras pymes. ...\"", "\"... El\n    objetivo de esta ley es la mejora de las condiciones necesarias para la\n    creaci\u00f3n de empresas, especialmente las de reducida dimensi\u00f3n, mediante\n    la simplificaci\u00f3n del marco administrativo y reglamentario que regula su\n    creaci\u00f3n. ...\"", "\"... Es necesario potenciar y reforzar los\n    mecanismos de colaboraci\u00f3n con los contribuyentes incorporando las nuevas\n    tecnolog\u00edas inform\u00e1ticas y telem\u00e1ticas, haciendo m\u00e1s f\u00e1cil y sencillo a\n    los ciudadanos, especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, el\n    cumplimiento de sus obligaciones tributarias; introducir mecanismos que\n    faciliten la lucha contra el fraude fiscal y mejorar el cuadro\n    sancionador, reforzando la presunci\u00f3n de inocencia y buena fe del\n    contribuyente. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"", "\"... Es necesario potenciar y reforzar los\n    mecanismos de colaboraci\u00f3n con los contribuyentes incorporando las nuevas\n    tecnolog\u00edas inform\u00e1ticas y telem\u00e1ticas, haciendo m\u00e1s f\u00e1cil y sencillo a\n    los ciudadanos, especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, el\n    cumplimiento de sus obligaciones tributarias; introducir mecanismos que\n    faciliten la lucha contra el fraude fiscal y mejorar el cuadro\n    sancionador, reforzando la presunci\u00f3n de inocencia y buena fe del\n    contribuyente. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, de los 4 millones de empleos\n    creados desde el a\u00f1o 1996, m\u00e1s del 70 por ciento lo ha creado la peque\u00f1a\n    y mediana empresa. ...\"", "\"... El Gobierno, siendo consciente de que ese apoyo a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa es imprescindible para el fortalecimiento de nuestra\n    econom\u00eda, la generaci\u00f3n de riqueza y la generaci\u00f3n de empleo, orienta\n    hacia ella los elementos principales de su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Para la peque\u00f1a y mediana empresa es especialmente eficaz la estabilidad\n    macroecon\u00f3mica, objetivo al que servimos mediante la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico y el incremento de ahorro p\u00fablico, que promueven la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s y facilitan la financiaci\u00f3n de nuestras\n    empresas; mediante el establecimiento de medidas liberalizadoras en\n    sectores estrat\u00e9gicos, que est\u00e1n mejorando la calidad y reducen el coste\n    de bienes y servicios b\u00e1sicos de estas empresas, y mediante el impulso de\n    la moderaci\u00f3n salarial, conseguida a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y de la\n    negociaci\u00f3n colectiva, favoreciendo el clima de paz social. ...\"", "\"... En junio de 1996 el primer Gobierno del Partido Popular cre\u00f3 la comisi\u00f3n\n    interministerial para el estudio y propuestas de medidas sobre fiscalidad\n    de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... En el\n    IRPF con la reducci\u00f3n del tipo para los incrementos de patrimonio de\n    empresarios o profesionales; con la creaci\u00f3n de la estimaci\u00f3n directa\n    simplificada en el IRPF; con la modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n\n    objetiva en el IRPF, que pretende dar una mayor aproximaci\u00f3n a la\n    realidad de la empresa y favorecer la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... La reforma del IAE, como saben SS.SS., no supone merma alguna para las\n    corporaciones locales, puesto que va a ser compensada desde los\n    Presupuestos Generales del Estado, de manera que nuestra peque\u00f1a empresa,\n    el trabajador aut\u00f3nomo, puede tener la tranquilidad de que no van a subir\n    los impuestos municipales para compensar la supresi\u00f3n de ese impuesto\n    sobre actividades econ\u00f3micas. ...\"", "\"... Con el nuevo IAE se superan las\n    dos cr\u00edticas que se efectuaban al impuesto: supon\u00eda un gravamen del mero\n    ejercicio de actividad econ\u00f3mica, independientemente de la evoluci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de la empresa, y constitu\u00eda un impuesto desestimulador del\n    empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en\n    estos momentos se est\u00e1 tramitando el proyecto de ley de la sociedad\n    limitada de nueva empresa, proyecto que se encuentra en el Senado. ...\"", "\"... Por eso agradezco esta\n    iniciativa parlamentaria que nos sirve de marco para reflexionar hasta\n    d\u00f3nde hemos llegado, y sin duda alguna para seguir profundizando en\n    nuevas l\u00edneas de reformas tributarias que acompa\u00f1en a las reformas\n    econ\u00f3micas\n    que favorecen el desarrollo de nuestra peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    nuestra empresa familiar, que como he se\u00f1alado en mi intervenci\u00f3n es la\n    fuente de riqueza m\u00e1s importante que puede tener un pa\u00eds en el siglo XXI. ...\"", "\"... Entiendo que la\n    moci\u00f3n que ser\u00e1 consecuencia de esta interpelaci\u00f3n puede y debe ser un\n    nuevo acicate para abrir nuevas puertas a la reforma tributaria que\n    precisa nuestra peque\u00f1a y mediana empresa, y a la que estamos dando un\n    fiel cumplimiento. ...\"", "\"... El compromiso del Gobierno con el pleno empleo y con el crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha estado presente desde 1996 y se va a mantener como\n    una prioridad para los ejercicios futuros. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, de los 4 millones de empleos\n    creados desde el a\u00f1o 1996, m\u00e1s del 70 por ciento lo ha creado la peque\u00f1a\n    y mediana empresa. ...\"", "\"... El Gobierno, siendo consciente de que ese apoyo a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa es imprescindible para el fortalecimiento de nuestra\n    econom\u00eda, la generaci\u00f3n de riqueza y la generaci\u00f3n de empleo, orienta\n    hacia ella los elementos principales de su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Para la peque\u00f1a y mediana empresa es especialmente eficaz la estabilidad\n    macroecon\u00f3mica, objetivo al que servimos mediante la reducci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico y el incremento de ahorro p\u00fablico, que promueven la\n    reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s y facilitan la financiaci\u00f3n de nuestras\n    empresas; mediante el establecimiento de medidas liberalizadoras en\n    sectores estrat\u00e9gicos, que est\u00e1n mejorando la calidad y reducen el coste\n    de bienes y servicios b\u00e1sicos de estas empresas, y mediante el impulso de\n    la moderaci\u00f3n salarial, conseguida a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y de la\n    negociaci\u00f3n colectiva, favoreciendo el clima de paz social. ...\"", "\"... En junio de 1996 el primer Gobierno del Partido Popular cre\u00f3 la comisi\u00f3n\n    interministerial para el estudio y propuestas de medidas sobre fiscalidad\n    de la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"", "\"... Por eso agradezco esta\n    iniciativa parlamentaria que nos sirve de marco para reflexionar hasta\n    d\u00f3nde hemos llegado, y sin duda alguna para seguir profundizando en\n    nuevas l\u00edneas de reformas tributarias que acompa\u00f1en a las reformas\n    econ\u00f3micas\n    que favorecen el desarrollo de nuestra peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    nuestra empresa familiar, que como he se\u00f1alado en mi intervenci\u00f3n es la\n    fuente de riqueza m\u00e1s importante que puede tener un pa\u00eds en el siglo XXI. ...\"", "\"... Entiendo que la\n    moci\u00f3n que ser\u00e1 consecuencia de esta interpelaci\u00f3n puede y debe ser un\n    nuevo acicate para abrir nuevas puertas a la reforma tributaria que\n    precisa nuestra peque\u00f1a y mediana empresa, y a la que estamos dando un\n    fiel cumplimiento. ...\"", "\"... El Gobierno, siendo consciente de que ese apoyo a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa es imprescindible para el fortalecimiento de nuestra\n    econom\u00eda, la generaci\u00f3n de riqueza y la generaci\u00f3n de empleo, orienta\n    hacia ella los elementos principales de su pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... El compromiso del Gobierno con el pleno empleo y con el crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola ha estado presente desde 1996 y se va a mantener como\n    una prioridad para los ejercicios futuros. ...\"", "\"... El objetivo de crear\n    empleo tiene que arrancar o partir del reconocimiento de que los\n    principales creadores de empleo en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo\n    desarrollado son las peque\u00f1as empresas. ...\"", "\"... Por eso las peque\u00f1as empresas son\n    los agentes principales de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica y el \u00e9xito, la\n    eficacia de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1 ligado al suyo. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"", "\"... Actualmente existen aproximadamente dos millones y\n    medio de pymes, incluyendo a los aut\u00f3nomos, de las cuales 250.000\n    empresas se han creado en los \u00faltimos seis a\u00f1os. ...\"", "\"... Los principales beneficiados con esta\n    modernizaci\u00f3n son las pymes y los aut\u00f3nomos, pues con ella se da\n    cumplimiento al compromiso de eliminar el IAE para las pymes y aut\u00f3nomos,\n    de modo que m\u00e1s de 2.100.000 contribuyentes por este impuesto quedan\n    exentos de su pago, es decir cerca del 93 por ciento del total de los que\n    declaran IRPF o impuesto de sociedades. ...\"", "\"... Finalmente, quiero destacar que para este a\u00f1o 2003 se va a aprobar una\n    orden ministerial, que a trav\u00e9s de la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos supone\n    de hecho una reducci\u00f3n de la carga fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    de las pymes acogidas al r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva en el IRPF y en\n    el r\u00e9gimen especial simplificado en el IVA. ...\"", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"", "\"... Con el nuevo IAE se superan las\n    dos cr\u00edticas que se efectuaban al impuesto: supon\u00eda un gravamen del mero\n    ejercicio de actividad econ\u00f3mica, independientemente de la evoluci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de la empresa, y constitu\u00eda un impuesto desestimulador del\n    empleo. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... El objetivo de crear\n    empleo tiene que arrancar o partir del reconocimiento de que los\n    principales creadores de empleo en nuestro pa\u00eds y en todo el mundo\n    desarrollado son las peque\u00f1as empresas. ...\"", "\"... Por eso las peque\u00f1as empresas son\n    los agentes principales de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica y el \u00e9xito, la\n    eficacia de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1 ligado al suyo. ...\"", "\"... Todos los\n    instrumentos de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1n orientados a estimular\n    la actividad de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, y en concreto un cap\u00edtulo destacado de nuestra reforma\n    tributaria. ...\"", "\"... El Gobierno, consciente de la importancia de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas como generadoras de inversi\u00f3n y empleo y de la influencia del\n    sistema fiscal en los costes de las empresas, est\u00e1 adecuando desde 1996\n    la fiscalidad a la realidad econ\u00f3mica de nuestras pymes. ...\"", "\"... Es necesario potenciar y reforzar los\n    mecanismos de colaboraci\u00f3n con los contribuyentes incorporando las nuevas\n    tecnolog\u00edas inform\u00e1ticas y telem\u00e1ticas, haciendo m\u00e1s f\u00e1cil y sencillo a\n    los ciudadanos, especialmente a las peque\u00f1as y medianas empresas, el\n    cumplimiento de sus obligaciones tributarias; introducir mecanismos que\n    faciliten la lucha contra el fraude fiscal y mejorar el cuadro\n    sancionador, reforzando la presunci\u00f3n de inocencia y buena fe del\n    contribuyente. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, las peque\u00f1as y medianas empresas, los trabajadores aut\u00f3nomos\n    son el centro nuclear de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Finalmente, quiero destacar que para este a\u00f1o 2003 se va a aprobar una\n    orden ministerial, que a trav\u00e9s de la congelaci\u00f3n de los m\u00f3dulos supone\n    de hecho una reducci\u00f3n de la carga fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos y\n    de las pymes acogidas al r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva en el IRPF y en\n    el r\u00e9gimen especial simplificado en el IVA. ...\"", "\"... Con el nuevo IAE se superan las\n    dos cr\u00edticas que se efectuaban al impuesto: supon\u00eda un gravamen del mero\n    ejercicio de actividad econ\u00f3mica, independientemente de la evoluci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de la empresa, y constitu\u00eda un impuesto desestimulador del\n    empleo. ...\""]}, {"words": {"empresa": [6], "medianas empresas": [4, 5], "peque\u00f1as": [10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "peque\u00f1as empresas": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"", "\"... Al finalizar su intervenci\u00f3n ha dejado abierta la puerta para que a trav\u00e9s\n    de la moci\u00f3n que nuestro grupo presentar\u00e1, y que debatiremos la pr\u00f3xima\n    semana, exista la posibilidad de profundizar m\u00e1s en la fiscalidad de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Si pa\u00edses\n    como Irlanda, B\u00e9lgica, Portugal, Grecia, Italia o Reino Unido en el campo\n    de las microempresas han llegado donde est\u00e1n, con unas tributaciones\n    fiscales muy flexibles y muy a la baja, con el objetivo b\u00e1sico y\n    prioritario de creaci\u00f3n de empresas y de animar a todo este colectivo\n    important\u00edsimo de emprendedores para que puedan ser empresarios el d\u00eda de\n    ma\u00f1ana, por qu\u00e9 no podemos empezar a hacerlo en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Vale la pena pensar en estas peque\u00f1as empresas\n    exportadoras que desde el punto de vista de la tesorer\u00eda tienen necesidad\n    de que se le devuelva el IVA con m\u00e1s prontitud. ...\"", "\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"", "\"... Al finalizar su intervenci\u00f3n ha dejado abierta la puerta para que a trav\u00e9s\n    de la moci\u00f3n que nuestro grupo presentar\u00e1, y que debatiremos la pr\u00f3xima\n    semana, exista la posibilidad de profundizar m\u00e1s en la fiscalidad de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Es cierto que se\n    est\u00e1 tramitando en el Senado la ley de la nueva empresa, en la que\n    nuestro grupo parlamentario, Convergencia i Uni\u00f3, ha incorporado algunos\n    aspectos, fundamentalmente los que afectan a los aplazamientos de pago\n    durante los dos o tres primeros a\u00f1os del funcionamiento de determinados\n    impuestos, pero tambi\u00e9n vamos aprovechar esta ocasi\u00f3n para que desde\n    nuestro grupo parlamentario podamos ir en la direcci\u00f3n que han marcado\n    los pa\u00edses a que me he referido en mi intervenci\u00f3n anterior. ...\"", "\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"", "\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"", "\"... Vale la pena pensar en estas peque\u00f1as empresas\n    exportadoras que desde el punto de vista de la tesorer\u00eda tienen necesidad\n    de que se le devuelva el IVA con m\u00e1s prontitud. ...\"", "\"... Es\n    verdad que ha existido una nueva legislaci\u00f3n respecto a las tributaciones\n    de la econom\u00eda productiva que afecta a las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    tambi\u00e9n a las grandes, que han existido dos reformas fiscales, que esto\n    ha mejorado el entorno fiscal de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que todo ello ha\n    posibilitado que se creen los empleos que se han creado y que la econom\u00eda\n    haya crecido lo que ha crecido. ...\"", "\"... Al finalizar su intervenci\u00f3n ha dejado abierta la puerta para que a trav\u00e9s\n    de la moci\u00f3n que nuestro grupo presentar\u00e1, y que debatiremos la pr\u00f3xima\n    semana, exista la posibilidad de profundizar m\u00e1s en la fiscalidad de las\n    microempresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Vale la pena pensar en estas peque\u00f1as empresas\n    exportadoras que desde el punto de vista de la tesorer\u00eda tienen necesidad\n    de que se le devuelva el IVA con m\u00e1s prontitud. ...\"", "\"... Finalmente, desde el punto de vista de fomentar la inversi\u00f3n para las\n    peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas que no tienen recursos financieros\n    suficientes, plantearemos algunas f\u00f3rmulas financieras que esperamos\n    gocen de la sensibilidad del Grupo Parlamentario Popular que da soporte\n    al Gobierno. ...\""]}, {"words": {"empresa": [4, 5], "medianas empresas": [2, 3], "peque\u00f1as": [11, 12], "trabajadores aut\u00f3nomos": [13, 14], "empresas": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [8, 9, 10], "mediana empresa": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como he manifestado anteriormente, el Gobierno est\u00e1 dispuesto, y\n    el Grupo Parlamentario Popular tambi\u00e9n, estoy convencido de ello puesto\n    que es el que ha impulsado las reformas fiscales de estas dos \u00faltimas\n    legislaturas, a llevar adelante todos los cambios que favorezcan los\n    motores del crecimiento econ\u00f3mico y la presencia, la existencia, el\n    fortalecimiento y el saneamiento de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Estoy convencido de que tendremos ocasi\u00f3n de seguir\n    trabajando conjuntamente a la hora de mejorar un panorama fiscal, pero\n    insisto que ese panorama fiscal tambi\u00e9n depender\u00e1 de estos dos grandes\n    vectores que son el equilibrio presupuestario y la continuidad de un\n    crecimiento econ\u00f3mico que a la vez nos abra las puertas de reformas\n    tributarias, de mejores horizontes tributarios, especialmente para\n    trabajares aut\u00f3nomos, para la peque\u00f1a y mediana empresa, y en definitiva\n    para que ellos sigan siendo los motores y los impulsores del crecimiento\n    econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como he manifestado anteriormente, el Gobierno est\u00e1 dispuesto, y\n    el Grupo Parlamentario Popular tambi\u00e9n, estoy convencido de ello puesto\n    que es el que ha impulsado las reformas fiscales de estas dos \u00faltimas\n    legislaturas, a llevar adelante todos los cambios que favorezcan los\n    motores del crecimiento econ\u00f3mico y la presencia, la existencia, el\n    fortalecimiento y el saneamiento de la peque\u00f1a y mediana empresa en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Estoy convencido de que tendremos ocasi\u00f3n de seguir\n    trabajando conjuntamente a la hora de mejorar un panorama fiscal, pero\n    insisto que ese panorama fiscal tambi\u00e9n depender\u00e1 de estos dos grandes\n    vectores que son el equilibrio presupuestario y la continuidad de un\n    crecimiento econ\u00f3mico que a la vez nos abra las puertas de reformas\n    tributarias, de mejores horizontes tributarios, especialmente para\n    trabajares aut\u00f3nomos, para la peque\u00f1a y mediana empresa, y en definitiva\n    para que ellos sigan siendo los motores y los impulsores del crecimiento\n    econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Estoy convencido de que tendremos ocasi\u00f3n de seguir\n    trabajando conjuntamente a la hora de mejorar un panorama fiscal, pero\n    insisto que ese panorama fiscal tambi\u00e9n depender\u00e1 de estos dos grandes\n    vectores que son el equilibrio presupuestario y la continuidad de un\n    crecimiento econ\u00f3mico que a la vez nos abra las puertas de reformas\n    tributarias, de mejores horizontes tributarios, especialmente para\n    trabajares aut\u00f3nomos, para la peque\u00f1a y mediana empresa, y en definitiva\n    para que ellos sigan siendo los motores y los impulsores del crecimiento\n    econ\u00f3mico y de la creaci\u00f3n de empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Por tanto, se trata de que\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, nuestros trabajadores aut\u00f3nomos\n    utilicen las desgravaciones fiscales que hoy encuentran, las facilidades\n    que les han dado las reformas tributarias impulsadas desde el Gobierno\n    del Partido Popular, y tengan tambi\u00e9n la manifestaci\u00f3n concreta de la\n    desaparici\u00f3n del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas en este a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n el propio crecimiento econ\u00f3mico y\n    que contin\u00fae el proceso de inversi\u00f3n, de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y por\n    tanto que se haga uso intenso de los instrumentos fiscales y tributarios\n    que hemos puesto a disposici\u00f3n de nuestros trabajadores aut\u00f3nomos y de\n    nuestras peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"accidente": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la\n    interpelaci\u00f3n de hoy versa sobre las condiciones de seguridad respecto a\n    hidrocarburos en un punto, que no se nos oculta a nadie, de valor\n    geoestrat\u00e9gico mundial. ...\"", "\"... Hablamos de condiciones de seguridad de este transporte y de estos\n    trasvases. ...\"", "\"... Condiciones de seguridad que se mueven en la legislaci\u00f3n\n    internacional porque no nos cabe la menor duda de que s\u00f3lo\n    internacionalmente pueden controlarse estas condiciones, de otra manera\n    no habr\u00eda posibilidad alguna de control, condiciones de seguridad que\n    tenemos que abordar no s\u00f3lo a golpe de santa b\u00e1rbara cuando truena. ...\"", "\"... No es\n    casualidad que los paquetes legislativos se llamen Erika I, Erika II o\n    despu\u00e9s del Prestige; es decir parece que se tienen que ir produciendo\n    cat\u00e1strofes para que se aceleren los plazos de una reconversi\u00f3n muchas\n    veces costosa respecto a mecanismos de seguridad de estos trasvases. ...\"", "\"... Son muchas las condiciones que inciden en la seguridad. ...\"", "\"... Me\n    han informado de que el 29 de enero se ha constituido por fin la Agencia\n    de Seguridad Mar\u00edtima, incluso se ha nombrado ya director, pero todav\u00eda\n    no sabemos la sede, aunque parece que de momento se queda en Bruselas. ...\"", "\"... Pero hay mucha normativa internacional esperando a mediados del 2003, a\n    febrero de 2004, a la renovaci\u00f3n de la flota hasta el 2019 y el 2023, a\n    los medios para el control v\u00eda sat\u00e9lite de todo el tr\u00e1fico mar\u00edtimo, a la\n    adecuaci\u00f3n de las cajas negras de las embarcaciones para saber cu\u00e1nto\n    lleva, por qu\u00e9, qu\u00e9 le pas\u00f3 y de qu\u00e9 manera, a la incorporaci\u00f3n de nuevas\n    tecnolog\u00edas para hacer petroleros m\u00e1s peque\u00f1os y con mayores condiciones\n    de seguridad que las actuales, a la situaci\u00f3n de los puertos-refugio ante\n    las emergencias, cuestiones delicadas pero que hay que resolver, tan\n    delicado como situar una depuradora, lo cual es delicado pero que hay que\n    situarla. ...\"", "\"... \u00bfPodemos\n    esperar (podr\u00edamos verlo la semana que viene en la moci\u00f3n o solicitarlo\n    una vez que se resuelva la sede, que espero que por supuesto Espa\u00f1a\n    pida), puesto que dentro de la normativa de la Agencia de Seguridad\n    Mar\u00edtima parece que se contempla la posibilidad de centros regionales,\n    que un centro regional est\u00e9 en la bah\u00eda de Algeciras, que tengamos los\n    medios de control de la Uni\u00f3n Europea junto con los nuestros y los\n    informes del tr\u00e1fico y de lo que est\u00e1 pasando? ...\"", "\"... He tenido ocasi\u00f3n\n    de hablar con usted, se\u00f1or ministro, con preguntas e incluso la \u00faltima\n    vez que nos vimos en la torre de control del puerto de Algeciras despu\u00e9s\n    del accidente que ha habido all\u00ed. ...\"", "\"... Los expertos dicen que se producen vertidos, entre 100.000 y\n    400.000 toneladas exclusivamente de peque\u00f1os vertidos, de grandes buques,\n    de actividades no legales de limpieza de los tanques, de peque\u00f1os\n    accidentes de grandes buques, es decir que estamos intentando controlar\n    el accidente grandioso, pero no controlamos la mec\u00e1nica de los peque\u00f1os\n    flujos de vertidos que sumados dan un impacto tremendo en un \u00e1rea\n    estrat\u00e9gica donde solamente la costa andaluza, como saben, tiene 1.100\n    kil\u00f3metros de litoral, tiene 300 kil\u00f3metros protegidos, tiene 62\n    municipios, y no queremos pensar qu\u00e9 podr\u00eda suponer en el Mediterr\u00e1neo\n    una cat\u00e1strofe similar a las que han pasado en oc\u00e9ano abierto. ...\""]}, {"words": {"buque": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "apoyo": [5], "operaciones": [13, 14], "accidente": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Para reducir la posibilidad de que ocurra\n    un accidente y provoque un derrame, nuestros esfuerzos van encaminados a\n    mejorar la seguridad de la navegaci\u00f3n. ...\"", "\"... Pero tenemos que\n    mejorar a\u00fan m\u00e1s la seguridad de la navegaci\u00f3n. ...\"", "\"... El \u00faltimo paquete de medidas, aprobado por el Consejo\n    Europeo de Transportes del pasado mes de diciembre, conmina a la nueva\n    Agencia Europea de Seguridad Mar\u00edtima a garantizar el cumplimiento por\n    igual de todas las medidas de prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n en todos y\n    cada uno de los puertos europeos sin excepci\u00f3n. ...\"", "\"... Para reducir la posibilidad de que ocurra\n    un accidente y provoque un derrame, nuestros esfuerzos van encaminados a\n    mejorar la seguridad de la navegaci\u00f3n. ...\"", "\"... La zona de\n    precauci\u00f3n especial simplificar\u00e1 el cruce entre las corrientes de tr\u00e1fico\n    norte-sur y este-oeste y disminuir\u00e1 en consecuencia los riesgos de que\n    ocurra un accidente. ...\"", "\"... Esta labor de coordinaci\u00f3n est\u00e1 dando frutos\n    concretos con el ejemplar apoyo y colaboraci\u00f3n de todas las\n    instituciones, como es el caso de hundimiento y posterior derrame y\n    actualmente de succi\u00f3n del combustible derivado de la gabarra Spabunker\n    IV. ...\"", "\"... El\n    procedimiento consiste en cargar la gabarra a las terminales de CEPSA o\n    CLH, que posteriormente se abarloan al buque al que se va a suministrar\n    combustible y se realiza el avituallamiento. ...\"", "\"... Normalmente hay un buque de gran tama\u00f1o fondeado, unas 90.000 toneladas\n    de peso muerto, que funciona como un dep\u00f3sito flotante. ...\"", "\"... El buque va\n    siendo recargado por buques de parecido porte, de forma que siempre tiene\n    combustible. ...\"", "\"... Del buque fondeado van tomando combustible las gabarras para\n    suministrar a los buques fondeados. ...\"", "\"... Este sistema es el m\u00e1s peligroso por\n    el n\u00famero de trasvases buque a buque que son necesarios para mantener el\n    sistema funcionando. ...\"", "\"... Primero, un buque o una embarcaci\u00f3n de salvamento patrullan\n    constantemente por la Bah\u00eda con el objetivo de supervisar los posibles\n    focos de contaminaci\u00f3n, previni\u00e9ndola, evit\u00e1ndola o combati\u00e9ndola. ...\"", "\"... De esta\n    forma, ante la aparici\u00f3n de un problema, tanto el buque suministrado como\n    el suministrador pueden parar instant\u00e1neamente las bombas evitando as\u00ed\n    p\u00e9rdidas de tiempo y resolviendo los eventuales problemas de idioma que\n    pueden darse entre las tripulaciones de ambos buques. ...\"", "\"... En cuanto a los vertidos operacionales, en su mayor\u00eda son imputables a las\n    actuaciones de las tripulaciones de los buques durante las operaciones de\n    avituallamiento que se realizan en la bah\u00eda, y son los de mayor\n    incidencia en la contaminaci\u00f3n de la bah\u00eda de Algeciras. ...\"", "\"... Para su resoluci\u00f3n definitiva, el Gobierno trabaja\n    intensamente en el seno de todas las organizaciones multilaterales\n    competentes en estos temas, y tambi\u00e9n ante las autoridades del Reino\n    Unido, para que Gibraltar cumpla con toda la normativa europea e\n    internacional, y en particular para que las operaciones de\n    avituallamiento de buques tengan lugar con las adecuadas exigencias\n    medioambientales y con las medidas suficientes para prevenir los vertidos\n    accidentales. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay que quebrar la rutina y hay que\n    eliminar todas esas fisuras que producen esa piller\u00eda internacional de\n    grandes compa\u00f1\u00edas con grandes buques, de piller\u00eda ante esa ley del mar,\n    ante esa buena fe, ante esa defensa de banderas extra\u00f1as por armadores de\n    otro pa\u00eds, por aseguradoras de otro pa\u00eds, en una mara\u00f1a internacional en\n    la que nadie sabe ponerle el cascabel al gato. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 5, 8, 38, 39, 62, 63, 65], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 7, 12, 14, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 47, 49, 50, 53, 55, 58, 61, 64, 66, 68], "party": "H\u00c9CTOR ESTEVE FERRER", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 10, 11, 13, 45, 51, 52, 54, 56, 57, 59, 60], "party": "RAM\u00d3N J\u00c1UREGUI ATONDO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [15, 23], "party": "I\u00f1aki Mirena Anasagasti Olabeaga", "name": "PNV"}, {"block_indices": [17, 67, 69], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [48], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}]}