{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le recuerdo, se\u00f1ora vicepresidenta, que quien tiene la competencia para\n    poder instar ese procedimiento es el Gobierno, y las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad les han entregado cientos de folios con pruebas que acreditan\n    que el Partido Comunista de las Tierras Vascas y Batasuna son lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no tiene explicaci\u00f3n,\n    salvo que se tenga en cuenta lo que esta semana informaban los medios de\n    comunicaci\u00f3n, que ustedes est\u00e1n negociando una tregua y, a\u00f1ado, pagando\n    un precio pol\u00edtico por anticipado que consiste en permitir la vuelta a la\n    legalidad de Batasuna a trav\u00e9s del Partido Comunista de las Tierras\n    Vascas, la ruptura del Pacto antiterrorista, enterrar la Ley de Partidos\n    Pol\u00edticos y, lo pr\u00f3ximo, el acercamiento de presos y la entrega a\n    Ibarretxe de la pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y usted sabe, porque lo sabe\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or Acebes -y si no lo supiera ser\u00eda peor porque ser\u00eda el\n    \u00fanico ex ministro del Interior y ex ministro de Justicia del mundo que no\n    lo supiera-, que el respeto, la independencia y la responsabilidad exigen\n    esperar a que el juez concluya la investigaci\u00f3n y concluya el proceso\n    penal y que, a partir de ese momento, el Gobierno, en su caso, tomar\u00e1 las\n    decisiones que procedan y actuar\u00e1 en consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que no le guste lo que le respondo,\n    se\u00f1or Acebes, pero eso usted tambi\u00e9n lo sabe y en este caso concreto sabe\n    -lo sabe, se\u00f1or Acebes- que hay una investigaci\u00f3n penal abierta por un\n    juez en el marco de la cual se han adoptado una serie de medidas\n    cautelares ligadas a esa investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted sabe, porque lo sabe\n    tambi\u00e9n, se\u00f1or Acebes -y si no lo supiera ser\u00eda peor porque ser\u00eda el\n    \u00fanico ex ministro del Interior y ex ministro de Justicia del mundo que no\n    lo supiera-, que el respeto, la independencia y la responsabilidad exigen\n    esperar a que el juez concluya la investigaci\u00f3n y concluya el proceso\n    penal y que, a partir de ese momento, el Gobierno, en su caso, tomar\u00e1 las\n    decisiones que procedan y actuar\u00e1 en consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda recibi\u00f3 el pasado lunes la notificaci\u00f3n\n    del proyecto de adquisici\u00f3n de Endesa por parte de Gas Natural,\n    instrumentada a trav\u00e9s de una oferta p\u00fablica de adquisici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una oferta p\u00fablica de adquisici\u00f3n es, en un r\u00e9gimen de libre\n    mercado, fundamentalmente un problema entre empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe, sin duda afecta a la pol\u00edtica energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds,\n    afecta a la competencia y al bienestar de los consumidores, afecta\n    tambi\u00e9n al cr\u00e9dito de las instituciones y de los organismos econ\u00f3micos y\n    afecta a la confianza que debe inspirar el funcionamiento de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que act\u00fae, aunque sea por una sola\n    vez, en defensa de la competencia, en defensa de los consumidores, en\n    defensa del mantenimiento de la confianza que necesita nuestra econom\u00eda,\n    y que tanto nos ha costado lograr. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde,\n    se\u00f1or vicepresidente, lo que dijo el se\u00f1or Montilla, presente en esta\n    C\u00e1mara, una semana antes del anuncio de la OPA, cuando se refer\u00eda al\n    cambio necesario en los presidentes de empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde\n    que fue tambi\u00e9n el ministro de Industria quien puso a una ex diputada del\n    PSC al frente de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, sin duda afecta a la pol\u00edtica energ\u00e9tica de nuestro pa\u00eds,\n    afecta a la competencia y al bienestar de los consumidores, afecta\n    tambi\u00e9n al cr\u00e9dito de las instituciones y de los organismos econ\u00f3micos y\n    afecta a la confianza que debe inspirar el funcionamiento de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [1], "pa\u00eds vasco": [3], "vasco": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las razones no explicadas\n    todav\u00eda por las cuales el Gobierno no transfiere a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco las competencias que en materia penitenciaria especifica\n    el Estatuto de Gernika; Gernika, por cierto, se escribe sin u detr\u00e1s de\n    la g y con k. Como sabe el se\u00f1or ministro, son competencias exclusivas en\n    relaci\u00f3n con los establecimientos penitenciarios en materia de ejecuci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las razones no explicadas\n    todav\u00eda por las cuales el Gobierno no transfiere a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco las competencias que en materia penitenciaria especifica\n    el Estatuto de Gernika; Gernika, por cierto, se escribe sin u detr\u00e1s de\n    la g y con k. Como sabe el se\u00f1or ministro, son competencias exclusivas en\n    relaci\u00f3n con los establecimientos penitenciarios en materia de ejecuci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las razones no explicadas\n    todav\u00eda por las cuales el Gobierno no transfiere a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco las competencias que en materia penitenciaria especifica\n    el Estatuto de Gernika; Gernika, por cierto, se escribe sin u detr\u00e1s de\n    la g y con k. Como sabe el se\u00f1or ministro, son competencias exclusivas en\n    relaci\u00f3n con los establecimientos penitenciarios en materia de ejecuci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer cu\u00e1les son las razones no explicadas\n    todav\u00eda por las cuales el Gobierno no transfiere a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco las competencias que en materia penitenciaria especifica\n    el Estatuto de Gernika; Gernika, por cierto, se escribe sin u detr\u00e1s de\n    la g y con k. Como sabe el se\u00f1or ministro, son competencias exclusivas en\n    relaci\u00f3n con los establecimientos penitenciarios en materia de ejecuci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [4, 5], "pa\u00eds vasco": [7], "centros": [0, 1], "pa\u00eds": [6], "vasco": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo mismo dijo la directora de Instituciones\n    Penitenciarias, que no transfieren porque no lo consideran conveniente,\n    lo cual es una respuesta metajur\u00eddica en el mejor de los casos y en el\n    peor de los casos absolutamente arbitraria, y en el \u00ednterin se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible los centros penitenciarios radicados en\n    la comunidad aut\u00f3noma vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recuerde que en Martutene, en los\n    \u00faltimos ocho meses, han muerto seis reclusos y los otros dos centros\n    penitenciarios de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recuerde que en Martutene, en los\n    \u00faltimos ocho meses, han muerto seis reclusos y los otros dos centros\n    penitenciarios de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 concentrando en\n    Martutene una poblaci\u00f3n reclusa potencialmente peligrosa, se est\u00e1n\n    concentrando all\u00ed reclusos con problemas de comportamiento, con problemas\n    de conducta, con problemas de toxicoman\u00edas, con problemas\n    psiqui\u00e1tricos... Se est\u00e1n concentrando sencillamente porque el Gobierno\n    vasco presta un servicio de asistencia sanitaria de 24 horas, lo cual\n    produce una situaci\u00f3n en este centro penitenciario exclusiva, pero, se\u00f1or\n    ministro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay unos t\u00edtulos competenciales inequ\u00edvocos en el Estatuto\n    de Autonom\u00eda de Gernika, el art\u00edculo 10.14 establece que la competencia\n    de la comunidad aut\u00f3noma vasca es exclusiva en materia de\n    establecimientos penitenciarios y el art\u00edculo 12 establece que es una\n    competencia la ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, su pol\u00edtica penitenciaria, de\n    la que usted tanto se jacta, es mala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recuerde que en Martutene, en los\n    \u00faltimos ocho meses, han muerto seis reclusos y los otros dos centros\n    penitenciarios de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recuerde que en Martutene, en los\n    \u00faltimos ocho meses, han muerto seis reclusos y los otros dos centros\n    penitenciarios de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se est\u00e1n\n    degradando de forma irreversible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "guardia civil": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, en cuanto a la desgraciada muerte de un inmigrante\n    subsahariano se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n racional que da cuenta racional\n    de cu\u00e1les fueron las fuentes de esa investigaci\u00f3n, a qui\u00e9n se interrog\u00f3,\n    cu\u00e1les fueron los videos que se vieron, c\u00f3mo se pregunt\u00f3 a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado vecino, de Marruecos, y ese informe de la\n    Guardia Civil concluye de una manera -insisto y subrayo- racional que la\n    muerte no tiene nada que ver con la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil en la\n    protecci\u00f3n del per\u00edmetro de la ciudad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, en cuanto a la desgraciada muerte de un inmigrante\n    subsahariano se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n racional que da cuenta racional\n    de cu\u00e1les fueron las fuentes de esa investigaci\u00f3n, a qui\u00e9n se interrog\u00f3,\n    cu\u00e1les fueron los videos que se vieron, c\u00f3mo se pregunt\u00f3 a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado vecino, de Marruecos, y ese informe de la\n    Guardia Civil concluye de una manera -insisto y subrayo- racional que la\n    muerte no tiene nada que ver con la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil en la\n    protecci\u00f3n del per\u00edmetro de la ciudad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, en cuanto a la desgraciada muerte de un inmigrante\n    subsahariano se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n racional que da cuenta racional\n    de cu\u00e1les fueron las fuentes de esa investigaci\u00f3n, a qui\u00e9n se interrog\u00f3,\n    cu\u00e1les fueron los videos que se vieron, c\u00f3mo se pregunt\u00f3 a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado vecino, de Marruecos, y ese informe de la\n    Guardia Civil concluye de una manera -insisto y subrayo- racional que la\n    muerte no tiene nada que ver con la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil en la\n    protecci\u00f3n del per\u00edmetro de la ciudad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, ir all\u00ed inmediatamente y hacernos cargo del problema,\n    hablar con el subdirector de Seguridad, que renunci\u00f3 al cargo, nombrar a\n    tres psic\u00f3logos y adoptar las medidas generales en materia de r\u00e9gimen\n    penitenciario que exig\u00eda la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que tendr\u00edan que haber hecho es transferir esa competencia\n    al Gobierno vasco, que ha demostrado ser bastante m\u00e1s eficiente en sus\n    competencias y responsabilidades que ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que cumplan la ley transfiriendo la\n    competencia; segundo, que tengan una pol\u00edtica penitenciaria humanitaria\n    que aborde el esp\u00edritu de la Ley de Reinserci\u00f3n Social; tercero, que\n    acerquen los presos a su entorno social y familiar, no penalizando a las\n    familias de los presos que no tienen condena alguna, y cuarto -perm\u00edtame\n    que se lo diga y lo lamento-, dar un trato igualitario a las personas\n    presas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Victoria Kent dec\u00eda que la situaci\u00f3n\n    de las prisiones determina el estado social de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No solo no he dicho que considero normal este tipo de\n    sucesos, las muertes en los centros en los que hay una relaci\u00f3n de\n    sujeci\u00f3n especial, como son las c\u00e1rceles, entre los internos, sino que es\n    un tema que me preocupa desde hace meses, desde que estoy en el Gobierno,\n    y le puedo asegurar que desde mucho antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    esos a\u00f1os no se produjo ninguna alteraci\u00f3n de la seguridad interior y\n    tampoco se ha producido en el presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esos a\u00f1os no se produjo ninguna alteraci\u00f3n de la seguridad interior y\n    tampoco se ha producido en el presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tal y como hemos ratificado aqu\u00ed en numerosas ocasiones el\n    presidente del Gobierno, la vicepresidenta del Gobierno, el ministro del\n    Interior, que acaba de hacerlo, y yo mismo, el Gobierno no tiene ninguna\n    intenci\u00f3n de modificar la legislaci\u00f3n penitenciaria ni la penal ni la\n    procesal en materia antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde que ustedes llegaron al Gobierno se han cargado el Pacto\n    antiterrorista, incumplen la Ley de Partidos y han permitido que los\n    terroristas accedan a las instituciones democr\u00e1ticas, la kale borroka\n    invade de nuevo las calles en el Pa\u00eds Vasco, Batasuna se manifiesta con\n    impunidad e impone los ritmos y debates en el Pa\u00eds Vasco, los presos\n    etarras obtienen beneficios y privilegios que no corresponden a otros\n    reclusos; lo acabamos de ver en la anterior pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes llegaron al Gobierno se han cargado el Pacto\n    antiterrorista, incumplen la Ley de Partidos y han permitido que los\n    terroristas accedan a las instituciones democr\u00e1ticas, la kale borroka\n    invade de nuevo las calles en el Pa\u00eds Vasco, Batasuna se manifiesta con\n    impunidad e impone los ritmos y debates en el Pa\u00eds Vasco, los presos\n    etarras obtienen beneficios y privilegios que no corresponden a otros\n    reclusos; lo acabamos de ver en la anterior pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que ustedes llegaron al Gobierno se han cargado el Pacto\n    antiterrorista, incumplen la Ley de Partidos y han permitido que los\n    terroristas accedan a las instituciones democr\u00e1ticas, la kale borroka\n    invade de nuevo las calles en el Pa\u00eds Vasco, Batasuna se manifiesta con\n    impunidad e impone los ritmos y debates en el Pa\u00eds Vasco, los presos\n    etarras obtienen beneficios y privilegios que no corresponden a otros\n    reclusos; lo acabamos de ver en la anterior pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el marco de la Ley de Enjuiciamiento Criminal habr\u00e1 que hablar de los\n    distintos elementos de la investigaci\u00f3n de los delitos, de las medidas\n    cautelares, de la prisi\u00f3n provisional, de la fase intermedia y tambi\u00e9n\n    del enjuiciamiento oral y de los recursos, pero ninguno de ellos dirigido\n    a minorar ni a suavizar las condiciones de los detenidos ni de los presos\n    por terrorismo, en la direcci\u00f3n en la que usted apunta, sino dirigidos a\n    actualizar, como creo que es obligado producirlo en esta legislatura, la\n    legislaci\u00f3n de enjuiciamiento criminal acorde con la Constituci\u00f3n y su\n    interpretaci\u00f3n por el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La\n    primera manifestaci\u00f3n de la justicia constitucional en nuestro pa\u00eds se\n    produce con el Tribunal de Garant\u00edas de la II Rep\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... DE LAS COMPA\u00d1\u00cdAS A\u00c9REAS QUE OPERAN EN LOS AEROPUERTOS DEL\n    ESTADO ESPA\u00d1OL, HAY ALGUNA QUE EL GOBIERNO RECOMENDAR\u00cdA A LOS CIUDADANOS\n    NO SER UTILIZADA POR CARECER DE LAS DEBIDAS GARANT\u00cdAS DE SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, los lamentables accidentes a\u00e9reos\n    ocurridos a lo largo de los \u00faltimos meses han incrementado la\n    preocupaci\u00f3n social en torno a la seguridad del transporte a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    preocupaci\u00f3n ha llevado a pa\u00edses como Estados Unidos, Francia, Reino\n    Unido, B\u00e9lgica, Italia o Suiza a publicar listas negras de compa\u00f1\u00edas que\n    no cumplen los requisitos de seguridad debidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Uni\u00f3n Europea\n    ha anunciado que para principios del a\u00f1o 2006 va a hacer p\u00fablico el\n    listado de compa\u00f1\u00edas que no cumplen con los requisitos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe\n    las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que operan en los aeropuertos del Estado espa\u00f1ol,\n    hay alguna que el Gobierno aconsejar\u00eda a los ciudadanos no utilizar por\n    no cumplir con los debidos requisitos de seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, si lo que usted est\u00e1 planteando directamente es si Espa\u00f1a va a\n    elaborar una lista negra espec\u00edfica, de entrada le digo que no; hemos\n    hecho algo m\u00e1s, hemos elaborado un plan de choque para incrementar la\n    seguridad aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ha habido dos\n    reuniones: la primera, la que constituy\u00f3 el comit\u00e9 de seguridad y, la\n    segunda, ahora en septiembre, para ver los criterios de inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    necesario que el Gobierno, bien individualmente o bien en el seno de la\n    Uni\u00f3n Europea, urgentemente, en ese plazo que ha fijado la Uni\u00f3n Europea\n    para principios de 2006, se pronuncie con claridad sobre la seguridad que\n    ofrecen las distintas compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que operan tanto en el territorio\n    de la Uni\u00f3n Europea como dentro del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que el\n    Gobierno extreme la vigilancia para que, dentro de la feroz competencia\n    que existe en este momento en el transporte a\u00e9reo, las consecuencias de\n    ofrecer precios m\u00e1s econ\u00f3micos no las pague la seguridad de los\n    usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuestros datos se desprende que, a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o, se han\n    realizado 213 inspecciones, pero teniendo en cuenta que en los\n    aeropuertos espa\u00f1oles se producen dos millones de vuelos al a\u00f1o, estamos\n    hablando de una inspecci\u00f3n por cada mil vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda,\n    coincido totalmente con usted en la necesidad de tomar decisiones para\n    reforzar la seguridad aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que cuando llegamos al\n    Gobierno ya expres\u00e9 de una manera p\u00fablica y expl\u00edcita que la seguridad\n    era nuestra primera responsabilidad y nuestra prioridad en materia de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de todas maneras yo coincido con usted en que hay que reforzar la\n    seguridad aeron\u00e1utica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le comento algunos datos de las\n    actuaciones que hemos realizado desde que hemos llegado al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estos 22\n    pa\u00edses -usted como ministra de Fomento ha estado presente en todos los\n    acontecimientos- han abordado la planificaci\u00f3n y la financiaci\u00f3n de las\n    infraestructuras en los servicios de transporte, las nuevas tecnolog\u00edas o\n    los retos que tenemos ante una econom\u00eda globalizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Asimismo, ha servido como punto\n    de encuentro de las empresas p\u00fablicas y privadas espa\u00f1olas del sector del\n    transporte y de los responsables de esta pol\u00edtica, para conocer sus\n    proyectos, sus iniciativas en este campo, lo que sin duda facilitar\u00e1 la\n    inversi\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en los pa\u00edses iberoamericanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... sabe, no es previsible que la puesta en funcionamiento del\n    Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n implique una discusi\u00f3n sobre sedes\n    alternativas a la de Bruselas durante unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [6, 7], "centros": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted ha argumentado muy convincentemente las buenas\n    caracter\u00edsticas que presenta Catalu\u00f1a como regi\u00f3n que potencia la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tema que nos ocupa, el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n ha recibido\n    todo el apoyo del Gobierno en el \u00faltimo a\u00f1o, porque consideramos que es\n    una instituci\u00f3n cr\u00edtica para impulsar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, la\n    mejor ciencia, en cada uno de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n,\n    cuando es necesario, la ciencia en colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir apoyando\n    el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n al mismo tiempo que trabajamos para\n    potenciar la participaci\u00f3n de los grupos de nuestras diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas, de nuestros centros de investigaci\u00f3n y de nuestras\n    empresas, en todos los proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico que se lleven a cabo en nuestro continente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que por ello el programa Ingenio 2010, que present\u00f3 el presidente del\n    Gobierno hace unos meses, incluye un conjunto de actividades que suponen\n    un impulso en\u00e9rgico a la consolidaci\u00f3n de grupos de masa cr\u00edtica\n    importante, consorcios, un apoyo a las grandes instalaciones, que van a\n    representar un salto definitivo en las posibilidades que nuestros grupos\n    de investigaci\u00f3n, nuestros proyectos de colaboraci\u00f3n entre organismos y\n    empresas, tengan para participar en todas las iniciativas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, trabajamos conjuntamente con todos los pa\u00edses europeos para\n    hacer realidad esa Europa del conocimiento y de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir apoyando\n    el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n al mismo tiempo que trabajamos para\n    potenciar la participaci\u00f3n de los grupos de nuestras diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas, de nuestros centros de investigaci\u00f3n y de nuestras\n    empresas, en todos los proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico que se lleven a cabo en nuestro continente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir apoyando\n    el Consejo Europeo de Investigaci\u00f3n al mismo tiempo que trabajamos para\n    potenciar la participaci\u00f3n de los grupos de nuestras diferentes\n    comunidades aut\u00f3nomas, de nuestros centros de investigaci\u00f3n y de nuestras\n    empresas, en todos los proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico que se lleven a cabo en nuestro continente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que por ello el programa Ingenio 2010, que present\u00f3 el presidente del\n    Gobierno hace unos meses, incluye un conjunto de actividades que suponen\n    un impulso en\u00e9rgico a la consolidaci\u00f3n de grupos de masa cr\u00edtica\n    importante, consorcios, un apoyo a las grandes instalaciones, que van a\n    representar un salto definitivo en las posibilidades que nuestros grupos\n    de investigaci\u00f3n, nuestros proyectos de colaboraci\u00f3n entre organismos y\n    empresas, tengan para participar en todas las iniciativas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA PUESTA EN\n    MARCHA DEL PROGRAMA DE APOYO Y REFUERZO EN CENTROS DE EDUCACI\u00d3N PRIMARIA\n    Y SECUNDARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "centros": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en la reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n general de Educaci\u00f3n del mes\n    de febrero su ministerio present\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas los\n    programas de refuerzo y apoyo para mejorar el rendimiento de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de los programas presentados es mejorar el rendimiento\n    acad\u00e9mico y la integraci\u00f3n escolar de los alumnos a los cuales est\u00e1n\n    dirigidos, alumnos de los \u00faltimos cursos de primaria y de educaci\u00f3n\n    secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para primaria, la propuesta es de dos tipos de programa: uno,\n    de refuerzo y apoyo a los alumnos con dificultades de aprendizaje,\n    impartido por profesores del centro y en horario extraescolar, y otro, de\n    acompa\u00f1amiento escolar, consistente en que alumnos mayores realicen\n    tutor\u00edas con aquellos que necesitan ayuda al estudio o apoyo para el\n    desarrollo de otro tipo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En secundaria, adem\u00e1s de los\n    programas de acompa\u00f1amiento y refuerzo, se inclu\u00edan otras iniciativas\n    destinadas a mejorar la convivencia e integraci\u00f3n de los alumnos en los\n    centros, a reforzar las bibliotecas escolares o a facilitar la transici\u00f3n\n    entre la primaria y la secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se olvidan estos programas de los\n    alumnos con habilidades especiales o de aquellos que destacan en el\n    rendimiento acad\u00e9mico respecto a sus compa\u00f1eros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible, se\u00f1ora ministra,\n    que la presidenta de la Comunidad de Madrid viese en ello una oportunidad\n    m\u00e1s de convertirse en abanderada del Partido Popular frente al Gobierno,\n    pero en el \u00faltimo momento quiz\u00e1s pens\u00f3 por primera vez en lo de caballo\n    regalado, por aquello de que su Gobierno, el Gobierno del Partido\n    Popular, impon\u00eda obligaciones a las comunidades aut\u00f3nomas sin ning\u00fan tipo\n    de financiaci\u00f3n, y este Gobierno, el Gobierno socialista, sin mediar\n    obligaci\u00f3n del Estado, financia programas que atienden a cuestiones\n    fundamentales y que en este caso est\u00e1n referidas a la educaci\u00f3n de los\n    alumnos con problemas de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En secundaria, adem\u00e1s de los\n    programas de acompa\u00f1amiento y refuerzo, se inclu\u00edan otras iniciativas\n    destinadas a mejorar la convivencia e integraci\u00f3n de los alumnos en los\n    centros, a reforzar las bibliotecas escolares o a facilitar la transici\u00f3n\n    entre la primaria y la secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo un abanico de\n    posibilidades con el que su ministerio pretende dar respuesta a la\n    variedad de situaciones que se producen en los centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto, se\u00f1ora ministra, es que al d\u00eda de hoy son 610 centros los que\n    est\u00e1n impartiendo estos programas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la modalidad de acompa\u00f1amiento, 307\n    lo hacen en primaria y 152 en secundaria, y en los programas de apoyo,\n    son 151 centros de secundaria, con una media de financiaci\u00f3n de 120.000\n    euros... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0, 1], "datos": [4, 5], "centros": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con la participaci\u00f3n que ha\n    habido en el \u00faltimo trimestre tenemos los siguientes resultados: el 92\n    por ciento de los alumnos considera \u00fatil o bastante \u00fatil el trabajo del\n    profesor, del monitor, por las tardes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al a\u00f1o que viene se duplicar\u00e1 -la cantidad econ\u00f3mica va en los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o, necesario- y mejoraremos el aprendizaje de\n    nuestros alumnos desde primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primavera se aplic\u00f3 de manera\n    experimental en 147 centros de primaria, en siete comunidades aut\u00f3nomas,\n    adem\u00e1s de en las ciudades de Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reparto de fondos para los 610 centros a los que ha\n    hecho referencia S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pregunta es especialmente oportuna en un d\u00eda como hoy, en el\n    que se ha hecho p\u00fablico un informe de la OCDE con datos para el a\u00f1o 2003\n    que nos recuerdan que debemos mejorar nuestros resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio y julio se han\n    recogido las primeras valoraciones de estos programas y por tanto les\n    puedo dar algunos datos iniciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, esta ma\u00f1ana he tenido ocasi\u00f3n de preguntarle en la\n    Comisi\u00f3n de Industria y no he tenido contestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y a nosotros nos\n    parece que usted est\u00e1 a favor de las grandes empresas y perjudicando a\n    los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... O sea que ahora hay menos operadores y hay m\u00e1s\n    competencia; hace una d\u00e9cada hab\u00eda m\u00e1s empresas y eso no quiere decir que\n    hubiera m\u00e1s competencia ni que esta favoreciera al precio, porque los\n    precios no dependen s\u00f3lo de la competencia, sino tambi\u00e9n de una buena\n    regulaci\u00f3n, del precio de las materias primas, de los tipos de inter\u00e9s y\n    de otros factores que usted conoce sobradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque \u00a1qu\u00e9 listos somos y qu\u00e9\n    preocupados deben estar ustedes, que ya a finales del a\u00f1o 2003 ten\u00edamos\n    muy claro que ustedes perder\u00edan las elecciones, que yo ser\u00eda ministro de\n    Industria y que do\u00f1a Maite Costa ser\u00eda presidenta de la Comisi\u00f3n Nacional\n    de la Energ\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4, 5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a dispone de tres canales\n    emitiendo en tecnolog\u00eda anal\u00f3gica; la de Andaluc\u00eda de dos canales, los\n    mismos que el Pa\u00eds Vasco o la Comunidad Aut\u00f3noma Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, que lo que vale para Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Vasco y Comunidad\n    Valenciana no vale para Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a dispone de tres canales\n    emitiendo en tecnolog\u00eda anal\u00f3gica; la de Andaluc\u00eda de dos canales, los\n    mismos que el Pa\u00eds Vasco o la Comunidad Aut\u00f3noma Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, que lo que vale para Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Vasco y Comunidad\n    Valenciana no vale para Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a dispone de tres canales\n    emitiendo en tecnolog\u00eda anal\u00f3gica; la de Andaluc\u00eda de dos canales, los\n    mismos que el Pa\u00eds Vasco o la Comunidad Aut\u00f3noma Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, que lo que vale para Catalu\u00f1a, Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Vasco y Comunidad\n    Valenciana no vale para Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [2, 3], "medio ambiente": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed lo que parece, se\u00f1or ministro, es que cada uno de\n    ustedes, miembros del Gobierno, tiene un encargo del se\u00f1or Zapatero de\n    dar un palo a la Comunidad de Madrid: el de Econom\u00eda con los tributos, la\n    ministra de Medio Ambiente con el agua, usted con todo, porque usted es\n    el que se lleva la palma y quiz\u00e1, probablemente, para eso est\u00e1 usted\n    ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed lo que parece, se\u00f1or ministro, es que cada uno de\n    ustedes, miembros del Gobierno, tiene un encargo del se\u00f1or Zapatero de\n    dar un palo a la Comunidad de Madrid: el de Econom\u00eda con los tributos, la\n    ministra de Medio Ambiente con el agua, usted con todo, porque usted es\n    el que se lleva la palma y quiz\u00e1, probablemente, para eso est\u00e1 usted\n    ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    solicitud de Telemadrid entr\u00f3 en el Ministerio de Industria en noviembre\n    de 2004, es decir, siete meses antes de que hubiera ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, impedir que los madrile\u00f1os puedan ver el\n    segundo canal de su televisi\u00f3n auton\u00f3mica en abierto gratuito y en\n    anal\u00f3gico es una decisi\u00f3n que tiene todos los rasgos del Gobierno del\n    se\u00f1or Zapatero, es una decisi\u00f3n que expresa desprecio, discriminaci\u00f3n y\n    discordia, enfrentamiento que no exist\u00eda; discriminaci\u00f3n de nuevo a\n    Madrid, desprecio, porque no ha contestado a ni uno solo de los\n    requerimientos por parte de Telemadrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a diferencia de otros diputados, yo no s\u00e9 lo que usted\n    sabe, porque todav\u00eda no soy adivina, pero lo que s\u00ed puedo afirmar es que\n    ha sabido aumentar el n\u00famero de turistas que vienen a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo\n    felicitarle por ello y tambi\u00e9n debemos hacerlo todos nosotros, porque eso\n    ha supuesto mayores ingresos para nuestro pa\u00eds y que mejore nuestra\n    balanza de pagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dato ser\u00eda poco significativo si no\n    fu\u00e9semos ya el segundo pa\u00eds del mundo en cuanto al n\u00famero de turistas que\n    nos visitan y en cuanto a los ingresos que obtenemos por ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos\n    datos son en buena medida el resultado de una pol\u00edtica tur\u00edstica bien\n    orientada hacia la inversi\u00f3n, la innovaci\u00f3n, la calidad y la promoci\u00f3n,\n    una pol\u00edtica que he de decir que no es solo de este Gobierno, sino\n    tambi\u00e9n de los gobiernos auton\u00f3micos, que, como es conocido, hacen un\n    important\u00edsimo esfuerzo en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda se\u00f1alar algunos datos de llegada de turistas a pa\u00edses que\n    compiten con Espa\u00f1a en el producto de sol y playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha mencionado, Espa\u00f1a ostenta\n    una posici\u00f3n de liderazgo en el sector tur\u00edstico; somos el segundo\n    destino tur\u00edstico del mundo y el segundo pa\u00eds en volumen de ingresos por\n    turismo, y seguimos creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta situaci\u00f3n, en definitiva, es m\u00e1s adecuada para los operadores y para\n    la industria espa\u00f1ola que un eventual rechazo del acuerdo, ya que permite\n    prever el impacto de las importaciones textiles chinas a medio plazo en\n    el mercado comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, ampl\u00edsimas zonas del interior de la\n    Pen\u00ednsula y tambi\u00e9n de las islas tienen disminuciones de poblaci\u00f3n y en\n    este momento tienen densidades de poblaci\u00f3n de las m\u00e1s bajas de Europa,\n    incluso de 2 habitantes por kil\u00f3metro cuadrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n produciendo\n    efectos perversos por esta disminuci\u00f3n de poblaci\u00f3n: se est\u00e1 perdiendo\n    actividad, empleo, renta, e incluso tambi\u00e9n se achaca la\n    proliferaci\u00f3n de incendios forestales en veranos t\u00f3rridos, como este, a\n    esta disminuci\u00f3n de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez -lo subrayo- se han aceptado todas las cuotas\n    de los ganaderos que quisieron abandonar la actividad y se ha ofrecido\n    una indemnizaci\u00f3n que no ha supuesto p\u00e9rdida patrimonial y que adem\u00e1s ha\n    facilitado un tratamiento favorable en la cotizaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social hasta su jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez -lo subrayo- se han aceptado todas las cuotas\n    de los ganaderos que quisieron abandonar la actividad y se ha ofrecido\n    una indemnizaci\u00f3n que no ha supuesto p\u00e9rdida patrimonial y que adem\u00e1s ha\n    facilitado un tratamiento favorable en la cotizaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social hasta su jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes convirtieron despu\u00e9s la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en\n    Castilla-La Mancha en una farsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los espa\u00f1oles han vuelto a ver que\n    ustedes gestionan mal los intereses de este pa\u00eds y las necesidades de los\n    ciudadanos y, sobre todo, que generan problemas donde no exist\u00edan,\n    discordias innecesarias y reabren heridas superadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente, igual que otros ministerios, bajo la\n    direcci\u00f3n de la Presidencia del Gobierno, ha mantenido reuniones tanto\n    con la Junta de Castilla-La Mancha como con los ayuntamientos afectados\n    precisamente para ver c\u00f3mo obtener el mayor rendimiento econ\u00f3mico, en\n    particular de la madera quemada, con lo cual tambi\u00e9n se ha puesto en\n    marcha una concertaci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Tableros\n    Aglomerados para que el precio de esa madera quemada cubra en gran medida\n    las tareas que ahora se tienen que llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA LA MNINISTRA DE MEDIO AMBIENTE EL FUNCIONAMIENTO ESTE VERANO DE LA\n    DESALADORA DE SAN PEDRO DEL PINATAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo conoce por los datos de la Confederaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El d\u00eda 29 de julio, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os, un acuerdo propiciado por el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha conseguido la puesta en marcha de la\n    desalinizadora de Marbella en mi provincia, en M\u00e1laga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que desde el\n    Ministerio de Medio Ambiente se hace de la puesta en marcha de la\n    desalinizadora de Marbella? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esos son objetivos b\u00e1sicos, junto con el mayor control en la\n    gesti\u00f3n en el uso del agua, que pretendemos que sea la se\u00f1a de identidad\n    de la nueva pol\u00edtica del agua en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PRINCIPALES ACUERDOS SOBRE CAMBIO\n    CLIM\u00c1TICO ALCANZADOS EN EL CONSEJO DE MEDIO AMBIENTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA\n    DEL PASADO VIERNES 24 DE JUNIO DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pocos d\u00edas despu\u00e9s, el 24 de junio, tuvo lugar el Consejo\n    de Ministros de Medio Ambiente, que seguramente abord\u00f3 alguna de estas\n    cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el Grupo Parlamentario Socialista estamos convencidos\n    de que uno de los temas clave de la agenda ambiental mundial es el que\n    plantea el fen\u00f3meno del cambio clim\u00e1tico y sus m\u00faltiples implicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfCu\u00e1les han sido las consideraciones que sobre el\n    cambio clim\u00e1tico se han hecho en el Consejo de Ministros de Medio\n    Ambiente de la Uni\u00f3n Europea del pasado 24 de junio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "cambio clim\u00e1tico": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos\n    convencidos de que se debe empezar ya a hablar con los grandes pa\u00edses que\n    no han asumido todav\u00eda compromisos de reducci\u00f3n de gases de efecto\n    invernadero, porque el problema del cambio clim\u00e1tico est\u00e1 ya afectando\n    muy severamente a la seguridad y a las condiciones de vida en nuestro\n    planeta, y si no, ah\u00ed est\u00e1 la intensidad de los huracanes que han tenido\n    como escenario muy recientemente Nueva Orleans y otras localidades del\n    sur de Estados Unidos y que tienen que ver con el aumento de la\n    temperatura de los mares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo se\n    tom\u00f3 de forma un\u00e1nime, como digo, en una comida en la que tambi\u00e9n, como\n    ministra de Medio Ambiente de Espa\u00f1a, me compromet\u00ed a desarrollar una\n    labor negociadora con los pa\u00edses del \u00e1rea iberoamericana, y precisamente\n    la pr\u00f3xima semana, en Panam\u00e1, durante la celebraci\u00f3n del foro\n    iberoamericano de ministros de Medio Ambiente, tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de seguir\n    avanzando en la tarea que emprendimos el a\u00f1o pasado con la creaci\u00f3n de la\n    red iberoamericana de oficinas de cambio clim\u00e1tico, con el\n    establecimiento de memor\u00e1ndums y con la tarea de aproximaci\u00f3n para ver\n    bajo qu\u00e9 condiciones pa\u00edses que en estos momentos no tienen un compromiso\n    de estabilizaci\u00f3n o de reducci\u00f3n de gases de efecto invernadero podr\u00edan\n    aceptarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, durante el almuerzo de aquel d\u00eda todos los ministros de Medio\n    Ambiente de la Uni\u00f3n Europea tuvimos ocasi\u00f3n de debatir sobre la posici\u00f3n\n    que llevar\u00edamos a la pr\u00f3xima reuni\u00f3n en Montreal, Canad\u00e1, el pr\u00f3ximo mes\n    de diciembre, de la Convenci\u00f3n de Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estuvimos de acuerdo de forma un\u00e1nime en que ese ser\u00e1 ya el momento para\n    comenzar a negociar con otros pa\u00edses del mundo lo que debe ser el r\u00e9gimen\n    de lucha contra el cambio clim\u00e1tico m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos de que se debe empezar ya a hablar con los grandes pa\u00edses que\n    no han asumido todav\u00eda compromisos de reducci\u00f3n de gases de efecto\n    invernadero, porque el problema del cambio clim\u00e1tico est\u00e1 ya afectando\n    muy severamente a la seguridad y a las condiciones de vida en nuestro\n    planeta, y si no, ah\u00ed est\u00e1 la intensidad de los huracanes que han tenido\n    como escenario muy recientemente Nueva Orleans y otras localidades del\n    sur de Estados Unidos y que tienen que ver con el aumento de la\n    temperatura de los mares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo se\n    tom\u00f3 de forma un\u00e1nime, como digo, en una comida en la que tambi\u00e9n, como\n    ministra de Medio Ambiente de Espa\u00f1a, me compromet\u00ed a desarrollar una\n    labor negociadora con los pa\u00edses del \u00e1rea iberoamericana, y precisamente\n    la pr\u00f3xima semana, en Panam\u00e1, durante la celebraci\u00f3n del foro\n    iberoamericano de ministros de Medio Ambiente, tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de seguir\n    avanzando en la tarea que emprendimos el a\u00f1o pasado con la creaci\u00f3n de la\n    red iberoamericana de oficinas de cambio clim\u00e1tico, con el\n    establecimiento de memor\u00e1ndums y con la tarea de aproximaci\u00f3n para ver\n    bajo qu\u00e9 condiciones pa\u00edses que en estos momentos no tienen un compromiso\n    de estabilizaci\u00f3n o de reducci\u00f3n de gases de efecto invernadero podr\u00edan\n    aceptarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de las declaraciones realizadas por la se\u00f1ora ministra de\n    Vivienda, me encantar\u00eda conocer cu\u00e1l es su opini\u00f3n y criterio sobre el\n    funcionamiento de la industria tur\u00edstica, y muy especialmente en la\n    ciudad de Benidorm. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de las declaraciones realizadas por la se\u00f1ora ministra de\n    Vivienda, me encantar\u00eda conocer cu\u00e1l es su opini\u00f3n y criterio sobre el\n    funcionamiento de la industria tur\u00edstica, y muy especialmente en la\n    ciudad de Benidorm. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, sabe el se\u00f1or Zaplana que como ministra de Vivienda\n    he visitado aquellos municipios de la Comunidad Aut\u00f3noma de Valencia que\n    me presentan iniciativas para construir vivienda protegida, entre los\n    cuales desgraciadamente no est\u00e1 Benidorm. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que le quiero decir es que tenga\n    la absoluta seguridad de que su criterio de no querer visitar Benidorm es\n    compartido por todos los que all\u00ed vivimos, que no la esperamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado, su colega la\n    ministra de Medio Ambiente dijo esa genialidad de que el turismo de sol y\n    playa ya estaba agotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Usted sabe bien que esa entrevista no puede ni\n    debe llevarse al terreno que usted pretende, porque como ministra de\n    Vivienda hablo de vivienda, no de pol\u00edticas tur\u00edsticas para las que no\n    tengo competencias y de las que solo disfruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra, ser\u00e1 una gran satisfacci\u00f3n visitar Benidorm\n    y liderar los proyectos de vivienda protegida y de urbanismo sostenible\n    que presente su ayuntamiento, salvo que usted considere que el suelo y la\n    vivienda son elementos b\u00e1sicos para obtener ganancias especulativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A principios de septiembre, Eurostat, la Oficina de Estad\u00edstica de la\n    Uni\u00f3n Europea, hac\u00eda p\u00fablicos sus datos sobre empleo y mercado de trabajo\n    en el conjunto de la Europa de los Veinticinco, datos que no eran\n    excesivamente positivos para el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el Estado l\u00edder en empleo temporal,\n    con un 32,5 y, adem\u00e1s, nuestra tasa de actividad femenina tiene una\n    diferencia de 25 puntos con nuestra tasa de actividad masculina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sepa que en esa voluntad de\n    profundizar en las reformas estructurales de nuestra econom\u00eda\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 va a estar... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcanzar los objetivos de Lisboa,\n    ese 70 por ciento de la poblaci\u00f3n activa, trabajando, buscando empleo en\n    el a\u00f1o 2010; garantizar la flexibilidad que nuestras empresas necesitan\n    para acometer los retos de la competitividad a escala global; ser capaces\n    de dar seguridad a los trabajadores en esa sociedad en la que el 32,5 por\n    ciento de los trabajadores tiene empleo temporal y ser l\u00edderes en la\n    Uni\u00f3n Europea en esta materia debe constituir un compromiso efectivo del\n    Gobierno m\u00e1s all\u00e1 de que se llegue o no a un acuerdo en el seno del\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alcanzar los objetivos de Lisboa,\n    ese 70 por ciento de la poblaci\u00f3n activa, trabajando, buscando empleo en\n    el a\u00f1o 2010; garantizar la flexibilidad que nuestras empresas necesitan\n    para acometer los retos de la competitividad a escala global; ser capaces\n    de dar seguridad a los trabajadores en esa sociedad en la que el 32,5 por\n    ciento de los trabajadores tiene empleo temporal y ser l\u00edderes en la\n    Uni\u00f3n Europea en esta materia debe constituir un compromiso efectivo del\n    Gobierno m\u00e1s all\u00e1 de que se llegue o no a un acuerdo en el seno del\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "datos": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy el desempleo en\n    Espa\u00f1a no aumenta sino que disminuye, se crea mucho empleo y esos datos\n    de Eurostat ponen de manifiesto que somos el pa\u00eds que m\u00e1s empleo crea de\n    Europa, casi el 60 por ciento de todo el empleo que se crea en el Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Gobierno no debe irresponsablemente arruinar las\n    posibilidades de un acuerdo que ser\u00eda bueno para las empresas y para los\n    trabajadores por una prisa sin fundamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el desempleo en\n    Espa\u00f1a no aumenta sino que disminuye, se crea mucho empleo y esos datos\n    de Eurostat ponen de manifiesto que somos el pa\u00eds que m\u00e1s empleo crea de\n    Europa, casi el 60 por ciento de todo el empleo que se crea en el Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "datos": [1], "pa\u00eds": [4], "industria": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son\n    conocidas y constatadas las nulas medidas de precauci\u00f3n y seguridad en\n    que desarrollaban su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted tiene los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se\n    act\u00faa en medidas urban\u00edsticas, por supuesto en la pol\u00edtica alimentaria y\n    en la industria del ocio; es decir, en muchos \u00e1mbitos de nuestra vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No entraremos en un debate que no es propio de nuestra funci\u00f3n, pero si el\n    director del Hospital Reina Sof\u00eda dice que no se puede atribuir\n    concluyentemente ninguna de las patolog\u00edas detectadas a esta actividad\n    realizada, no podemos por menos que respetar esa opini\u00f3n porque nos\n    parece l\u00f3gica e irrebatible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No haremos de esta cuesti\u00f3n un debate al uso;\n    no le haremos a usted responsable de actuaciones anteriores; no\n    utilizaremos siquiera el recurso f\u00e1cil de recordar los discursos\n    pronunciados en el Ayuntamiento de And\u00fajar, en el Parlamento andaluz o\n    aqu\u00ed, en el Congreso de los Diputados, por fuerzas pol\u00edticas presentes en\n    los tres \u00e1mbitos y que hoy son las fuerzas mayoritarias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n de ser de esta\n    solicitud es el mejor tratamiento que en nuestro ordenamiento jur\u00eddico\n    reciben las prestaciones de Seguridad Social que se derivan de\n    contingencias profesionales, en este caso de una enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actuaciones que, como recordar\u00e1 SS.SS., dieron\n    origen a un protocolo espec\u00edfico firmado ante la Consejer\u00eda de Sanidad de\n    la Generalitat Valenciana y la Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos hacer algo similar, volver a firmar un protocolo\n    espec\u00edfico entre la Consejer\u00eda de Salud de la Junta de Andaluc\u00eda y la\n    Secretar\u00eda de Estado de la Seguridad Social para\n    que, en virtud de ese protocolo, el correspondiente servicio de salud\n    vuelva a practicar de nuevo unos reconocimientos m\u00e9dicos exhaustivos que\n    permitan a los perjudicados tramitar el reconocimiento de la prestaci\u00f3n\n    de la Seguridad Social de la forma m\u00e1s adecuada posible y con los mayores\n    criterios de solvencia y de rigor m\u00e9dicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se produce esa demostraci\u00f3n\n    de esa relaci\u00f3n causa efecto, pondremos en marcha inmediatamente este\n    protocolo y no habr\u00e1 ning\u00fan problema para que la Secretar\u00eda de Estado de\n    Seguridad Social reconozca el alcance de la enfermedad profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco podemos\n    usted y yo, por razones obvias, declarar hoy aqu\u00ed qu\u00e9 prestaciones de\n    Seguridad Social se derivan de esa consideraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad del Gobierno es global, no hay\n    compartimentos estancos, y en estos temas de car\u00e1cter transversal la\n    colaboraci\u00f3n entre los ministerios implicados debe ser la pauta de\n    actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "empresas": [5], "datos": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora vienen las negociaciones del\n    endeudamiento y, sin embargo, esto no se tiene en cuenta, porque all\u00ed\n    fuimos alumnos tan aventajados que lo que hicimos fue cargar con lo\n    propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hay datos nuevos que ofrecen una realidad\n    que sustituye la opacidad y la falta de transparencia del sistema por una\n    luz muy clara que nos da pie a hacer una serie de conclusiones, porque ya\n    tenemos la primera liquidaci\u00f3n, en el a\u00f1o 2004, referida al a\u00f1o 2002 del\n    sistema de financiaci\u00f3n, que puede ser muy ilustrativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 el\n    resultado de Galicia, la pobre, la subsidiada por el Estado espa\u00f1ol, en\n    lo que respecta a los flujos fiscales -se\u00f1or\u00edas, datos de la Agencia\n    Tributaria, no inventados-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    disparate es de tal calibre que si se miran los datos, entonces nos\n    encontramos en Galicia con lo siguiente -que dir\u00eda Esperanza Aguirre\n    poni\u00e9ndose pomposa-: el 69,7 por ciento de la recaudaci\u00f3n tributaria se\n    atribuye a Madrid y a Catalu\u00f1a -a Madrid el 47,5 por ciento y a Catalu\u00f1a\n    el 22,2 por ciento-, pero si miramos el PIB a precios constantes, el\n    global es 36,7 por ciento entre las dos comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos es un\n    enga\u00f1o todo lo que est\u00e1 aconteciendo en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es:\n    Galicia, flujos fiscales, a\u00f1o 2003, recaudaci\u00f3n tributaria gallega, los\n    tributos que el Estado recauda en Galicia, 7.662 millones de euros, sin\n    el impuesto sobre sociedades, sin el IRPF que paga mucha gente de Galicia\n    en Madrid, sin el IVA que se paga en Madrid, que no se paga en Galicia,\n    por actividades o consumos que hay all\u00ed, porque sabemos que hay grandes\n    empresas que todo lo pagan aqu\u00ed, y as\u00ed sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos que tenemos dan 6,1 por\n    ciento para Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda, se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados, nuestro grupo parlamentario hab\u00eda planteado esta interpelaci\u00f3n\n    en funci\u00f3n de cu\u00e1les hab\u00edan de ser las medidas que va a adoptar el\n    Gobierno en materia de financiaci\u00f3n del gasto sanitario, pero tras las\n    \u00faltimas reuniones que se han producido en la capital de Espa\u00f1a, todos\n    sabemos cu\u00e1les han sido las soluciones planteadas por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero\n    gastos adicionales para la sanidad no se han producido en todos los\n    casos, porque el Estado tiene m\u00e1s recursos, porque la econom\u00eda va bien,\n    pero las comunidades aut\u00f3nomas tambi\u00e9n tienen sus propios recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, creemos que hay que hacer ese esfuerzo para\n    los espa\u00f1oles y estamos dispuestos a hacerlo, a pesar de que dejaremos de\n    invertir menos en temas como justicia, seguridad u otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que estamos hablando es\n    de aquellos residentes extranjeros a los que se les presta un servicio en\n    la sanidad espa\u00f1ola, se les pasa una factura, esa factura se remite al\n    pa\u00eds correspondiente, esos recursos vienen a Espa\u00f1a y hasta ahora se\n    ingresaban en el Tesoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros no tenemos\n    que colaborar en esto porque ustedes solamente nos transfieren una\n    cantidad, o para el ej\u00e9rcito, o para las relaciones diplom\u00e1ticas, o para\n    las inversiones del conjunto de la econom\u00eda productiva del Estado para\n    equilibrar el Estado territorialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, ustedes ahora la actualizan con los datos de 2004 y se\n    tiene en cuenta el envejecimiento -faltar\u00eda, porque es un dato objetivo\n    que el envejecimiento encarece el sistema sanitario-, pero ni una palabra\n    de la dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Bloque Nacionalista Galego no vot\u00f3 el sistema auton\u00f3mico\n    del a\u00f1o 2001, porque ten\u00eda claro que era un sistema abiertamente lesivo\n    para un pa\u00eds como Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, no hay que por qu\u00e9 poner un hospital en\n    cada comarca, pero un ambulatorio es inevitable y en un pa\u00eds que tiene\n    30.000 n\u00facleos de poblaci\u00f3n, a ver c\u00f3mo lo hacemos porque hay que\n    construirlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es una soluci\u00f3n que no me he cansado de repetir en\n    las sesiones de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y usted lo sabe perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo ha dicho en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda\n    hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Toda\n    la que ustedes quieran, pero por mucha capacidad de ingresos que les\n    demos, las comunidades aut\u00f3nomas que en estos momentos tienen menores\n    crecimientos de poblaci\u00f3n y menor crecimiento econ\u00f3mico deber\u00e1n, en mi\n    opini\u00f3n, recibir compensaci\u00f3n del resto; si no, al final ser\u00e1 muy dif\u00edcil\n    garantizar que la sanidad tenga un razonable equilibrio entre todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas y entre todos los ciudadanos del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grupo ya existe y hay unas directrices muy concretas porque\n    yo creo que la existencia de diferentes sanidades en el pa\u00eds, que es\n    enormemente \u00fatil en t\u00e9rminos de gesti\u00f3n porque aproxima la prestaci\u00f3n de\n    servicios al ciudadano, en la medida en que se aplique de forma muy\n    diversificada introduce ineficiencias en el sistema, competencias entre\n    unos y otros y al final en muchos casos mucho m\u00e1s gasto no justificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000117\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N\n    CREADA EN LA GUARDIA CIVIL Y EN EL PROPIO MINISTERIO DEL INTERIOR TRAS LA\n    DESAUTORIZACI\u00d3N DE LA GESTI\u00d3N DE SU DIRECTOR, REALIZADA POR EL GOBIERNO Y\n    EL PARTIDO SOCIALISTA  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA SITUACI\u00d3N\n    CREADA EN LA GUARDIA CIVIL Y EN EL PROPIO MINISTERIO DEL INTERIOR TRAS LA\n    DESAUTORIZACI\u00d3N DE LA GESTI\u00d3N DE SU DIRECTOR, REALIZADA POR EL GOBIERNO Y\n    EL PARTIDO SOCIALISTA  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [21, 22], "actividad": [26], "pa\u00eds": [27], "datos": [23], "interior": [15, 16, 17, 18, 19], "guardias civiles": [24, 25], "investigaci\u00f3n": [20], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, ha llegado el momento en que\n    desde el Partido Popular se plantee en esta C\u00e1mara muy seriamente la\n    situaci\u00f3n que, tanto su Gobierno como el Partido Socialista, est\u00e1n\n    creando en el seno de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estoy segura de\n    que convendr\u00e1 con nosotros que el cuerpo de la Guardia Civil ha sido, es\n    y seguir\u00e1 siendo servidor fiel y leal cuyo objetivo fundamental es\n    garantizar los derechos y las libertades de todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, gozando hasta el momento de un prestigio y de un\n    reconocimiento que los espa\u00f1oles manifiestan siempre que se les pregunta\n    por las instituciones m\u00e1s valoradas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido as\u00ed hasta\n    ahora, se\u00f1or ministro, hasta que un Gobierno Socialista ha venido a\n    deteriorar, a perjudicar la imagen, el cr\u00e9dito y el reconocimiento del\n    cuerpo de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda, se lo decimos sinceramente desde el Grupo Parlamentario\n    Popular, que nos contestara la verdad sobre la situaci\u00f3n de la Guardia\n    Civil y por eso le planteamos la siguiente pregunta: \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se\n    encuentra actualmente el director de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que a\n    usted deber\u00eda preocuparle especialmente es que al se\u00f1or Arruche le siguen\n    cuestionando las asociaciones que representan y aglutinan los intereses\n    del cuerpo de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos coincidimos, se\u00f1or ministro, en que\n    el se\u00f1or Arruche no ha estado ni est\u00e1 en estos momentos a la altura de\n    las circunstancias, que el cargo le vino grande desde el primer momento;\n    despu\u00e9s, durante todos los meses de ejercicio de su actividad, no ha\n    hecho m\u00e1s que demostrar su incompetencia manifiesta al frente de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la asociaci\u00f3n que representa m\u00e1s de\n    26.000 miembros de la Benem\u00e9rita les pide continuamente a usted y a su\n    secretario de Estado de Seguridad que cesen a la persona que est\u00e1 al\n    frente de la Guardia Civil y les recuerda que el se\u00f1or Arruche es un\n    error permanente del cual usted, se\u00f1or ministro, ya est\u00e1 siendo\n    responsable; no s\u00f3lo lo hace la Asociaci\u00f3n Unificada, sino tambi\u00e9n la\n    Asociaci\u00f3n Independiente de la Guardia Civil y la Uni\u00f3n Profesional,\n    todas las cuales mayoritariamente piensan igual que este grupo\n    parlamentario, y usted lo sabe muy bien, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    el se\u00f1or Blanco tambi\u00e9n habl\u00f3 de que la Guardia Civil deb\u00eda perder su\n    car\u00e1cter militar, cuesti\u00f3n de la que tambi\u00e9n habl\u00f3, por cierto, el se\u00f1or\n    Caldera y que r\u00e1pidamente usted tuvo que desmentir al volver de un viaje\n    internacional, y tuvo que decir que lo que dec\u00eda el se\u00f1or Blanco no era\n    cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1or ministro, no se esfuerce en decirnos aqu\u00ed lo\n    contrario porque consta en el \"Diario de Sesiones\" de esta C\u00e1mara, dicho\n    por el propio se\u00f1or Arruche, que le comunicaron un d\u00eda despu\u00e9s el acuerdo\n    al que hab\u00eda llegado el PSOE y la Asociaci\u00f3n Unificada de la Guardia\n    Civil, a \u00e9l le informaron tarde, al d\u00eda siguiente; debe ser que, como el\n    director general de la Guardia Civil no dirige, ten\u00eda que enterarse el\n    \u00faltimo y adem\u00e1s, mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su director general no le informa de lo que ocurri\u00f3 en\n    Roquetas; menos mal que ten\u00eda usted al delegado del Gobierno a mano, por\n    cierto, uno de los nombres que suenan para suceder al director general de\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con\n    respecto a lo sucedido en Roquetas el 24 de julio, usted lo gestion\u00f3 mal\n    desde el primer d\u00eda, usted no reaccion\u00f3 hasta el 4 de agosto -y se lo\n    digo con total claridad porque es la verdad de lo acontecido-, hasta\n    entonces usted estuvo pr\u00e1cticamente desaparecido excepto para echarle la\n    culpa a la Guardia Civil de que exist\u00eda resistencia a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil realiza los mismos d\u00edas 24 y\n    25 un atestado, como corresponde, para proceder al an\u00e1lisis descriptivo\n    de lo que ocurri\u00f3 en el cuartel de Roquetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que, como se les despistan cosas en el ministerio del Interior, en\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s sacan concursos para la utilizaci\u00f3n de 3.000\n    armas m\u00e1s para guardias civiles de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras transcurren esos d\u00edas, que van desde el d\u00eda 25 julio hasta el d\u00eda\n    3 o 4 de agosto, la alarma social se incrementa, pero usted da\n    instrucciones al director general de la Guardia Civil de que tome medidas\n    cautelares, de que se ponga en contacto con el juez y de que investigue,\n    evidentemente cuando consigue usted hablar con el director general de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, debemos recordar, y se lo sigo recordando,\n    que la Guardia Civil hab\u00eda visto el v\u00eddeo, sab\u00eda lo que all\u00ed hab\u00eda\n    ocurrido, y no hace nada, repito, se\u00f1or\u00edas, hasta diez d\u00edas despu\u00e9s,\n    hasta el 4 de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo estamos\n    preguntando al ministro del Interior de Espa\u00f1a, del cual depende y que\n    nos\n    deber\u00eda explicar si el se\u00f1or G\u00f3mez Arruche sigue en activo, se\u00f1or\n    ministro, o simplemente destituido pero en funciones; lo digo porque se\n    le ve poco, se le escucha alguna que otra vez, pero se le ve poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO no se acuerda el se\u00f1or ministro, por lo que se refiere a\n    Interior, de aquello del ministerio de la seguridad, que ya cay\u00f3 en el\n    olvido, o de aquello del mando \u00fanico personal, que tambi\u00e9n cay\u00f3 en el\n    olvido, o de lo de la unificaci\u00f3n de las polic\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, d\u00edganos la verdad, no me vuelva a repetir la frase tan\n    manida de que todo lo que hizo el se\u00f1or Arruche lo hizo bien y que el\n    ministro del Interior mantiene toda su confianza en el director general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo esto, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el ministro del\n    Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que, como se les despistan cosas en el ministerio del Interior, en\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s sacan concursos para la utilizaci\u00f3n de 3.000\n    armas m\u00e1s para guardias civiles de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con\n    respecto a lo sucedido en Roquetas el 24 de julio, usted lo gestion\u00f3 mal\n    desde el primer d\u00eda, usted no reaccion\u00f3 hasta el 4 de agosto -y se lo\n    digo con total claridad porque es la verdad de lo acontecido-, hasta\n    entonces usted estuvo pr\u00e1cticamente desaparecido excepto para echarle la\n    culpa a la Guardia Civil de que exist\u00eda resistencia a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la asociaci\u00f3n que representa m\u00e1s de\n    26.000 miembros de la Benem\u00e9rita les pide continuamente a usted y a su\n    secretario de Estado de Seguridad que cesen a la persona que est\u00e1 al\n    frente de la Guardia Civil y les recuerda que el se\u00f1or Arruche es un\n    error permanente del cual usted, se\u00f1or ministro, ya est\u00e1 siendo\n    responsable; no s\u00f3lo lo hace la Asociaci\u00f3n Unificada, sino tambi\u00e9n la\n    Asociaci\u00f3n Independiente de la Guardia Civil y la Uni\u00f3n Profesional,\n    todas las cuales mayoritariamente piensan igual que este grupo\n    parlamentario, y usted lo sabe muy bien, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO no se acuerda el se\u00f1or ministro, por lo que se refiere a\n    Interior, de aquello del ministerio de la seguridad, que ya cay\u00f3 en el\n    olvido, o de aquello del mando \u00fanico personal, que tambi\u00e9n cay\u00f3 en el\n    olvido, o de lo de la unificaci\u00f3n de las polic\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or ministro, el d\u00eda 11 de agosto vino a explicarlo aqu\u00ed con la\n    apariencia de multitud de datos; debo reconocer que le sirvieron para\n    dispersar con tanta informaci\u00f3n lo que realmente usted hab\u00eda hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno, Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega,\n    tambi\u00e9n eludi\u00f3 dar su apoyo expreso al director general de la Guardia\n    Civil durante una rueda de prensa en Brasilia, cuando le preguntaron por\n    las peticiones reiteradas de los guardias civiles para que el se\u00f1or G\u00f3mez\n    Arruche dimitiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que, como se les despistan cosas en el ministerio del Interior, en\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s sacan concursos para la utilizaci\u00f3n de 3.000\n    armas m\u00e1s para guardias civiles de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos coincidimos, se\u00f1or ministro, en que\n    el se\u00f1or Arruche no ha estado ni est\u00e1 en estos momentos a la altura de\n    las circunstancias, que el cargo le vino grande desde el primer momento;\n    despu\u00e9s, durante todos los meses de ejercicio de su actividad, no ha\n    hecho m\u00e1s que demostrar su incompetencia manifiesta al frente de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estoy segura de\n    que convendr\u00e1 con nosotros que el cuerpo de la Guardia Civil ha sido, es\n    y seguir\u00e1 siendo servidor fiel y leal cuyo objetivo fundamental es\n    garantizar los derechos y las libertades de todos los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, gozando hasta el momento de un prestigio y de un\n    reconocimiento que los espa\u00f1oles manifiestan siempre que se les pregunta\n    por las instituciones m\u00e1s valoradas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "datos": [2], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La Guardia Civil vio el v\u00eddeo el d\u00eda 26, vio lo\n    que ocurri\u00f3, vio -vuelvo a repetir seg\u00fan sus palabras- la crudeza de lo\n    ocurrido y ustedes no investigaron esos tratos inhumanos desde ese mismo\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos est\u00e1\n    queriendo decir el ministro del Interior del Gobierno de Espa\u00f1a que, si\n    se producen actuaciones de tratos inhumanos contra personas en cuarteles\n    o comisar\u00edas, ustedes no lo averiguan ni toman medidas hasta que se\n    produce un fallecimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe da cuenta, se\u00f1or ministro, de que por muchos datos que nos diera usted\n    no actu\u00f3 por posibles tratos inhumanos y vejatorios hasta el d\u00eda 4 de\n    agosto y tiene, adem\u00e1s, el cinismo de decir a estos diputados que lo hace\n    ese d\u00eda y que toma esas decisiones por el resultado de la autopsia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3], "guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, despu\u00e9s de que el d\u00eda 26 el teniente de Roquetas\n    fuera apartado de su servicio, las \u00fanicas declaraciones que usted hace\n    son para decir que la Guardia Civil se est\u00e1 resistiendo a la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted puede pasar como el ministro de las detenciones\n    ilegales, el ministro que abandona la Guardia Civil, el ministro que ni\n    tan siquiera sabe mandar a las personas que tiene a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ayer\n    dec\u00eda un ilustre diputado de esta C\u00e1mara, el Partido Popular de Mariano\n    Rajoy mira al futuro y precisamente porque mira al futuro debe examinar\n    lo que est\u00e1 pasando; sinceramente le decimos que porque miramos al futuro\n    no deseamos en ese futuro a un director general de la Guardia Civil ni a\n    un ministro que act\u00faen como ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, despu\u00e9s de que el d\u00eda 26 el teniente de Roquetas\n    fuera apartado de su servicio, las \u00fanicas declaraciones que usted hace\n    son para decir que la Guardia Civil se est\u00e1 resistiendo a la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [28, 29], "pa\u00eds": [33, 34, 35, 36], "polic\u00eda": [32], "interior": [21, 22, 23, 24, 25, 26], "guardias civiles": [30, 31], "investigaci\u00f3n": [27], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Interior del Congreso, el 11 de agosto pasado, tuve la oportunidad de dar\n    una explicaci\u00f3n detallada a la C\u00e1mara y realizar la oportuna valoraci\u00f3n\n    pol\u00edtica de lo sucedido y de la actuaci\u00f3n del director general de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, tengo que decirle, aunque usted parece olvidarlo porque\n    se les llena la boca a la hora de hablar de la Guardia Civil, que\n    funcionaron los mecanismos de disciplina interna de la escala de mando de\n    la Guardia Civil; la Comandancia de Almer\u00eda, y con ella toda la\n    estructura de mando, actuaron con una diligencia y profesionalidad en\n    este asunto que est\u00e1 fuera de toda duda, como ya dije en la referida\n    comparecencia del d\u00eda 11 del mes de agosto pasado en la Comisi\u00f3n de\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que decirle muy claramente que el director de la\n    Guardia Civil fue la autoridad que acord\u00f3 -repito, la estructura interna\n    de la Guardia Civil, la escala de mando, actu\u00f3 en respuesta a hechos que\n    eran de una gravedad indudable como ten\u00eda que hacerlo- el d\u00eda 26 de\n    julio, el mismo d\u00eda en que se complet\u00f3 la informaci\u00f3n reservada y se le\n    dio parte de los hechos, la incoaci\u00f3n del expediente disciplinario al\n    teniente y su cese en funciones por tres meses, con lo que entonces sab\u00eda\n    el director general de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 4, el mismo director de\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s de la autopsia y de concretar las motivaciones\n    que tambi\u00e9n les expliqu\u00e9 en esa comparecencia, acord\u00f3 la ampliaci\u00f3n del\n    expediente para la determinaci\u00f3n de las posibles responsabilidades en las\n    que pudieran hacer incurrido el teniente, ampliaci\u00f3n objetiva del\n    expediente, y subjetiva, con relaci\u00f3n a los otros siete guardias civiles\n    y el guardia alumno que hab\u00edan intervenido indiciariamente en los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tal motivo, en mi intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Interior el d\u00eda 11\n    de agosto dije p\u00fablicamente, se\u00f1ora diputada, que con independencia de\n    sus declaraciones iniciales -a las que ahora me referir\u00e9-, el director\n    general de la Guardia Civil hizo uso de sus competencias en el asunto\n    cuando ten\u00eda que hacerlo y actu\u00f3 con firmeza y con el fundamento que le\n    proporcionaban los informes que le iban siendo remitidos y los que le\n    pasaron sus asesores jur\u00eddicos, los asesores internos del cuerpo de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dije, se\u00f1ora diputada, que el director general de\n    la Guardia Civil goza de la confianza del Gobierno -no la hab\u00eda perdido-,\n    lo cual ha sido reiterado -se ha hecho eco de ello todo el mundo en este\n    pa\u00eds- tanto por el ministro de Defensa como por el ministro del Interior,\n    que ahora le est\u00e1 hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, el Gobierno no ha desautorizado en ning\u00fan momento la\n    labor del director general de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora diputada, el Gobierno no ha encontrado en las\n    decisiones adoptadas por el director general de la Guardia Civil ning\u00fan\n    motivo que le haya hecho perder la confianza en su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, no\n    es cierto, y se lo afirmo con toda rotundidad, que el Gobierno haya\n    desautorizado en momento alguno al se\u00f1or Arruche, a la saz\u00f3n director\n    general de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo de los errores de apreciaci\u00f3n que usted comete en su\n    interpelaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es considerar que todo este asunto haya podido\n    repercutir en el funcionamiento de la Guardia Civil y/o del Ministerio\n    del Interior, que la dirige funcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente esa\n    actuaci\u00f3n de una calidad y de una inmediatez indudables es lo que nos\n    permite decir que la Guardia Civil ha salido relegitimada y fortalecida\n    de este episodio, no tengan ustedes ninguna duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estructura de la\n    Guardia Civil, su cadena de mando y las autoridades pol\u00edticas del\n    ministerio han actuado con firmeza, con coherencia de criterio, con\n    respeto a la legalidad vigente y a los procedimientos del Estado\n    democr\u00e1tico y de derecho y, lo que es m\u00e1s importante, con respeto y al\n    amparo de los derechos fundamentales de la persona, porque reitero aqu\u00ed\n    el compromiso de tolerancia cero frente a cualquier comportamiento de\n    cualquier funcionario p\u00fablico que ponga en cuesti\u00f3n los derechos humanos\n    de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros de la Guardia Civil, como tambi\u00e9n les dije reiteradamente en\n    la comparecencia, desempe\u00f1an sus funciones con rigor y profesionalidad y\n    con un riguroso respeto a las leyes y a los derechos de los detenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son escas\u00edsimos -les habl\u00e9 de un track que hab\u00eda pedido y que por tanto\n    pod\u00eda demostrar con n\u00fameros- los casos de desviaci\u00f3n ileg\u00edtima en su\n    actuaci\u00f3n policial y, como hemos visto en la gesti\u00f3n de los hechos\n    ocurridos en el puesto de Roquetas, cuando ocurre alguna desviaci\u00f3n,\n    tanto la propia instituci\u00f3n como sus responsables pol\u00edticos, el director\n    general de la Guardia Civil, disponen de los mecanismos que el Estado les\n    proporciona para responder adecuada y proporcionadamente a esas\n    escas\u00edsimas excepciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, se\u00f1or\u00eda, ha\n    sido y es plenamente consciente del papel que desempe\u00f1a esta instituci\u00f3n\n    en nuestra sociedad, forma parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado, con may\u00fasculas, y en la misi\u00f3n que la propia Constituci\u00f3n le\n    atribuye de proteger el libre ejercicio de los derechos y libertades y\n    garantizar la seguridad ciudadana la Guardia Civil se comporta como\n    nadie, no solo en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n en las amplias relaciones que tiene\n    con otras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad de la comunidad democr\u00e1tica\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estamos trabajando -trabajando, no haciendo\n    palabras ni pol\u00edticas de corto alcance, no tratando de conseguir\n    ventajismos pol\u00edticos que no llevan a nada-, trabajando estructuralmente\n    por mejorar y potenciar el papel de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia del 11 de agosto volv\u00ed a reiterar expresamente, y se\n    lo digo de nuevo, que la Guardia Civil es una instituci\u00f3n que cumple con\n    la sociedad democr\u00e1tica a plena satisfacci\u00f3n y que goza de la\n    satisfacci\u00f3n de los ciudadanos, entre otras cosas porque se comporta,\n    cuando tiene que hacerlo, de un modo absolutamente ejemplar; es una\n    instituci\u00f3n del Estado que merece, se\u00f1or\u00eda, que con ella se realice una\n    pol\u00edtica de Estado, como la que est\u00e1 realizando el Gobierno, potenciando\n    su participaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n relativos a la\n    seguridad ciudadana, incrementando sus efectivos y aumentando su partida\n    presupuestaria con objeto de poder mejorar los medios puestos a su\n    disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno gobierna, las\n    relaciones del Gobierno y el Partido Socialista y las m\u00edas personales con\n    el secretario de Organizaci\u00f3n son excelentes y la Guardia Civil mejora, a\n    partir de una situaci\u00f3n ciertamente lamentable en la que ustedes les\n    dejaron cuando gobernaban este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le invito a usted, invito al\n    Partido Popular e invito en general a los grupos de la C\u00e1mara, porque s\u00e9\n    que en esto tengo el respaldo indudable del Grupo Socialista, a que pasen\n    de esas posiciones de destrucci\u00f3n a posiciones constructivas y ayuden en\n    esas pol\u00edticas de Estado, que van a conducir a la legitimaci\u00f3n y a la\n    prestaci\u00f3n por parte de la Guardia Civil cada vez m\u00e1s y mejor de un\n    servicio p\u00fablico cada vez m\u00e1s eficaz de cara a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil\n    tiene que quedar al margen de pol\u00e9micas pol\u00edticas de corto alcance, que\n    son las que buscan ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ver\u00e1n, pero yo les rogar\u00eda que no jugaran con la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia ante la Comisi\u00f3n de\n    Interior del Congreso, el 11 de agosto pasado, tuve la oportunidad de dar\n    una explicaci\u00f3n detallada a la C\u00e1mara y realizar la oportuna valoraci\u00f3n\n    pol\u00edtica de lo sucedido y de la actuaci\u00f3n del director general de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, tengo que decirle, aunque usted parece olvidarlo porque\n    se les llena la boca a la hora de hablar de la Guardia Civil, que\n    funcionaron los mecanismos de disciplina interna de la escala de mando de\n    la Guardia Civil; la Comandancia de Almer\u00eda, y con ella toda la\n    estructura de mando, actuaron con una diligencia y profesionalidad en\n    este asunto que est\u00e1 fuera de toda duda, como ya dije en la referida\n    comparecencia del d\u00eda 11 del mes de agosto pasado en la Comisi\u00f3n de\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tal motivo, en mi intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Interior el d\u00eda 11\n    de agosto dije p\u00fablicamente, se\u00f1ora diputada, que con independencia de\n    sus declaraciones iniciales -a las que ahora me referir\u00e9-, el director\n    general de la Guardia Civil hizo uso de sus competencias en el asunto\n    cuando ten\u00eda que hacerlo y actu\u00f3 con firmeza y con el fundamento que le\n    proporcionaban los informes que le iban siendo remitidos y los que le\n    pasaron sus asesores jur\u00eddicos, los asesores internos del cuerpo de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dije, se\u00f1ora diputada, que el director general de\n    la Guardia Civil goza de la confianza del Gobierno -no la hab\u00eda perdido-,\n    lo cual ha sido reiterado -se ha hecho eco de ello todo el mundo en este\n    pa\u00eds- tanto por el ministro de Defensa como por el ministro del Interior,\n    que ahora le est\u00e1 hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo de los errores de apreciaci\u00f3n que usted comete en su\n    interpelaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es considerar que todo este asunto haya podido\n    repercutir en el funcionamiento de la Guardia Civil y/o del Ministerio\n    del Interior, que la dirige funcionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted tambi\u00e9n en su interpelaci\u00f3n dice que el Ministerio del\n    Interior no ha defendido con rotundidad la labor del cuerpo en la\n    salvaguardia de los derechos y libertades de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense usted que a las seis de la tarde del d\u00eda 24 de julio\n    llegaban a la comandancia las primeras noticias sobre lo sucedido -en las\n    condiciones que ya les expliqu\u00e9 en la referida comparecencia- y fueron\n    comunicadas telef\u00f3nicamente por el puesto de Roquetas en esas\n    condiciones, y piense usted que una hora m\u00e1s tarde ya se hab\u00edan personado\n    en el puesto de Roquetas la unidad org\u00e1nica de la Polic\u00eda Judicial para\n    practicar las\n    diligencias del atestado y el comandante-jefe de operaciones para abrir y\n    desarrollar la correspondiente investigaci\u00f3n interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, se\u00f1or\u00eda, ha\n    sido y es plenamente consciente del papel que desempe\u00f1a esta instituci\u00f3n\n    en nuestra sociedad, forma parte de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado, con may\u00fasculas, y en la misi\u00f3n que la propia Constituci\u00f3n le\n    atribuye de proteger el libre ejercicio de los derechos y libertades y\n    garantizar la seguridad ciudadana la Guardia Civil se comporta como\n    nadie, no solo en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n en las amplias relaciones que tiene\n    con otras Fuerzas y Cuerpos de Seguridad de la comunidad democr\u00e1tica\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi comparecencia del 11 de agosto volv\u00ed a reiterar expresamente, y se\n    lo digo de nuevo, que la Guardia Civil es una instituci\u00f3n que cumple con\n    la sociedad democr\u00e1tica a plena satisfacci\u00f3n y que goza de la\n    satisfacci\u00f3n de los ciudadanos, entre otras cosas porque se comporta,\n    cuando tiene que hacerlo, de un modo absolutamente ejemplar; es una\n    instituci\u00f3n del Estado que merece, se\u00f1or\u00eda, que con ella se realice una\n    pol\u00edtica de Estado, como la que est\u00e1 realizando el Gobierno, potenciando\n    su participaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n relativos a la\n    seguridad ciudadana, incrementando sus efectivos y aumentando su partida\n    presupuestaria con objeto de poder mejorar los medios puestos a su\n    disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 4, el mismo director de\n    la Guardia Civil, despu\u00e9s de la autopsia y de concretar las motivaciones\n    que tambi\u00e9n les expliqu\u00e9 en esa comparecencia, acord\u00f3 la ampliaci\u00f3n del\n    expediente para la determinaci\u00f3n de las posibles responsabilidades en las\n    que pudieran hacer incurrido el teniente, ampliaci\u00f3n objetiva del\n    expediente, y subjetiva, con relaci\u00f3n a los otros siete guardias civiles\n    y el guardia alumno que hab\u00edan intervenido indiciariamente en los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su resoluci\u00f3n\n    del d\u00eda 4 de agosto acord\u00f3 tambi\u00e9n la depuraci\u00f3n de responsabilidades con\n    relaci\u00f3n a la falta prevista en el art\u00edculo 9, apartado 2, de la ley\n    disciplinaria, y el cese del resto de los guardias civiles por un plazo\n    de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense usted que a las seis de la tarde del d\u00eda 24 de julio\n    llegaban a la comandancia las primeras noticias sobre lo sucedido -en las\n    condiciones que ya les expliqu\u00e9 en la referida comparecencia- y fueron\n    comunicadas telef\u00f3nicamente por el puesto de Roquetas en esas\n    condiciones, y piense usted que una hora m\u00e1s tarde ya se hab\u00edan personado\n    en el puesto de Roquetas la unidad org\u00e1nica de la Polic\u00eda Judicial para\n    practicar las\n    diligencias del atestado y el comandante-jefe de operaciones para abrir y\n    desarrollar la correspondiente investigaci\u00f3n interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dije, se\u00f1ora diputada, que el director general de\n    la Guardia Civil goza de la confianza del Gobierno -no la hab\u00eda perdido-,\n    lo cual ha sido reiterado -se ha hecho eco de ello todo el mundo en este\n    pa\u00eds- tanto por el ministro de Defensa como por el ministro del Interior,\n    que ahora le est\u00e1 hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto que sus\n    declaraciones iniciales -a las que antes me he referido- no fueron\n    acertadas, y por ello no gustaron al Gobierno, como claramente le dije\n    entonces, ni tampoco al secretario de organizaci\u00f3n del Partido\n    Socialista, tambi\u00e9n lo es que en un \u00e1mbito pol\u00edtico e institucional como\n    es el \u00e1mbito en que nos movemos en un sistema democr\u00e1tico, una cuesti\u00f3n\n    es la esfera de los partidos pol\u00edticos -lamento tener que explicarle esta\n    obviedad- y otra el \u00e1mbito de las decisiones del Ejecutivo, porque en\n    este pa\u00eds quien gobierna es el Gobierno y, por cierto, con el apoyo\n    inquebrantable del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol y de otras fuerzas\n    pol\u00edticas que, por el momento, nos han dado su confianza tambi\u00e9n en esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estructura de la\n    Guardia Civil, su cadena de mando y las autoridades pol\u00edticas del\n    ministerio han actuado con firmeza, con coherencia de criterio, con\n    respeto a la legalidad vigente y a los procedimientos del Estado\n    democr\u00e1tico y de derecho y, lo que es m\u00e1s importante, con respeto y al\n    amparo de los derechos fundamentales de la persona, porque reitero aqu\u00ed\n    el compromiso de tolerancia cero frente a cualquier comportamiento de\n    cualquier funcionario p\u00fablico que ponga en cuesti\u00f3n los derechos humanos\n    de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno gobierna, las\n    relaciones del Gobierno y el Partido Socialista y las m\u00edas personales con\n    el secretario de Organizaci\u00f3n son excelentes y la Guardia Civil mejora, a\n    partir de una situaci\u00f3n ciertamente lamentable en la que ustedes les\n    dejaron cuando gobernaban este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [14, 15], "polic\u00eda": [13], "datos": [10, 11], "interior": [8], "guardias civiles": [12], "investigaci\u00f3n": [9], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice, para empezar, que de todo lo ocurrido en Roquetas\n    la Guardia Civil ha salido fortalecida, dice que se ha dejado a\n    salvaguardia el cuerpo de la Guardia Civil y dice usted que, adem\u00e1s, la\n    Guardia Civil ahora est\u00e1 mucho m\u00e1s fortalecida que cuando est\u00e1bamos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que\n    la Guardia Civil est\u00e1 sufriendo una campa\u00f1a de desprestigio absoluta que\n    la debilita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda cuesti\u00f3n, dice usted que tienen una Guardia Civil mucho mejor que\n    la que nosotros les hab\u00edamos dejado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay aspectos\n    extremadamente serios sobre los que este partido ha ejercido una\n    responsabilidad encomiable, que ustedes podr\u00edan empezar a copiar, y no\n    hace falta que le recuerde el estado de desmoralizaci\u00f3n en que se\n    encontraba el cuerpo de la Guardia Civil cuando el Partido Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol dej\u00f3 de gobernar en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me vuelve\n    usted a leer lo que hizo la Comandancia de Almer\u00eda el d\u00eda 24, a partir de\n    los incidentes, el d\u00eda 25, el d\u00eda 26 y las actuaciones que el director\n    general de la Guardia Civil tom\u00f3 el d\u00eda 27. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en funci\u00f3n de eso, y cuando el\n    funcionario de la Guardia Civil del GATI visiona el v\u00eddeo el d\u00eda 27, el\n    director general de la Guardia Civil abre un expediente gubernativo, el\n    103/2005, que le repito, se\u00f1or ministro, podr\u00eda leerse usted para qu\u00e9 es,\n    pero no es para investigar todo lo ocurrido o para investigar si ha\n    habido trato inhumano y vejatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a repetir, \u00bfusted garantiza que si en este pa\u00eds, en\n    las comisar\u00edas y en los cuarteles de la Guardia Civil, se est\u00e1n\n    produciendo tratos inhumanos y vejatorios, ustedes investiguen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO este\n    Gobierno del Partido Socialista tiene que esperar a que se produzca un\n    fallecimiento y una autopsia para que sepamos los espa\u00f1oles lo que ocurre\n    y la garant\u00eda de nuestros derechos en los cuarteles de la Guardia Civil y\n    de la Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el Gobierno y el ministro del\n    Interior no investigaron desde el 26 de julio hasta el 4 de agosto lo que\n    ocurri\u00f3 en el cuartel de Roquetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incoaron e iniciaron un atestado desde ese momento e\n    iniciaron una investigaci\u00f3n interna, que solo usted aporta en la sesi\u00f3n,\n    y en el \"Diario de sesiones\" de esta C\u00e1mara figura, como datos\n    descriptivos de lo que all\u00ed ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incoaron e iniciaron un atestado desde ese momento e\n    iniciaron una investigaci\u00f3n interna, que solo usted aporta en la sesi\u00f3n,\n    y en el \"Diario de sesiones\" de esta C\u00e1mara figura, como datos\n    descriptivos de lo que all\u00ed ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, con tal profusi\u00f3n de datos, ni a la prensa ni a otros\n    grupos parlamentarios les permiti\u00f3 analizar minuciosamente qu\u00e9 es lo que\n    el Partido Socialista estaba haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no investigaron a ninguno de\n    los otros guardias civiles, ni supieron ni les preguntaron qu\u00e9 trato se\n    hab\u00eda realizado a la persona que despu\u00e9s falleci\u00f3 en ese cuartel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO este\n    Gobierno del Partido Socialista tiene que esperar a que se produzca un\n    fallecimiento y una autopsia para que sepamos los espa\u00f1oles lo que ocurre\n    y la garant\u00eda de nuestros derechos en los cuarteles de la Guardia Civil y\n    de la Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay aspectos\n    extremadamente serios sobre los que este partido ha ejercido una\n    responsabilidad encomiable, que ustedes podr\u00edan empezar a copiar, y no\n    hace falta que le recuerde el estado de desmoralizaci\u00f3n en que se\n    encontraba el cuerpo de la Guardia Civil cuando el Partido Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol dej\u00f3 de gobernar en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a repetir, \u00bfusted garantiza que si en este pa\u00eds, en\n    las comisar\u00edas y en los cuarteles de la Guardia Civil, se est\u00e1n\n    produciendo tratos inhumanos y vejatorios, ustedes investiguen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo que yo\n    digo es lo que consta en el \"Diario de Sesiones\" y, si no, le emplazo a\n    que me diga usted si el d\u00eda 27 de julio el se\u00f1or director general de la\n    Guardia Civil toma esas medidas por tratos inhumanos y vejatorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [15, 16], "pa\u00eds": [19], "polic\u00eda": [18], "interior": [13], "guardias civiles": [17], "investigaci\u00f3n": [14], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... All\u00ed expliqu\u00e9 la absoluta racionalidad de las decisiones\n    tomadas por el director general de la Guardia Civil, que era quien ten\u00eda\n    que tomarlas, y por lo tanto, dada esa racionalidad, el mantenimiento de\n    la confianza por parte del Gobierno, del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio del Interior y del Gobierno en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, en que la Guardia Civil no merece que ning\u00fan\n    partido que est\u00e9 en la oposici\u00f3n pretenda extraer r\u00e9dito pol\u00edtico en un\n    asunto como el de Roquetas, a base de cuestionar a trav\u00e9s de no se sabe\n    qu\u00e9 conjeturas, porque usted no las deja nada claras, la labor general de\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed que ha dicho una cosa que me ha extra\u00f1ado; parec\u00eda\n    deducirse de sus palabras, cuando ha empezado el turno de r\u00e9plica, alg\u00fan\n    tipo de sospecha general por parte de los ciudadanos hacia la labor de la\n    Guardia Civil en los cuarteles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy absolutamente convencido -lo puedo\n    demostrar- de que la Guardia Civil se comporta, como regla absolutamente\n    general y con escas\u00edsimas exenciones que son corregidas, con absoluta\n    solvencia desde el punto de vista de la Constituci\u00f3n, de las leyes y de\n    los derechos y libertades de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ustedes se les llena la boca hablando de\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros preferimos -los miembros de la Guardia Civil\n    lo saben- trabajar con hechos, no con palabras, y cumplir, no andar\n    extendiendo cortinas de humo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo lo que le dije anteriormente, mire\n    lo que ha hecho este Gobierno que no han hecho ustedes cuando gestionaban\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado hasta triplicarlos los cr\u00e9ditos de\n    acci\u00f3n social y estamos incrementando el n\u00famero de guardias civiles,\n    porque cuando ustedes accedieron al Gobierno en el a\u00f1o 1996 recibieron\n    una ratio de efectivos de la Guardia Civil de 42 por cada 10.000\n    habitantes y, cuando lo dejaron, mucho hablan de la Guardia Civil, pero\n    hab\u00eda en este pa\u00eds 32 guardias civiles por cada 10.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque mucha Guardia Civil, pero ustedes han descapitalizado la\n    Guardia Civil y ahora nos toca a nosotros recapitalizarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las retribuciones -esto tambi\u00e9n son hechos-, saben que yo\n    tengo la voluntad pol\u00edtica -as\u00ed lo manifest\u00e9 y as\u00ed lo estoy cumpliendo-\n    de que el salario de los miembros de la Guardia Civil suba en la misma\n    proporci\u00f3n que va a subir el salario de la otra fuerza o cuerpo de\n    Seguridad del Estado, el de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    yo estoy convencido de que la Guardia Civil tiene mucho futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin perder su car\u00e1cter y su naturaleza militar, porque no la va a perder,\n    la Guardia Civil va a ser cada vez m\u00e1s capaz de ser la Guardia Civil del\n    siglo XXI y la Guardia Civil del siglo XXI significa una Guardia Civil\n    dotada de medios personales, dotada de medios materiales y dotada de una\n    capacidad de mando y despliegue que nosotros vamos a garantizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    les invito a que vengan aqu\u00ed, a que hagan pol\u00edtica de Estado y a que\n    traten de sacar el petr\u00f3leo pol\u00edtico de donde lo hay y de donde tiene que\n    haberlo en un sistema democr\u00e1tico que quiere una Guardia Civil cada vez\n    m\u00e1s capaz, como lo est\u00e1 siendo, y cada vez m\u00e1s eficaz desde el punto de\n    vista del respeto a los derechos y del servicio p\u00fablico que presta a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed expliqu\u00e9 la absoluta racionalidad de las decisiones\n    tomadas por el director general de la Guardia Civil, que era quien ten\u00eda\n    que tomarlas, y por lo tanto, dada esa racionalidad, el mantenimiento de\n    la confianza por parte del Gobierno, del Ministerio de Defensa, del\n    Ministerio del Interior y del Gobierno en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como por fortuna las cosas que decimos todos ah\u00ed quedan y\n    el juicio pol\u00edtico de los ciudadanos tambi\u00e9n queda ah\u00ed, solo puedo\n    decirle que reitero punto por punto todo lo que dije en la comparecencia\n    que se celebr\u00f3 el 11 de agosto en relaci\u00f3n con todos los puntos de la\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las retribuciones -esto tambi\u00e9n son hechos-, saben que yo\n    tengo la voluntad pol\u00edtica -as\u00ed lo manifest\u00e9 y as\u00ed lo estoy cumpliendo-\n    de que el salario de los miembros de la Guardia Civil suba en la misma\n    proporci\u00f3n que va a subir el salario de la otra fuerza o cuerpo de\n    Seguridad del Estado, el de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es\n    la realidad de los hechos, esa es la gesti\u00f3n pol\u00edtica de la estructura de\n    la seguridad del Estado y lo dem\u00e1s, como le digo, son pol\u00edticas con\n    min\u00fascula y de muy corto alcance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado hasta triplicarlos los cr\u00e9ditos de\n    acci\u00f3n social y estamos incrementando el n\u00famero de guardias civiles,\n    porque cuando ustedes accedieron al Gobierno en el a\u00f1o 1996 recibieron\n    una ratio de efectivos de la Guardia Civil de 42 por cada 10.000\n    habitantes y, cuando lo dejaron, mucho hablan de la Guardia Civil, pero\n    hab\u00eda en este pa\u00eds 32 guardias civiles por cada 10.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las retribuciones -esto tambi\u00e9n son hechos-, saben que yo\n    tengo la voluntad pol\u00edtica -as\u00ed lo manifest\u00e9 y as\u00ed lo estoy cumpliendo-\n    de que el salario de los miembros de la Guardia Civil suba en la misma\n    proporci\u00f3n que va a subir el salario de la otra fuerza o cuerpo de\n    Seguridad del Estado, el de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado hasta triplicarlos los cr\u00e9ditos de\n    acci\u00f3n social y estamos incrementando el n\u00famero de guardias civiles,\n    porque cuando ustedes accedieron al Gobierno en el a\u00f1o 1996 recibieron\n    una ratio de efectivos de la Guardia Civil de 42 por cada 10.000\n    habitantes y, cuando lo dejaron, mucho hablan de la Guardia Civil, pero\n    hab\u00eda en este pa\u00eds 32 guardias civiles por cada 10.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050914_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "competencias": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Simplemente tengo que decirle que en\n    relaci\u00f3n con el tr\u00e1gico incendio de Guadalajara el Gobierno ha\n    comparecido en la C\u00e1mara, ha comparecido la ministra de Medio Ambiente\n    para explicar lo que fue la actuaci\u00f3n del mismo, la actuaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de competencias que, como es conocido, b\u00e1sicamente est\u00e1 en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente tengo que decirle que en\n    relaci\u00f3n con el tr\u00e1gico incendio de Guadalajara el Gobierno ha\n    comparecido en la C\u00e1mara, ha comparecido la ministra de Medio Ambiente\n    para explicar lo que fue la actuaci\u00f3n del mismo, la actuaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de competencias que, como es conocido, b\u00e1sicamente est\u00e1 en manos\n    de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "medio ambiente": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Haga algo\n    positivo, se\u00f1or Acebes, en lugar de manipular las cifras, manipular los\n    datos y manipular el dolor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente ha invertido 64,5 millones\n    de euros en unos incendios, se\u00f1or Acebes, que este a\u00f1o efectivamente han\n    quemado 153.000 hect\u00e1reas; han sido 36 incendios de m\u00e1s de 500 hect\u00e1reas,\n    menos que los que hubo en el a\u00f1o 2000, cuando hubo 188.000 hect\u00e1reas\n    quemadas y 49 incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello no es suficiente, se\u00f1or Acebes; tenemos que seguir trabajando\n    para garantizar y reforzar la seguridad de los ciudadanos, para preservar\n    su salud y para defender nuestro medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una caja de ahorros\n    sometida, como todas, a la legislaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma, en este\n    caso gobernada por el tripartito, es la impulsora de la OPA; tenemos\n    adem\u00e1s un Gobierno de Espa\u00f1a, el suyo, el de todos, pero el del que usted\n    es ministro de Econom\u00eda, que a pesar de la trascendencia de esta\n    operaci\u00f3n evita todo tipo de controles independientes; tenemos un\n    presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores puesto por\n    ustedes que se opone a que se pueda tratar este asunto con justicia,\n    porque ha tomado parte y ha hecho valoraciones de viable y sensata sobre\n    esta operaci\u00f3n mientras ha ridiculizado a la otra parte; tenemos una\n    presidenta de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, ex diputada del PSC,\n    puesta tambi\u00e9n por ustedes; tenemos la imposibilidad de que el Tribunal\n    de Defensa de la Competencia y Europa puedan tratar de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgale, se\u00f1or ministro, al se\u00f1or Conthe que esto s\u00ed que es propio de un\n    pa\u00eds bananero y no otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si hay\n    problemas de competencias ir\u00e1n al Tribunal; necesita un informe de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esto no quiere decir tener simplemente datos o\n    informes de delincuencia, sino una valoraci\u00f3n global de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, al Gobierno no le consta formalmente que la empresa Iberia haya\n    adoptado ninguna decisi\u00f3n en el sentido que usted indica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso la\n    hipot\u00e9tica decisi\u00f3n de Iberia de abandonar slots en el aeropuerto de El\n    Prat se enmarcar\u00eda en una estrategia empresarial, no lo olvidemos, de una\n    empresa privada que dif\u00edcilmente puede ser valorada por el Gobierno de\n    antemano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el impulso de la sociedad de\n    la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, las TIC, supone para nuestro pa\u00eds un\n    doble reto, el de la econom\u00eda y la productividad, pero tambi\u00e9n el de\n    oportunidades para la ciudadan\u00eda, el de la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el impulso de la sociedad de\n    la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, las TIC, supone para nuestro pa\u00eds un\n    doble reto, el de la econom\u00eda y la productividad, pero tambi\u00e9n el de\n    oportunidades para la ciudadan\u00eda, el de la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda: el Gobierno\n    quiere situar a Espa\u00f1a como el pa\u00eds con mayor cobertura de telefon\u00eda\n    m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"archivo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER\n    EL GOBIERNO PARA DEVOLVER A SUS LEG\u00cdTIMOS DUE\u00d1OS, TANTO PERSONAS F\u00cdSICAS\n    COMO JUR\u00cdDICAS, LA DOCUMENTACI\u00d3N INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL,\n    EXISTENTE EN EL ARCHIVO DE SALAMANCA Y QUE NO EST\u00c1 CONTEMPLADA EN EL\n    PROYECTO DE LEY APROBADO POR EL PLENO DEL CONGRESO EN SU SESI\u00d3N DE 15 DE\n    SEPTIEMBRE DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [0], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para devolver a\n    sus leg\u00edtimos due\u00f1os, tanto personas f\u00edsicas como jur\u00eddicas, la\n    documentaci\u00f3n incautada durante la Guerra Civil existente en el Archivo\n    de Salamanca y que no est\u00e1 contemplada en el proyecto de ley aprobado por\n    el Pleno del Congreso en su sesi\u00f3n de 15 de septiembre de 2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para devolver a\n    sus leg\u00edtimos due\u00f1os, tanto personas f\u00edsicas como jur\u00eddicas, la\n    documentaci\u00f3n incautada durante la Guerra Civil existente en el Archivo\n    de Salamanca y que no est\u00e1 contemplada en el proyecto de ley aprobado por\n    el Pleno del Congreso en su sesi\u00f3n de 15 de septiembre de 2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [2, 3], "documentos": [4, 5, 6, 7], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No nos ha dado ninguna justificaci\u00f3n\n    jur\u00eddica ni de oportunidad a un caso que es id\u00e9ntico al del Gobierno\n    vasco y que ha sido reconocido as\u00ed incluso por sus compa\u00f1eros en los\n    debates parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me diga que no est\u00e1n las\n    actas de discusi\u00f3n del estatuto vasco, que eso se le devuelve a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un gobierno instituido en la\n    Rep\u00fablica y que tiene documentaci\u00f3n incautada como la tiene el catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero Catalu\u00f1a no solo se limita a ese proyecto de ley, se le devuelve\n    toda su documentaci\u00f3n incautada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda que las\n    reivindicaciones vascas son distintas porque no hay documentos oficiales\n    del gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son documentos de otras instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de dos, o hay\n    falta de informaci\u00f3n, que no lo creo, porque yo creo que usted tiene las\n    mismas hojas que tengo yo, que es la relaci\u00f3n de documentos vascos all\u00ed,\n    o, no quiero pensarlo, hab\u00eda una voluntad de desinformar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le leo:\n    departamento de Agricultura, departamento de Obras P\u00fablicas, Direcci\u00f3n\n    General de Transportes, de Justicia, Orden P\u00fablico, Gobernaci\u00f3n,\n    Movilizaci\u00f3n, Direcci\u00f3n General de Bellas Artes, primera ense\u00f1anza,\n    prisiones, protecci\u00f3n de menores, ense\u00f1anza elemental, etc\u00e9tera,\n    documentos del Gobierno, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [1], "vasco": [0], "pa\u00eds vasco": [2], "archivo": [9, 10, 11], "documentos": [6, 7, 8]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, le se\u00f1alo que hay una reivindicaci\u00f3n de una instituci\u00f3n como\n    la Generalitat, que es de documentaci\u00f3n p\u00fablica, hist\u00f3rica y evidente,\n    identificada en ese archivo, con caracter\u00edsticas de controversia durante\n    casi 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de ley, y para cumplir con el principio\n    constitucional de igualdad de todos los espa\u00f1oles, se establece -y as\u00ed se\n    desarrollar\u00e1- que se devolver\u00e1 la documentaci\u00f3n privada no a las personas\n    naturales o jur\u00eddicas que as\u00ed lo pidan a trav\u00e9s de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cumpliendo los requisitos establecidos en el apartado quinto,\n    es decir, acreditaci\u00f3n y demostraci\u00f3n de ser herederos leg\u00edtimos de los\n    documentos que se solicitan y que los iremos identificando en el plazo de\n    tiempo que se vayan realizando esas propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de ley, y para cumplir con el principio\n    constitucional de igualdad de todos los espa\u00f1oles, se establece -y as\u00ed se\n    desarrollar\u00e1- que se devolver\u00e1 la documentaci\u00f3n privada no a las personas\n    naturales o jur\u00eddicas que as\u00ed lo pidan a trav\u00e9s de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, cumpliendo los requisitos establecidos en el apartado quinto,\n    es decir, acreditaci\u00f3n y demostraci\u00f3n de ser herederos leg\u00edtimos de los\n    documentos que se solicitan y que los iremos identificando en el plazo de\n    tiempo que se vayan realizando esas propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es el contenido\n    del proyecto que hemos tra\u00eddo a esta C\u00e1mara, que est\u00e1 todav\u00eda en tr\u00e1mite\n    parlamentario, y usted sabe perfectamente que este proyecto obedece a una\n    proposici\u00f3n no de ley del mes de mayo del a\u00f1o pasado, donde se insta al\n    Gobierno a negociar con la Generalitat de Catalunya la devoluci\u00f3n de sus\n    documentos hist\u00f3ricos a los particulares, que en este caso me imagino que\n    s\u00ed le doy una respuesta m\u00e1s satisfactoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, le se\u00f1alo que hay una reivindicaci\u00f3n de una instituci\u00f3n como\n    la Generalitat, que es de documentaci\u00f3n p\u00fablica, hist\u00f3rica y evidente,\n    identificada en ese archivo, con caracter\u00edsticas de controversia durante\n    casi 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto de ley que\n    ustedes han apoyado y que yo aprovecho para agradec\u00e9rselo, hemos\n    procurado tres cosas: por un lado, una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica justa;\n    por otro lado, mantener la unidad funcional del archivo y, por \u00faltimo, no\n    romper el principio constitucional de igualdad de los espa\u00f1oles en las\n    reivindicaciones y en las peticiones de un expolio personal que se\n    produce en personas jur\u00eddicas y en personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dije en unas\n    declaraciones que los documentos identificados de la Generalitat eran de\n    una entidad diferente, ni mayor ni menor, porque coincidir\u00e1 conmigo en\n    que est\u00e1n los debates del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, a diferencia\n    de otro tipo de documentaci\u00f3n que, como usted bien dice, el Pa\u00eds Vasco la\n    tiene, as\u00ed como otras comunidades aut\u00f3nomas, en el Archivo general de la\n    guerra civil en Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un p\u00f3quer perfecto de decisiones que tendr\u00edan que\n    haberse tomado hace ocho a\u00f1os; que se plantearon insistentemente, con\n    lealtad y con sentido absolutamente constructivo por parte del Gobierno\n    andaluz, y qu\u00e9 quiere que le diga, se\u00f1or\u00eda, ha habido que hacer un cambio\n    importante en la pol\u00edtica de este pa\u00eds y encontrar por parte de un\n    Gobierno que no mira con desd\u00e9n a ning\u00fan otro gobierno y a trav\u00e9s de una\n    cooperaci\u00f3n constructiva con todas las autonom\u00edas un acuerdo que\n    satisface absolutamente a los malague\u00f1os y por ende a otra instituci\u00f3n\n    del Estado importante en el sur, en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTRO DE LA EVOLUCI\u00d3N DEL\n    SALDO FINANCIERO DE LA SEGURIDAD SOCIAL A LO LARGO DE 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No sabemos c\u00f3mo est\u00e1n las cuentas de la\n    Seguridad Social y a veces da noticias y datos parciales, como parcial\n    fue el uso del tipp-ex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1nto han crecido los pagos y la\n    recaudaci\u00f3n l\u00edquida de la Seguridad Social en los primeros cinco meses de\n    este ejercicio y cu\u00e1les fueron las mismas cifras del a\u00f1o anterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    modificado el registro del paro y ahora los datos son incomparables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sabemos c\u00f3mo est\u00e1n las cuentas de la\n    Seguridad Social y a veces da noticias y datos parciales, como parcial\n    fue el uso del tipp-ex. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y de acuerdo con la pregunta\n    formulada, tengo que decirle que la valoraci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n del\n    saldo financiero de la Seguridad Social a lo largo del a\u00f1o 2005 -esa es\n    la pregunta- no puede dejar de ser sino muy positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a fecha 1\n    de septiembre -que es su pregunta- el saldo financiero de la Seguridad\n    Social ha sido positivo, lo ha sido durante todo el a\u00f1o, y de acuerdo con\n    los datos del interventor de la Seguridad Social, en t\u00e9rminos de\n    contabilidad nacional, el saldo positivo lo es por importe de 8.269\n    millones de euros y, en t\u00e9rminos de caja, el saldo positivo lo es por\n    importe de 7.753 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos est\u00e1n en la C\u00e1mara, como es sabido, porque este Gobierno hace un\n    ejercicio de transparencia absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, a fecha 1\n    de septiembre -que es su pregunta- el saldo financiero de la Seguridad\n    Social ha sido positivo, lo ha sido durante todo el a\u00f1o, y de acuerdo con\n    los datos del interventor de la Seguridad Social, en t\u00e9rminos de\n    contabilidad nacional, el saldo positivo lo es por importe de 8.269\n    millones de euros y, en t\u00e9rminos de caja, el saldo positivo lo es por\n    importe de 7.753 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con usted, los datos han cambiado\n    de tendencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [0], "mujeres": [2], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El ingreso est\u00e1 creciendo -si quiere, le enviar\u00e9 toda la documentaci\u00f3n que\n    usted precise- al 7,3 por ciento en t\u00e9rminos interanuales, al 8 en los\n    dos \u00faltimos meses, le repito, y los gastos crecen al 7,14. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda de ayer, solo en septiembre, hab\u00edan crecido en 270.000\n    los afiliados a la Seguridad Social y el a\u00f1o pasado crecieron en 200.000,\n    es decir, el diferencial se ha aumentado en 70.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La afiliaci\u00f3n crece\n    por encima del 5 por ciento en t\u00e9rminos interanuales para los hombres y\n    del 7 por ciento para las mujeres; la relaci\u00f3n entre afiliados y\n    pensionistas crece sin cesar y alcanza ya el 2,6 por ciento de afiliados\n    por cada pensionista; el Fondo de reserva supera los 26.000 millones de\n    euros, y las pensiones han subido como nunca -lo que ustedes no pudieron\n    o no quisieron hacer- y seguir\u00e1n subiendo, se\u00f1or\u00eda, porque el sistema\n    goza de excelente salud, por fortuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo hab\u00eda efectivamente cuando\n    gobernaba el Partido Popular, como demuestra el proceso de legalizaci\u00f3n\n    de trabajadores inmigrantes, 700.000 solicitudes, que con sus familiares,\n    por supuesto, hacen m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces s\u00ed hab\u00eda\n    trabajadores ilegales en Espa\u00f1a, hoy pr\u00e1cticamente no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No les hemos o\u00eddo hablar ni una\n    sola vez del problema de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de ayer\n    503.335 personas ilegales y sin derechos con el Partido Popular cotizaban\n    a la Seguridad Social, 530.000 expedientes de dignidad humana, de\n    reconocimiento de derechos sociales y laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy, seg\u00fan datos de la EPA, del segundo trimestre del\n    2005, la han aumentado al 33,26 por ciento, es decir, m\u00e1s de tres puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, tiende a reducir los niveles generales de formaci\u00f3n de los\n    trabajadores temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, los\n    trabajadores padecen peores condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos hemos comprometido a\n    impulsar alternativas a la contrataci\u00f3n temporal que contribuyan a la\n    flexibilidad de las empresas y a la seguridad de los trabajadores y en la\n    actualidad, se\u00f1or\u00eda, estamos en un momento muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos comprometido a\n    impulsar alternativas a la contrataci\u00f3n temporal que contribuyan a la\n    flexibilidad de las empresas y a la seguridad de los trabajadores y en la\n    actualidad, se\u00f1or\u00eda, estamos en un momento muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "j\u00f3venes": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 si ustedes van a plantear en los pr\u00f3ximos\n    presupuestos medidas de tal car\u00e1cter que bonifiquen la posibilidad de\n    favorecer que la contrataci\u00f3n indefinida sea menos costosa, como usted\n    expuso en Comisi\u00f3n, o, como viene en el programa electoral del Partido\n    Socialista, que se penalice y se bonifique a aquellas empresas en funci\u00f3n\n    del grado de nivel de contrataci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    eslogan de queremos una Espa\u00f1a mejor se est\u00e1 traduciendo en un incremento\n    de la contrataci\u00f3n temporal y, si la referimos a los j\u00f3venes, ustedes\n    manifestaron su preocupaci\u00f3n cuando la cuota estaba en el 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, que hace a\u00f1o y medio, repito, est\u00e1n ustedes en el Gobierno, los\n    j\u00f3venes tienen un 65 por ciento de temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Act\u00faen ya, porque como\n    sigan sin hacerlo, y hay propuestas incluso concretas de los sindicatos\n    que podr\u00edan adoptar en los presupuestos, nos vamos a encontrar con que\n    los j\u00f3venes que encuentren empleo ser\u00e1 al cien por cien con car\u00e1cter\n    temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No se preocupen,\n    estoy convencido de que la responsabilidad de los interlocutores\n    permitir\u00e1 que en este cuatrimestre, antes de que acabe el a\u00f1o, podamos\n    llegar a un acuerdo que modifique la regulaci\u00f3n de la contrataci\u00f3n\n    temporal para evitar el fraude y su utilizaci\u00f3n injustificada, que valore\n    la posibilidad de generalizar la modalidad contractual de fomento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida, que fomente la contrataci\u00f3n a tiempo parcial,\n    que analice la reforma del marco legal de contratas y subcontratas para\n    aumentar la seguridad jur\u00eddica y evitar la temporalidad fraudulenta, que\n    impulse el principio de igualdad entre hombres y mujeres en el \u00e1mbito\n    laboral, que reduzca la situaci\u00f3n de empleo temporal en el conjunto de\n    las administraciones, en todas, y que fomente el empleo de las personas\n    con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiroz, en Espa\u00f1a se ha creado y se crea mucho empleo, 900.000 en\n    un a\u00f1o, y el peque\u00f1o repunte de la temporalidad se debe a los\n    trabajadores inmigrantes que estaban en situaci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero\n    con todo, la valoraci\u00f3n debe de ser positiva: porque se aprob\u00f3 por\n    unanimidad en este Congreso de los Diputados; porque el movimiento\n    asociativo de las mujeres en defensa de los derechos de la mujer as\u00ed lo\n    considera -consideran que se ha producido un gran avance en la lucha\n    contra la violencia de g\u00e9nero- y en el \u00e1mbito europeo se destaca el\n    enfoque integral de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Han sido meses dif\u00edciles en los que se ha\n    incrementado el n\u00famero de mujeres muertas por violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres meses despu\u00e9s de su\n    funcionamiento est\u00e1n sobrecargados, cuando no est\u00e1n saturados; los\n    funcionarios realizan jornadas de m\u00e1s de 12 horas de trabajo; las mujeres\n    sufren largos retrasos y lo m\u00e1s sangriento es que tienen que padecerlos\n    junto con sus agresores; se han demostrado insuficientes, escasos de\n    medios materiales, humanos y de infraestructuras y ante ello el Gobierno\n    calla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, la ineficacia y la desidia de este\n    Gobierno\n    est\u00e1 llevando a que la Ley de Violencia se convierta en papel mojado y\n    desde el Grupo Parlamentario Popular les pedimos que se pongan a trabajar\n    -pero ya- por mejorar la seguridad y las condiciones de vida de las\n    mujeres v\u00edctimas de violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3, 4], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Por supuesto, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno est\u00e1 con las mujeres que sufren y\n    pone todos los medios a su disposici\u00f3n para evitar esta tragedia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han adoptado medidas espec\u00edficas para garantizar a las mujeres\n    inmigrantes en situaci\u00f3n irregular los derechos que la ley reconoce a las\n    mujeres que son v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Plan de vivienda contempla medidas espec\u00edficas para mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos son los siguientes: del 1 de enero al 31 de agosto en el a\u00f1o 2003\n    hubo 53 fallecidas, lamentablemente; en el 2004, 46 y en el 2005, 42. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n reforzando, se\u00f1or\u00eda\n    -y le mandar\u00e9 ma\u00f1ana los datos-, las unidades policiales especializadas\n    en la asistencia y protecci\u00f3n de las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y se\n    han adoptado todas las medidas necesarias para garantizar que los\n    juzgados de violencia estuvieran como est\u00e1n: en funcionamiento y con\n    \u00e9xito desde el 29 de junio del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, el Grupo Parlamentario Popular, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3,\n    Esquerra Republicana de Catalunya, Coalici\u00f3n Canaria, el Partido\n    Nacionalista Vasco, el Bloque Nacionalista Galego y Nafarroa-Bai le\n    pidieron en diciembre de 2004 y le reiteraron en mayo de 2005 que no\n    aprobase el Plan Nacional de Juventud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, un decreto veraniego, patrocinado por usted,\n    aprob\u00f3 ese plan de juventud en contra de la mayor\u00eda democr\u00e1tica de esta\n    C\u00e1mara, ese plan que fue calificado por sus socios de Esquerra\n    Republicana de Catalunya de burla, por el Partido Nacionalista Vasco de\n    contrafuero y por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 de impropio de un gobierno\n    autoritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los j\u00f3venes merecen toda nuestra preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En solo un a\u00f1o se han\n    creado, se\u00f1or\u00eda, 265.000 empleos para j\u00f3venes y se han aumentado las\n    ayudas directas a la entrada por la compra de vivienda de hasta 10.000\n    euros para j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os, lo que no hab\u00eda con su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario que los j\u00f3venes tengan, se\u00f1or\u00eda, buena formaci\u00f3n, empleo y\n    vivienda digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que a usted esto no le importa; a usted lo que le\n    interesa es que fracasen las pol\u00edticas en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1or Caldera, que me\n    responda por una vez qu\u00e9 pinta, dentro del Plan de juventud, esa campa\u00f1a\n    de seguridad para las actividades n\u00e1uticas de recreo, que ser\u00e1 muy \u00fatil\n    para aquellos j\u00f3venes que tengan yate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo con la reflexi\u00f3n que ya le hice, y es que este plan, su plan para\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles, ser\u00e1 muy \u00fatil para aquellos j\u00f3venes que tengan\n    cumplidos los 55 a\u00f1os, den leche y adem\u00e1s dispongan de yate, pero no para\n    el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Les anuncio\n    que vamos a crear una conferencia o bien dentro de las existentes en el\n    Ministerio de Trabajo o una espec\u00edfica sobre juventud y a establecer una\n    cl\u00e1usula de respeto a las competencias auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PUEDE EXPLICAR EL SE\u00d1OR MINISTRO LOS MOTIVOS DEL CESE\n    DEL PRESIDENTE DEL CONSEJO GENERAL DE LA EMIGRACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpuede explicar los motivos del cese del presidente del\n    Consejo General de la Emigraci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cesa porque el Consejo General de la Emigraci\u00f3n es\n    un organismo consultivo y su presidente ha sido elegido diputado del\n    Partido Popular en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Porque sabe que no hay una norma que prohiba que \u00e9l pudiese seguir\n    siendo el presidente del Consejo General de la Emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el cese se ha producido de forma unilateral, de forma\n    d\u00e9spota, anunci\u00e1ndolo y amenazando la secretaria de Estado de Emigraci\u00f3n,\n    do\u00f1a Consuelo Rum\u00ed, amenazando usted por ser del Partido Popular, con una\n    persecuci\u00f3n simplemente por el puro control del Consejo General de la\n    Emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es de\n    sentido com\u00fan en t\u00e9rminos sociales, en t\u00e9rminos pol\u00edticos y en t\u00e9rminos\n    de lo que debe representar un consejo como el Consejo General de la\n    Emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me parece elegante que el presidente del Consejo General de\n    la Emigraci\u00f3n haya hecho campa\u00f1a en un partido pol\u00edtico para presentarse\n    leg\u00edtimamente a unas elecciones siendo presidente de un organismo\n    consultivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL GOBIERNO PARA PROMOVER LOS\n    MEDIOS DE APOYO A LA COMUNICACI\u00d3N ORAL Y LA LENGUA DE SIGNOS PARA LA\n    COMUNIDAD SORDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, el\n    pasado 16 de septiembre fue un d\u00eda hist\u00f3rico para las personas sordas,\n    con discapacidad auditiva y sordociegas; fue un d\u00eda hist\u00f3rico, porque en\n    la reuni\u00f3n del Consejo de Ministros, a propuesta del ministro de Trabajo\n    y Asuntos Sociales, se inform\u00f3 favorablemente a una reivindicaci\u00f3n, a la\n    reivindicaci\u00f3n m\u00e1s sentida por el movimiento asociativo y reivindicativo\n    de las personas sordas, al proyecto de ley de lengua de signos y de apoyo\n    a la comunicaci\u00f3n, y se acord\u00f3 remitir esta ley al Consejo de Estado con\n    car\u00e1cter previo a su debate en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gusta\n    que el texto de esta ley se rija por el principio de libertad de\n    elecci\u00f3n, de modo que reconozca y regule de forma\n    diferenciada el conocimiento, aprendizaje y uso de la lengua de signos\n    espa\u00f1ola y catalana y tambi\u00e9n garantice los medios de apoyo a la\n    comunicaci\u00f3n para los discapacitados auditivos que opten por el\n    aprendizaje de la lengua oral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Este anteproyecto\n    de ley regula el derecho de estas personas, casi un mill\u00f3n, como dec\u00eda\n    usted, 200.000 en situaci\u00f3n de m\u00e1xima dificultad, al aprendizaje de esta\n    lengua, a su conocimiento y a su uso en la educaci\u00f3n, a su uso en los\n    hospitales, a su uso ante la Administraci\u00f3n, a su uso ante la justicia, a\n    su uso en los lugares donde se concentren transportes y a la libertad de\n    opci\u00f3n, es decir, no solo al aprendizaje de la lengua de signos y al uso\n    de sus int\u00e9rpretes, sino tambi\u00e9n a las medidas de apoyo para aquellas\n    personas que deseen utilizar aud\u00edfonos, implantes cloqueares, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es una ley muy avanzada, que adem\u00e1s incorpora el Centro de\n    normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de la lengua de signos espa\u00f1ola -se reconocen\n    dos lenguas en este texto, la catalana y la espa\u00f1ola-, incorpora tambi\u00e9n\n    el Centro de subtitulado y audiodescripici\u00f3n y la comisi\u00f3n de seguimiento\n    de la ley en el seno del Consejo Nacional de la Discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay que recordar que desde las Olimpiadas de Roma en\n    1960 se han obtenido 513 medallas, de las cuales 174 han sido de oro, lo\n    cual ha permitido que nuestro pa\u00eds ocupe el d\u00e9cimo lugar en el medallero\n    hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo hemos puesto en marcha y por primera vez en Espa\u00f1a\n    tenemos un Plan ADO 2004-2008 para deportistas paral\u00edmpicos, que tiene un\n    presupuesto inicial de 7.300.000 euros, sufragado por la Administraci\u00f3n y\n    varias empresas, a las que quiero agradecer profundamente su patrocinio,\n    su generosidad, que tendr\u00e1 una vigencia de tres a\u00f1os y beneficiar\u00e1 a 400\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esa medida se est\u00e1n acogiendo empresas y fundaciones\n    participantes y todas aquellas que lo quieran hacer en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "datos": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora\n    ministra, son 200 vuelos que no ser\u00e1n c\u00f3mputo urgente en el volumen\n    total, pero a mi comunidad, a Navarra, a los ciudadanos, a los\n    empresarios, a nuestra econom\u00eda y a nuestro desarrollo nos sale muy\n    caro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos del se\u00f1or Mar\u00edn -a ellos me quiero referir, se\u00f1ora\n    ministra y sobre ellos le quiero preguntar-, el edificio terminal estar\u00e1\n    finalizado a mediados de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que ciudadanos, empresa, industria de\n    Navarra se ven seriamente afectados por un servicio que en pocos meses\n    sufri\u00f3 200 cancelaciones, y no he tra\u00eddo datos sobre desv\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que ciudadanos, empresa, industria de\n    Navarra se ven seriamente afectados por un servicio que en pocos meses\n    sufri\u00f3 200 cancelaciones, y no he tra\u00eddo datos sobre desv\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nos afirma la ministra que es consciente de que el Gobierno conoce la\n    situaci\u00f3n real de pago de peajes de los ciudadanos de Catalu\u00f1a, un pa\u00eds\n    de peaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA QUE\n    PIENSA SEGUIR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA TRANSFERENCIA DE LA\n    COMPETENCIA DE INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA Y T\u00c9CNICA A LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA\n    VASCA, DE CONFORMIDAD CON LA ATRIBUCI\u00d3N COMPETENCIAL PREVISTA EN EL\n    ART\u00cdCULO 10.16 DEL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA DEL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [19], "tribunal constitucional": [17, 18], "pa\u00eds": [5, 6], "comunidad aut\u00f3noma vasca": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "econom\u00eda": [2, 3], "pa\u00eds vasco": [9], "empresas": [0, 1], "competencias": [7, 8], "vasco": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ni se transfiere la competencia, ni se dan los medios\n    suficientes financieros para que estemos en un nivel razonable que pueda\n    interrelacionar la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo de las empresas y\n    el propio territorio con el desarrollo productivo e inversi\u00f3n industrial\n    porque esto no es algo que se inventa esta diputada, esto es lo que piden\n    no solamente aquellos que conocen la expresi\u00f3n de la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, que tiene que estar ligada con el desarrollo de la empresa y que\n    en las regiones y cercan\u00eda de las necesidades puede tener un cierto\n    tir\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la calidad de investigaci\u00f3n b\u00e1sica cercana a las empresas, acorde con la\n    universidad, de modo razonable en la parte de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n y\n    aprendizaje, que es lo que est\u00e1n pidiendo todos los expertos en la Uni\u00f3n\n    Europea, se est\u00e1 realizando bien en la comunidad aut\u00f3noma vasca, \u00bfpor qu\u00e9\n    esa discriminaci\u00f3n tan flagrante? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    ten\u00edan claro es que hab\u00eda que convertir a la Uni\u00f3n Europea en una\n    econom\u00eda basada no tanto en procesos productivos, que tambi\u00e9n, sino en el\n    conocimiento; que fuera m\u00e1s competitiva, din\u00e1mica y que estuviera\n    capacitada para un crecimiento econ\u00f3mico sostenible de mejora de empleos\n    y de cohesi\u00f3n, pero todo ello basado en ese I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se expusieron una\n    serie de prop\u00f3sitos cuantificados, aunque luego en otra serie de\n    instrumentos no llegaron a cuantificar las propias cuestiones, y era ese\n    3 por ciento del PIB para conseguir llegar a esa econom\u00eda competitiva y\n    realmente al albur de la competitividad de otra serie de regiones\n    mundiales como pudieran ser Jap\u00f3n o Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, qu\u00e9 tipo de transferencia de\n    competencias se realiza y qu\u00e9 inversiones concretas se hacen en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, seg\u00fan dicen los expertos, al menos hasta ahora ha sido\n    el pa\u00eds, aparte de Estados Unidos, que m\u00e1s ha invertido en investigaci\u00f3n\n    militar; es curioso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, qu\u00e9 tipo de transferencia de\n    competencias se realiza y qu\u00e9 inversiones concretas se hacen en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la parte contenida en el art\u00edculo 10.16 hace referencia\n    a competencias exclusivas de la comunidad aut\u00f3noma vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, qu\u00e9 tipo de transferencia de\n    competencias se realiza y qu\u00e9 inversiones concretas se hacen en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, qu\u00e9 tipo de transferencia de\n    competencias se realiza y qu\u00e9 inversiones concretas se hacen en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy al\n    contrario, somos conscientes en la comunidad aut\u00f3noma vasca -quiero\n    adem\u00e1s decir, sin ning\u00fan tipo de recelo, que un punto com\u00fan en todos los\n    grupos parlamentarios y partidos pol\u00edticos es que no habr\u00eda diferencia\n    dependiendo de qui\u00e9n gobernase- de que hay que destinar presupuesto\n    suficiente a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos tres o cuatros a\u00f1os -me\n    podr\u00eda concentrar en los \u00faltimos dos o tres a\u00f1os- ha habido un esfuerzo\n    inversor desde la comunidad aut\u00f3noma vasca, con sus propios recursos,\n    aparte de los que env\u00eda a Madrid de su propio 624, que ha permitido que\n    en este momento consideremos que estamos en el 1,2 por ciento -la media\n    del Estado est\u00e1 en el 0,96-, pero no llegamos a la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la parte contenida en el art\u00edculo 10.16 hace referencia\n    a competencias exclusivas de la comunidad aut\u00f3noma vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 siendo una\n    competencia exclusiva de la comunidad aut\u00f3noma vasca no ha sido objeto de\n    la transferencia de la competencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras que en la comunidad aut\u00f3noma vasca -es verdad\n    que luego hay otra serie de proyectos que se subvencionan- del CESIC hay\n    apenas dos centros mixtos, en Madrid hay 43, en Catalu\u00f1a 9, en Andaluc\u00eda,\n    8, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la calidad de investigaci\u00f3n b\u00e1sica cercana a las empresas, acorde con la\n    universidad, de modo razonable en la parte de educaci\u00f3n, formaci\u00f3n y\n    aprendizaje, que es lo que est\u00e1n pidiendo todos los expertos en la Uni\u00f3n\n    Europea, se est\u00e1 realizando bien en la comunidad aut\u00f3noma vasca, \u00bfpor qu\u00e9\n    esa discriminaci\u00f3n tan flagrante? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay nada que pueda hacer una\n    comunidad aut\u00f3noma, hablo de la comunidad aut\u00f3noma vasca para ir a un\n    tribunal constitucional y decirle: No me han transferido la competencia,\n    ahora qu\u00e9 hago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera raz\u00f3n que se aduce: parece l\u00f3gico que\n    como nosotros tenemos una competencia de coordinaci\u00f3n llevemos el fomento\n    de esta materia, y adem\u00e1s se aludir\u00e1 -hablar\u00e9 en la r\u00e9plica- a dos\n    sentencias del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay nada que pueda hacer una\n    comunidad aut\u00f3noma, hablo de la comunidad aut\u00f3noma vasca para ir a un\n    tribunal constitucional y decirle: No me han transferido la competencia,\n    ahora qu\u00e9 hago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni se transfiere la competencia, ni se dan los medios\n    suficientes financieros para que estemos en un nivel razonable que pueda\n    interrelacionar la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo de las empresas y\n    el propio territorio con el desarrollo productivo e inversi\u00f3n industrial\n    porque esto no es algo que se inventa esta diputada, esto es lo que piden\n    no solamente aquellos que conocen la expresi\u00f3n de la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, que tiene que estar ligada con el desarrollo de la empresa y que\n    en las regiones y cercan\u00eda de las necesidades puede tener un cierto\n    tir\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [24], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds vasco": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "empresas": [0], "datos": [25], "competencias": [14, 15, 16, 17], "vasco": [2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nos interesa mejorar todo el\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda -trabajamos con Europa-, y en particular\n    los que estamos en esta C\u00e1mara queremos mejorar todo el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda de Espa\u00f1a, independientemente del lugar de donde\n    seamos cada uno o lo que representemos, que es muy leg\u00edtimo, porque al\n    final, si esta es una variable cr\u00edtica para nuestro desarrollo en todo el\n    territorio, tendremos que garantizarlo, ya que de todo ello depende el\n    futuro de nuestras empresas, el futuro de nuestra econom\u00eda, que es una\n    econom\u00eda \u00fanica y compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos interesa mejorar todo el\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda -trabajamos con Europa-, y en particular\n    los que estamos en esta C\u00e1mara queremos mejorar todo el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda de Espa\u00f1a, independientemente del lugar de donde\n    seamos cada uno o lo que representemos, que es muy leg\u00edtimo, porque al\n    final, si esta es una variable cr\u00edtica para nuestro desarrollo en todo el\n    territorio, tendremos que garantizarlo, ya que de todo ello depende el\n    futuro de nuestras empresas, el futuro de nuestra econom\u00eda, que es una\n    econom\u00eda \u00fanica y compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a desarrollar mis explicaciones acerca de cu\u00e1l es mi visi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, por qu\u00e9 creo\n    efectivamente que es positivo que exista una importante capacidad no\n    solamente de coordinaci\u00f3n sino de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica por parte del Gobierno central, pero c\u00f3mo ello tambi\u00e9n puede\n    beneficiar a todos nuestros territorios y nuestros planes, a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco sin\n    duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, quiero tambi\u00e9n indicarle algunos de los pasos\n    que estamos dando para que ese fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica que llevamos a cabo sea perfectamente\n    compatible, como no puede ser de otra manera, con las pol\u00edticas que\n    quiera desarrollar la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco u otras\n    comunidades, impulse la cantidad y la calidad de la ciencia en todos los\n    territorios, y adem\u00e1s le dar\u00e9 algunos ejemplos de los programas que ya en\n    este a\u00f1o y medio hemos desarrollado y que son programas trabajados,\n    dise\u00f1ados, cofinanciados y hechos a medias entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la Administraci\u00f3n general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los\n    programas de movilidad que se llevan a cabo en la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco; han enviado estudiantes a diferentes pa\u00edses a formarse en\n    doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno vamos a trabajar y ya este\n    a\u00f1o tenemos que firmar un convenio con el Pa\u00eds Vasco sobre pol\u00edtica de\n    formaci\u00f3n y contratos estables de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, hemos\n    prometido grandes instalaciones cient\u00edficas, una pol\u00edtica financiada al\n    50 por ciento habitualmente por el Gobierno central; si quiere luego\n    hablamos de porcentajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco puede recibir much\u00edsimo y\n    contribuir much\u00edsimo al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, y creo que todos\n    saldremos ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a desarrollar mis explicaciones acerca de cu\u00e1l es mi visi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, por qu\u00e9 creo\n    efectivamente que es positivo que exista una importante capacidad no\n    solamente de coordinaci\u00f3n sino de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica por parte del Gobierno central, pero c\u00f3mo ello tambi\u00e9n puede\n    beneficiar a todos nuestros territorios y nuestros planes, a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco sin\n    duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, quiero tambi\u00e9n indicarle algunos de los pasos\n    que estamos dando para que ese fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica que llevamos a cabo sea perfectamente\n    compatible, como no puede ser de otra manera, con las pol\u00edticas que\n    quiera desarrollar la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco u otras\n    comunidades, impulse la cantidad y la calidad de la ciencia en todos los\n    territorios, y adem\u00e1s le dar\u00e9 algunos ejemplos de los programas que ya en\n    este a\u00f1o y medio hemos desarrollado y que son programas trabajados,\n    dise\u00f1ados, cofinanciados y hechos a medias entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la Administraci\u00f3n general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los\n    programas de movilidad que se llevan a cabo en la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco; han enviado estudiantes a diferentes pa\u00edses a formarse en\n    doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno vamos a trabajar y ya este\n    a\u00f1o tenemos que firmar un convenio con el Pa\u00eds Vasco sobre pol\u00edtica de\n    formaci\u00f3n y contratos estables de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, hemos\n    prometido grandes instalaciones cient\u00edficas, una pol\u00edtica financiada al\n    50 por ciento habitualmente por el Gobierno central; si quiere luego\n    hablamos de porcentajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco puede recibir much\u00edsimo y\n    contribuir much\u00edsimo al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, y creo que todos\n    saldremos ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con mucho gusto voy a intentar\n    contestar a su pregunta acerca de nuestras intenciones y nuestra visi\u00f3n\n    de cu\u00e1l debe ser el reparto de competencias en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a la lectura de lo que dice el Tribunal Constitucional, creo,\n    aunque usted desde luego sabe m\u00e1s que yo sobre este tema, que las dos\n    sentencias m\u00e1s relevantes para este caso pueden ser la 90/1992, que dice\n    claramente que, por lo que se refiere al art\u00edculo 149.1.15\u00aa de la\n    Constituci\u00f3n, es preciso destacar que la competencia estatal en la\n    materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica no queda ce\u00f1ida o limitada a la\n    coordinaci\u00f3n general de la actividad resultante del ejercicio de\n    competencias auton\u00f3micas en la referida materia, sino que alcanza,\n    asimismo, al fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la literatura se suele hablar de bienes\n    p\u00fablicos locales -es lo que todos entendemos-, es decir, competencias que\n    se ejercen mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos 25 a\u00f1os que usted dec\u00eda nos han ense\u00f1ado a todos\n    que efectivamente hemos ganado mucho en eficiencia al transferir una\n    serie de competencias a nuestros gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a desarrollar mis explicaciones acerca de cu\u00e1l es mi visi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, por qu\u00e9 creo\n    efectivamente que es positivo que exista una importante capacidad no\n    solamente de coordinaci\u00f3n sino de fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica por parte del Gobierno central, pero c\u00f3mo ello tambi\u00e9n puede\n    beneficiar a todos nuestros territorios y nuestros planes, a todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco sin\n    duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, quiero tambi\u00e9n indicarle algunos de los pasos\n    que estamos dando para que ese fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica que llevamos a cabo sea perfectamente\n    compatible, como no puede ser de otra manera, con las pol\u00edticas que\n    quiera desarrollar la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco u otras\n    comunidades, impulse la cantidad y la calidad de la ciencia en todos los\n    territorios, y adem\u00e1s le dar\u00e9 algunos ejemplos de los programas que ya en\n    este a\u00f1o y medio hemos desarrollado y que son programas trabajados,\n    dise\u00f1ados, cofinanciados y hechos a medias entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y la Administraci\u00f3n general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los\n    programas de movilidad que se llevan a cabo en la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco; han enviado estudiantes a diferentes pa\u00edses a formarse en\n    doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Gobierno vamos a trabajar y ya este\n    a\u00f1o tenemos que firmar un convenio con el Pa\u00eds Vasco sobre pol\u00edtica de\n    formaci\u00f3n y contratos estables de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, hemos\n    prometido grandes instalaciones cient\u00edficas, una pol\u00edtica financiada al\n    50 por ciento habitualmente por el Gobierno central; si quiere luego\n    hablamos de porcentajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Pa\u00eds Vasco puede recibir much\u00edsimo y\n    contribuir much\u00edsimo al sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, y creo que todos\n    saldremos ganando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a la lectura de lo que dice el Tribunal Constitucional, creo,\n    aunque usted desde luego sabe m\u00e1s que yo sobre este tema, que las dos\n    sentencias m\u00e1s relevantes para este caso pueden ser la 90/1992, que dice\n    claramente que, por lo que se refiere al art\u00edculo 149.1.15\u00aa de la\n    Constituci\u00f3n, es preciso destacar que la competencia estatal en la\n    materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica no queda ce\u00f1ida o limitada a la\n    coordinaci\u00f3n general de la actividad resultante del ejercicio de\n    competencias auton\u00f3micas en la referida materia, sino que alcanza,\n    asimismo, al fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    federal, el Gobierno central Los \u00faltimos datos de Australia que he visto\n    en la red para el a\u00f1o 2004 indican que un 83 por ciento de la\n    financiaci\u00f3n p\u00fablica de investigaci\u00f3n y desarrollo procede del Gobierno\n    federal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14], "documentos": [9], "pa\u00eds": [3], "seguridad social": [10], "vasco": [1, 2], "pa\u00eds vasco": [8], "empresas": [0], "tribunal constitucional": [11, 12, 13], "competencias": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro que no voy a pecar de presuntuosa a\n    efectos de comunidad aut\u00f3noma, pero es que le podr\u00eda citar exactamente no\n    s\u00f3lo las inversiones, sino los puestos de certificado de calidad, las\n    empresas y organizaciones vascas que han conseguido la cruz de oro a la\n    calidad y el premio europeo a la calidad, los primeros puestos del Estado\n    espa\u00f1ol en usuarios de internet y hasta doce lugares que est\u00e1n mejor que\n    en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pol\u00edticamente hablando, y tambi\u00e9n como consecuencia\n    de un acto parlamentario que tiene sus efectos, hay dos informes del\n    Parlamento vasco en los cuales los grupos parlamentarios -hay personas,\n    como el compa\u00f1ero y amigo se\u00f1or Huertas, que han estado muchos a\u00f1os en el\n    Parlamento vasco- hicieron un an\u00e1lisis de cu\u00e1les eran las transferencias\n    de competencias pendientes y las prioridades de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros nos demuestran -le pedir\u00eda por favor las\n    inversiones concretas para la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- que es\n    curioso que la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo industrial y la\n    innovaci\u00f3n, es decir la formaci\u00f3n, tanto primaria o secundaria como\n    continua del aprendizaje, tiene que estar ligada a la empresa, al\n    territorio, esto es as\u00ed de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros nos demuestran -le pedir\u00eda por favor las\n    inversiones concretas para la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- que es\n    curioso que la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo industrial y la\n    innovaci\u00f3n, es decir la formaci\u00f3n, tanto primaria o secundaria como\n    continua del aprendizaje, tiene que estar ligada a la empresa, al\n    territorio, esto es as\u00ed de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional dice que el 149.1.5\u00aa da la\n    posibilidad al Gobierno del Estado de reconocer competencias exclusivas a\n    las comunidades aut\u00f3nomas (reconoce que existen competencias exclusivas,\n    aunque alg\u00fan responsable del Gobierno incluso lo ha negado\n    tradicionalmente en esta C\u00e1mara), y dice que esa coordinaci\u00f3n puede tener\n    un papel m\u00e1s all\u00e1 y hablar de fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n que la parte de fomento que pueda tener el\n    Gobierno del Estado nunca podr\u00e1 vaciar de contenido las competencias\n    exclusivas que est\u00e1n establecidas en los estatutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    sentencia, y en otras sentencias de parte general, de la divisi\u00f3n y\n    distribuci\u00f3n de competencias, dice que las competencias de fomento y\n    coordinaci\u00f3n lo que no pueden hacer es cambiar la estructura de divisi\u00f3n\n    y establecimiento de competencias de los estatutos de autonom\u00eda, porque\n    ser\u00eda como decir que lo que pone la ley, a trav\u00e9s de una interpretaci\u00f3n,\n    se cambia de arriba abajo, y eso es algo que no se puede hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pol\u00edticamente hablando, y tambi\u00e9n como consecuencia\n    de un acto parlamentario que tiene sus efectos, hay dos informes del\n    Parlamento vasco en los cuales los grupos parlamentarios -hay personas,\n    como el compa\u00f1ero y amigo se\u00f1or Huertas, que han estado muchos a\u00f1os en el\n    Parlamento vasco- hicieron un an\u00e1lisis de cu\u00e1les eran las transferencias\n    de competencias pendientes y las prioridades de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros nos demuestran -le pedir\u00eda por favor las\n    inversiones concretas para la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- que es\n    curioso que la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo industrial y la\n    innovaci\u00f3n, es decir la formaci\u00f3n, tanto primaria o secundaria como\n    continua del aprendizaje, tiene que estar ligada a la empresa, al\n    territorio, esto es as\u00ed de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1 ligado al territorio y lo dice cualquier\n    analista mucho m\u00e1s sabio que yo, eso es evidente, y est\u00e1 recogido en lo\n    que se llama, documentos del espacio europeo de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salvo en\n    Seguridad Social, en el resto no hab\u00eda dudas, todos los grupos\n    parlamentarios estaban conformes en esta materia, a riesgo de equivocarme\n    en alg\u00fan matiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, ha basado su respuesta en materia\n    jur\u00eddica, en las dos sentencias del Tribunal Constitucional que bien\n    conocemos, la sentencia 32/1983 y la sentencia 10/1992, de 11 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional dice que el 149.1.5\u00aa da la\n    posibilidad al Gobierno del Estado de reconocer competencias exclusivas a\n    las comunidades aut\u00f3nomas (reconoce que existen competencias exclusivas,\n    aunque alg\u00fan responsable del Gobierno incluso lo ha negado\n    tradicionalmente en esta C\u00e1mara), y dice que esa coordinaci\u00f3n puede tener\n    un papel m\u00e1s all\u00e1 y hablar de fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista jur\u00eddico, podremos tener una\n    divergencia de interpretaci\u00f3n respecto hasta d\u00f3nde llega uno u otro, pero\n    lo que est\u00e1 claro es que la competencia exclusiva que est\u00e1 en el estatuto\n    de autonom\u00eda est\u00e1 reconocida por el Tribunal Constitucional y que al d\u00eda\n    de hoy no est\u00e1 transferida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros nos demuestran -le pedir\u00eda por favor las\n    inversiones concretas para la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- que es\n    curioso que la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, el desarrollo industrial y la\n    innovaci\u00f3n, es decir la formaci\u00f3n, tanto primaria o secundaria como\n    continua del aprendizaje, tiene que estar ligada a la empresa, al\n    territorio, esto es as\u00ed de claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [8, 9, 10], "competencias": [6, 7], "vasco": [0, 1, 2], "tribunal constitucional": [11], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Contiene actuaciones\n    no solamente en investigaci\u00f3n b\u00e1sica, como antes le dec\u00eda, aunque tenemos\n    que seguir creciendo en calidad y en cantidad en investigaci\u00f3n que\n    solemos llamar b\u00e1sica, sino muchas actuaciones de colaboraci\u00f3n p\u00fablica\n    privada, sobre la que tambi\u00e9n hay un gran inter\u00e9s en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    comprometido en p\u00fablico en alguna visita al Pa\u00eds Vasco\n    lo repito aqu\u00ed con much\u00edsimo gusto- a que, dentro del compromiso general\n    del Gobierno de un plan de instalaciones que llamamos singulares o de\n    grandes instalaciones por todo el territorio nacional, haya una\n    instalaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco por su tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Busquemos en cada sitio en relaci\u00f3n con la especial\n    fortaleza industrial en el caso del Pa\u00eds Vasco, por ejemplo, con los\n    grupos de investigaci\u00f3n que est\u00e1n all\u00ed localizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene actuaciones\n    no solamente en investigaci\u00f3n b\u00e1sica, como antes le dec\u00eda, aunque tenemos\n    que seguir creciendo en calidad y en cantidad en investigaci\u00f3n que\n    solemos llamar b\u00e1sica, sino muchas actuaciones de colaboraci\u00f3n p\u00fablica\n    privada, sobre la que tambi\u00e9n hay un gran inter\u00e9s en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    comprometido en p\u00fablico en alguna visita al Pa\u00eds Vasco\n    lo repito aqu\u00ed con much\u00edsimo gusto- a que, dentro del compromiso general\n    del Gobierno de un plan de instalaciones que llamamos singulares o de\n    grandes instalaciones por todo el territorio nacional, haya una\n    instalaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco por su tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Busquemos en cada sitio en relaci\u00f3n con la especial\n    fortaleza industrial en el caso del Pa\u00eds Vasco, por ejemplo, con los\n    grupos de investigaci\u00f3n que est\u00e1n all\u00ed localizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sentencia dice muchas cosas y\n    es cierto que debemos mirar si la actuaci\u00f3n del Gobierno vac\u00eda de\n    competencias a una comunidad aut\u00f3noma, lo cual impedir\u00eda llevar a cabo\n    sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes he puesto muchos ejemplos y est\u00e1 claro que no,\n    est\u00e1 claro que tenemos planes regionales de investigaci\u00f3n en todos los\n    sitios y las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n pudiendo desarrollando sus\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene actuaciones\n    no solamente en investigaci\u00f3n b\u00e1sica, como antes le dec\u00eda, aunque tenemos\n    que seguir creciendo en calidad y en cantidad en investigaci\u00f3n que\n    solemos llamar b\u00e1sica, sino muchas actuaciones de colaboraci\u00f3n p\u00fablica\n    privada, sobre la que tambi\u00e9n hay un gran inter\u00e9s en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he\n    comprometido en p\u00fablico en alguna visita al Pa\u00eds Vasco\n    lo repito aqu\u00ed con much\u00edsimo gusto- a que, dentro del compromiso general\n    del Gobierno de un plan de instalaciones que llamamos singulares o de\n    grandes instalaciones por todo el territorio nacional, haya una\n    instalaci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco por su tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Busquemos en cada sitio en relaci\u00f3n con la especial\n    fortaleza industrial en el caso del Pa\u00eds Vasco, por ejemplo, con los\n    grupos de investigaci\u00f3n que est\u00e1n all\u00ed localizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las sentencias del Tribunal Constitucional\n    son muy largas y no las leemos enteras ni usted ni yo aqu\u00ed en la tribuna\n    por el bien de toda nuestra audiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [23], "seguridad social": [22], "trabajadores": [29, 30, 31], "econom\u00eda": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "datos": [24, 25, 26, 27], "j\u00f3venes": [28], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero indicarle que, seg\u00fan\n    los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, solo en el \u00faltimo a\u00f1o se\n    han creado casi 15.000 empleos netos m\u00e1s en cooperativas y sociedades\n    laborales -en esta parte de la econom\u00eda social, cooperativas y sociedades\n    laborales-, situando al empleo de estas empresas en una cifra de 413.534\n    empleos en el segundo trimestre del 2005, lo que representa un\n    crecimiento del empleo de casi el 4 por ciento en solo 12 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo duda, se\u00f1or Tard\u00e1, de que estos datos favorables en materia de\n    empleo son consecuencia en parte de algunas de las medidas que ha puesto\n    en marcha este Gobierno y que favorecen la marcha de las empresas de\n    econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas en consonancia tambi\u00e9n con los objetivos de\n    la Uni\u00f3n Europea, que se orientan a incentivar la incorporaci\u00f3n de\n    desempleados como socios en empresas cooperativas y sociedades laborales\n    -lo estamos haciendo-, permitiendo una capitalizaci\u00f3n mucho m\u00e1s amplia de\n    las prestaciones por desempleo para asociarse a este tipo de cooperativas\n    -este a\u00f1o, se\u00f1or\u00edas, ya lo hemos hecho-; tambi\u00e9n se facilita la\n    financiaci\u00f3n de sus proyectos de inversi\u00f3n y se mejora su competitividad,\n    cuidando especialmente la formaci\u00f3n de sus socios y dirigentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que vamos a mantener son las siguientes: la subvenci\u00f3n de\n    10.000 euros para la incorporaci\u00f3n de trabajadores minusv\u00e1lidos como\n    socios de empresas de econom\u00eda social; la subvenci\u00f3n de 8.000 euros para\n    la incorporaci\u00f3n como socios de personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social\n    en este tipo de empresas; la subvenci\u00f3n de hasta un 50 por ciento del\n    coste de los activos y bonificaci\u00f3n de hasta 3 puntos de los intereses de\n    los pr\u00e9stamos, destinadas ambas a la financiaci\u00f3n de inversiones\n    iniciales necesarias para la creaci\u00f3n de cooperativas y sociedades\n    laborales; subvenci\u00f3n de hasta el 50 por ciento del coste de los gastos\n    de contrataci\u00f3n de gerentes, realizaci\u00f3n de estudios e informes y\n    asesoramiento, con un l\u00edmite de 20.000 euros, a fin de financiar la\n    asistencia t\u00e9cnica que precisa este tipo de empresas; y dotaci\u00f3n de cerca\n    de 10 millones de euros para la ejecuci\u00f3n de planes de formaci\u00f3n -creo\n    que es muy importante- que incorporen a trabajadores de dos o m\u00e1s\n    empresas de econom\u00eda social, al objeto de garantizar el acceso de estos\n    trabajadores en igualdad de condiciones, igual que los dem\u00e1s, a las\n    acciones formativas y que ser\u00e1n gestionadas por las propias\n    organizaciones representativas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le indicar\u00e9 las medidas que tenemos previsto adoptar en el pr\u00f3ximo\n    mes de octubre, con el objeto de multiplicar nuestros esfuerzos en apoyo\n    a las empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el fin de mejorar la eficiencia y la competitividad de este tipo de\n    empresas, nos hemos propuesto elevar la subvenci\u00f3n del coste de sus\n    gastos financieros sin l\u00edmites de puntos de inter\u00e9s, con un tope de\n    18.000 euros por cooperativa o sociedad laboral, cuando ello sea como\n    consecuencia de la concesi\u00f3n de un microcr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n\n    vamos a incrementar la subvenci\u00f3n concedida para asistencia t\u00e9cnica de\n    las empresas de econom\u00eda social hasta un 75 por ciento del coste de los\n    servicios prestados, con un l\u00edmite de 30.000 euros, siempre que la misma\n    se demande por dos o m\u00e1s cooperativas o sociedades laborales,\n    favoreciendo de este modo su integraci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cuentan con el apoyo de\n    las organizaciones representativas de las empresas de econom\u00eda social,\n    pues en buena medida responden a las demandas que estas organizaciones\n    nos ven\u00edan haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo dato que quiero destacar es que todas\n    estas medidas cuentan con el suficiente respaldo financiero ya en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2005, ya que la partida presupuestaria destinada a\n    ellas, sumada a los fondos que recibimos del Fondo Social Europeo y del\n    Feder, asciende a un poco m\u00e1s de 26 millones de euros, que creo que es\n    una cantidad que est\u00e1 a la altura del ambicioso programa de actuaciones\n    que este Gobierno tiene en relaci\u00f3n con las empresas de la econom\u00eda\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, compartiendo adem\u00e1s el fondo y la\n    finalidad de su intervenci\u00f3n, debo decirle que tenemos en marcha un\n    cat\u00e1logo de medidas que, todas sumadas, van a favorecer sustancialmente\n    el desarrollo y la actuaci\u00f3n de este tipo de empresas, lo que a su vez\n    -estoy seguro-, adem\u00e1s de contribuir a la localizaci\u00f3n o al mantenimiento\n    de la localizaci\u00f3n de nuestro tejido empresarial, favorecer\u00e1 la\n    consecuci\u00f3n de ese otro gran objetivo que usted ha se\u00f1alado y que es\n    esencial para todos nosotros, que es la creaci\u00f3n de empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda social en Espa\u00f1a goza de una buena salud y celebro su\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tenemos, como Gobierno, un enorme\n    inter\u00e9s en el fomento de la econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, seg\u00fan\n    los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, solo en el \u00faltimo a\u00f1o se\n    han creado casi 15.000 empleos netos m\u00e1s en cooperativas y sociedades\n    laborales -en esta parte de la econom\u00eda social, cooperativas y sociedades\n    laborales-, situando al empleo de estas empresas en una cifra de 413.534\n    empleos en el segundo trimestre del 2005, lo que representa un\n    crecimiento del empleo de casi el 4 por ciento en solo 12 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo duda, se\u00f1or Tard\u00e1, de que estos datos favorables en materia de\n    empleo son consecuencia en parte de algunas de las medidas que ha puesto\n    en marcha este Gobierno y que favorecen la marcha de las empresas de\n    econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, eso no supone menospreciar la trascendencia\n    que tiene el apoyo a la econom\u00eda social, sino que, al contrario, intento\n    remarcar su importancia en tanto que es fuente de creaci\u00f3n de empleo\n    estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que vamos a mantener son las siguientes: la subvenci\u00f3n de\n    10.000 euros para la incorporaci\u00f3n de trabajadores minusv\u00e1lidos como\n    socios de empresas de econom\u00eda social; la subvenci\u00f3n de 8.000 euros para\n    la incorporaci\u00f3n como socios de personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social\n    en este tipo de empresas; la subvenci\u00f3n de hasta un 50 por ciento del\n    coste de los activos y bonificaci\u00f3n de hasta 3 puntos de los intereses de\n    los pr\u00e9stamos, destinadas ambas a la financiaci\u00f3n de inversiones\n    iniciales necesarias para la creaci\u00f3n de cooperativas y sociedades\n    laborales; subvenci\u00f3n de hasta el 50 por ciento del coste de los gastos\n    de contrataci\u00f3n de gerentes, realizaci\u00f3n de estudios e informes y\n    asesoramiento, con un l\u00edmite de 20.000 euros, a fin de financiar la\n    asistencia t\u00e9cnica que precisa este tipo de empresas; y dotaci\u00f3n de cerca\n    de 10 millones de euros para la ejecuci\u00f3n de planes de formaci\u00f3n -creo\n    que es muy importante- que incorporen a trabajadores de dos o m\u00e1s\n    empresas de econom\u00eda social, al objeto de garantizar el acceso de estos\n    trabajadores en igualdad de condiciones, igual que los dem\u00e1s, a las\n    acciones formativas y que ser\u00e1n gestionadas por las propias\n    organizaciones representativas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le indicar\u00e9 las medidas que tenemos previsto adoptar en el pr\u00f3ximo\n    mes de octubre, con el objeto de multiplicar nuestros esfuerzos en apoyo\n    a las empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n\n    vamos a incrementar la subvenci\u00f3n concedida para asistencia t\u00e9cnica de\n    las empresas de econom\u00eda social hasta un 75 por ciento del coste de los\n    servicios prestados, con un l\u00edmite de 30.000 euros, siempre que la misma\n    se demande por dos o m\u00e1s cooperativas o sociedades laborales,\n    favoreciendo de este modo su integraci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cuentan con el apoyo de\n    las organizaciones representativas de las empresas de econom\u00eda social,\n    pues en buena medida responden a las demandas que estas organizaciones\n    nos ven\u00edan haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo dato que quiero destacar es que todas\n    estas medidas cuentan con el suficiente respaldo financiero ya en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2005, ya que la partida presupuestaria destinada a\n    ellas, sumada a los fondos que recibimos del Fondo Social Europeo y del\n    Feder, asciende a un poco m\u00e1s de 26 millones de euros, que creo que es\n    una cantidad que est\u00e1 a la altura del ambicioso programa de actuaciones\n    que este Gobierno tiene en relaci\u00f3n con las empresas de la econom\u00eda\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, seg\u00fan\n    los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, solo en el \u00faltimo a\u00f1o se\n    han creado casi 15.000 empleos netos m\u00e1s en cooperativas y sociedades\n    laborales -en esta parte de la econom\u00eda social, cooperativas y sociedades\n    laborales-, situando al empleo de estas empresas en una cifra de 413.534\n    empleos en el segundo trimestre del 2005, lo que representa un\n    crecimiento del empleo de casi el 4 por ciento en solo 12 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta materia de creaci\u00f3n de empleo tengo que saludar los datos en\n    relaci\u00f3n con las cooperativas y sociedades laborales, porque resultan\n    especialmente favorables en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, seg\u00fan\n    los datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, solo en el \u00faltimo a\u00f1o se\n    han creado casi 15.000 empleos netos m\u00e1s en cooperativas y sociedades\n    laborales -en esta parte de la econom\u00eda social, cooperativas y sociedades\n    laborales-, situando al empleo de estas empresas en una cifra de 413.534\n    empleos en el segundo trimestre del 2005, lo que representa un\n    crecimiento del empleo de casi el 4 por ciento en solo 12 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo duda, se\u00f1or Tard\u00e1, de que estos datos favorables en materia de\n    empleo son consecuencia en parte de algunas de las medidas que ha puesto\n    en marcha este Gobierno y que favorecen la marcha de las empresas de\n    econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Tard\u00e1, quiero subrayar dos datos que me parecen\n    esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas que vamos a mantener son las siguientes: la subvenci\u00f3n de\n    10.000 euros para la incorporaci\u00f3n de trabajadores minusv\u00e1lidos como\n    socios de empresas de econom\u00eda social; la subvenci\u00f3n de 8.000 euros para\n    la incorporaci\u00f3n como socios de personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social\n    en este tipo de empresas; la subvenci\u00f3n de hasta un 50 por ciento del\n    coste de los activos y bonificaci\u00f3n de hasta 3 puntos de los intereses de\n    los pr\u00e9stamos, destinadas ambas a la financiaci\u00f3n de inversiones\n    iniciales necesarias para la creaci\u00f3n de cooperativas y sociedades\n    laborales; subvenci\u00f3n de hasta el 50 por ciento del coste de los gastos\n    de contrataci\u00f3n de gerentes, realizaci\u00f3n de estudios e informes y\n    asesoramiento, con un l\u00edmite de 20.000 euros, a fin de financiar la\n    asistencia t\u00e9cnica que precisa este tipo de empresas; y dotaci\u00f3n de cerca\n    de 10 millones de euros para la ejecuci\u00f3n de planes de formaci\u00f3n -creo\n    que es muy importante- que incorporen a trabajadores de dos o m\u00e1s\n    empresas de econom\u00eda social, al objeto de garantizar el acceso de estos\n    trabajadores en igualdad de condiciones, igual que los dem\u00e1s, a las\n    acciones formativas y que ser\u00e1n gestionadas por las propias\n    organizaciones representativas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las siguientes: vamos a\n    incrementar, se\u00f1or Tard\u00e1, la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n como socios\n    de empresas de econom\u00eda social de trabajadores con especiales\n    dificultades de empleo, j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os, mayores de 45 y\n    parados de larga duraci\u00f3n, aumentando la subvenci\u00f3n de 4.500 a 5.500\n    euros; incrementaremos igualmente la subvenci\u00f3n para la incorporaci\u00f3n\n    como socias -dirigido al empleo femenino- de estas empresas de mujeres\n    desempleadas o que est\u00e9n dentro de los 24 meses siguientes al parto, a la\n    adopci\u00f3n o al acogimiento, de 6.000 a 7.000 euros y reactivaremos la\n    subvenci\u00f3n -por cierto, fue eliminada por el anterior Gobierno- para la\n    incorporaci\u00f3n como socios de empresas de econom\u00eda social de los\n    trabajadores temporales empleados por estas empresas, con un contrato de\n    duraci\u00f3n superior a seis meses y de no m\u00e1s de 24. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas,\n    se\u00f1or\u00edas -y en ello estar\u00e1 de acuerdo conmigo, se\u00f1or Tard\u00e1-, favorecen el\n    empleo estable de los trabajadores que tienen mayor dificultad para ello\n    y por eso mismo necesitan un mayor apoyo por parte de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [12, 13], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un segundo elemento vital,\n    fundamental para nosotros, que es la mejora de la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores de estas empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado -y es algo muy importante- de hacer un mayor\n    esfuerzo para la integraci\u00f3n empresarial de este tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o aumentamos un 30 por ciento la\n    partida correspondiente a la difusi\u00f3n de la econom\u00eda social, que incluye\n    adem\u00e1s un tema de especial importancia -usted tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado-,\n    como es el fomento de la responsabilidad social de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    empresas muy avanzadas en este campo y han de servir de gu\u00eda, de faro,\n    para el resto de nuestras empresas; est\u00e1n muy desarrolladas en la materia\n    de la responsabilidad social y solo tendremos la limitaci\u00f3n -se\u00f1or\u00eda,\n    cr\u00e9ame- de aquellos elementos que tengan que ver con la respuesta\n    econ\u00f3mica que podamos dar, con los recursos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy un entusiasta de la econom\u00eda\n    social, sin ninguna duda, por esos caracteres de solidaridad que\n    incorpora, y porque adem\u00e1s alcanza una enorme eficiencia productiva en el\n    desarrollo de su actividad en nuestro pa\u00eds; econom\u00eda social son algunas\n    de nuestras entidades financieras muy importantes y hacen una tarea\n    verdaderamente excepcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay retos de futuro en los cuales la econom\u00eda social puede participar de\n    forma muy intensa; por ejemplo, la prestaci\u00f3n de nuevos servicios\n    sociales como la atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un segundo elemento vital,\n    fundamental para nosotros, que es la mejora de la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores de estas empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un espaldarazo\n    definitivo con la implantaci\u00f3n de estas medidas, con estas\n    organizaciones, que son interlocutores privilegiados en el campo de la\n    econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, en los presupuestos de este a\u00f1o ya incrementamos un 30 por\n    ciento la partida correspondiente a la difusi\u00f3n de la econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo dec\u00eda, hay que prestigiar la econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o aumentamos un 30 por ciento la\n    partida correspondiente a la difusi\u00f3n de la econom\u00eda social, que incluye\n    adem\u00e1s un tema de especial importancia -usted tambi\u00e9n lo ha se\u00f1alado-,\n    como es el fomento de la responsabilidad social de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy un entusiasta de la econom\u00eda\n    social, sin ninguna duda, por esos caracteres de solidaridad que\n    incorpora, y porque adem\u00e1s alcanza una enorme eficiencia productiva en el\n    desarrollo de su actividad en nuestro pa\u00eds; econom\u00eda social son algunas\n    de nuestras entidades financieras muy importantes y hacen una tarea\n    verdaderamente excepcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un segundo elemento vital,\n    fundamental para nosotros, que es la mejora de la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores de estas empresas de econom\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero indicarle que, por ejemplo, hemos asignado cerca de diez millones\n    de euros para realizar actividades de formaci\u00f3n de estos trabajadores, lo\n    cual ha sido acogido con verdadero j\u00fabilo o inter\u00e9s por las\n    organizaciones representativas del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [1], "datos": [2], "pa\u00eds": [0], "trabajadores": [3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos el \u00fanico pa\u00eds, de los Veinticinco, que no tiene\n    titular en ella; a\u00f1o y medio para nombrarle y todav\u00eda no le ha nombrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No disponemos de otra documentaci\u00f3n, ya\n    que usted no nos la ha facilitado; ello podr\u00eda haber hecho mucho m\u00e1s\n    fruct\u00edfero este debate, pero nos hemos tenido que ce\u00f1ir a lo que\n    ten\u00edamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De sus datos, en nueve meses lleva hechas 82. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de las compa\u00f1\u00edas, preocupados por la\n    situaci\u00f3n, han constituido una comisi\u00f3n t\u00e9cnica para la seguridad a\u00e9rea\n    totalmente\n    profesional y formada por miembros de sindicatos tanto de pilotos, el\n    Sepla; mec\u00e1nicos, Asetma; y de TCP, Stavla, para tratar conjuntamente de\n    objetivar sus reclamaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El Partido Popular, estando en el Gobierno, tan preocupado\n    como est\u00e1 por la seguridad, se\u00f1or Ayala, y se lo tuvo que decir un\n    compa\u00f1ero, hizo en 2003 tres inspecciones en las aeronaves extranjeras,\n    que son muy pocas para la seguridad a\u00e9rea del pa\u00eds, y 55 inspecciones en\n    las aeronaves extranjeras en todo el tiempo de legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dice la ley y eso es lo que se\n    aplica y los datos que nosotros vamos a dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos\n    multiplicado por 10 -para que usted lo entienda, se\u00f1or Ayala, porque a lo\n    mejor si le hago la frase muy larga se pierde con los datos (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero qu\u00e9 casualidad que en ocho a\u00f1os no haya habido una\n    situaci\u00f3n tan delicada, con tanta respuesta social como la que se produce\n    en este momento y en la que tiene usted totalmente en contra a usuarios,\n    sindicatos, trabajadores y compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "datos": [1, 2], "competencias": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a hacer un plan de choque para\n    la seguridad a\u00e9rea, de tal manera que vamos a modificar los\n    planteamientos que hasta ahora se estaban llevando en la vigilancia, en\n    el control y en la inspecci\u00f3n de las aeronaves extranjeras; y, por otro\n    lado, como las competencias y la responsabilidad del Estado son distintas\n    en las nacionales, vamos a hacer\n    tambi\u00e9n un plan de control y vigilancia de las aeronaves nacionales, para\n    reforzar el control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy f\u00e1cil saber cu\u00e1l es el personal de la\n    Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil porque tiene usted la estructura,\n    tiene la RPT, est\u00e1n publicados en la p\u00e1gina web todos los datos y solo\n    tiene que entrar y enterarse, en vez de limitarse a leer los titulares de\n    los peri\u00f3dicos, porque a lo mejor ni siquiera se ha enterado bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha visto los datos y los ha\n    ridiculizado por importantes que le parecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda -tenga usted la serenidad de escuchar ya que no se ha\n    le\u00eddo la ley antes de venir a interpelarme-, en concreto la autorizaci\u00f3n\n    a la empresa p\u00fablica Senasa est\u00e1 en la propia ley propuesta por el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han propuesto una ley, la han aprobado, le han\n    dado la competencia a una empresa p\u00fablica que se llama Senasa y ahora me\n    preguntan a m\u00ed por qu\u00e9 cuento a las personas que trabajan en Senasa en la\n    responsabilidad que le dieron en la ley propuesta por el propio Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050921_doc_marked.html#000120\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que la econom\u00eda est\u00e1 este a\u00f1o mejor que el anterior y que el\n    a\u00f1o pasado la econom\u00eda estuvo mejor que el anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en lo que representa la\n    gesti\u00f3n de la econom\u00eda y la situaci\u00f3n de buena expectativa que en estos\n    momentos tenemos, como se acaba de confirmar por los presupuestos que el\n    Gobierno\n    ha presentado a la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, es evidente que es imprescindible\n    mejorar nuestra econom\u00eda, mejorar nuestra competitividad y dentro de lo\n    que es el programa de reformas que el Gobierno viene poniendo en marcha y\n    tiene previstas, una de ellas es la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos que la econom\u00eda mejore,\n    manteniendo el crecimiento se conseguir\u00e1n esos objetivos, a la vez que\n    mejoraremos la fiscalidad de empresas y trabajadores y con ello, por\n    supuesto, no aumentaremos, en ning\u00fan caso, la presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos que la econom\u00eda mejore,\n    manteniendo el crecimiento se conseguir\u00e1n esos objetivos, a la vez que\n    mejoraremos la fiscalidad de empresas y trabajadores y con ello, por\n    supuesto, no aumentaremos, en ning\u00fan caso, la presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que le puedo confirmar que nuestra intenci\u00f3n es\n    reformar el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, b\u00e1sicamente\n    para conseguir un impuesto sobre la renta m\u00e1s simplificado y m\u00e1s\n    equitativo, para disminuir la carga tributaria de los trabajadores por\n    cuenta ajena y, tambi\u00e9n, para introducir beneficios fiscales que\n    contribuyan a paliar el problema de la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos que la econom\u00eda mejore,\n    manteniendo el crecimiento se conseguir\u00e1n esos objetivos, a la vez que\n    mejoraremos la fiscalidad de empresas y trabajadores y con ello, por\n    supuesto, no aumentaremos, en ning\u00fan caso, la presi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dicho esto, tengo que ratificarle que el compromiso de Gobierno es la\n    aprobaci\u00f3n de un estatuto de los trabajadores aut\u00f3nomos, que es un\n    compromiso electoral, que es un compromiso de investidura y que es un\n    compromiso que adquir\u00ed el 2 de febrero de este a\u00f1o en la Resoluci\u00f3n 82\n    del debate sobre el estado de la Naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "seguridad": [5], "actividad": [0], "salud": [6], "seguridad social": [4], "trabajadores": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En primer lugar, porque usted sabe que en esta C\u00e1mara se\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley, a la que, si no recuerdo mal, se\n    presentaron enmiendas en el mes de noviembre, y durante todos estos meses\n    no se ha reunido la ponencia; por tanto, estimo que algo pasa para que no\n    acabe de interesar al Gobierno la salud de los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    que tienen compromisos como trabajadores, como cualquier otro, y en\n    cambio no tienen las ventajas de quienes realizan, como ellos, una\n    actividad societaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, una empresa que ingresa 120.000 euros, si es una\n    sociedad paga el 30 por ciento del impuesto sobre sociedades, si es un\n    trabajador aut\u00f3nomo paga el 45 por ciento del impuesto sobre la renta de\n    las personas f\u00edsicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque usted sabe que en esta C\u00e1mara se\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley, a la que, si no recuerdo mal, se\n    presentaron enmiendas en el mes de noviembre, y durante todos estos meses\n    no se ha reunido la ponencia; por tanto, estimo que algo pasa para que no\n    acabe de interesar al Gobierno la salud de los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    que tienen compromisos como trabajadores, como cualquier otro, y en\n    cambio no tienen las ventajas de quienes realizan, como ellos, una\n    actividad societaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, y aun siendo el caso de que presentasen la propuesta del\n    estatuto del aut\u00f3nomo, nuestro grupo parlamentario considera\n    imprescindible que contenga lo siguiente, porque si no no servir\u00eda, no\n    ser\u00eda \u00fatil y no responder\u00eda a las demandas de los aut\u00f3nomos: que puedan\n    tener seguro de paro; que pueda alcanzar a los familiares lo que hace\n    referencia a la Seguridad Social; que pueda regularse a tiempo parcial,\n    porque dar\u00eda mucha m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, en cualquier caso, que se equipare el\n    sistema fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos al de los trabajadores\n    societarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, y aun siendo el caso de que presentasen la propuesta del\n    estatuto del aut\u00f3nomo, nuestro grupo parlamentario considera\n    imprescindible que contenga lo siguiente, porque si no no servir\u00eda, no\n    ser\u00eda \u00fatil y no responder\u00eda a las demandas de los aut\u00f3nomos: que puedan\n    tener seguro de paro; que pueda alcanzar a los familiares lo que hace\n    referencia a la Seguridad Social; que pueda regularse a tiempo parcial,\n    porque dar\u00eda mucha m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, en cualquier caso, que se equipare el\n    sistema fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos al de los trabajadores\n    societarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, y aun siendo el caso de que presentasen la propuesta del\n    estatuto del aut\u00f3nomo, nuestro grupo parlamentario considera\n    imprescindible que contenga lo siguiente, porque si no no servir\u00eda, no\n    ser\u00eda \u00fatil y no responder\u00eda a las demandas de los aut\u00f3nomos: que puedan\n    tener seguro de paro; que pueda alcanzar a los familiares lo que hace\n    referencia a la Seguridad Social; que pueda regularse a tiempo parcial,\n    porque dar\u00eda mucha m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, en cualquier caso, que se equipare el\n    sistema fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos al de los trabajadores\n    societarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque usted sabe que en esta C\u00e1mara se\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley, a la que, si no recuerdo mal, se\n    presentaron enmiendas en el mes de noviembre, y durante todos estos meses\n    no se ha reunido la ponencia; por tanto, estimo que algo pasa para que no\n    acabe de interesar al Gobierno la salud de los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    que tienen compromisos como trabajadores, como cualquier otro, y en\n    cambio no tienen las ventajas de quienes realizan, como ellos, una\n    actividad societaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la dependencia, estamos tambi\u00e9n inmersos en el proceso de\n    di\u00e1logo social y parece muy conveniente que el proyecto para afrontar la\n    dependencia cuente con el respaldo, con el empuje de empresarios y\n    sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ), el doble de familias\n    que van a tener ayuda a la vivienda, un aumento importante de la sanidad\n    en nuestro pa\u00eds y los presupuestos que conoce y acabamos de debatir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), 50.000 j\u00f3venes que tienen\n    posibilidad de tener una beca (Rumores.-Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A ABORDARSE EN LA PR\u00d3XIMA CUMBRE\n    ESPA\u00d1A-MARRUECOS EL FORTALECIMIENTO DE LA COLABORACI\u00d3N ENTRE LAS FUERZAS\n    DE SEGURIDAD Y LOS SERVICIOS SECRETOS DE AMBOS PA\u00cdSES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Zaplana, evidentemente ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de alto nivel las\n    cuestiones de seguridad, de lucha contra la droga, de inmigraci\u00f3n\n    clandestina y todo lo que es la cooperaci\u00f3n contra el crimen organizado\n    ser\u00e1n prioritarias en el di\u00e1logo y en la cooperaci\u00f3n con el Reino de\n    Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde enero de 2005 existen magistrados de enlace en Madrid y en\n    Rabat, y gracias a la actividad y a la buena cooperaci\u00f3n en materia\n    judicial el caso que usted ha mencionado ha podido ser resuelto\n    satisfactoriamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el elemento fundamental en la cooperaci\u00f3n en\n    materia de seguridad, una materia extremadamente sensible para los\n    intereses de los espa\u00f1oles, una materia en la que los servicios de\n    inteligencia est\u00e1n colaborando de forma extraordinaria y que l\u00f3gicamente\n    ma\u00f1ana, cuando tengamos ocasi\u00f3n en la reuni\u00f3n de alto nivel, va a ser\n    reforzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfLa defensa de sus intereses, de sus\n    territorios y de sus habitantes son prioridad para ustedes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como diputado de la Comisi\u00f3n de Defensa sigo muy de cerca\n    las actuaciones de su ministerio, aunque ciertamente no es f\u00e1cil, dado su\n    trepidante ritmo de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, se\u00f1or ministro, me asust\u00e9 y comprob\u00e9 la\n    p\u00e1gina del peri\u00f3dico porque cre\u00ed que estaba leyendo la prensa de febrero\n    de 2004, pero entonces segu\u00ed leyendo all\u00ed donde el Partido Popular -por\n    cierto, el Partido Popular de ahora, que es el mismo que el de antes-\n    apela al esp\u00edritu de la Ley de Defensa Nacional (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y comprend\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, que la fragata \u00c1lvaro de Baz\u00e1n no solo est\u00e1 mostrando sus\n    excelencias para vender m\u00e1s barcos, sino tambi\u00e9n para atraer al consenso\n    de la Ley de Defensa Nacional al Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera cosa\n    que prueba es que nuestro pa\u00eds es puntero en la industria naval de \u00faltima\n    generaci\u00f3n y esa fragata es espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    y son palabras del presidente del Gobierno dichas ante esta C\u00e1mara el 22\n    de junio de 2005, apuesta sin fisuras por una pol\u00edtica agraria com\u00fan que\n    garantice el mantenimiento de la actividad por parte de los agricultores,\n    priorizando un desarrollo rural que favorezca una mayor vertebraci\u00f3n y\n    cohesi\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostamos, al igual que la mayor\u00eda de los Estados\n    miembros, por la necesidad social, econ\u00f3mica y medioambiental de mantener\n    la actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    tiene muy claro que hay que apostar por el desarrollo de una pol\u00edtica\n    agraria que potencie el mantenimiento del entramado econ\u00f3mico y social\n    que produce la actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la plena igualdad entre\n    hombres y mujeres va siendo una realidad palpable cada vez m\u00e1s en m\u00e1s\n    \u00e1mbitos de la sociedad gracias a las pol\u00edticas activas y de\n    discriminaci\u00f3n positiva que han realizado eminentemente los distintos\n    gobiernos del Partido Socialista en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que acabo de\n    mencionar es una realidad de conjunto porque la verdad es que en el\n    \u00e1mbito rural, que es muy masculino, la conquista de los derechos\n    laborales y sociales que permiten a la mujer agricultora igualarla no\n    solo con sus compa\u00f1eros sino tambi\u00e9n con las mujeres que viven en n\u00facleos\n    urbanos es una realidad que a\u00fan le queda mucho camino por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la plena igualdad entre\n    hombres y mujeres va siendo una realidad palpable cada vez m\u00e1s en m\u00e1s\n    \u00e1mbitos de la sociedad gracias a las pol\u00edticas activas y de\n    discriminaci\u00f3n positiva que han realizado eminentemente los distintos\n    gobiernos del Partido Socialista en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5, 6], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, desde que el Partido Socialista\n    asumi\u00f3 la tarea de Gobierno se plante\u00f3 como una l\u00ednea prioritaria de su\n    pol\u00edtica poner en marcha todas aquellas medidas que favorezcan una\n    igualdad real entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en este mismo \u00e1mbito hemos\n    apostado por destinar ayudas a entidades que desarrollen actividades de\n    especial inter\u00e9s para el sector agroalimentario en el \u00e1nimo de impulsar\n    todos aquellos instrumentos que permitan que las mujeres del mundo rural\n    puedan convertirse en protagonistas de su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma\n    potenciamos que las mujeres puedan tener un plus en la asignaci\u00f3n de\n    recursos que les permita conquistar los derechos que hoy no tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de que es necesario comprometerse con las pol\u00edticas de\n    igualdad, hemos decidido que en la futura ley de ordenaci\u00f3n del\n    desarrollo rural y la agricultura se dedique un t\u00edtulo especial sobre\n    mujeres y desarrollo rural, que establece un ambicioso marco que\n    favorecer\u00e1 que las mujeres rurales puedan ocupar definitivamente el lugar\n    que les corresponde en el \u00e1mbito agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde que el Partido Socialista\n    asumi\u00f3 la tarea de Gobierno se plante\u00f3 como una l\u00ednea prioritaria de su\n    pol\u00edtica poner en marcha todas aquellas medidas que favorezcan una\n    igualdad real entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, hemos iniciado un nuevo modelo de relaci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n con colectivos y asociaciones sin \u00e1nimo de lucro que\n    promuevan la igualdad real de la mujer en el \u00e1mbito agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de que es necesario comprometerse con las pol\u00edticas de\n    igualdad, hemos decidido que en la futura ley de ordenaci\u00f3n del\n    desarrollo rural y la agricultura se dedique un t\u00edtulo especial sobre\n    mujeres y desarrollo rural, que establece un ambicioso marco que\n    favorecer\u00e1 que las mujeres rurales puedan ocupar definitivamente el lugar\n    que les corresponde en el \u00e1mbito agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted sabe lo que dec\u00eda su compa\u00f1era de\n    gabinete, do\u00f1a Magdalena \u00c1lvarez, cuando era consejera de Econom\u00eda de la\n    Junta de Andaluc\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4], "trabajadores": [5], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Conciliar vida laboral y familiar\n    no es un problema de g\u00e9nero o exclusivamente de las mujeres, pero afecta\n    principalmente a \u00e9stas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Basta comparar el n\u00famero de mujeres y hombres que\n    ocupan los niveles superiores de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha dicho\n    en alguna ocasi\u00f3n, es dif\u00edcil conseguir aumentar la ratio de mujeres en\n    puestos directivos en nuestra Administraci\u00f3n; en muchos casos, las\n    empleadas p\u00fablicas renuncian a los puestos ofrecidos por no poder\n    compatibilizar la jornada con sus responsabilidades familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    compromiso del Partido Socialista y de este Gobierno es avanzar en las\n    pol\u00edticas de igualdad en el empleo, en las condiciones de trabajo y en la\n    atribuci\u00f3n de las cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces se\n    aprob\u00f3 un Plan para la igualdad de g\u00e9nero en la Administraci\u00f3n del Estado\n    en el que tambi\u00e9n se dedicaba un apartado a la conciliaci\u00f3n de la vida\n    laboral y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de conciliaci\u00f3n nos referimos a buscar medidas que sirvan\n    tanto para trabajadores como para trabajadoras, pues es responsabilidad\n    de ambos llevar a cabo la conciliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "trabajadores": [2], "mujeres": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... He dicho alguna vez en esta C\u00e1mara que uno de los\n    dos grandes problemas del inicio del siglo XXI es c\u00f3mo establecer la\n    posibilidad de que el desarrollo personal, de hombres o mujeres, no entre\n    en contradicci\u00f3n con el desarrollo profesional de las personas, hombres o\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un reto\n    importante, un reto que este Gobierno ha decidido abordar con fuerza a\n    trav\u00e9s fundamentalmente -no solo, pero s\u00ed fundamentalmente- de la Ley de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el Gobierno es patrono -entre comillas- de muchos\n    trabajadores, de muchos funcionarios, y yo creo en una Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica que marque l\u00edneas en estos asuntos, que sea ejemplo y modelo a\n    seguir para aquello que predicamos para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad": [4], "di\u00e1logo social": [1, 2], "seguridad social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay varios aspectos abiertos en este di\u00e1logo: estabilidad en el empleo,\n    Seguridad Social y atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le agradezco su inter\u00e9s, pero\n    tengo que indicarle que el di\u00e1logo social est\u00e1 funcionando a pleno\n    rendimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ahora se necesita es\n    continuar de forma intensa los trabajos de di\u00e1logo social en un entorno\n    de tranquilidad y sin interferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay varios aspectos abiertos en este di\u00e1logo: estabilidad en el empleo,\n    Seguridad Social y atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay varios aspectos abiertos en este di\u00e1logo: estabilidad en el empleo,\n    Seguridad Social y atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por supuesto, hay que hacer una pol\u00edtica m\u00e1s intensa en\n    materia de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, se\u00f1or Llamazares, espero que en poco tiempo podamos\n    rendir un gran servicio a la sociedad espa\u00f1ola consiguiendo\n    m\u00e1s empleo estable, con m\u00e1s igualdad y sin siniestralidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA EVOLUCI\u00d3N DEL GASTO FARMACE\u00daTICO DESDE LA ENTRADA\n    EN VIGOR DEL REAL DECRETO 2402/2004 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA EVOLUCI\u00d3N DEL GASTO FARMACE\u00daTICO DESDE LA ENTRADA\n    EN VIGOR DEL REAL DECRETO 2402/2004 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [9, 10], "salud": [11], "consumo": [0], "sanidad": [1], "gasto farmac\u00e9utico": [6, 7, 8], "medicamentos": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l\n    es la valoraci\u00f3n que desde el Ministerio de Sanidad y Consumo se hace de\n    la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico desde la entrada en vigor del Real\n    Decreto 2402/2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l\n    es la valoraci\u00f3n que desde el Ministerio de Sanidad y Consumo se hace de\n    la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico desde la entrada en vigor del Real\n    Decreto 2402/2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el lugar que ocupan los medicamentos\n    en el proceso asistencial y el peso econ\u00f3mico de esta prestaci\u00f3n hacen de\n    ellos uno de los elementos estrat\u00e9gicos de la pol\u00edtica sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promover un uso m\u00e1s racional de los medicamentos y conseguir una mayor\n    eficacia en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica llev\u00f3 a su ministerio a establecer\n    una serie de medidas para obtener la contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, creemos que la suspensi\u00f3n provisional del\n    sistema de precios de referencia y la aplicaci\u00f3n de la rebaja de los\n    precios de los medicamentos han sido medidas que contribuyen a la\n    sostenibilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica y a la contenci\u00f3n del\n    mencionado gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los \u00faltimos meses hemos ido\n    conociendo datos referentes a la evoluci\u00f3n del gasto desde la entrada en\n    vigor el 1 de marzo del real decreto que establec\u00eda la rebaja de los\n    precios de los medicamentos y en los que se aprecia una tendencia a la\n    moderaci\u00f3n del gasto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Promover un uso m\u00e1s racional de los medicamentos y conseguir una mayor\n    eficacia en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica llev\u00f3 a su ministerio a establecer\n    una serie de medidas para obtener la contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, creemos que la suspensi\u00f3n provisional del\n    sistema de precios de referencia y la aplicaci\u00f3n de la rebaja de los\n    precios de los medicamentos han sido medidas que contribuyen a la\n    sostenibilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica y a la contenci\u00f3n del\n    mencionado gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l\n    es la valoraci\u00f3n que desde el Ministerio de Sanidad y Consumo se hace de\n    la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico desde la entrada en vigor del Real\n    Decreto 2402/2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los problemas generados por la pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    llevada a cabo en los \u00faltimos a\u00f1os por los gobiernos del Partido Popular\n    exig\u00edan acometer una serie de medidas que garantizaran la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La elaboraci\u00f3n del Plan estrat\u00e9gico de\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica puso de manifiesto la importancia que para el\n    Gobierno socialista tiene el conseguir un sistema sostenible, eficaz y\n    predecible en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los problemas generados por la pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    llevada a cabo en los \u00faltimos a\u00f1os por los gobiernos del Partido Popular\n    exig\u00edan acometer una serie de medidas que garantizaran la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [7], "salud": [8], "consumo": [0, 1], "sanidad": [2, 3], "gasto farmac\u00e9utico": [6], "medicamentos": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Debo decirle que la hora que yo ten\u00eda anotada\n    era casi quince minutos despu\u00e9s de mi presencia aqu\u00ed, pero evidentemente\n    no estaba cuando usted hizo referencia a la ministra de Sanidad y Consumo\n    y por tanto le ruego, y tambi\u00e9n a la C\u00e1mara, que me disculpen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el actual equipo se puso al frente del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo, en abril de 2004, el gasto farmac\u00e9utico ten\u00eda un\n    incremento interanual del 11,02 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirle que la hora que yo ten\u00eda anotada\n    era casi quince minutos despu\u00e9s de mi presencia aqu\u00ed, pero evidentemente\n    no estaba cuando usted hizo referencia a la ministra de Sanidad y Consumo\n    y por tanto le ruego, y tambi\u00e9n a la C\u00e1mara, que me disculpen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el actual equipo se puso al frente del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo, en abril de 2004, el gasto farmac\u00e9utico ten\u00eda un\n    incremento interanual del 11,02 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta variaci\u00f3n es consecuencia de las acciones llevadas\n    a cabo seg\u00fan el plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica presentado en\n    noviembre de 2004, plan que como sabe sienta las bases de una pol\u00edtica de\n    uso racional de los medicamentos con una mayor calidad de la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica y una mayor eficiencia en la gesti\u00f3n del gasto, plan que,\n    quiero anticipar, tendr\u00e1 su traducci\u00f3n normativa en la modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Medicamento, cuyo anteproyecto presentaremos en las pr\u00f3ximas\n    semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este real decreto establec\u00eda entre otras medidas\n    una rebaja generalizada del precio de venta de los medicamentos en un 4,2\n    por ciento en el a\u00f1o 2005 y un 2 por ciento adicional en 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el actual equipo se puso al frente del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo, en abril de 2004, el gasto farmac\u00e9utico ten\u00eda un\n    incremento interanual del 11,02 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta variaci\u00f3n es consecuencia de las acciones llevadas\n    a cabo seg\u00fan el plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica presentado en\n    noviembre de 2004, plan que como sabe sienta las bases de una pol\u00edtica de\n    uso racional de los medicamentos con una mayor calidad de la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica y una mayor eficiencia en la gesti\u00f3n del gasto, plan que,\n    quiero anticipar, tendr\u00e1 su traducci\u00f3n normativa en la modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Medicamento, cuyo anteproyecto presentaremos en las pr\u00f3ximas\n    semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En agosto de 2005 el\n    crecimiento interanual del gasto a trav\u00e9s de la receta oficial del\n    Sistema Nacional de Salud se ha situado en el 6,04 por ciento, cifra\n    incluso inferior al gasto total producido en el a\u00f1o 2004, que fue del\n    6,40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2], "consumo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de la conexi\u00f3n con el crimen organizado son\n    especialmente preocupantes los efectos devastadores que tiene el consumo\n    sobre la salud de las personas y su entorno social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la conexi\u00f3n con el crimen organizado son\n    especialmente preocupantes los efectos devastadores que tiene el consumo\n    sobre la salud de las personas y su entorno social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, de la evaluaci\u00f3n 2003 de la Estrategia Nacional sobre\n    Drogas se constata tanto en Espa\u00f1a como en la Uni\u00f3n Europea la necesidad\n    de una posici\u00f3n m\u00e1s activa en el campo de las drogas para prevenir los\n    riesgos y da\u00f1os que produce sobre la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO MEJORAR\n    LA INFORMACI\u00d3N SOBRE EL PROBLEMA DEL CONSUMO DE DROGAS EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO TIENE PREVISTO EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO MEJORAR\n    LA INFORMACI\u00d3N SOBRE EL PROBLEMA DEL CONSUMO DE DROGAS EN NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "salud": [5, 6], "j\u00f3venes": [7, 8, 9], "consumo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por un lado, difundir las medidas existentes\n    para evitar que los j\u00f3venes se inicien en el consumo de sustancias\n    adictivas y prevenir el contagio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos j\u00f3venes ven truncada su vida\n    por iniciarse en el consumo de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es verdad que la\n    incidencia de los problemas de salud relacionados con las drogas y el\n    n\u00famero de muertes relacionadas con estas se ha estabilizado o ha\n    disminuido y se han conseguido progresos en la aplicaci\u00f3n de los\n    objetivos acordados, tambi\u00e9n es verdad que no se ha llegado a una\n    reducci\u00f3n significativa del consumo de drogas ni tampoco ha disminuido su\n    disponibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dado que buscar una soluci\u00f3n al problema\n    de las drogas es una prioridad del Gobierno, \u00bfc\u00f3mo tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo mejorar la informaci\u00f3n sobre el problema\n    del consumo de drogas en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, dado que buscar una soluci\u00f3n al problema\n    de las drogas es una prioridad del Gobierno, \u00bfc\u00f3mo tiene previsto el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo mejorar la informaci\u00f3n sobre el problema\n    del consumo de drogas en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El uso y abuso de las drogas es uno de los aspectos relacionados con la\n    salud que m\u00e1s preocupan socialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es verdad que la\n    incidencia de los problemas de salud relacionados con las drogas y el\n    n\u00famero de muertes relacionadas con estas se ha estabilizado o ha\n    disminuido y se han conseguido progresos en la aplicaci\u00f3n de los\n    objetivos acordados, tambi\u00e9n es verdad que no se ha llegado a una\n    reducci\u00f3n significativa del consumo de drogas ni tampoco ha disminuido su\n    disponibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, difundir las medidas existentes\n    para evitar que los j\u00f3venes se inicien en el consumo de sustancias\n    adictivas y prevenir el contagio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos j\u00f3venes ven truncada su vida\n    por iniciarse en el consumo de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que los j\u00f3venes puedan\n    hacer frente de una forma responsable a los riesgos asociados al uso de\n    estas sustancias es necesario que tengan acceso a una informaci\u00f3n\n    completa y objetiva, una informaci\u00f3n que les permita, cuando ya se ha\n    generado una dependencia, acceder a terapias adecuadas y a programas para\n    la rehabilitaci\u00f3n y reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "consumo": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Destaco para\n    finalizar otras dos actuaciones en marcha: el apoyo del ministerio al\n    desarrollo y actividades de los distintos observatorios auton\u00f3micos y la\n    colaboraci\u00f3n con la Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias\n    para realizar un estudio de prevalencia y variables asociadas en la\n    poblaci\u00f3n penitenciaria que nos va a permitir mejorar la atenci\u00f3n a estos\n    pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero con esto haber dado respuesta y transmitido la especial\n    atenci\u00f3n que mi departamento presta a las cuestiones de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Farrera, efectivamente, el mayor conocimiento sobre las drogas y su\n    consumo es indispensable no solo para adoptar las estrategias de lucha\n    m\u00e1s adecuadas, sino tambi\u00e9n para generar una reflexi\u00f3n fruct\u00edfera en la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 TOMANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD\n    Y CONSUMO PARA REFORZAR LA ATENCI\u00d3N A LAS PERSONAS CON PROBLEMAS DE\n    DROGODEPENDENCIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 TOMANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD\n    Y CONSUMO PARA REFORZAR LA ATENCI\u00d3N A LAS PERSONAS CON PROBLEMAS DE\n    DROGODEPENDENCIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "salud": [7], "sanidad": [6], "consumo": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esos seis ejes de\n    trabajo son la coordinaci\u00f3n, la prevenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n social, la\n    atenci\u00f3n integral, la mejora del conocimiento, la reducci\u00f3n de la oferta\n    y la cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tercero de los ejes que he enumerado es la atenci\u00f3n integral y es\n    precisamente en este en el que me voy a centrar para hacer la pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es prioritario prestar\n    toda la atenci\u00f3n necesaria a las personas que han generado una\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atenci\u00f3n que debe abarcar desde el diagn\u00f3stico y tratamiento\n    precoz hasta la integraci\u00f3n social y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido nos gustar\u00eda saber, se\u00f1ora\n    ministra, qu\u00e9 medidas est\u00e1 tomando el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    para reforzar la atenci\u00f3n a las personas con problemas de\n    drogodependencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido nos gustar\u00eda saber, se\u00f1ora\n    ministra, qu\u00e9 medidas est\u00e1 tomando el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    para reforzar la atenci\u00f3n a las personas con problemas de\n    drogodependencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido nos gustar\u00eda saber, se\u00f1ora\n    ministra, qu\u00e9 medidas est\u00e1 tomando el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    para reforzar la atenci\u00f3n a las personas con problemas de\n    drogodependencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos somos conscientes de que en nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n\n    en otros de nuestro entorno la drogodependencia y sus efectos sobre la\n    salud y el bienestar de los afectados y de quienes est\u00e1n m\u00e1s pr\u00f3ximos a\n    ellos contin\u00faa siendo un problema muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "consumo": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el plan de acci\u00f3n 2005-2008 supone una importante movilizaci\u00f3n de\n    iniciativas y recursos para abordar el problema del consumo de drogas y\n    en ellas se recogen acciones espec\u00edficas para reforzar la atenci\u00f3n a las\n    personas que ya son drogodependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho, desde luego, con\n    programas orientados a la detecci\u00f3n de los factores de riesgo y a la\n    intervenci\u00f3n precoz, pero tambi\u00e9n hemos fortalecido los programas de\n    seguimiento y de atenci\u00f3n a las personas en tratamiento, programas que,\n    como usted sabe, corresponde implementar a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos constituido una\n    comisi\u00f3n de atenci\u00f3n primaria para reforzar la formaci\u00f3n e implicaci\u00f3n de\n    los profesionales del sector en el tratamiento y atenci\u00f3n a los\n    drogodependientes como puerta de entrada de \u00e9stos al sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos destinado 95.000 euros del Fondo de bienes decomisados para\n    sufragar dos proyectos piloto, presentados por Baleares y Cantabria, que\n    van a evaluar los programas de consulta joven incorporados a la atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, creo que esas medidas nos permiten tener un\n    cierto optimismo en lo que se refiere a una mejora efectiva en la\n    atenci\u00f3n integral a los drogodependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el plan de acci\u00f3n 2005-2008 supone una importante movilizaci\u00f3n de\n    iniciativas y recursos para abordar el problema del consumo de drogas y\n    en ellas se recogen acciones espec\u00edficas para reforzar la atenci\u00f3n a las\n    personas que ya son drogodependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Valga, por tanto, el ejemplo de la comunidad que yo represento,\n    que mejor conozco l\u00f3gicamente, la Comunidad Foral de Navarra, para\n    defender en cualquier caso la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n por falta de\n    medios judiciales en que se encuentran otras comunidades del Estado pero,\n    en definitiva, las mujeres que residen en ellas en lo que respecta a\n    protecci\u00f3n judicial frente a la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos seguros de\n    que no es as\u00ed, pero es que adem\u00e1s no puede ser porque estamos hablando de\n    uno de los puntales para la correcta vida de la ley, los juzgados\n    exclusivos, y no juzgados espec\u00edficos, porque si seguimos cargando de\n    trabajo a los ya cargados juzgados, nos terminaremos encontrando con que\n    la v\u00eda penal no va a ser efectiva y que podemos volver a donde est\u00e1bamos,\n    a que las mujeres maltratadas terminen recurriendo a la v\u00eda ordinaria, a\n    una supuesta m\u00e1s r\u00e1pida soluci\u00f3n, como una separaci\u00f3n o un divorcio, pero\n    tantos a\u00f1os despu\u00e9s sabemos que ni separaci\u00f3n ni divorcio son soluci\u00f3n en\n    absoluto a un problema de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Informo a esta C\u00e1mara que la puesta en funcionamiento de la ley ha sido\n    acometida por los distintos departamentos del Gobierno con diligencia y\n    vigilando con mucho celo los plazos, que eran bastante constrictivos, que\n    la ley se\u00f1alaba para su desarrollo organizativo y, consiguientemente,\n    para su traslaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica, con la voluntad de transformar una\n    realidad que consideramos insufrible, la realidad de la violencia\n    machista, de la violencia criminal, de la violencia sobre las mujeres,\n    desde el reconocimiento, por supuesto, de que la ley no es el ensalmo que\n    puede por s\u00ed sola modificar la realidad, desde el reconocimiento de que\n    la ley no nos basta para modificar esa realidad, que hace falta actuar\n    sobre muchos aspectos, sobre muchos espacios, sobre muchos \u00e1mbitos de la\n    realidad al mismo tiempo, pero sin duda ninguna la ley daba un primer\n    paso y nos vinculaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le parece, en la\n    r\u00e9plica a la intervenci\u00f3n que con seguridad S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De todos modos, le voy a sugerir dos\n    cuestiones: hable con las comunidades aut\u00f3nomas, no espere a que llegue\n    de ellas, porque, al final, la tardanza acaba siendo cara para las\n    mujeres que sufren la violencia de g\u00e9nero, y hable con los tribunales\n    superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, se lo estaban diciendo\n    con anterioridad a la puesta en marcha de estas leyes los propios\n    afectados, no los afectados por la violencia, sino los afectados por su\n    puesta en marcha de manera profesional, los propios tribunales superiores\n    de Justicia, que le estaban diciendo que cabe el riesgo enorme de que,\n    ante la saturaci\u00f3n de la v\u00eda penal, las mujeres afectadas por violencia\n    de g\u00e9nero acaben recurriendo a la v\u00eda ordinaria -lo ven\u00edan haciendo- y no\n    hubi\u00e9ramos solucionado nada con la puesta en marcha de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le propongo una: hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, hablen\n    con los tribunales superiores de Justicia porque -y termino ya con esto,\n    se\u00f1ora presidenta- el cap\u00edtulo I de la ley establece con claridad su\n    objeto: actuar contra la violencia que como manifestaci\u00f3n de la\n    discriminaci\u00f3n, la situaci\u00f3n de desigualdad y las relaciones de los\n    hombres sobre las mujeres, se ejerce sobre estas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No permita, se\u00f1or\n    ministro, que la saturaci\u00f3n ni los aspectos de orden territorial -el\n    lugar de residencia de las v\u00edctimas- suponga una nueva traba en la lucha\n    de muchas mujeres por una vida m\u00e1s digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Eso no exime al Gobierno de su\n    responsabilidad de poder establecer juzgados de nueva creaci\u00f3n all\u00ed donde\n    estime que\n    los datos lo hacen absolutamente inaplazable; pero, sin duda alguna, en la\n    medida en que compromete tambi\u00e9n gasto de las comunidades aut\u00f3nomas, es\n    muy conveniente que esa interlocuci\u00f3n tenga lugar de forma positiva y la\n    estamos procurando a trav\u00e9s de esta activaci\u00f3n, de esta intensificaci\u00f3n\n    de la actividad de la conferencia sectorial, donde, por cierto, ya hemos\n    tratado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n asuntos que tienen que ver exactamente con\n    el cumplimiento de los objetivos de esta ley org\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8, 9], "empresas": [7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "industria": [10], "defensa": [11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, quiero plantearle dos cuestiones sobre\n    las que creo que podemos y debemos estar de acuerdo y que nos pueden\n    ayudar para establecer un marco estable para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1 usted de acuerdo\n    conmigo en que en una econom\u00eda moderna es necesario que funcionen\n    entidades, \u00f3rganos, agencias, como queramos llamarlo, que velen por un\n    funcionamiento correcto del mercado y garanticen a su vez los derechos de\n    consumidores e inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de una pol\u00edtica muy liberal; es\n    una pol\u00edtica de equilibrio en la econom\u00eda capitalista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una situaci\u00f3n como la que atraviesa Espa\u00f1a, con un\n    d\u00e9ficit exterior elevad\u00edsimo -r\u00e9cord del mundo mundial casi-, que\n    l\u00f3gicamente tenemos que financiar con ahorro externo, la confianza de\n    nuestra econom\u00eda y por tanto nuestro potencial de seguir atrayendo\n    capitales tiene mucho que ver con el comportamiento y la independencia de\n    los \u00f3rganos reguladores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que usted ponga en el\n    ministerio a quien entienda conveniente y que recupere a los altos cargos\n    de cuando era ministro de Econom\u00eda, pero entender\u00e1 que cuanta mayor\n    transparencia transmitamos al designar los cargos al frente de los\n    \u00f3rganos reguladores ser\u00e1 mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y son todav\u00eda m\u00e1s expl\u00edcitos cuando en la p\u00e1gina 133\n    se\u00f1alan que el presidente de la CNMV ser\u00e1 nombrado por el Pleno del\n    Congreso de los Diputados, a propuesta de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, siendo\n    necesaria una mayor\u00eda cualificada de tres quintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra vez vuelve a las\n    andadas y acude en ayuda del ministro Montilla, que se pas\u00f3 en la rueda\n    de prensa y tan es as\u00ed que tuvo que pedir perd\u00f3n en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda por lo que hab\u00eda dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, creo\n    que tambi\u00e9n estaremos de acuerdo en que debe existir una importante\n    independencia de los \u00f3rganos reguladores, y me refiero a una doble\n    independencia, no solo la independencia del Ejecutivo, que por supuesto,\n    sino tambi\u00e9n la independencia de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los a\u00f1os de Gobierno\n    del Partido Popular, por poner un ejemplo, fue presidente de la Comisi\u00f3n\n    Nacional de Energ\u00eda un funcionario de alto rango que usted conoce bien,\n    que hab\u00eda desempe\u00f1ado distintas responsabilidades administrativas de\n    m\u00e1ximo nivel con los gobiernos socialistas y que hab\u00eda desarrollado una\n    actividad importante en el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser -si es verdad lo que publican\n    los peri\u00f3dicos- que usted va a nombrar a una persona cuya actividad en\n    los \u00faltimos 20 a\u00f1os ha estado ligada a cargos p\u00fablicos del Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1alan que el\n    Gobierno est\u00e1 interesado en la operaci\u00f3n, y mucho m\u00e1s el ministro de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de hacer\n    que funcione bien el mercado, que se garantice el mercado; se trata de\n    una cierta intervenci\u00f3n en defensa de los consumidores y de los\n    inversores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de un par de d\u00edas usted nombrar\u00e1 al presidente del Tribunal de\n    Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo -y le se\u00f1al\u00f3 algo importante para lo\n    que va a venir en el futuro-, cuando el Gobierno dict\u00f3 resoluciones\n    siempre lo hizo siguiendo estrictamente las indicaciones que le dieron\n    los \u00f3rganos reguladores o el Tribunal de Defensa de la Competencia, y en\n    todos los casos en los que se produjeron concentraciones siempre pidi\u00f3\n    opini\u00f3n al Tribunal de Defensa de la Competencia; siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "industria": [3], "defensa": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    defensa de la competencia ya lo estamos haciendo, y lo estamos haciendo\n    con una ley que se presentar\u00e1 pr\u00f3ximamente al Congreso porque ya est\u00e1\n    terminada -ustedes conocen el libro blanco y han podido opinar-, que\n    l\u00f3gicamente act\u00faa en colaboraci\u00f3n y en cooperaci\u00f3n con lo que sucede en\n    Europa con el\n    mismo sistema, el sistema del servicio, an\u00e1lisis de la existencia o no de\n    posibilidad de concentraci\u00f3n, en su caso pasar el tema al tribunal, el\n    tribunal da su opini\u00f3n, y en Espa\u00f1a como en los restantes pa\u00edses y en el\n    sistema comunitario al final corresponde al Consejo de Ministros tomar la\n    decisi\u00f3n \u00faltima y esa decisi\u00f3n tiene que tener en consideraci\u00f3n los\n    intereses generales de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte, ha iniciado usted su intervenci\u00f3n con dos premisas\n    con las que podr\u00eda estar de acuerdo: la importancia de los \u00f3rganos\n    reguladores, la necesidad de que act\u00faen sin instrucciones, y que dichos\n    \u00f3rganos sean independientes de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, tengo alguna\n    duda, y es si est\u00e1 prohibido a las personas que pertenecen a un partido\n    pol\u00edtico llevar a cabo cualquier otro tipo de actividad, que es m\u00e1s o\n    menos lo que usted plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he sido absolutamente respetuoso en el\n    tribunal y el ministro de Industria tambi\u00e9n en la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Energ\u00eda y se van reemplazando las personas conforme se van produciendo\n    cambios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    defensa de la competencia ya lo estamos haciendo, y lo estamos haciendo\n    con una ley que se presentar\u00e1 pr\u00f3ximamente al Congreso porque ya est\u00e1\n    terminada -ustedes conocen el libro blanco y han podido opinar-, que\n    l\u00f3gicamente act\u00faa en colaboraci\u00f3n y en cooperaci\u00f3n con lo que sucede en\n    Europa con el\n    mismo sistema, el sistema del servicio, an\u00e1lisis de la existencia o no de\n    posibilidad de concentraci\u00f3n, en su caso pasar el tema al tribunal, el\n    tribunal da su opini\u00f3n, y en Espa\u00f1a como en los restantes pa\u00edses y en el\n    sistema comunitario al final corresponde al Consejo de Ministros tomar la\n    decisi\u00f3n \u00faltima y esa decisi\u00f3n tiene que tener en consideraci\u00f3n los\n    intereses generales de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda hablar de otros nombramientos como,\n    por ejemplo, en el Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da la sensaci\u00f3n\n    de que a ustedes les preocupa mucho qu\u00e9 va a suceder en el Tribunal de\n    Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me da igual los que nombraron ustedes o los que\n    nombramos nosotros en la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda o en el Tribunal\n    de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, creo que puede ser cambiado por otra\n    persona cuyo curr\u00edculum es impecable desde el punto de vista de capacidad\n    t\u00e9cnica en t\u00e9rminos de defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La defensa de la\n    competencia a m\u00ed me ha interesado y he llegado a estudiarla con un\n    poquito m\u00e1s de profundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted\n    cu\u00e1ntos miembros del Tribunal de Defensa de la Competencia cambiaron\n    ustedes en el mes de marzo del a\u00f1o 2004 de un total de 10? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted qu\u00e9 d\u00eda cambiaron los dos \u00faltimos miembros del\n    Tribunal de Defensa de la Competencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos discutir si se\n    siguieron o no las normas del Tribunal de Defensa de la Competencia, pero\n    ese es otro problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a hablar en la parte que me corresponde, que es el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia, el Servicio de Defensa de la\n    Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que el sistema que sigue el Servicio de\n    Defensa de la Competencia es exactamente el mismo que el sistema europeo\n    de los tests en el caso de las concentraciones; y le puedo asegurar que\n    si hay incidencia en la concentraci\u00f3n el Servicio enviar\u00e1 al Tribunal de\n    Defensa de la Competencia el tema pertinente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si consideramos -yo no lo considero\n    pero parece que ustedes s\u00ed- que los que est\u00e1n nombrados por unos van a\n    votar en una direcci\u00f3n diferente a la de los que est\u00e1n nombrados por\n    otros, les recuerdo que de los nueve miembros del Tribunal de Defensa de\n    la Competencia todav\u00eda hay siete que han sido nombrados por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a avanzar en defensa de la competencia, la ley permitir\u00e1 que\n    sea m\u00e1s independiente y yo creo que no es buena la idea de poner en tela\n    de juicio nuestras instituciones, pues eso al final no beneficia a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1, 2], "defensa": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    reclamamos, porque estamos de acuerdo en lo b\u00e1sico, que a los \u00f3rganos se\n    les d\u00e9 la importancia que deben tener en una econom\u00eda moderna y, adem\u00e1s,\n    no solo que sean independientes sino que lo parezcan, porque la mujer del\n    C\u00e9sar no solo debe serlo, sino tambi\u00e9n parecerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo de verdad que el ministro de Industria a veces\n    est\u00e1 m\u00e1s pendiente de cuestiones catalanas que de la gesti\u00f3n de su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que usted no lo hubiera hecho as\u00ed, pero el ministro de\n    Industria est\u00e1 trabajando para que no haya independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se comprometieron en su\n    programa electoral a que el nombramiento del presidente del Tribunal de\n    Defensa de la Competencia se har\u00eda en el Parlamento y no se est\u00e1\n    haciendo, y me parece bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, usted ha hablado del Servicio y del Tribunal de Defensa de la\n    Competencia y le pregunto: \u00bfPuede garantizar usted hoy aqu\u00ed que el\n    expediente de la OPA va a ir al Tribunal de Defensa de la Competencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [4, 5], "empresas": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... puede tener la absoluta seguridad es de\n    que sea quien sea quien nombr\u00f3 a los miembros de las distintas\n    comisiones, tengo confianza en ellos; de que cualquiera que sea la\n    Comisi\u00f3n que tome las decisiones lo har\u00e1 con la legislaci\u00f3n en la mano y\n    con los precedentes que han existido, y puede usted tener la absoluta\n    seguridad de que nuestra \u00fanica preocupaci\u00f3n es el respeto de la\n    competencia y que esto, que es una operaci\u00f3n entre empresas, no se\n    intente politizar como se est\u00e1 haciendo desde el primer d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Absolutamente, puede usted tener la absoluta\n    seguridad de que las normas se aceptar\u00e1n y se aplicar\u00e1n exactamente como\n    se ha hecho siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... puede tener la absoluta seguridad es de\n    que sea quien sea quien nombr\u00f3 a los miembros de las distintas\n    comisiones, tengo confianza en ellos; de que cualquiera que sea la\n    Comisi\u00f3n que tome las decisiones lo har\u00e1 con la legislaci\u00f3n en la mano y\n    con los precedentes que han existido, y puede usted tener la absoluta\n    seguridad de que nuestra \u00fanica preocupaci\u00f3n es el respeto de la\n    competencia y que esto, que es una operaci\u00f3n entre empresas, no se\n    intente politizar como se est\u00e1 haciendo desde el primer d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de\n    Valores, tan pronto fue nombrado, compareci\u00f3 aqu\u00ed a exponer sus puntos de\n    vista, y por eso tenemos la Ley del Tribunal de Defensa de la\n    Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, sus \u00faltimas afirmaciones demuestran que usted respeta muy\n    poco la ley y la independencia, porque usted pretende que le diga ahora\n    que el Servicio de Defensa de la Competencia va a decidir el tema en un\n    cierto sentido y que va a ir al Tribunal, s\u00ed o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050928_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-09-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 12, 22, 23, 26, 27, 28, 30, 31, 37, 39, 40, 46, 48, 62, 63, 64, 65, 67, 68, 72, 82, 83, 85, 89, 91, 94, 96, 98, 100, 101, 103, 114, 116, 119, 122, 129, 132, 138, 157, 159], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 7, 9, 10, 11, 13, 14, 17, 19, 20, 21, 24, 25, 29, 32, 33, 34, 35, 36, 38, 41, 42, 43, 44, 45, 47, 49, 52, 54, 58, 61, 66, 69, 70, 71, 73, 75, 76, 80, 81, 84, 86, 87, 88, 90, 92, 93, 95, 97, 99, 102, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 117, 118, 120, 121, 123, 124, 125, 127, 128, 130, 131, 133, 134, 135, 136, 137, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 154, 156, 158, 160], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 77, 78, 79], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [8, 55, 56, 59, 110, 112, 113, 115, 153, 155], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [15, 16, 18], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [50, 51, 57, 60, 111, 126], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [53, 74], "party": "\u00c1ngel P\u00e9rez Mart\u00ednez", "name": "Izquierda Unida"}]}