{"blocks": [{"words": {"proceso": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Foro social\n    por la paz que se acaba de desarrollar ha aportado cantidad de propuestas\n    para avanzar en el proceso, pero siempre con un denominador com\u00fan, hay\n    que hablar entre las partes del conflicto y dialogar con quien piensa\n    diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Foro social\n    por la paz que se acaba de desarrollar ha aportado cantidad de propuestas\n    para avanzar en el proceso, pero siempre con un denominador com\u00fan, hay\n    que hablar entre las partes del conflicto y dialogar con quien piensa\n    diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000448\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La proyecci\u00f3n exterior de\n    las instituciones -dir\u00eda incluso que de las empresas-, de todos hoy en\n    d\u00eda es lo habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se trata de procurar coherencia interna\n    de la acci\u00f3n exterior del Estado en todos sus \u00e1mbitos, respetando la ley,\n    el art\u00edculo 149.1.3.\u00aa, competencia exclusiva del Estado en materia de\n    relaciones internacionales, el 97, el Gobierno dirige la pol\u00edtica\n    exterior, y el art\u00edculo referido a las comunidades aut\u00f3nomas que gozan de\n    capacidad exterior de acuerdo con sus estatutos y la doctrina del\n    Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros partimos de lo que\n    dicen la Constituci\u00f3n, los estatutos y el Tribunal Constitucional, y hay\n    una sentencia, que usted conoce, importante, del a\u00f1o 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000449\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "datos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El viernes volvieron a las andadas, en este caso en materia de pensiones,\n    y lo que hicieron fue mediante un decreto-ley recortar derechos a los\n    pensionistas futuros que hoy tienen cincuenta y cinco a\u00f1os, y hacerlo sin\n    acuerdo y -repito- hacerlo mediante un decreto-ley; recortar derechos por\n    decreto-ley, como la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que los datos que ustedes\n    mandan a Bruselas repiten una y otra vez, que usted ha tirado la toalla,\n    que usted est\u00e1 resignado en materia de desempleo, que usted admite que\n    acabaremos la legislatura con datos de desempleo peores de aquellos que\n    ten\u00edamos cuando empez\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo las he presentado aqu\u00ed en el debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n, hace poco hemos presentado el Plan de empleo juvenil, y es muy\n    importante -son los dos objetivos de futuro- que mejoremos la\n    financiaci\u00f3n de las empresas, que no es f\u00e1cil, y que luego en Europa se\n    tomen decisiones que nos ayuden a todos que, como usted sabe, tampoco es\n    f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los organismos internacionales -como usted\n    acaba de recordar- han cambiado en numerosas ocasiones las previsiones, y\n    es que hay factores que, sin duda alguna, nos pueden obligar a ello, como\n    por ejemplo la situaci\u00f3n de nuestros socios comerciales; como, por\n    ejemplo, la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda; como, por ejemplo, lo que ocurra\n    con el procedimiento de d\u00e9ficit excesivo, la senda del cumplimiento; todo\n    eso nos puede obligar a cambiar las previsiones y, de hecho, creo que\n    vamos a cambiar las previsiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo las bases para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000454\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [1], "empresas": [0], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parece mentira\n    que yo tenga que explicar en esta C\u00e1mara a quien alarg\u00f3 la edad\n    obligatoria legal de jubilaci\u00f3n a los sesenta y siete a\u00f1os que es bueno\n    que se siga trabajando a los sesenta y uno o a los sesenta y tres; que es\n    bueno que quien quiera seguir trabajando pueda compatibilizar pensi\u00f3n y\n    salario; y que es bueno que protejamos a los mayores de cincuenta a\u00f1os\n    que echan por discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de edad de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya s\u00e9 que es mucho pedir coherencia a un grupo\n    parlamentario que congel\u00f3 las pensiones -actualizaci\u00f3n cero- y ahora\n    recurre ante el Tribunal Constitucional una actualizaci\u00f3n del 2%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, no tener unas cuentas p\u00fablicas saneadas,\n    se\u00f1or\u00eda, porque cuando las cuentas p\u00fablicas son insostenibles, los\n    servicios p\u00fablicos acaban siendo inviables; porque la pol\u00edtica sanitaria\n    o la pol\u00edtica educativa no se pueden financiar continuamente con d\u00e9ficit\n    ni se puede hacer pol\u00edtica social de prestado, se\u00f1or\u00eda; porque a puro de\n    pedir, le dejan a uno de prestar y, si le siguen prestando, lo hacen cada\n    vez m\u00e1s caro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es no darse cuenta de que la evoluci\u00f3n social y la evoluci\u00f3n\n    demogr\u00e1fica afectan a los servicios p\u00fablicos y que hay que tomar medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000455\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INTERESES DEFIENDE EL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA EN EL CASO B\u00c1RCENAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, ustedes impulsaron y tramitaron r\u00e1pidamente\n    una modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal que exime o disminuye las penas a los\n    defraudadores que regularicen su fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, propiciaron una\n    amnist\u00eda fiscal que ha beneficiado, entre otros, al se\u00f1or B\u00e1rcenas; 22\n    millones de euros ten\u00eda el se\u00f1or B\u00e1rcenas en Suiza, de los que tan solo 3\n    millones de euros corresponden a ingresos oficiales durante quince a\u00f1os\n    como tesorero del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He participado en la tramitaci\u00f3n parlamentaria de varias reformas del\n    C\u00f3digo Penal, se\u00f1or ministro, y su grupo parlamentario siempre ha sido\n    contrario a elevar el umbral del delito fiscal y ahora sus reformas son\n    blandas con los delitos de cuello blanco que favorecen presuntamente,\n    entre otros, al se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, ustedes impulsaron y tramitaron r\u00e1pidamente\n    una modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal que exime o disminuye las penas a los\n    defraudadores que regularicen su fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 intereses defiende el Ministerio de\n    Justicia en el caso B\u00e1rcenas, se\u00f1or ministro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Justicia, el Gobierno de Espa\u00f1a, en el caso B\u00e1rcenas,\n    como en cualquier asunto que est\u00e1 sometido a tramitaci\u00f3n judicial, no\n    defiende ning\u00fan otro inter\u00e9s distinto de aquel que est\u00e1 establecido en el\n    art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n; es decir, promover la acci\u00f3n de la\n    justicia en defensa de la legalidad, en defensa de derechos de los\n    ciudadanos, en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por la ley y desde\n    luego velar por la independencia de los tribunales, que es lo que hace el\n    Gobierno cuando un asunto est\u00e1\n    sometido a jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3], "audiencia nacional": [6], "proceso": [7], "fiscal\u00eda": [4, 5], "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entonces, se\u00f1or ministro, no deber\u00eda ser necesario recordarle las\n    funciones que ejerce el ministerio fiscal bajo los principios de\n    legalidad e imparcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda ha\n    cuestionado la instrucci\u00f3n mediante recursos que, en lugar de agilizar la\n    investigaci\u00f3n que conduzca a la determinaci\u00f3n de responsabilidades,\n    dificultan que sean citadas personas implicadas en las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen\n    antecedentes que usted conoce muy bien, se\u00f1or ministro, en el caso\n    Naseiro de c\u00f3mo anular la acci\u00f3n de la justicia con recursos procesales\n    que evitaron, por cuestiones de forma y no de fondo, que el tesorero del\n    Partido Popular y otros cargos de su partido tuvieran que afrontar\n    responsabilidades penales por un caso de financiaci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda ha\n    cuestionado la instrucci\u00f3n mediante recursos que, en lugar de agilizar la\n    investigaci\u00f3n que conduzca a la determinaci\u00f3n de responsabilidades,\n    dificultan que sean citadas personas implicadas en las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupan las actuaciones que la\n    Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n viene desplegando en el caso B\u00e1rcenas y la\n    supuesta contabilidad secreta del Partido Popular, confeccionada por el\n    extesorero se\u00f1or B\u00e1rcenas; actuaciones de la fiscal\u00eda que entorpecen la\n    agilidad necesaria del proceso de investigaci\u00f3n y buscan apartar del caso\n    al juez de la Audiencia Nacional Javier G\u00f3mez Berm\u00fadez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, creo, y le puedo asegurar que creo que conmigo lo cree la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, que pocas veces ha tenido\n    nuestra democracia una fiscal\u00eda con un titular al frente, el fiscal\n    general del Estado, que haya actuado ajust\u00e1ndose m\u00e1s estrictamente al\n    principio de legalidad, al principio de imparcialidad y con una autonom\u00eda\n    en el ejercicio de sus funciones con respecto al Gobierno de Espa\u00f1a como\n    en la que en estos momentos tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General del Estado y de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n en este asunto ha sido ejemplar; ha tomado la iniciativa,\n    se ha opuesto al sobreseimiento del asunto cuando fue acordado en primera\n    instancia, su se\u00f1or\u00eda lo recordar\u00e1, y ha sido la fiscal\u00eda la que el 24 de\n    enero de 2013, m\u00e1s de un mes antes de que algunos de sus compa\u00f1eros, de\n    nuestros compa\u00f1eros de bancada que se sientan unas filas m\u00e1s atr\u00e1s\n    interpusieran una querella, abri\u00f3 unas diligencias de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    la fiscal\u00eda la que, siempre de acuerdo con el principio de legalidad,\n    establece cuales tienen que ser los criterios de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfhay un caso m\u00e1s flagrante de\n    politizaci\u00f3n de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, ese no es ni su papel como legislador ni es mi\n    papel como el ministro de Justicia del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, creo, y le puedo asegurar que creo que conmigo lo cree la\n    inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles, que pocas veces ha tenido\n    nuestra democracia una fiscal\u00eda con un titular al frente, el fiscal\n    general del Estado, que haya actuado ajust\u00e1ndose m\u00e1s estrictamente al\n    principio de legalidad, al principio de imparcialidad y con una autonom\u00eda\n    en el ejercicio de sus funciones con respecto al Gobierno de Espa\u00f1a como\n    en la que en estos momentos tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General del Estado y de la Fiscal\u00eda\n    Anticorrupci\u00f3n en este asunto ha sido ejemplar; ha tomado la iniciativa,\n    se ha opuesto al sobreseimiento del asunto cuando fue acordado en primera\n    instancia, su se\u00f1or\u00eda lo recordar\u00e1, y ha sido la fiscal\u00eda la que el 24 de\n    enero de 2013, m\u00e1s de un mes antes de que algunos de sus compa\u00f1eros, de\n    nuestros compa\u00f1eros de bancada que se sientan unas filas m\u00e1s atr\u00e1s\n    interpusieran una querella, abri\u00f3 unas diligencias de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    la fiscal\u00eda la que, siempre de acuerdo con el principio de legalidad,\n    establece cuales tienen que ser los criterios de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000456\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PARA QUI\u00c9N\n    LEGISLA EL MINISTRO DE JUSTICIA CON LAS REFORMAS QUE PLANTEA EN RELACI\u00d3N\n    CON LOS REGISTROS CIVILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPara qui\u00e9n legisla el ministro de Justicia con las reformas que plantea\n    en relaci\u00f3n con los registros civiles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "datos": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ya es parte de la historia, no solamente por ser incapaz\n    de traer unos Juegos Ol\u00edmpicos a Madrid, sino porque con su Gobierno la\n    diosa Justicia ya no tiene una balanza en la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La diosa Justicia,\n    gracias a usted, tiene una caja registradora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin,\n    todos los datos de nuestra vida, incluso los m\u00e1s \u00edntimos, incluso los\n    protegidos constitucionalmente van a pasar a manos privadas fuera del\n    control p\u00fablico y lo van a hacer cobrando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El problema que tienen -d\u00e9jeme que se lo diga con toda la\n    elegancia posible- es que, adem\u00e1s de un desconocimiento completo de c\u00f3mo\n    funciona la Administraci\u00f3n del Estado -se lo voy a decir con toda\n    sinceridad-, parece que les molesta que el presidente del Gobierno en su\n    momento sacase una oposici\u00f3n de registrador de la propiedad (Risas),\n    parece que les molesta que el ministro de Justicia pertenezca a la\n    carrera fiscal o parece que les molesta que tengamos en nuestra familia\n    funcionarios que lo que han hecho ha sido trabajar mucho, esforzarse\n    mucho y estudiar mucho para ocupar puestos de responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema que tienen -d\u00e9jeme que se lo diga con toda la\n    elegancia posible- es que, adem\u00e1s de un desconocimiento completo de c\u00f3mo\n    funciona la Administraci\u00f3n del Estado -se lo voy a decir con toda\n    sinceridad-, parece que les molesta que el presidente del Gobierno en su\n    momento sacase una oposici\u00f3n de registrador de la propiedad (Risas),\n    parece que les molesta que el ministro de Justicia pertenezca a la\n    carrera fiscal o parece que les molesta que tengamos en nuestra familia\n    funcionarios que lo que han hecho ha sido trabajar mucho, esforzarse\n    mucho y estudiar mucho para ocupar puestos de responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000457\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EXPLICACI\u00d3N\n    DA EL GOBIERNO AL INCIDENTE PRODUCIDO EL 15 DE DICIEMBRE ENTRE UNA\n    PATRULLERA DE LA GUARDIA CIVIL Y UNA PATERA, A LA VISTA DE LAS\n    GRABACIONES QUE SE HAN CONOCIDO RECIENTEMENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el pasado 13 de diciembre una\n    patrullera de la Guardia Civil choc\u00f3 en aguas de Lanzarote con una\n    patera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado: un inmigrante muerto y seis desaparecidos; otros\n    diecisiete pudieron ser rescatados por la tripulaci\u00f3n de la patrullera,\n    que los socorri\u00f3 con la abnegaci\u00f3n y arrojo habitual de la Guardia Civil\n    en estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, me llama la atenci\u00f3n que vuelva a\n    plantearla aqu\u00ed, porque deber\u00eda estar mejor informado, entre otras cosas\n    sabiendo que el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife ha abierto\n    diligencias previas declaradas secretas y que, no obstante eso, el pasado\n    13 de marzo se ha conocido una resoluci\u00f3n de ese juzgado diciendo que la\n    versi\u00f3n de la Guardia Civil es la correcta y dejando sin ning\u00fan tipo de\n    responsabilidad de momento a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que sucedi\u00f3, se\u00f1or\u00eda -deber\u00eda usted saberlo-, es que se produjo\n    sencillamente un incidente fortuito entre la patrullera Cabaleiro y esa\n    patera que al parecer iba con veinticinco inmigrantes irregulares a bordo\n    y que ese incidente fortuito fue fruto de una aver\u00eda sobrevenida en el\n    sistema de propulsi\u00f3n y gobierno de la patrullera de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, como sabe su se\u00f1or\u00eda, en mi comparecencia la semana pasada\n    en la Comisi\u00f3n de Interior ya tuve ocasi\u00f3n de contestarle a esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed sabemos\n    es que ustedes han recortado el presupuesto de inversi\u00f3n para la\n    reposici\u00f3n y el funcionamiento de las embarcaciones de la Guardia Civil\n    de una forma tajante: 8,5 millones hab\u00eda en los presupuestos de 2011,\n    300.000 euros en los de 2012 y 1.300.000 en los de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe extra\u00f1arnos por\n    ello que la z\u00f3diac para rescates que llevaba la Guardia Civil no\n    funcionara, que la patrullera tuviera mermada, como usted dijo, su\n    capacidad de maniobra por una de sus frecuentas aver\u00edas, que la c\u00e1mara\n    t\u00e9rmica de a bordo tampoco funcionara, por lo que el rescate se hizo\n    gui\u00e1ndose por radar, aparato que en las distancias cortas no es fiable, y\n    que la tripulaci\u00f3n estuviera compuesta por cuatro miembros de la Guardia\n    Civil, pocos para una embarcaci\u00f3n como R\u00edo Cabaleiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurri\u00f3 en las\n    cercan\u00edas de Lanzarote prueba tambi\u00e9n que para ustedes hasta los medios\n    para su socorro y salvamento en el mar o para que la Guardia Civil pueda\n    combatir con eficacia el narcotr\u00e1fico y otras formas de crimen organizado\n    pueden ser considerados superfluos... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [5, 6], "datos": [7], "guardia civil": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo he hablado\n    personalmente con el ministro del Interior marroqu\u00ed sobre este asunto, le\n    he enviado a \u00e9l personalmente el informe oficial de la Direcci\u00f3n General\n    de la Guardia Civil y le he informado tambi\u00e9n de la resoluci\u00f3n del\n    Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife, y el embajador de Espa\u00f1a en\n    Rabat ha sido llamado a consultas por el ministro de Asuntos Exteriores\n    marroqu\u00ed y este ha quedado plenamente satisfecho con la explicaci\u00f3n que\n    le ha dado el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir que la informaci\u00f3n que usted est\u00e1 dando es\n    absolutamente incorrecta, porque usted se refiri\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Interior e impl\u00edcitamente hoy aqu\u00ed a una enmienda a la Ley de\n    Presupuestos del Estado que disminuy\u00f3 en unos millones de euros la\n    partida destinada a las inversiones, reposici\u00f3n y compra de material para\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda dar tambi\u00e9n datos referidos a las\n    compras previstas para este ejercicio 2013 y para el pr\u00f3ximo 2014 de\n    patrulleras al servicio de la Guardia Civil para el servicio integral de\n    vigilancia exterior tanto en el \u00e1mbito del Mediterr\u00e1neo como del\n    Cant\u00e1brico como de la zona de Melilla, Ceuta y Canarias, que garantizan\n    la protecci\u00f3n por parte de la Guardia Civil de nuestra frontera mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente le dir\u00e9 que la Guardia Civil actu\u00f3, como siempre,\n    ejemplarmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un guardia civil salv\u00f3 de morir ahogados a dos\n    inmigrantes, y el resto de inmigrantes hasta esos veinticinco...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he hablado\n    personalmente con el ministro del Interior marroqu\u00ed sobre este asunto, le\n    he enviado a \u00e9l personalmente el informe oficial de la Direcci\u00f3n General\n    de la Guardia Civil y le he informado tambi\u00e9n de la resoluci\u00f3n del\n    Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Arrecife, y el embajador de Espa\u00f1a en\n    Rabat ha sido llamado a consultas por el ministro de Asuntos Exteriores\n    marroqu\u00ed y este ha quedado plenamente satisfecho con la explicaci\u00f3n que\n    le ha dado el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, le voy a decir que la informaci\u00f3n que usted est\u00e1 dando es\n    absolutamente incorrecta, porque usted se refiri\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Interior e impl\u00edcitamente hoy aqu\u00ed a una enmienda a la Ley de\n    Presupuestos del Estado que disminuy\u00f3 en unos millones de euros la\n    partida destinada a las inversiones, reposici\u00f3n y compra de material para\n    la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda dar tambi\u00e9n datos referidos a las\n    compras previstas para este ejercicio 2013 y para el pr\u00f3ximo 2014 de\n    patrulleras al servicio de la Guardia Civil para el servicio integral de\n    vigilancia exterior tanto en el \u00e1mbito del Mediterr\u00e1neo como del\n    Cant\u00e1brico como de la zona de Melilla, Ceuta y Canarias, que garantizan\n    la protecci\u00f3n por parte de la Guardia Civil de nuestra frontera mar\u00edtima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000460\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INICIATIVAS HA IMPULSADO EL MINISTERIO DEL INTERIOR EN LA LUCHA\n    INTERNACIONAL CONTRA EL NARCOTR\u00c1FICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [5], "polic\u00eda": [9, 10], "social": [11], "interior": [1, 2, 3, 4], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su departamento se ha volcado en el trabajo internacional\n    desde la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, la secretar\u00eda de Estado y la\n    propia direcci\u00f3n exterior de su ministerio y son constantes las\n    operaciones conjuntas con polic\u00eda alemana, brit\u00e1nica, francesa,\n    colombiana y marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nos consta\n    y nos complace comprobar que el Ministerio del Interior espa\u00f1ol entiende\n    que el combate contra el crimen y contra el narcotr\u00e1fico solo ser\u00e1 eficaz\n    desde un modelo policial coordinado, capaz e inteligente, pero ante todo\n    con criterios de cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la\n    seguridad interior depende cada vez m\u00e1s del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la opini\u00f3n\n    p\u00fablica y al Grupo Popular nos interesa conocer, se\u00f1or ministro, qu\u00e9\n    iniciativas ha impulsado el Ministerio del Interior en la lucha\n    internacional contra el narcotr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la\n    seguridad interior depende cada vez m\u00e1s del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos complace\n    comprobar que Espa\u00f1a y sus fuerzas de seguridad son una verdadera\n    pesadilla para los narcotraficantes y sus organizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su departamento se ha volcado en el trabajo internacional\n    desde la Polic\u00eda Nacional, la Guardia Civil, la secretar\u00eda de Estado y la\n    propia direcci\u00f3n exterior de su ministerio y son constantes las\n    operaciones conjuntas con polic\u00eda alemana, brit\u00e1nica, francesa,\n    colombiana y marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La operaci\u00f3n Miniyo\n    incautaba 5.644 kilos de coca\u00edna y este lunes en Burgos la Polic\u00eda\n    Nacional interven\u00eda uno de los mayores alijos de speed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas constituye una\n    amenaza contra la libertad, la econom\u00eda y la seguridad de Espa\u00f1a y del\n    mundo, una delincuencia perniciosa que corrompe el orden social y da\u00f1a\n    irremediablemente la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1, 2], "datos": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En todo caso, comienzo por decir que, tal como anunci\u00e9\n    la semana pasada en mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior,\n    pr\u00f3ximamente voy a comparecer a petici\u00f3n propia para hacer un balance de\n    lo que ha sido la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas en el pasado a\u00f1o\n    2012, donde podr\u00e9 de manera m\u00e1s precisa detallar todos los datos a los\n    que usted hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el \u00e1mbito de la Cumbre\n    Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno celebrada en C\u00e1diz, tuvo\n    lugar, precisamente en Espa\u00f1a y concretamente en Valencia, la primera\n    reuni\u00f3n de ministros del Interior y Seguridad P\u00fablica, celebrada los d\u00edas\n    17 y 18 septiembre pasado, y dio lugar a la Declaraci\u00f3n de Valencia, que\n    subray\u00f3 la necesidad de una cooperaci\u00f3n internacional m\u00e1s intensa y\n    eficaz en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el pasado 25 enero suscribimos en Rabat los ministros del\n    Interior de Francia, Portugal, Marruecos y Espa\u00f1a la llamada Declaraci\u00f3n\n    de Rabat, donde se instrumentan tambi\u00e9n mecanismos de\n    cooperaci\u00f3n policial para luchar de manera m\u00e1s eficaz en ese \u00e1mbito\n    geoestrat\u00e9gico y geogr\u00e1fico contra el tr\u00e1fico de cannabis en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el \u00e1mbito de la Cumbre\n    Iberoamericana de Jefes de Estado y de Gobierno celebrada en C\u00e1diz, tuvo\n    lugar, precisamente en Espa\u00f1a y concretamente en Valencia, la primera\n    reuni\u00f3n de ministros del Interior y Seguridad P\u00fablica, celebrada los d\u00edas\n    17 y 18 septiembre pasado, y dio lugar a la Declaraci\u00f3n de Valencia, que\n    subray\u00f3 la necesidad de una cooperaci\u00f3n internacional m\u00e1s intensa y\n    eficaz en este campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, comienzo por decir que, tal como anunci\u00e9\n    la semana pasada en mi comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior,\n    pr\u00f3ximamente voy a comparecer a petici\u00f3n propia para hacer un balance de\n    lo que ha sido la lucha contra el tr\u00e1fico de drogas en el pasado a\u00f1o\n    2012, donde podr\u00e9 de manera m\u00e1s precisa detallar todos los datos a los\n    que usted hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000453\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este real decreto se enmarca dentro de las reformas\n    que nuestro presidente ya avanz\u00f3 en el debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n; un nuevo avance en el proceso reformista que est\u00e1 llevando a cabo\n    el Gobierno para poner a nuestro pa\u00eds en la senda de crecimiento\n    econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta medida\n    permitir\u00e1 profundizar en la supervisi\u00f3n de la adecuada actividad\n    desarrollada por la Compa\u00f1\u00eda Log\u00edstica de Hidrocarburos, salvaguardando\n    la condici\u00f3n de actividad liberalizada y en todo momento de inter\u00e9s\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no es de esperar\n    una repercusi\u00f3n significativa en el coste de la actividad de la Compa\u00f1\u00eda\n    Log\u00edstica de Hidrocarburos a corto y medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todas estas propuestas determinan las\n    condiciones b\u00e1sicas para el ejercicio de la actividad econ\u00f3mica, por lo\n    cual contribuir\u00e1n igualmente a garantizar la unidad de mercado en este\n    \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000452\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sentencia,\n    que es apenas un incidente de ejecuci\u00f3n de sentencia de una anterior del\n    Tribunal Supremo, dice fundamentalmente dos cosas: que despu\u00e9s de la\n    sentencia 31/2010 del Tribunal Constitucional, es obligado -obligado- que\n    a todo padre que as\u00ed lo solicite se le garantice la escolarizaci\u00f3n en\n    castellano de sus hijos y, en segundo lugar, que el sistema de atenci\u00f3n\n    individualizada que propone la Generalitat para cumplir con esa exigencia\n    no atiende debidamente lo que tiene proclamado, lo que el Tribunal\n    Constitucional ha pedido... (El se\u00f1or Rodr\u00edguez S\u00e1nchez hace gestos\n    negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    exactamente esas exigencias del Tribunal Constitucional son las que est\u00e1n\n    reflejadas de una forma rigurosa y precisa, utilizando incluso los mismos\n    adjetivos, en la disposici\u00f3n adicional trig\u00e9simo octava de la LOE como\n    consecuencia de la reforma que en ella introduce la Lomce, que es una ley\n    de calidad y que en este caso trata simplemente de garantizar un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las referencias que ha hecho su se\u00f1or\u00eda en torno a la voluntad\n    de acuerdo, reiteradamente hemos ofrecido al Govern de la Generalitat y\n    m\u00e1s espec\u00edficamente al Departament de Ensenyament la posibilidad de\n    encontrar una f\u00f3rmula que satisfaga el leg\u00edtimo deseo del Gobierno de la\n    Generalitat de mantener un sistema educativo, que bajo determinadas\n    condiciones ha sido considerado conforme al bloque constitucional por el\n    Tribunal Constitucional, y el derecho de los padres que lo soliciten a\n    recibir ense\u00f1anza utiliz\u00e1ndose el castellano como lengua vehicular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000461\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [4], "seguridad social": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho es\n    subir las pensiones y apoyar a los pensionistas en un a\u00f1o muy dif\u00edcil de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que ha hecho, en un\n    escenario dif\u00edcil de la econom\u00eda espa\u00f1ola -cuando nos encontramos la\n    Seguridad Social en d\u00e9ficit y saneando las cuentas p\u00fablicas en 2012-, es\n    subir las pensiones, un 1% en 2012 y un 2% para 2013 para las pensiones\n    de menos de 1.000 euros en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "trabajadores": [4], "crisis econ\u00f3mica": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ha conseguido,\n    en un a\u00f1o de recesi\u00f3n econ\u00f3mica muy dura, mantener muchos empleos en este\n    pa\u00eds gracias a la flexibilidad y a los acuerdos que han podido tener los\n    trabajadores y las empresas en un contexto de dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha conseguido,\n    en un a\u00f1o de recesi\u00f3n econ\u00f3mica muy dura, mantener muchos empleos en este\n    pa\u00eds gracias a la flexibilidad y a los acuerdos que han podido tener los\n    trabajadores y las empresas en un contexto de dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir que la reforma laboral que ha hecho el Gobierno es una\n    reforma para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe lo que ha conseguido la reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha conseguido,\n    en un a\u00f1o de recesi\u00f3n econ\u00f3mica muy dura, mantener muchos empleos en este\n    pa\u00eds gracias a la flexibilidad y a los acuerdos que han podido tener los\n    trabajadores y las empresas en un contexto de dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000465\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA\n    RENUNCIADO EL GOBIERNO AL ACUERDO POL\u00cdTICO Y SOCIAL EN EL REAL\n    DECRETO-LEY APROBADO EL VIERNES 15 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2011 se aprob\u00f3 la Ley de reforma del sistema de la\n    Seguridad Social tras un gran acuerdo tripartito con los sindicatos UGT,\n    Comisiones Obreras y con la CEOE-Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2011 se aprob\u00f3 la Ley de reforma del sistema de la\n    Seguridad Social tras un gran acuerdo tripartito con los sindicatos UGT,\n    Comisiones Obreras y con la CEOE-Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2011 se aprob\u00f3 la Ley de reforma del sistema de la\n    Seguridad Social tras un gran acuerdo tripartito con los sindicatos UGT,\n    Comisiones Obreras y con la CEOE-Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ha renunciado el\n    Gobierno al acuerdo pol\u00edtico y social en el real decreto-ley aprobado el\n    viernes 15 de marzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dice tambi\u00e9n que la jubilaci\u00f3n\n    anticipada deber\u00eda revisarse a aquellos trabajadores que cuenten con\n    largas carreras de cotizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, han hecho esta reforma innecesaria\n    pasando del consenso pol\u00edtico y del di\u00e1logo social y se han inventado una\n    supuesta urgente y extraordinaria necesidad que tiene toda la pinta de\n    terminar en el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, han hecho esta reforma innecesaria\n    pasando del consenso pol\u00edtico y del di\u00e1logo social y se han inventado una\n    supuesta urgente y extraordinaria necesidad que tiene toda la pinta de\n    terminar en el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hemos hecho con la reforma de las pensiones se lo he dicho\n    con toda claridad, se lo he le\u00eddo, es seguir la recomendaci\u00f3n duod\u00e9cima\n    del Pacto de Toledo, que dec\u00eda que acerc\u00e1ramos la edad real a la edad\n    legal, que permiti\u00e9ramos la compatibilidad del empleo y de la pensi\u00f3n,\n    como hacen todos los pa\u00edses de nuestro entorno para aquellos ciudadanos\n    que as\u00ed lo deseen y lo hagan voluntariamente, y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, y le\n    deber\u00eda de alegrar, que no se discrimine a los ciudadanos mayores de 50\n    a\u00f1os a la hora de despedir trabajadores por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hemos hecho con la reforma de las pensiones se lo he dicho\n    con toda claridad, se lo he le\u00eddo, es seguir la recomendaci\u00f3n duod\u00e9cima\n    del Pacto de Toledo, que dec\u00eda que acerc\u00e1ramos la edad real a la edad\n    legal, que permiti\u00e9ramos la compatibilidad del empleo y de la pensi\u00f3n,\n    como hacen todos los pa\u00edses de nuestro entorno para aquellos ciudadanos\n    que as\u00ed lo deseen y lo hagan voluntariamente, y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, y le\n    deber\u00eda de alegrar, que no se discrimine a los ciudadanos mayores de 50\n    a\u00f1os a la hora de despedir trabajadores por las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000464\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A ADECUAR EL GOBIERNO LA LEY HIPOTECARIA\n    ESPA\u00d1OLA A LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL DE JUSTICIA EUROPEO, QUE LA\n    CONSIDERA CONTRARIA AL DERECHO COMUNITARIO, POR EL HECHO DE NO PERMITIR\n    SUSPENDER CAUTELARMENTE UNA EJECUCI\u00d3N HIPOTECARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo va a\n    adecuar el Gobierno la Ley Hipotecaria espa\u00f1ola a la sentencia del\n    Tribunal de Justicia Europeo, que la considera contraria al derecho\n    comunitario por el hecho de no permitir suspender cautelarmente las\n    ejecuciones hipotecarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "social": [2, 3], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto ha sido puesto en evidencia por la\n    reciente sentencia del Tribunal de Justicia Europeo, la cual afirma que\n    la directiva se opone a la normativa del Estado espa\u00f1ol puesto que, en\n    primer lugar, no previene que en el marco del procedimiento de ejecuci\u00f3n\n    hipotecaria se pueda formular oposici\u00f3n basada en el car\u00e1cter abusivo de\n    una cl\u00e1usula y, en segundo lugar, no permite que el juez que conozca el\n    procedimiento declarativo pueda adoptar medidas cautelares, como la\n    suspensi\u00f3n del procedimiento ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creo que hemos de dar seguridad al tr\u00e1fico jur\u00eddico, hemos\n    de legislar adecuando la normativa espa\u00f1ola a la europea y, sobre todo,\n    se\u00f1or ministro, creo que debemos amparar a las familias que de buena fe\n    han cre\u00eddo en el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ning\u00fan g\u00e9nero de dudas, ten\u00edamos la obligaci\u00f3n, de adaptar la ley\n    cuando su aplicaci\u00f3n genera exclusi\u00f3n social, se\u00f1or ministro, y la actual\n    legislaci\u00f3n hipotecaria lo hace, genera exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    entendemos que ser\u00eda necesario determinar normativamente y cuanto antes\n    la suspensi\u00f3n de los procesos judiciales en curso en funci\u00f3n,\n    l\u00f3gicamente, de su casu\u00edstica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000450\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL GOBIERNO PARA EVITAR QUE CONTIN\u00daEN LOS DESAHUCIOS CON\n    UNA LEGISLACI\u00d3N QUE HA SIDO DESAUTORIZADA POR EL TRIBUNAL DE JUSTICIA DE\n    LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el Gobierno\n    para evitar que contin\u00faen los desahucios con una legislaci\u00f3n que, si no\n    ilegal, s\u00ed ha sido desautorizada por el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Traer\u00e9 aqu\u00ed los datos de evoluci\u00f3n\n    de su aplicaci\u00f3n, que ver\u00e1n ustedes c\u00f3mo son positivos y c\u00f3mo se ha\n    aplicado la daci\u00f3n en pago y c\u00f3mo se reestructuran las deudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya\n    en el mes de noviembre la abogada del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n\n    Europea, la abogada Kokott, elabor\u00f3 un informe poniendo de manifiesto\n    todas estas irregularidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000462\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "empresas": [1], "social": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Entonces, una\n    de dos, o usted cuando dijo eso no sab\u00eda en qu\u00e9 l\u00edo se estaba metiendo y\n    nos enga\u00f1\u00f3 con un tipo de chascarrillo para da\u00f1ar a un rival pol\u00edtico,\n    aunque en realidad lo que estaba da\u00f1ando era al conjunto del sistema\n    democr\u00e1tico, o bien resulta que le da exactamente igual porque ustedes no\n    han hecho nada y siguen dando subvenciones p\u00fablicas a un partido pol\u00edtico\n    de una manera completamente privilegiada, si lo comparamos con el trato\n    reservado a los particulares; una especie -digamos- de miniamnist\u00eda\n    fiscal para partidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto no es tolerable porque su partido despu\u00e9s\n    protesta de que algunos -dicen- generalizamos la corrupci\u00f3n, cuando en\n    realidad lo que est\u00e1n haciendo ustedes es instituir la excepci\u00f3n,\n    instituir el incumplimiento de las leyes y dar a las instituciones\n    pol\u00edticas un trato que se proh\u00edbe a los ciudadanos corrientes, a las\n    empresas y en general a cualquier tipo de entidad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    a una instituci\u00f3n se le da una subvenci\u00f3n p\u00fablica hay que informar y ser\n    transparente al respecto y no ocultarlo bajo un manto de opacidad y\n    usarlo como un chascarrillo chistoso, que al final solo sirve para poner\n    todav\u00eda m\u00e1s en el disparadero del desprestigio social absoluto a las\n    instituciones pol\u00edticas y la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "social": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Precisamente para tener calidad en esa\n    representaci\u00f3n, con toda naturalidad, fuera de cualquier exabrupto y\n    chascarrillo m\u00e1s o menos jocoso, que no s\u00e9 de d\u00f3nde lo saca usted, mi\n    responsabilidad es advertir que quienes\n    tenemos m\u00e1s dimensi\u00f3n social y m\u00e1s dimensi\u00f3n p\u00fablica todav\u00eda tenemos m\u00e1s\n    responsabilidad de cumplir fielmente con nuestras obligaciones\n    tributarias; tan sencillo como eso, tan escueto como eso y mucho m\u00e1s en\n    un momento de crisis econ\u00f3mica, mucho m\u00e1s en un momento en que ha habido\n    que subir los impuestos a los ciudadanos y mucho m\u00e1s cuando se hacen\n    cr\u00edticas pol\u00edticas sobre que Espa\u00f1a tiene un d\u00e9ficit de ingresos\n    tributarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente para tener calidad en esa\n    representaci\u00f3n, con toda naturalidad, fuera de cualquier exabrupto y\n    chascarrillo m\u00e1s o menos jocoso, que no s\u00e9 de d\u00f3nde lo saca usted, mi\n    responsabilidad es advertir que quienes\n    tenemos m\u00e1s dimensi\u00f3n social y m\u00e1s dimensi\u00f3n p\u00fablica todav\u00eda tenemos m\u00e1s\n    responsabilidad de cumplir fielmente con nuestras obligaciones\n    tributarias; tan sencillo como eso, tan escueto como eso y mucho m\u00e1s en\n    un momento de crisis econ\u00f3mica, mucho m\u00e1s en un momento en que ha habido\n    que subir los impuestos a los ciudadanos y mucho m\u00e1s cuando se hacen\n    cr\u00edticas pol\u00edticas sobre que Espa\u00f1a tiene un d\u00e9ficit de ingresos\n    tributarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000451\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, por los datos que conocemos, los ayuntamientos est\u00e1n\n    cumpliendo con su tarea -hablamos en 2012 de equilibrio presupuestario-,\n    van a aportar 3 d\u00e9cimas de margen para el cumplimiento del objetivo de\n    d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000458\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [3], "tribunal constitucional": [1], "seguridad social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa usted le parece\n    que la gente no va a creer que es obsceno que usted elimine mediante un\n    artilugio legal hace unos meses unos impuestos sobre dep\u00f3sitos bancarios\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Andaluc\u00eda, destinados a\n    conseguir ingresos para cubrir servicios mientras usted ayuda a la banca\n    con 34.042 millones de euros que son nuestros y que, por cierto, superan\n    la suma del d\u00e9ficit de comunidades aut\u00f3nomas, de corporaciones locales y\n    de Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se trata de esto, de que la gente\n    entienda actitudes que no parecen decentes por parte de su ministerio,\n    como es intentar recurrir por tercera vez ante el Tribunal Constitucional\n    la subasta de medicamentos que buscan incrementar ahorro mientras usted\n    est\u00e1 imponiendo un 6% de inter\u00e9s al precio del dinero que da a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, haciendo negocio con sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa usted le parece\n    que la gente no va a creer que es obsceno que usted elimine mediante un\n    artilugio legal hace unos meses unos impuestos sobre dep\u00f3sitos bancarios\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Andaluc\u00eda, destinados a\n    conseguir ingresos para cubrir servicios mientras usted ayuda a la banca\n    con 34.042 millones de euros que son nuestros y que, por cierto, superan\n    la suma del d\u00e9ficit de comunidades aut\u00f3nomas, de corporaciones locales y\n    de Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfa usted le parece\n    que la gente no va a creer que es obsceno que usted elimine mediante un\n    artilugio legal hace unos meses unos impuestos sobre dep\u00f3sitos bancarios\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Andaluc\u00eda, destinados a\n    conseguir ingresos para cubrir servicios mientras usted ayuda a la banca\n    con 34.042 millones de euros que son nuestros y que, por cierto, superan\n    la suma del d\u00e9ficit de comunidades aut\u00f3nomas, de corporaciones locales y\n    de Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000459\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tenemos ayuntamientos con servicios de\n    empleo, con varias televisiones o radios p\u00fablicas, en fin, con todo tipo\n    de empresas p\u00fablicas que en muchos casos son m\u00e1s propias de una comunidad\n    aut\u00f3noma, al menos desde el punto de vista de la racionalidad\n    administrativa, que de un ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos que haya menos ayuntamientos, m\u00e1s grandes, que se acerquen m\u00e1s\n    al \u00f3ptimo que los estudios y las investigaciones independientes han\n    demostrado que es la econom\u00eda de escala ideal para los ayuntamientos, que\n    oscila aproximadamente en torno a los 20.000 habitantes; proponemos que\n    haya una distribuci\u00f3n competencial que deje claro qu\u00e9 competencias son de\n    los ayuntamientos y c\u00f3mo se financian, eliminando tanto las competencias\n    impropias como traspasando a los ayuntamientos aquellas competencias que\n    en la actualidad son de las comunidades aut\u00f3nomas o de las diputaciones;\n    proponemos, por tanto, suprimir las diputaciones puesto que su existencia\n    no estar\u00e1 justificada cuando los ayuntamientos tengan el tama\u00f1o y la\n    econom\u00eda de escala suficiente, y proponemos que quede claro de una vez\n    qu\u00e9 competencias son del Estado, cu\u00e1les de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    cu\u00e1les de los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso que en su momento fue\n    sin duda alguna una reforma democr\u00e1tica porque igualaba la representaci\u00f3n\n    vecinal en entidades de la misma categor\u00eda administrativa y pol\u00edtica, con\n    el paso de tiempo se ha ido desajustando de la realidad social, econ\u00f3mica\n    y de las misiones que tienen los ayuntamientos en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a las competencias, como ya me imagino que algunos de ustedes nos\n    van a responder diciendo que el problema es que somos antimunicipalistas\n    y este tipo de declaraciones vacuas, ya les adelanto que somos tan\n    municipalistas que pensamos que algunas competencias que en la actualidad\n    son de las comunidades aut\u00f3nomas deber\u00edan residenciarse en los\n    ayuntamientos, por ejemplo las que tienen que ver con la asistencia\n    social para dependientes, para pol\u00edtica de vivienda y muchas otras de\n    gesti\u00f3n territorial que en la actualidad son de las comunidades aut\u00f3nomas\n    o de las diputaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En unos casos, ha sido la Administraci\u00f3n\n    del Estado, el propio Estado el que ha iniciado ese proceso de fusiones y\n    en otros casos ha sido una iniciativa a escala de las unidades federales\n    como en el caso de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que se trata es de que en todos estos\n    casos lo que ha habido ha sido un proceso de racionalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengamos en cuenta que esto que proponemos nosotros, esto que\n    pedimos al Gobierno que inicie, este proceso de fusi\u00f3n municipal tiene\n    que tener, por supuesto, como objetivo pol\u00edtico una redistribuci\u00f3n de las\n    competencias en lo que es el Estado; distribuci\u00f3n de las competencias\n    entre los tres niveles b\u00e1sicos de la Administraci\u00f3n, los tres \u00fanicos que\n    en nuestra opini\u00f3n deber\u00edan existir, es decir, los ayuntamientos -las\n    entidades locales-, las comunidades aut\u00f3nomas y el propio Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, esto necesitar\u00eda una reforma\n    constitucional, como tantas otras asignaturas pendientes que tenemos en\n    el actual proceso de superaci\u00f3n de la crisis -no solo econ\u00f3mica sino,\n    cuidado, tambi\u00e9n y sobre todo pol\u00edtica-, y una manera de salir de esta\n    crisis pol\u00edtica es que los impuestos que pagamos los ciudadanos se\n    dediquen no a mantener una serie de administraciones\n    que en muchos casos son irracionales y superfluas y solo sirven a\n    intereses de cargos p\u00fablicos y de determinadas bolsas de empleo p\u00fablico\n    que est\u00e1n all\u00ed instaladas, sino que ese dinero se pueda recuperar y\n    dedicar a lo que es urgente, que es la lucha contra la crisis y un modelo\n    diferente econ\u00f3mico y de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ir resumiendo y acabando, lo que propone mi grupo es un proceso de\n    fusi\u00f3n municipal que permita prescindir de las diputaciones, que permita\n    un reparto competencial claro y bien financiado que d\u00e9 a los\n    ayuntamientos m\u00e1s contenido y m\u00e1s funciones porque, efectivamente, como\n    la Administraci\u00f3n m\u00e1s cercana que son a los ciudadanos en muchos casos\n    son los m\u00e1s adecuados y la Administraci\u00f3n ideal para hacerse cargo de\n    esas competencias como, por ejemplo, los servicios sociales de\n    dependencia o la pol\u00edtica de vivienda, y que redimensione el Estado desde\n    el punto de vista econ\u00f3mico a unos costos eficientes, asumibles y sobre\n    todo democr\u00e1ticamente justificados, cosa que desde luego en nuestra\n    opini\u00f3n no se da. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde se va\n    reducir dr\u00e1sticamente el n\u00famero de concejales, pero manteniendo, incluso\n    mejorando la pluralidad y la representatividad de esas administraciones y\n    sus competencias es mediante un proceso de fusi\u00f3n de municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "crisis econ\u00f3mica": [0], "proceso": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos yendo por un camino m\u00e1s accesible pero estamos\n    hablando realmente de la reorganizaci\u00f3n de actividades, de competencias\n    que, ciertamente, permitir\u00e1 que Espa\u00f1a tenga una administraci\u00f3n que d\u00e9 un\n    paso definitivo para resolver y superar la crisis econ\u00f3mica y para volver\n    al crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo, al que todos aspiramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que no es esa la manera, que\n    hay otra manera que supone el respeto a todo lo que significa la\n    existencia de esos municipios en nuestro pa\u00eds, el respeto tambi\u00e9n a la\n    presencia de personas que sin tener retribuci\u00f3n alguna dedican una parte\n    de su actividad a la pol\u00edtica, a la vida p\u00fablica y se comprometen con la\n    b\u00fasqueda del inter\u00e9s general de esos pueblos y de esas ciudades en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la reforma va acompa\u00f1ada de la implantaci\u00f3n de unos controles\n    mayores sobre las corporaciones locales a trav\u00e9s del control\n    presupuestario, a trav\u00e9s de la funci\u00f3n de la Intervenci\u00f3n, a trav\u00e9s de la\n    propia funci\u00f3n de la secretar\u00eda de ese ayuntamiento, que ser\u00edan ejercidos\n    en un proceso -esto no es para implantarlo de la noche a la ma\u00f1ana- por\n    funcionarios tambi\u00e9n de ra\u00edz estatal, como lo han sido en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todo lo que se haga en sentido contrario va a\n    prolongar la crisis, la va a hacer m\u00e1s profunda y nos va a llevar m\u00e1s\n    cerca de la ruptura de la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4], "justicia": [6], "empresas": [5], "social": [8, 9], "interior": [0], "datos": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de\n    entre 10.000 y 11.000 millones de euros, en torno a un punto del producto\n    interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo es posible que se sea m\u00e1s\n    exigente, que se endurezcan los requisitos para una pol\u00edtica de apoyo a\n    los trasplantes, de la que dependen muchas vidas en nuestro pa\u00eds, y se\n    sea laxo con los defraudadores, que se le perdonen los impuestos a los\n    defraudadores y que adem\u00e1s no se investigue el origen de las rentas que\n    se han regularizado con la amnist\u00eda fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, \u00bfc\u00f3mo es\n    posible que se sea exigente con los d\u00e9biles, con la pol\u00edtica de\n    trasplantes en este pa\u00eds y se sea laxo, se perdonen los impuestos a los\n    defraudadores y que incluso no se investigue el origen del capital,\n    probablemente il\u00edcito, de muchas de las regularizaciones de la amnist\u00eda\n    fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a hablar de lo que ha sucedido con la amnist\u00eda fiscal y\n    sus chapuzas; no voy a hablar de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los defraudadores han visto que sus impuestos son menores\n    como consecuencia de la amnist\u00eda fiscal y eso es lo que no entiende la\n    gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    preocupante, se\u00f1or ministro, es que despu\u00e9s de la importante subida de\n    impuestos del a\u00f1o 2012 lo que ha sucedido es que la liquidez de las\n    empresas y los ciudadanos es menor como consecuencia de que el Gobierno\n    ha decidido maquillar los n\u00fameros para que el d\u00e9ficit p\u00fablico sea\n    aparentemente menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su gesti\u00f3n al frente del Ministerio de Hacienda re\u00fane,\n    desgraciadamente para nosotros, todas las caracter\u00edsticas de una p\u00e9sima\n    gesti\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica: injusta, ineficaz, chapucera, tramposa,\n    maquillando cifras y, por supuesto, una gesti\u00f3n que termina siendo\n    negativa desde el punto de vista del crecimiento econ\u00f3mico y de la\n    justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ten\u00edan\n    los datos de d\u00e9ficit, tendr\u00edan los datos de c\u00f3mo hab\u00edan acabado los\n    ingresos tributarios y c\u00f3mo hab\u00edan acabado los gastos en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, su gesti\u00f3n al frente del Ministerio de Hacienda re\u00fane,\n    desgraciadamente para nosotros, todas las caracter\u00edsticas de una p\u00e9sima\n    gesti\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica: injusta, ineficaz, chapucera, tramposa,\n    maquillando cifras y, por supuesto, una gesti\u00f3n que termina siendo\n    negativa desde el punto de vista del crecimiento econ\u00f3mico y de la\n    justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que necesita el pa\u00eds es un ministro que no enga\u00f1e a la\n    gente, que haga una pol\u00edtica econ\u00f3mica que, en primer lugar, posibilite\n    el crecimiento econ\u00f3mico y que, en segundo lugar, haga cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0, 1], "fiscal": [2, 3], "crisis econ\u00f3mica": [4], "datos": [7], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La sociedad espa\u00f1ola ha hecho un esfuerzo extraordinario -hay que\n    explicarlo tambi\u00e9n- en el a\u00f1o 2012, tan extraordinario como para haber\n    reducido el d\u00e9ficit p\u00fablico en t\u00e9rminos estructurales, nada m\u00e1s y nada\n    menos que el 2,6% del producto interior bruto; si tenemos en cuenta la\n    evoluci\u00f3n de los intereses nos lleva a la incidencia fiscal primaria una\n    vez liquidado el presupuesto -provisionalmente, pero liquidado el\n    presupuesto- del 3,1% del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tener un d\u00e9ficit p\u00fablico derivado\n    del saneamiento del sector bancario: 3,25 puntos de nuestro producto\n    interior bruto, que es capital que hemos inyectado en el sector bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad espa\u00f1ola ha hecho un esfuerzo extraordinario -hay que\n    explicarlo tambi\u00e9n- en el a\u00f1o 2012, tan extraordinario como para haber\n    reducido el d\u00e9ficit p\u00fablico en t\u00e9rminos estructurales, nada m\u00e1s y nada\n    menos que el 2,6% del producto interior bruto; si tenemos en cuenta la\n    evoluci\u00f3n de los intereses nos lleva a la incidencia fiscal primaria una\n    vez liquidado el presupuesto -provisionalmente, pero liquidado el\n    presupuesto- del 3,1% del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando en octubre\n    present\u00e9 los presupuestos en esta C\u00e1mara habl\u00e9 del 3,5% en incidencia\n    fiscal primaria; ha sido el 3,1%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son cifras fr\u00edas sino que demuestran el empe\u00f1o de una sociedad\n    por acabar cuanto antes con esta crisis econ\u00f3mica; porque es el camino de\n    la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico lo que permitir\u00e1 financiar mejor a la\n    econom\u00eda y, junto a las reformas estructurales que est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno, poder decretar que el a\u00f1o 2013 ser\u00e1 el \u00faltimo a\u00f1o de crisis\n    econ\u00f3mica en Espa\u00f1a para volver a tener un crecimiento econ\u00f3mico a partir\n    de 2014 que nos vuelva cuanto antes a la senda de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta tribuna y desde ese esca\u00f1o azul he insistido, he\n    pedido perd\u00f3n p\u00fablicamente por subir los impuestos, he pedido perd\u00f3n por\n    no atender al programa electoral y he dicho que corregiremos esto en el\n    momento en que el margen de la econom\u00eda lo permita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son cifras fr\u00edas sino que demuestran el empe\u00f1o de una sociedad\n    por acabar cuanto antes con esta crisis econ\u00f3mica; porque es el camino de\n    la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico lo que permitir\u00e1 financiar mejor a la\n    econom\u00eda y, junto a las reformas estructurales que est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno, poder decretar que el a\u00f1o 2013 ser\u00e1 el \u00faltimo a\u00f1o de crisis\n    econ\u00f3mica en Espa\u00f1a para volver a tener un crecimiento econ\u00f3mico a partir\n    de 2014 que nos vuelva cuanto antes a la senda de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda tenemos\n    que casar muchos datos de esa propia evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "empresas": [4, 5], "econom\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    amnist\u00eda fiscal no la ha aprobado ning\u00fan ministro, se\u00f1or ministro de\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a volver a las aulas a explicar a los\n    alumnos que usted fue el ministro de la amnist\u00eda fiscal, que perdon\u00f3\n    impuestos y que adem\u00e1s no investig\u00f3 el origen de las rentas declaradas de\n    esos defraudadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    bueno siempre y cuando estemos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, pero si\n    reduce el d\u00e9ficit estructural se incrementa el d\u00e9ficit c\u00edclico, porque la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit estructural hace que la econom\u00eda crezca menos, que\n    pare a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda y se genere menos empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos dice, se\u00f1or ministro, en esa idea de que\n    efectivamente vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica, que Espa\u00f1a est\u00e1 mejor\n    y que vamos a salir de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1\n    usted mejor, estar\u00e1n mejor los defraudadores, estar\u00e1n mejor los que\n    tienen su dinero en Suiza, pero desde luego los espa\u00f1oles est\u00e1n peor,\n    porque en el a\u00f1o 2012 hemos acabado con 850.000 parados m\u00e1s, porque han\n    cerrado desgraciadamente 35.000 empresas en este pa\u00eds este a\u00f1o con\n    relaci\u00f3n al anterior, porque en mayo el cr\u00e9dito a las empresas disminu\u00eda\n    a una tasa del 2%; hoy, despu\u00e9s de esa ayuda a los bancos, despu\u00e9s de ese\n    pr\u00e9stamo que tenemos que pagar todos los espa\u00f1oles, el cr\u00e9dito a las\n    empresas disminuye a una tasa del menos 8%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy los\n    pensionistas pagan los medicamentos como consecuencia de pol\u00edticas del\n    Partido Popular, hoy lo que sucede efectivamente en este pa\u00eds es que los\n    espa\u00f1oles y las empresas pagan m\u00e1s impuestos pero los defraudadores no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 cara va a ir usted a las facultades de\n    Econom\u00eda a explicar lo que ha hecho como ministro de Hacienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    bueno siempre y cuando estemos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, pero si\n    reduce el d\u00e9ficit estructural se incrementa el d\u00e9ficit c\u00edclico, porque la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit estructural hace que la econom\u00eda crezca menos, que\n    pare a\u00fan m\u00e1s la econom\u00eda y se genere menos empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este pa\u00eds en 2012, desde el punto de vista financiero, presupuestario, de\n    las empresas, del empleo, ha ido a peor, se\u00f1or ministro de Hacienda (Una\n    se\u00f1ora diputada: \u00bfY qui\u00e9n estaba gobernando?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [5], "econom\u00eda": [6], "social": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Gracias en\n    buena medida a esas instituciones, y por supuesto en el desarrollo de las\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas Espa\u00f1a est\u00e1 a punto de vivir un cambio econ\u00f3mico\n    importante, que es acabar con la crisis econ\u00f3mica en el a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    lo que estamos promoviendo con nuestras pol\u00edticas, y cuando eso ocurra\n    entonces le podremos decir que el Grupo Socialista no ha apoyado ninguna\n    de las reformas, se ha opuesto a todo lo que ha tra\u00eddo el Gobierno a esta\n    C\u00e1mara y no ha movido un dedo por acabar con la crisis econ\u00f3mica en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00edas, en que\n    no es el que nos conviene a todos, porque tenemos que hacer frente entre\n    todos a la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos viviendo el \u00faltimo periodo de crisis econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds,\n    como ya est\u00e1n advirti\u00e9ndonos desde fuera -lo hacen las instituciones\n    empresariales cada vez con m\u00e1s claridad-; estamos a punto de\n    vivir ese cambio econ\u00f3mico que no es posible sin reducir el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico y sin hacer reformas estructurales en nuestro pa\u00eds, incluidas las\n    de la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00e1 cada uno con su estrategia, pero lo que\n    deber\u00eda importar a todos los que tenemos responsabilidades de\n    representaci\u00f3n en esta C\u00e1mara ser\u00eda acabar con la crisis econ\u00f3mica cuanto\n    antes (Aplausos), pero no vamos a acabar con ella con discursos vac\u00edos,\n    incoherentes y mal planteados en t\u00e9rminos de utilidad en funci\u00f3n del\n    inter\u00e9s general de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es importante la supresi\u00f3n de amortizaci\u00f3n para las\n    grandes empresas y la libertad de amortizaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos en una\n    situaci\u00f3n grave, como est\u00e1 diciendo el Gobierno en clave realista;\n    estamos en una situaci\u00f3n en la que realmente tenemos que hacer reformas\n    para salir, tenemos que hacer cambios en el sector p\u00fablico y tenemos que\n    reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico para financiar mejor nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada sesi\u00f3n de control es para\n    distanciarse m\u00e1s, para tratar de encontrar un eco social y un apoyo\n    pol\u00edtico determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130320_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Maite Ariztegui Larra\u00f1aga", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 8, 10, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 30, 32, 41, 45, 48, 51], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 6, 7, 9, 11, 12, 13, 15, 16, 18, 28, 29, 31, 36, 37, 38, 39, 42, 43, 47, 49, 50], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [33, 34, 35], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [40, 44, 46], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}]}