{"blocks": [{"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como ya ocurri\u00f3 con el actual reglamento, el\n    Gobierno quiere que el acuerdo social y pol\u00edtico que ha presidido la\n    elaboraci\u00f3n de la ley se mantenga ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n, el d\u00eda 1 de\n    febrero de este a\u00f1o se iniciaron los trabajos sobre el reglamento en la\n    mesa de di\u00e1logo social para alcanzar un primer acuerdo fundamental, el de\n    organizaciones sindicales y empresariales en materia de trabajo de los\n    extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien sabe, se\u00f1or Duran, la ley\n    introduce relevantes novedades, impulsadas en buena parte por su grupo,\n    que reconocen y ampl\u00edan el papel que a las comunidades y a los\n    ayuntamientos corresponde en materia de integraci\u00f3n social en el marco de\n    la pol\u00edtica general de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y ese juicio ponderado\n    me lleva a subrayar que la sociedad espa\u00f1ola ha asumido muy bien ese\n    proceso, que ha aportado cosas importantes para nuestra econom\u00eda; que\n    siempre hay que hacer una pol\u00edtica de integraci\u00f3n y de convivencia desde\n    la legalidad; que para ello el Gobierno ha puesto fondos, porque as\u00ed lo\n    ha determinado el Parlamento; que esta nueva Ley de Extranjer\u00eda y su\n    desarrollo debe clarificar algunas cosas, desde luego, todo lo que afecta\n    al padr\u00f3n municipal, y estamos, por supuesto, dispuestos a considerar\n    todo aquello que tenga que ver con incrementar las posibilidades para que\n    en el \u00e1mbito local, que es el \u00e1mbito m\u00e1s propicio, se consiga una mayor\n    integraci\u00f3n en la convivencia y en los valores de la inmigraci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La Uni\u00f3n\n    Europea en el a\u00f1o 1996 fij\u00f3 una posici\u00f3n com\u00fan sobre Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda\n    saber su posici\u00f3n sobre este asunto, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "posici\u00f3n": [3], "lucha": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con Venezuela o con cualquier otro pa\u00eds, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    practica una pol\u00edtica que es no dejar ni un solo espacio de apoyo, de\n    comprensi\u00f3n, a lo que puede ser la actividad terrorista y mucho m\u00e1s\n    aquella que est\u00e9 vinculada con el terrorismo de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    Cuba podemos compartir que la lucha por los derechos humanos es una lucha\n    universal y forma parte de una prioridad absoluta de la pol\u00edtica exterior\n    del Gobierno que ha venido practicando en estos a\u00f1os, con un objetivo:\n    ser \u00fatiles a esa defensa de los derechos humanos y hacer todo lo que est\u00e9\n    en nuestras manos por la libertad de los presos pol\u00edticos en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    espero que como estamos ante un tema de Estado, de pol\u00edtica exterior y de\n    lucha contra el terrorismo, su posici\u00f3n, se\u00f1or Rajoy, sea constructiva,\n    razonable y, por supuesto, con el compromiso del Gobierno de darle toda\n    la informaci\u00f3n que sea necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    espero que como estamos ante un tema de Estado, de pol\u00edtica exterior y de\n    lucha contra el terrorismo, su posici\u00f3n, se\u00f1or Rajoy, sea constructiva,\n    razonable y, por supuesto, con el compromiso del Gobierno de darle toda\n    la informaci\u00f3n que sea necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, mi posici\u00f3n es constructiva, pero ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, mi posici\u00f3n es constructiva, pero\n    algunos aspectos de su pol\u00edtica\n    internacional son absolutamente incomprensibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar,\n    pido que no se modifique la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea sobre Cuba y que\n    en esta C\u00e1mara se pida la libertad de todos los presos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "lucha": [1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpuede usted explicar a la\n    C\u00e1mara el alcance y objetivos de su anunciado plan de lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpuede usted explicar a la\n    C\u00e1mara el alcance y objetivos de su anunciado plan de lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpuede usted explicar a la\n    C\u00e1mara el alcance y objetivos de su anunciado plan de lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2], "lucha": [3, 4], "fraude fiscal": [5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, si la lucha contra el fraude fiscal es siempre importante, en un\n    momento de crisis econ\u00f3mica lo es todav\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el fraude fiscal y\n    el fraude laboral no solo alteran las condiciones de competencia y\n    suponen un ataque a los derechos de los trabajadores, sino que el fraude\n    fiscal y laboral son profundamente injustos e insolidarios y adem\u00e1s\n    perjudican a los consumidores, que se encuentran indefensos para hacer\n    reclamaciones por la adquisici\u00f3n de un servicio o de un producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la lucha contra el fraude fiscal que el Gobierno ha llevado a cabo\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os se va a intensificar con el plan que hemos\n    presentado hace muy pocos d\u00edas en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si la lucha contra el fraude fiscal es siempre importante, en un\n    momento de crisis econ\u00f3mica lo es todav\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la lucha contra el fraude fiscal que el Gobierno ha llevado a cabo\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os se va a intensificar con el plan que hemos\n    presentado hace muy pocos d\u00edas en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si la lucha contra el fraude fiscal es siempre importante, en un\n    momento de crisis econ\u00f3mica lo es todav\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el fraude fiscal y\n    el fraude laboral no solo alteran las condiciones de competencia y\n    suponen un ataque a los derechos de los trabajadores, sino que el fraude\n    fiscal y laboral son profundamente injustos e insolidarios y adem\u00e1s\n    perjudican a los consumidores, que se encuentran indefensos para hacer\n    reclamaciones por la adquisici\u00f3n de un servicio o de un producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la lucha contra el fraude fiscal que el Gobierno ha llevado a cabo\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os se va a intensificar con el plan que hemos\n    presentado hace muy pocos d\u00edas en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "fraude fiscal": [5, 6], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, usted lo sabe, para Esquerra y para el conjunto de\n    la izquierda parlamentaria el objetivo de cualquier plan anticrisis debe\n    ser reactivar la econom\u00eda, crear empleo e incluso mantener la protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, usted lo sabe, para Esquerra y para el conjunto de\n    la izquierda parlamentaria el objetivo de cualquier plan anticrisis debe\n    ser reactivar la econom\u00eda, crear empleo e incluso mantener la protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos parece que su plan de\n    austeridad va a restar vigor a nuestra econom\u00eda y va a repercutir en los\n    de siempre, es decir, en las clases medias, en las clases\n    trabajadoras, en las clases populares, que van a salir m\u00e1s cornudos y m\u00e1s\n    apaleados de esta crisis, mientras que, ir\u00f3nicamente, los bancos exhiben\n    beneficios multimillonarios y defienden, por cierto, con m\u00e1s ardor los\n    ajustes econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este contexto ustedes van y nos proponen un plan\n    contra el fraude fiscal, plan que pretende aflorar por este concepto\n    aproximadamente el 0,1 por ciento del PIB, es decir, unos 1.000 millones\n    de euros, lo que nosotros juzgamos como claramente insuficiente y muy\n    poco ambicioso, es decir, el aut\u00e9ntico chocolate del loro, mientras el\n    Estado espa\u00f1ol es el balneario fiscal de toda Europa, solo despu\u00e9s de\n    Grecia, ya que tenemos el 23 por ciento de nuestro PIB sumergido, 90.000\n    millones de euros que eluden cada a\u00f1o el pago de impuestos a la Hacienda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ustedes van a focalizar y a poner nuevamente la lupa en\n    pymes, en aut\u00f3nomos y en asalariados, en lugar de combatir las\n    principales bolsas de fraude fiscal, para\u00edsos fiscales, sociedades\n    instrumentales y grandes fortunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este contexto ustedes van y nos proponen un plan\n    contra el fraude fiscal, plan que pretende aflorar por este concepto\n    aproximadamente el 0,1 por ciento del PIB, es decir, unos 1.000 millones\n    de euros, lo que nosotros juzgamos como claramente insuficiente y muy\n    poco ambicioso, es decir, el aut\u00e9ntico chocolate del loro, mientras el\n    Estado espa\u00f1ol es el balneario fiscal de toda Europa, solo despu\u00e9s de\n    Grecia, ya que tenemos el 23 por ciento de nuestro PIB sumergido, 90.000\n    millones de euros que eluden cada a\u00f1o el pago de impuestos a la Hacienda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ustedes van a focalizar y a poner nuevamente la lupa en\n    pymes, en aut\u00f3nomos y en asalariados, en lugar de combatir las\n    principales bolsas de fraude fiscal, para\u00edsos fiscales, sociedades\n    instrumentales y grandes fortunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1, 2, 3], "lucha": [4, 5, 6, 7], "fraude fiscal": [8], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que nadie puede dudar de la voluntad de este Gobierno en\n    cuanto a la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, ahora estamos\n    comprometidos con que la lucha contra el fraude fiscal pueda aportar\n    tambi\u00e9n recursos para la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, pero no son 1.000\n    millones, van a ser 9.000 millones al a\u00f1o, los 8.000 que ya recauda en\n    este momento la Agencia Tributaria y 1.000 millones m\u00e1s, y hay que\n    hacerse idea del esfuerzo que ello supone, puesto que el 30 por ciento de\n    la recaudaci\u00f3n actual est\u00e1 cifrada en el sector inmobiliario, sector que\n    como va a disminuir considerablemente su tama\u00f1o disminuir\u00e1 tambi\u00e9n,\n    probablemente, de forma considerable el fraude ah\u00ed residente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, vamos a hacer una reducci\u00f3n del d\u00e9ficit intentando reducir la\n    inversi\u00f3n lo menos posible, intentando, y desde luego consiguiendo, que\n    las prestaciones sociales no se vean afectadas y haciendo una lucha\n    contra el fraude m\u00e1s efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos van a estar\n    dedicados a la lucha contra el fraude all\u00ed donde existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, ahora estamos\n    comprometidos con que la lucha contra el fraude fiscal pueda aportar\n    tambi\u00e9n recursos para la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, pero no son 1.000\n    millones, van a ser 9.000 millones al a\u00f1o, los 8.000 que ya recauda en\n    este momento la Agencia Tributaria y 1.000 millones m\u00e1s, y hay que\n    hacerse idea del esfuerzo que ello supone, puesto que el 30 por ciento de\n    la recaudaci\u00f3n actual est\u00e1 cifrada en el sector inmobiliario, sector que\n    como va a disminuir considerablemente su tama\u00f1o disminuir\u00e1 tambi\u00e9n,\n    probablemente, de forma considerable el fraude ah\u00ed residente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    es necesario hacer esfuerzos en otros \u00e1mbitos, pero desde luego la lucha\n    contra los para\u00edsos fiscales es una prioridad de este Gobierno, no solo\n    en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n fuera de Espa\u00f1a, porque constituye una de las\n    prioridades de nuestra Presidencia europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, vamos a hacer una reducci\u00f3n del d\u00e9ficit intentando reducir la\n    inversi\u00f3n lo menos posible, intentando, y desde luego consiguiendo, que\n    las prestaciones sociales no se vean afectadas y haciendo una lucha\n    contra el fraude m\u00e1s efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos van a estar\n    dedicados a la lucha contra el fraude all\u00ed donde existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, ahora estamos\n    comprometidos con que la lucha contra el fraude fiscal pueda aportar\n    tambi\u00e9n recursos para la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, pero no son 1.000\n    millones, van a ser 9.000 millones al a\u00f1o, los 8.000 que ya recauda en\n    este momento la Agencia Tributaria y 1.000 millones m\u00e1s, y hay que\n    hacerse idea del esfuerzo que ello supone, puesto que el 30 por ciento de\n    la recaudaci\u00f3n actual est\u00e1 cifrada en el sector inmobiliario, sector que\n    como va a disminuir considerablemente su tama\u00f1o disminuir\u00e1 tambi\u00e9n,\n    probablemente, de forma considerable el fraude ah\u00ed residente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, si el ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda va a ser ahora Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero a lo mejor no sobra\n    una vicepresidencia, sobran dos; mejor para la austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, podr\u00e1 decirme que la\n    subida del IVA es una medida socialista, pero no me diga que es una\n    medida social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueles eso de que no tiene\n    efectos perjudiciales para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la puntilla para nuestro comercio, para\n    nuestro turismo y para nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N ESPERA EL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA POR PARTE DEL GOBIERNO DE VENEZUELA EN LA\n    INVESTIGACI\u00d3N DE LOS V\u00cdNCULOS ENTRE FARC, ETA Y EL PROPIO GOBIERNO\n    VENEZOLANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, como no puede ser de\n    otra manera y como acaba de explicar el presidente del Gobierno,\n    colaboraci\u00f3n con los pa\u00edses terceros y lucha contra ETA en cualquier\n    espacio donde se manifieste; colaboraci\u00f3n con los pa\u00edses terceros, y c\u00f3mo\n    no tambi\u00e9n con Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto, este Gobierno hace\n    pol\u00edtica de Estado; una pol\u00edtica de Estado en defensa de todos los\n    intereses, porque le puedo recordar que en Venezuela hay 150.000\n    ciudadanos espa\u00f1oles, hay intereses espa\u00f1oles y tenemos que defender\n    todos los intereses espa\u00f1oles, incluida la lucha contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, nosotros s\u00ed somos ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, nosotros s\u00ed somos\n    respetuosos con la actuaci\u00f3n de los tribunales, pero parece que el\n    Gobierno anda muy interesado en que el caso Fais\u00e1n quede impune ante los\n    tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el silencio de Zapatero y Rubalcaba en el caso\n    Fais\u00e1n contrasta vivamente con la elocuencia de ambos en la defensa del\n    juez Garz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa es la clave de la\n    cuesti\u00f3n, se\u00f1or ministro de Justicia: Zapatero y Rubalcaba saben que si\n    se dictan autos de procesamiento habr\u00eda una situaci\u00f3n muy complicada para\n    ambos y por eso, se\u00f1or ministro, diga usted lo que diga, el Gobierno\n    trata de impedir que los tribunales act\u00faen con independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y la lengua tambi\u00e9n es un\n    impedimento, no tanto para los jueces, sino para sus familias a la hora\n    de decidir si ir a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene en pie de guerra a la presidenta del\n    Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a, a la Consejer\u00eda de Justicia, a\n    los ciudadanos y a todos los agentes que participan en la justicia de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La creaci\u00f3n de unidades judiciales es competencia del\n    Ministerio de Justicia, en colaboraci\u00f3n con el Consejo General del Poder\n    Judicial y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, siete de ellas ser\u00e1n nuevos jueces de\n    adscripci\u00f3n territorial que permiten con jueces titulares de manera \u00e1gil\n    e inmediata a la presidenta, en este caso, del Tribunal Superior de\n    Justicia de Catalu\u00f1a y a su sala de gobierno cubrir, sin tr\u00e1mites y de\n    manera inmediata, las vacantes y los vac\u00edos que se produzcan en su \u00e1mbito\n    territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s no es conveniente analizar la situaci\u00f3n judicial\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia en Catalu\u00f1a desde la \u00f3ptica solo de las\n    vacantes y de los problemas de sustituci\u00f3n que se puedan dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un crecimiento previsto para cubrir esos d\u00e9ficits y\n    esos incrementos de poblaci\u00f3n, pero sobre todo el Ministerio de Justicia\n    s\u00ed se ha ocupado, en el ejercicio de sus competencias, de atender\n    necesidades espec\u00edficas creando programas de refuerzo, que para darle el\n    dato exacto ha supuesto cerca de 2,5 millones de euros en inversi\u00f3n de\n    refuerzos para los tribunales de justicia de Catalu\u00f1a; eso es lo que est\u00e1\n    haciendo el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, le\n    anuncio que voy a comparecer en el Congreso de los Diputados para\n    explicar el plan de eficiencia, el plan de austeridad, la reprogramaci\u00f3n\n    y el plan de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privado que permita en este momento\n    -que es cuando Espa\u00f1a m\u00e1s lo necesita- mantener la inversi\u00f3n productiva\n    para mantener la liquidez y el gasto, para mantener la actividad\n    econ\u00f3mica y para mantener tambi\u00e9n el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, deber\u00eda saber usted que las aportaciones del cap\u00edtulo VIII a las\n    empresas p\u00fablicas son aportaciones de capital que sirven para capitalizar\n    las empresas para inversiones futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero hace unos meses ejerc\u00eda de\n    ariete contra la oposici\u00f3n, y dec\u00eda perlas como que el ladrillo era el\n    colesterol de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO ABORDA EL\n    GOBIERNO EN EL PACTO SOCIAL Y POL\u00cdTICO POR LA EDUCACI\u00d3N LAS CUESTIONES\n    RELACIONADAS CON LA EDUCACI\u00d3N UNIVERSITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esto en el fondo es porque compartimos que la formaci\u00f3n\n    universitaria es una pieza fundamental para el cambio hacia un modelo de\n    desarrollo basado en el conocimiento, que contribuya al crecimiento\n    econ\u00f3mico sostenible, al bienestar y a la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sabemos que su propuesta de pacto por la educaci\u00f3n ha\n    tenido desde el primer d\u00eda y desde el primer momento en cuenta la\n    educaci\u00f3n universitaria, pero planteamos esta pregunta por si alguien\n    tuviera alguna duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Socialista no tenemos\n    ninguna, y adem\u00e1s estamos convencidos de que el pacto por la educaci\u00f3n es\n    necesario y debe ser tambi\u00e9n ahora m\u00e1s que nunca posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la\n    educaci\u00f3n universitaria no andamos muy lejos de demostrar que somos una\n    buena tribu y de esto se trata, de demostrar que somos una buena tribu\n    para una buena educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el Gobierno ha impulsado\n    medidas que tambi\u00e9n han tenido un alto grado de aceptaci\u00f3n, como han sido\n    la estrategia universidad 2015, la convocatoria de campus de excelencia\n    internacional o el desarrollo del proceso de espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior, las nuevas modalidades para becas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso son importantes en el pacto, y por eso\n    le preguntamos c\u00f3mo aborda en la propuesta de pacto por la educaci\u00f3n las\n    cuestiones relacionadas con la educaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "social": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos propuesto distintas medidas orientadas a impulsar la dimensi\u00f3n\n    social de la universidad para la mejora del incremento de las becas y\n    ayudas que fomenten la movilidad, la calidad y la igualdad de\n    oportunidades, fijando como objetivo dedicar un 0,2 por ciento del\n    producto interior bruto en 2015 a becas y ayudas, para que al menos el 30\n    por ciento de los estudiantes de educaci\u00f3n superior tengan beca o ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos medidas que estimulen la mayor colaboraci\u00f3n e interacci\u00f3n\n    entre la universidad y el tejido econ\u00f3mico y social y medidas de\n    flexibilidad en el sistema educativo para permitir el tr\u00e1nsito entre la\n    formaci\u00f3n profesional de grado y los estudios de grado universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto distintas medidas orientadas a impulsar la dimensi\u00f3n\n    social de la universidad para la mejora del incremento de las becas y\n    ayudas que fomenten la movilidad, la calidad y la igualdad de\n    oportunidades, fijando como objetivo dedicar un 0,2 por ciento del\n    producto interior bruto en 2015 a becas y ayudas, para que al menos el 30\n    por ciento de los estudiantes de educaci\u00f3n superior tengan beca o ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la universidad ha de estar en el centro de este acuerdo, no se\n    trata simplemente de un pacto escolar, es un pacto educativo, y la\n    universidad es educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los doce grandes objetivos propuestos en el horizonte del a\u00f1o 2020\n    para la mejora de la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds se\n    encuentran la modernizaci\u00f3n y la internacionalizaci\u00f3n de las\n    universidades; el nuevo modelo econ\u00f3mico y la sociedad del siglo XXI van\n    a exigir un sistema universitario que sea moderno, de calidad y que\n    contribuya con el conocimiento, la ciencia, la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n a los procesos de transferencia y retorno a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas se encuentra la plena\n    incorporaci\u00f3n al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con un sistema\n    que sea comparable, compatible y equiparable, un sistema uniforme; el\n    desarrollo completo de la estrategia universidad 2015; el cambio\n    metodol\u00f3gico de los modos de aprendizaje, y tambi\u00e9n seguir impulsando el\n    programa de campus de excelencia internacional; promulgar los estatutos\n    del personal docente e investigador y el estatuto del estudiante, y\n    regular el doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto distintas medidas orientadas a impulsar la dimensi\u00f3n\n    social de la universidad para la mejora del incremento de las becas y\n    ayudas que fomenten la movilidad, la calidad y la igualdad de\n    oportunidades, fijando como objetivo dedicar un 0,2 por ciento del\n    producto interior bruto en 2015 a becas y ayudas, para que al menos el 30\n    por ciento de los estudiantes de educaci\u00f3n superior tengan beca o ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    el di\u00e1logo y el consenso, y a trav\u00e9s de la Conferencia General de\n    Pol\u00edtica Universitaria, la universidad est\u00e1 y ha de estar en el centro de\n    un pacto por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfest\u00e1 satisfecho con que se haya alcanzado por primera vez\n    en la historia la cifra de 2 millones de mujeres paradas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, contestando al literal de su pregunta, le dir\u00e9 que ni este\n    ministro, ni nadie del Gobierno estamos satisfechos de que la crisis haya\n    elevado el paro de las mujeres hasta 2 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11], "igualdad": [7, 8, 9, 10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado lunes celebramos el D\u00eda Internacional de la\n    Mujer Trabajadora con, por primera vez en la historia, 2 millones de\n    mujeres paradas, una cifra que nos demuestra que la crisis golpea con\n    fuerza a las mujeres, una cifra que nos demuestra que se est\u00e1\n    incrementando la brecha entre hombres y mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en lo que no creemos es en su pol\u00edtica de feminismo de\n    sal\u00f3n, en su pol\u00edtica de escaparate err\u00e1tica, ineficaz y sectaria y s\u00ed\n    creemos en las pol\u00edticas de creaci\u00f3n de empleo, las que generaron\n    2.200.000 empleos nuevos para mujeres durante el Gobierno de Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular cre\u00f3 m\u00e1s de 2 millones de empleos\n    para mujeres; ustedes tienen una cifra de 2 millones de desempleadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    mantienen diferencias salariales de entre el 25 y el 30 por ciento para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia de 17 puntos en la tasa de actividad\n    entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus manos las leyes se convierten\n    en papel mojado, porque han sido incapaces de poner medidas para mejorar\n    el acceso de las mujeres al mercado laboral, su permanencia y el ascenso\n    a puestos de responsabilidad, porque no han apostado por la conciliaci\u00f3n,\n    ni la corresponsabilidad y no han sido capaces de acabar con la\n    discriminaci\u00f3n salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or Corbacho, hoy le volvemos a pedir\n    que aparque la demagogia, que sea serio y que nos cuente qu\u00e9 va a hacer\n    su Gobierno, qu\u00e9 medidas van a poner en marcha para mejorar la vida\n    laboral de las mujeres, porque las mujeres espa\u00f1olas no nos merecemos que\n    este Gobierno siga jugando con nuestro futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No somos\n    referente de igualdad ni en Europa, ni para el 71 por ciento de los\n    espa\u00f1oles, seg\u00fan el Eurobar\u00f3metro, porque a pesar de que Zapatero quiso\n    hacer de la igualdad su bandera, el tiempo ha demostrado que se ha\n    convertido en el presidente del paro y la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, se\u00f1or\n    Corbacho, en un ejercicio de demagogia, de irresponsabilidad y de falta\n    de rigor, se atrevi\u00f3 a decir ayer en el Senado a la se\u00f1ora de Cospedal,\n    adem\u00e1s de otras perlas, que el Partido Popular no cree en la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 claro que ustedes no tienen la patente de la igualdad\n    y alguna lecci\u00f3n podemos darles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso con la igualdad no se\n    cumple con la aprobaci\u00f3n de leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia de 17 puntos en la tasa de actividad\n    entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "igualdad": [4, 5, 6, 7], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En\n    la p\u00e9rdida de empleo, las mujeres han representado el 37 por ciento y la\n    p\u00e9rdida de la Seguridad Social ha sido del 16 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tuvieron una oportunidad de hacer una\n    apuesta por la igualdad cuando se vot\u00f3 la ley en la que una de las\n    materias que persigue es promover la igualdad entre mujeres y hombres\n    justamente all\u00ed donde hay m\u00e1s discriminaci\u00f3n, en el salario y en el lugar\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    la p\u00e9rdida de empleo, las mujeres han representado el 37 por ciento y la\n    p\u00e9rdida de la Seguridad Social ha sido del 16 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted tiene una oportunidad para trabajar por la\n    igualdad y por el trabajo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que las\n    leyes no promueven la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le puedo garantizar es que sin una\n    ley con una apuesta clara y decidida por la igualdad, es muy complicado\n    que se produzca la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tuvieron una oportunidad de hacer una\n    apuesta por la igualdad cuando se vot\u00f3 la ley en la que una de las\n    materias que persigue es promover la igualdad entre mujeres y hombres\n    justamente all\u00ed donde hay m\u00e1s discriminaci\u00f3n, en el salario y en el lugar\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted tiene una oportunidad para trabajar por la\n    igualdad y por el trabajo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que\n    la tasa de actividad y ocupaci\u00f3n que hab\u00eda cuando ustedes gobernaron era\n    inferior a la que hoy tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al margen de la declaraci\u00f3n de necesidad de fortalecimiento de la UNEP\n    como autoridad medioambiental global que debe enmarcar la agenda en este\n    aspecto, querr\u00eda que nos explicara cu\u00e1les son las propuestas que se han\n    alcanzado en materia de cambio clim\u00e1tico, de desarrollo sostenible,\n    Gobierno medioambiental internacional, econom\u00eda verde y ecosistemas y\n    biodiversidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente ahora que en Espa\u00f1a nos encontramos en la\n    antesala del debate de la ley de econom\u00eda sostenible, resulta interesante\n    comprobar cu\u00e1l es el grado de convergencia que tenemos con otros pa\u00edses\n    en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la declaraci\u00f3n que se ha formulado en\n    cuanto a que la econom\u00eda verde tiene que ser la herramienta fundamental\n    del desarrollo sostenible, nos traza la senda que hemos de continuar en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os en este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero resaltar el avance -usted hac\u00eda bastante hincapi\u00e9 en ello- del\n    concepto de econom\u00eda verde, siempre en el contexto de desarrollo\n    sostenible del empleo y de erradicaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha ofrecido\n    aqu\u00ed su experiencia, tambi\u00e9n el apoyo de la Uni\u00f3n Europea, para lograr a\n    nivel mundial una econom\u00eda m\u00e1s sostenible con el uso de los recursos\n    naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace un llamamiento para desarrollar el Plan Estrat\u00e9gico de\n    Bali mediante el apoyo tecnol\u00f3gico y el desarrollo de capacidades para\n    favorecer que los pa\u00edses en desarrollo y las econom\u00edas en transici\u00f3n se\n    beneficien del avance de la econom\u00eda verde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    \u00daLTIMAS ACCIONES DEL MINISTERIO DE CULTURA EN MATERIA DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "mujeres": [1, 2, 3, 4], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la cultura es un derecho de toda la ciudadan\u00eda, un factor\n    esencial para su bienestar, una eficaz herramienta para la cohesi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado lunes 8 de marzo, volv\u00edamos a celebrar el D\u00eda\n    Internacional de las Mujeres, y en esta ocasi\u00f3n con un avance en el\n    \u00e1mbito de la cultura al conseguir por primera vez una mujer el oscar a la\n    mejor direcci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley org\u00e1nica\n    3/2007, de 22 de marzo, que realiz\u00f3 el actual Gobierno de Espa\u00f1a para la\n    igualdad efectiva de mujeres y hombres, ha supuesto asentar las bases\n    para lograr el camino hacia la igualdad real y efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    transversalidad en el desarrollo y aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad en\n    los diferentes ministerios, recogida en su art\u00edculo 11, supone tambi\u00e9n\n    corregir las situaciones de desigualdad en la producci\u00f3n y creaci\u00f3n\n    intelectual, art\u00edstica y cultural de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos convencidos de que la\n    plena participaci\u00f3n de las mujeres en todos los \u00e1mbitos de la sociedad es\n    una necesidad b\u00e1sica para conseguir un mundo m\u00e1s justo, se\u00f1ora ministra,\n    que le pregunto: \u00bfCu\u00e1les son las \u00faltimas acciones del Ministerio de\n    Cultura en materia de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aproximar la cultura y avanzar en su divulgaci\u00f3n es tambi\u00e9n\n    sin\u00f3nimo de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construir igualdad es hacer libertad, es dise\u00f1ar\n    una sociedad de respeto y de voluntades compartidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablar de igualdad\n    es compromiso con el progreso, con el futuro, con la solidaridad, con un\n    mundo humanizado que cree en la democracia plena, en los derechos plenos\n    y en las responsabilidades plenas, y la cultura tambi\u00e9n forma parte de\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante estos \u00faltimos a\u00f1os, desde 2004,\n    el Gobierno de Espa\u00f1a, presidido por Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, ha\n    demostrado con realidades su compromiso por la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley org\u00e1nica\n    3/2007, de 22 de marzo, que realiz\u00f3 el actual Gobierno de Espa\u00f1a para la\n    igualdad efectiva de mujeres y hombres, ha supuesto asentar las bases\n    para lograr el camino hacia la igualdad real y efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    transversalidad en el desarrollo y aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad en\n    los diferentes ministerios, recogida en su art\u00edculo 11, supone tambi\u00e9n\n    corregir las situaciones de desigualdad en la producci\u00f3n y creaci\u00f3n\n    intelectual, art\u00edstica y cultural de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el art\u00edculo\n    26 de la ley habla de la igualdad en el \u00e1mbito de la creaci\u00f3n y\n    producci\u00f3n art\u00edstica e intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos convencidos de que la\n    plena participaci\u00f3n de las mujeres en todos los \u00e1mbitos de la sociedad es\n    una necesidad b\u00e1sica para conseguir un mundo m\u00e1s justo, se\u00f1ora ministra,\n    que le pregunto: \u00bfCu\u00e1les son las \u00faltimas acciones del Ministerio de\n    Cultura en materia de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos impulsado grandes transformaciones en el \u00e1mbito\n    pol\u00edtico y en el social, tambi\u00e9n en el econ\u00f3mico y, sin embargo, es mucho\n    lo que queda por hacer hasta que alcancemos la igualdad plena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las mujeres hemos vivido muchos cambios a lo largo de esta\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, las mujeres espa\u00f1olas vamos\n    m\u00e1s al cine que los hombres, al teatro, a la danza, a los conciertos, a\n    los museos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a necesita m\u00e1s mujeres creadoras\n    y tenemos que lograrlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado grandes transformaciones en el \u00e1mbito\n    pol\u00edtico y en el social, tambi\u00e9n en el econ\u00f3mico y, sin embargo, es mucho\n    lo que queda por hacer hasta que alcancemos la igualdad plena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos potenciado el\n    protagonismo de la mujer en la programaci\u00f3n de nuestras actividades\n    culturales, desde la Biblioteca Nacional hasta los teatros, y hemos\n    impulsado la igualdad en el \u00e1mbito de la creaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y\n    audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA PUESTO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA FOMENTAR LA\n    INCLUSI\u00d3N SOCIAL Y LA LUCHA CONTRA LA POBREZA EN EL A\u00d1O 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA PUESTO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA FOMENTAR LA\n    INCLUSI\u00d3N SOCIAL Y LA LUCHA CONTRA LA POBREZA EN EL A\u00d1O 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8, 9], "educaci\u00f3n": [10], "mujeres": [7], "atenci\u00f3n": [0], "lucha": [11, 12], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "inclusi\u00f3n social": [13, 14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la coyuntura econ\u00f3mica no ha sido \u00f3bice para seguir\n    avanzando en el planteamiento estrat\u00e9gico de adecuar crecimiento\n    econ\u00f3mico y bienestar social, para prevenir la exclusi\u00f3n social,\n    garantizando la\n    igualdad de oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social del Reino de Espa\u00f1a 2008-2010 planteaba la idea de\n    consolidar una l\u00ednea estrat\u00e9gica estable y duradera para avanzar en la\n    mejora de las condiciones de las personas en situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras: destinar 186 millones de\n    euros al Plan extraordinario de orientaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo y la inserci\u00f3n laboral; incrementar hasta los 633 euros el\n    salario m\u00ednimo interprofesional; incrementar, como nunca se ha hecho\n    antes, las pensiones m\u00ednimas, por ejemplo, la de jubilaci\u00f3n para mayores\n    de 65 a\u00f1os con c\u00f3nyuge a cargo o la de viudedad con cargas familiares,\n    esta hasta en un 77 por ciento y tambi\u00e9n bonificaciones en las cuotas de\n    la Seguridad Social a quienes contraten a perceptores de prestaciones por\n    desempleo; garantizar 426 euros a quien se quede sin prestaci\u00f3n de\n    subsidio; 170.000 j\u00f3venes se han beneficiado de la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n; se han destinado 11 millones de euros a programas de\n    inserci\u00f3n sociolaboral para mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero; se\n    han aportado 400 millones de euros al Fondo de apoyo a la acogida e\n    integraci\u00f3n de inmigrantes; se han destinado 4.992 millones de euros para\n    que m\u00e1s de 500.000 personas est\u00e9n atendidas por la Ley de Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora que Espa\u00f1a ostenta la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea y\n    coincide que es el A\u00f1o europeo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social es por lo que debe suponer una oportunidad para aportar compromiso\n    y apoyo institucional, trabajando por conseguir que sea el punto de\n    inflexi\u00f3n para invertir las tendencias acrecentadas por la crisis\n    econ\u00f3mica y seguir aumentando el nivel de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por todo\n    ello, se\u00f1ora ministra, por lo que a mi grupo le gustar\u00eda saber qu\u00e9\n    medidas ha puesto en marcha el Gobierno de Espa\u00f1a para fomentar la\n    inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras: destinar 186 millones de\n    euros al Plan extraordinario de orientaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo y la inserci\u00f3n laboral; incrementar hasta los 633 euros el\n    salario m\u00ednimo interprofesional; incrementar, como nunca se ha hecho\n    antes, las pensiones m\u00ednimas, por ejemplo, la de jubilaci\u00f3n para mayores\n    de 65 a\u00f1os con c\u00f3nyuge a cargo o la de viudedad con cargas familiares,\n    esta hasta en un 77 por ciento y tambi\u00e9n bonificaciones en las cuotas de\n    la Seguridad Social a quienes contraten a perceptores de prestaciones por\n    desempleo; garantizar 426 euros a quien se quede sin prestaci\u00f3n de\n    subsidio; 170.000 j\u00f3venes se han beneficiado de la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n; se han destinado 11 millones de euros a programas de\n    inserci\u00f3n sociolaboral para mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero; se\n    han aportado 400 millones de euros al Fondo de apoyo a la acogida e\n    integraci\u00f3n de inmigrantes; se han destinado 4.992 millones de euros para\n    que m\u00e1s de 500.000 personas est\u00e9n atendidas por la Ley de Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la coyuntura econ\u00f3mica no ha sido \u00f3bice para seguir\n    avanzando en el planteamiento estrat\u00e9gico de adecuar crecimiento\n    econ\u00f3mico y bienestar social, para prevenir la exclusi\u00f3n social,\n    garantizando la\n    igualdad de oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora que Espa\u00f1a ostenta la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea y\n    coincide que es el A\u00f1o europeo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social es por lo que debe suponer una oportunidad para aportar compromiso\n    y apoyo institucional, trabajando por conseguir que sea el punto de\n    inflexi\u00f3n para invertir las tendencias acrecentadas por la crisis\n    econ\u00f3mica y seguir aumentando el nivel de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por todo\n    ello, se\u00f1ora ministra, por lo que a mi grupo le gustar\u00eda saber qu\u00e9\n    medidas ha puesto en marcha el Gobierno de Espa\u00f1a para fomentar la\n    inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social del Reino de Espa\u00f1a 2008-2010 planteaba la idea de\n    consolidar una l\u00ednea estrat\u00e9gica estable y duradera para avanzar en la\n    mejora de las condiciones de las personas en situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por todo\n    ello, se\u00f1ora ministra, por lo que a mi grupo le gustar\u00eda saber qu\u00e9\n    medidas ha puesto en marcha el Gobierno de Espa\u00f1a para fomentar la\n    inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "inclusi\u00f3n social": [12, 13, 14], "lucha": [11], "econom\u00eda": [10], "social": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Primero, para reforzar la\n    atenci\u00f3n directa a las personas que se encuentran en riesgo de exclusi\u00f3n\n    social, atenci\u00f3n que mayoritariamente realizan o bien los servicios\n    municipales, los ayuntamientos, o bien las organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el incremento de la subvenci\u00f3n del 0,7 por ciento del IRPF\n    de este a\u00f1o, que alcanzar\u00e1 los 205 millones de euros, sigue siendo la\n    mayor cantidad jam\u00e1s recaudada, y se destinar\u00e1 \u00edntegramente a programas\n    de atenci\u00f3n directa a estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo creo que estamos trabajando con\n    determinaci\u00f3n pero, sobre todo, con un firme compromiso por mejorar la\n    atenci\u00f3n de las personas menos favorecidas y por proteger su situaci\u00f3n\n    sobre todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Plan de inclusi\u00f3n social 2008-2010 sigue\n    estando vigente y de hecho las medidas que usted ha se\u00f1alado nos han\n    permitido afrontar el empeoramiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en mejores\n    condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello acabamos de aprobar un Plan extraordinario de fomento de la\n    inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, para reforzar la\n    atenci\u00f3n directa a las personas que se encuentran en riesgo de exclusi\u00f3n\n    social, atenci\u00f3n que mayoritariamente realizan o bien los servicios\n    municipales, los ayuntamientos, o bien las organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por ello el Gobierno ha apostado, en primer lugar, por\n    dotar a los ayuntamientos de fondos espec\u00edficos para programas de\n    inclusi\u00f3n social a trav\u00e9s del Fondo de Inversi\u00f3n Local, destinando casi\n    300 millones de euros a 1.250 programas, que podr\u00edan dar cobertura a un\n    total de un mill\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hemos incrementado los\n    recursos de las organizaciones no gubernamentales que trabajan para la\n    integraci\u00f3n laboral de las personas en riesgo de exclusi\u00f3n social a\n    trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un fondo extraordinario nuevo de 30 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan extraordinario tambi\u00e9n\n    prev\u00e9 apoyar y reforzar la labor que realiza el tercer sector, donde\n    trabaja el 10 por ciento del empleo nacional que genera el 5 por ciento\n    del PIB de nuestro pa\u00eds, con una ley de econom\u00eda social que presentaremos\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a introducir criterios sociales para la\n    contrataci\u00f3n p\u00fablica, a fin de incentivar la contrataci\u00f3n de personas en\n    riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan extraordinario tambi\u00e9n\n    prev\u00e9 apoyar y reforzar la labor que realiza el tercer sector, donde\n    trabaja el 10 por ciento del empleo nacional que genera el 5 por ciento\n    del PIB de nuestro pa\u00eds, con una ley de econom\u00eda social que presentaremos\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello acabamos de aprobar un Plan extraordinario de fomento de la\n    inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Plan de inclusi\u00f3n social 2008-2010 sigue\n    estando vigente y de hecho las medidas que usted ha se\u00f1alado nos han\n    permitido afrontar el empeoramiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en mejores\n    condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello acabamos de aprobar un Plan extraordinario de fomento de la\n    inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por ello el Gobierno ha apostado, en primer lugar, por\n    dotar a los ayuntamientos de fondos espec\u00edficos para programas de\n    inclusi\u00f3n social a trav\u00e9s del Fondo de Inversi\u00f3n Local, destinando casi\n    300 millones de euros a 1.250 programas, que podr\u00edan dar cobertura a un\n    total de un mill\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en el marco de los acuerdos bilaterales, le informo\n    de que la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, apoyada por Espa\u00f1a, Francia y\n    Portugal, ha sido siempre la de defender el pl\u00e1tano como producto\n    sensible en las negociaciones, excluy\u00e9ndolo de la lista de productos\n    sometidos a una liberalizaci\u00f3n total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ahora que adem\u00e1s de titular de\n    Industria, y por lo tanto de las competencias en audiovisual y en\n    telecomunicaciones, es miembro de la comisi\u00f3n anticrisis, \u00bfconsidera que\n    es coherente con una pol\u00edtica de austeridad crear en tiempos de crisis un\n    nuevo organismo como el Consejo Estatal de Medios Audivisuales, teniendo\n    la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones un comit\u00e9 audiovisual\n    cuyas competencias no han sido desarrolladas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1ntas sociedades estatales, empresas y fundaciones\n    p\u00fablicas hay? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto, en su doble condici\u00f3n de ministro de Industria y miembro de la\n    comisi\u00f3n anticrisis, \u00bfno considera un despilfarro que se haga ese gasto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, usted sabe que\n    el IVA con car\u00e1cter general se descuenta en frontera, por lo que con\n    car\u00e1cter general no afecta a la competitividad exterior de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la pol\u00edtica econ\u00f3mica es una pol\u00edtica social y lo es sobre todo\n    cuando trata de redistribuir, como hace este Gobierno, la renta entre los\n    territorios y crea tejido productivo y puestos de trabajo en las zonas\n    m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de la globalizaci\u00f3n y de los efectos de la\n    crisis econ\u00f3mica y financiera que afectan a la industria espa\u00f1ola, se han\n    redoblado los esfuerzos para preservar los sectores tradicionales, para\n    impulsar los sectores estrat\u00e9gicos y para mantener actividad donde hab\u00eda\n    m\u00e1s debilidad de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de la globalizaci\u00f3n y de los efectos de la\n    crisis econ\u00f3mica y financiera que afectan a la industria espa\u00f1ola, se han\n    redoblado los esfuerzos para preservar los sectores tradicionales, para\n    impulsar los sectores estrat\u00e9gicos y para mantener actividad donde hab\u00eda\n    m\u00e1s debilidad de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es muy positivo el anuncio\n    que ha hecho el Gobierno de crear una comisi\u00f3n interministerial para\n    elaborar un plan estrat\u00e9gico de la industria con el horizonte de 2020,\n    pero hay que seguir trabajando en aquellas zonas donde la ca\u00edda de la\n    demanda y la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito est\u00e1 afectando directamente a la\n    generaci\u00f3n y a la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1, 2, 3], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, este programa tiene por objetivo la regeneraci\u00f3n y el\n    desarrollo del tejido industrial de aquellas regiones afectadas por\n    fen\u00f3menos de ajuste empresarial o deslocalizaci\u00f3n con p\u00e9rdida de\n    actividad industrial o destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, adem\u00e1s, ha hecho\n    un esfuerzo, adelantando la resoluci\u00f3n de esta convocatoria, con el\n    objeto de que las empresas puedan disponer de las ayudas lo antes posible\n    y lo hemos resuelto en un tiempo r\u00e9cord, en un tiempo de dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo y al igual que el a\u00f1o pasado, este a\u00f1o tampoco se va a exigir a\n    las empresas o entidades beneficiadas la presentaci\u00f3n de avales para el\n    pago anticipado de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    es significativo que, del total de proyectos aprobados, 67 los van a\n    desarrollar empresas de nueva creaci\u00f3n y 291 empresas de reciente\n    creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno cree en la industria, cree en la pol\u00edtica industrial y este\n    programa ocupa un lugar preferente en nuestra pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [21], "familias": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [7, 8, 9], "empresas": [17, 18, 19, 20], "social": [3, 4, 5, 6], "sanidad": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero s\u00ed est\u00e1bamos convencidos,\n    como ustedes -y creo que como el conjunto de la sociedad-, de que las\n    pol\u00edticas sociales en un sentido muy amplio y las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a\n    la dependencia en un sentido muy concreto son una oportunidad para\n    generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el propio libro blanco que precedi\u00f3 a la discusi\u00f3n de ese proyecto de\n    ley los expertos que participaron en el mismo, los responsables del\n    Imserso, identificaron el potencial de creaci\u00f3n de empleo directo de las\n    pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la dependencia, el potencial de creaci\u00f3n de\n    empleo indirecto a trav\u00e9s de las inversiones que se pod\u00edan producir en\n    infraestructuras, el potencial de empleo indirecto por los proveedores de\n    servicios a esas residencias y a esos centros de d\u00eda y los impactos\n    fiscales que ese crecimiento del empleo vinculado a la atenci\u00f3n a la\n    dependencia pod\u00edan tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala financiaci\u00f3n a las comunidades\n    aut\u00f3nomas en materia de atenci\u00f3n a la dependencia provoca unas tarifas\n    insuficientes para el sector privado, tanto mercantil como de iniciativa\n    social, que debe proveer de esos servicios; genera empleos de poca\n    calidad, genera empleo con trabajadores con poca formaci\u00f3n y genera\n    empleo a menudo muy inestable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que desarrollar esta ley\n    desde el punto de vista de primar la prestaci\u00f3n de cuidado familiar va en\n    contra de una pol\u00edtica que pretende generar empleo e incluso esa din\u00e1mica\n    est\u00e1 reforzando las posibilidades de crecimiento de la econom\u00eda sumergida\n    y la competencia desleal con las empresas, tanto mercantiles como de\n    iniciativa social, que desarrollan proyectos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    este no es un tema solo de ahora; yo recuerdo algunas conversaciones con\n    algunas empresas de la iniciativa social, meses antes de la entrada en\n    vigor de esta ley, que nos dec\u00edan: Uno de los problemas que vamos a tener\n    va a ser la falta de trabajadores dispuestos a incorporarse en este\n    mercado de trabajo y la ausencia de pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de\n    formaci\u00f3n, de reciclaje, de reconocimiento de las experiencias\n    profesionales, para que esos trabajadores se puedan incorporar a ese\n    mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala financiaci\u00f3n a las comunidades\n    aut\u00f3nomas en materia de atenci\u00f3n a la dependencia provoca unas tarifas\n    insuficientes para el sector privado, tanto mercantil como de iniciativa\n    social, que debe proveer de esos servicios; genera empleos de poca\n    calidad, genera empleo con trabajadores con poca formaci\u00f3n y genera\n    empleo a menudo muy inestable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no pudo comparecer a principios de marzo en el\n    Pleno a ra\u00edz de esta interpelaci\u00f3n porque ten\u00eda convocada una conferencia\n    sectorial con los consejeros de Pol\u00edtica Social y con los consejeros de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en la coincidencia en esa visi\u00f3n m\u00e1s\n    proactiva y dinamizadora de la econom\u00eda que puede tener el Estado del\n    bienestar y en la convicci\u00f3n de que esta es una pol\u00edtica que no pod\u00eda\n    fundamentarse tan solo en la provisi\u00f3n p\u00fablica, en el esfuerzo de las\n    administraciones p\u00fablicas para impulsar esos servicios, sino que exig\u00eda\n    una ampl\u00edsima movilizaci\u00f3n de la iniciativa privada, tanto de la\n    mercantil como de la de car\u00e1cter no lucrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que desarrollar esta ley\n    desde el punto de vista de primar la prestaci\u00f3n de cuidado familiar va en\n    contra de una pol\u00edtica que pretende generar empleo e incluso esa din\u00e1mica\n    est\u00e1 reforzando las posibilidades de crecimiento de la econom\u00eda sumergida\n    y la competencia desleal con las empresas, tanto mercantiles como de\n    iniciativa social, que desarrollan proyectos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, la contradicci\u00f3n de que en algunos momentos\n    -y en momentos en los que la econom\u00eda estaba funcionando bien- hab\u00eda\n    empresas que estaban apostando por la contrataci\u00f3n en origen, ante la\n    ausencia de trabajadores dispuestos a incorporarse en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de un Estado del bienestar, el espa\u00f1ol, en el\n    que precisamente el campo de los servicios a las familias y a las\n    personas est\u00e1 menos desarrollado en comparaci\u00f3n con el resto de Estados\n    m\u00e1s avanzados de Europa, esa pata est\u00e1 menos desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las expectativas\n    que se crearon, no tan solo a las personas en situaci\u00f3n de dependencia y\n    sus familias, sino a los propios sectores econ\u00f3micos que ve\u00edan en ese\n    \u00e1mbito oportunidades de generar nuevos negocios y de generar puestos de\n    trabajo, fueron muy considerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    contexto adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra, ese modelo de desarrollo de la Ley de\n    Dependencia, basada en los cuidadores familiares, est\u00e1 convirtiendo esta\n    pol\u00edtica no tanto en una pol\u00edtica que genere servicios de calidad para\n    las familias sino en una renta complementaria para el conjunto de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos el riesgo, si la Ley de Dependencia se contin\u00faa\n    desarrollando en este \u00e1mbito, de que dicha ley termine siendo simplemente\n    una paga m\u00e1s que reciben las familias con familiares en situaci\u00f3n de\n    dependencia, pero que no genera la calidad de vida y los servicios que se\n    deber\u00edan generar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas que hab\u00edan apostado por generar\n    empleo en el campo de los servicios a las familias y a las personas est\u00e1n\n    decidiendo retirarse del mismo, acusando al Gobierno de no crear un marco\n    estable, previsible, que pueda permitir tomar esas decisiones de\n    inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    en su posici\u00f3n pol\u00edtica ustedes no consideran que la generaci\u00f3n de empleo\n    en servicios a las familias, en servicios a las personas, en desarrollo\n    de la Ley de la Dependencia puede ser un factor clave en la generaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no pudo comparecer a principios de marzo en el\n    Pleno a ra\u00edz de esta interpelaci\u00f3n porque ten\u00eda convocada una conferencia\n    sectorial con los consejeros de Pol\u00edtica Social y con los consejeros de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que desarrollar esta ley\n    desde el punto de vista de primar la prestaci\u00f3n de cuidado familiar va en\n    contra de una pol\u00edtica que pretende generar empleo e incluso esa din\u00e1mica\n    est\u00e1 reforzando las posibilidades de crecimiento de la econom\u00eda sumergida\n    y la competencia desleal con las empresas, tanto mercantiles como de\n    iniciativa social, que desarrollan proyectos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    este no es un tema solo de ahora; yo recuerdo algunas conversaciones con\n    algunas empresas de la iniciativa social, meses antes de la entrada en\n    vigor de esta ley, que nos dec\u00edan: Uno de los problemas que vamos a tener\n    va a ser la falta de trabajadores dispuestos a incorporarse en este\n    mercado de trabajo y la ausencia de pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de\n    formaci\u00f3n, de reciclaje, de reconocimiento de las experiencias\n    profesionales, para que esos trabajadores se puedan incorporar a ese\n    mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, la contradicci\u00f3n de que en algunos momentos\n    -y en momentos en los que la econom\u00eda estaba funcionando bien- hab\u00eda\n    empresas que estaban apostando por la contrataci\u00f3n en origen, ante la\n    ausencia de trabajadores dispuestos a incorporarse en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas que hab\u00edan apostado por generar\n    empleo en el campo de los servicios a las familias y a las personas est\u00e1n\n    decidiendo retirarse del mismo, acusando al Gobierno de no crear un marco\n    estable, previsible, que pueda permitir tomar esas decisiones de\n    inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    en su posici\u00f3n pol\u00edtica ustedes no consideran que la generaci\u00f3n de empleo\n    en servicios a las familias, en servicios a las personas, en desarrollo\n    de la Ley de la Dependencia puede ser un factor clave en la generaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [12, 13, 14, 15], "sistema nacional": [19, 20], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "salud": [16], "econom\u00eda": [17, 18], "social": [7, 8, 9, 10, 11], "sanidad": [21]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia es una de las leyes\n    de mayor alcance social y pol\u00edtico que hemos aprobado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, porque supone poner en marcha una de las transformaciones m\u00e1s\n    importantes para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro pa\u00eds, similar a lo\n    que supuso en la d\u00e9cada de los ochenta desarrollar el Sistema Nacional de\n    Salud, el sistema educativo y el sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya dije durante mi comparecencia, este a\u00f1o\n    2010 tenemos que plantear mejoras que permitan a los ciudadanos recibir\n    una atenci\u00f3n de calidad y en un tiempo m\u00e1s breve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos casi el 50 por ciento de las\n    prestaciones del sistema -usted lo se\u00f1alaba, se\u00f1or Campuzano- son ayudas\n    econ\u00f3micas para el cuidado de un familiar, pero tambi\u00e9n quiero poner en\n    valor las m\u00e1s de 107.300 personas dependientes que ahora, gracias a la\n    ley, reciben servicios de atenci\u00f3n residencial, o las 30.850 personas que\n    son atendidas en centros de d\u00eda y de noche, as\u00ed como las casi 64.500 que\n    se benefician de la ayuda a domicilio y las 50.600 que reciben servicios\n    de teleasistencia, servicios directos prestados por el Gobierno y las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, como usted ha se\u00f1alado, que la ley establece la prioridad en\n    los servicios frente a las prestaciones econ\u00f3micas, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que la realidad que nos hemos ido encontrando durante estos a\u00f1os\n    hace que muchas personas en situaci\u00f3n de dependencia que estaban siendo\n    atendidas en su domicilio por personas de su entorno hayan manifestado su\n    deseo, compartido por los familiares, de continuar con la atenci\u00f3n y los\n    cuidados que se ven\u00edan dispensando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, se trata de un modelo de\n    atenci\u00f3n muy relacionado con la tradici\u00f3n cultural de nuestro pa\u00eds de los\n    cuidados en el domicilio, de los que se han venido encargando\n    mayoritariamente las mujeres, junto a una estructura preexistente de\n    servicios sociales que tampoco facilitaba un cambio de modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, estamos convencidos de que, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno -quiz\u00e1s Alemania sea el mejor ejemplo de ello-, poco a\n    poco esta situaci\u00f3n ir\u00e1 ajust\u00e1ndose, tanto por la incorporaci\u00f3n y\n    permanencia de mujeres en el mundo laboral como por la mejora en la\n    calidad y atenci\u00f3n de los servicios disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente existen\n    elementos de dificultad que siempre nos encontramos cuando se pone en\n    marcha un desarrollo normativo de tanta envergadura, como es el\n    reconocimiento de un nuevo derecho de ciudadan\u00eda, el derecho a la\n    atenci\u00f3n a la dependencia, pero con sinceridad creo que en estos tres\n    a\u00f1os de vigencia la Ley de Dependencia ha experimentado un importante\n    avance tanto en su desarrollo normativo como en la cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y en el alcance de la cobertura del propio sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia es una de las leyes\n    de mayor alcance social y pol\u00edtico que hemos aprobado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, porque supone poner en marcha una de las transformaciones m\u00e1s\n    importantes para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro pa\u00eds, similar a lo\n    que supuso en la d\u00e9cada de los ochenta desarrollar el Sistema Nacional de\n    Salud, el sistema educativo y el sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, hace unos d\u00edas ya tuvimos la oportunidad de debatir y analizar en\n    profundidad sobre el desarrollo e implementaci\u00f3n de la ley en el marco de\n    una comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad, Pol\u00edtica Social y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que apostamos por el tercer sector como motor del\n    crecimiento econ\u00f3mico, de ah\u00ed el anuncio que ha hecho el presidente del\n    Gobierno de la pr\u00f3xima ley de econom\u00eda social, muy enfocada al desarrollo\n    de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, estos\n    cursos se financian a trav\u00e9s de los presupuestos previstos por cotizaci\u00f3n\n    a la Seguridad Social para formaci\u00f3n de cuidadores no profesionales as\u00ed\n    como a trav\u00e9s de los cr\u00e9ditos establecidos en el nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dato me\n    parece importante, porque si estas mujeres anteriormente no ten\u00edan ning\u00fan\n    derecho, ahora adem\u00e1s de recibir una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica tienen el alta\n    en la Seguridad Social, de tal modo que cuando lleguen a la edad de la\n    jubilaci\u00f3n muy probablemente podr\u00e1n acceder a una pensi\u00f3n gracias a la\n    implantaci\u00f3n de esta ley y a la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por el cuidado\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, se trata de un modelo de\n    atenci\u00f3n muy relacionado con la tradici\u00f3n cultural de nuestro pa\u00eds de los\n    cuidados en el domicilio, de los que se han venido encargando\n    mayoritariamente las mujeres, junto a una estructura preexistente de\n    servicios sociales que tampoco facilitaba un cambio de modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, estamos convencidos de que, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno -quiz\u00e1s Alemania sea el mejor ejemplo de ello-, poco a\n    poco esta situaci\u00f3n ir\u00e1 ajust\u00e1ndose, tanto por la incorporaci\u00f3n y\n    permanencia de mujeres en el mundo laboral como por la mejora en la\n    calidad y atenci\u00f3n de los servicios disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    destacar que ese acuerdo afectar\u00e1 de manera fundamental a las m\u00e1s de\n    114.000 personas que est\u00e1n suscritas en la actualidad al convenio\n    especial de cuidadores no profesionales de personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, de las cuales el 98 por ciento son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dato me\n    parece importante, porque si estas mujeres anteriormente no ten\u00edan ning\u00fan\n    derecho, ahora adem\u00e1s de recibir una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica tienen el alta\n    en la Seguridad Social, de tal modo que cuando lleguen a la edad de la\n    jubilaci\u00f3n muy probablemente podr\u00e1n acceder a una pensi\u00f3n gracias a la\n    implantaci\u00f3n de esta ley y a la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por el cuidado\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia es una de las leyes\n    de mayor alcance social y pol\u00edtico que hemos aprobado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, porque supone poner en marcha una de las transformaciones m\u00e1s\n    importantes para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro pa\u00eds, similar a lo\n    que supuso en la d\u00e9cada de los ochenta desarrollar el Sistema Nacional de\n    Salud, el sistema educativo y el sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que apostamos por el tercer sector como motor del\n    crecimiento econ\u00f3mico, de ah\u00ed el anuncio que ha hecho el presidente del\n    Gobierno de la pr\u00f3xima ley de econom\u00eda social, muy enfocada al desarrollo\n    de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero concretamente a\n    la creaci\u00f3n de un fondo extraordinario de 400 millones de euros, en el\n    marco del Plan espa\u00f1ol para el est\u00edmulo de la econom\u00eda y el empleo para\n    facilitar el desarrollo y modernizaci\u00f3n de la red del servicio del\n    sistema de dependencia y tambi\u00e9n la formaci\u00f3n de profesionales, es decir,\n    recursos adicionales a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    construcci\u00f3n de centros de d\u00eda, de residencias, de mejora de\n    instalaciones, que todav\u00eda en algunos casos se est\u00e1n ejecutando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia es una de las leyes\n    de mayor alcance social y pol\u00edtico que hemos aprobado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, porque supone poner en marcha una de las transformaciones m\u00e1s\n    importantes para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro pa\u00eds, similar a lo\n    que supuso en la d\u00e9cada de los ochenta desarrollar el Sistema Nacional de\n    Salud, el sistema educativo y el sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A uno de marzo m\u00e1s de 520.000 personas est\u00e1n recibiendo ya una\n    prestaci\u00f3n del Sistema Nacional de Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, hace unos d\u00edas ya tuvimos la oportunidad de debatir y analizar en\n    profundidad sobre el desarrollo e implementaci\u00f3n de la ley en el marco de\n    una comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad, Pol\u00edtica Social y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6, 7, 8], "atenci\u00f3n": [0, 1], "educaci\u00f3n": [5], "mujeres": [4], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El cambio de un modelo de una atenci\u00f3n exclusivamente de car\u00e1cter\n    familiar a un modelo mucho m\u00e1s profesional que garantiza mayor calidad de\n    vida, que genera empleo, que ese empleo fortalece el Estado del\n    bienestar, y que implica tambi\u00e9n una visi\u00f3n m\u00e1s acorde a la evoluci\u00f3n de\n    la sociedad o es impulsado por las pol\u00edticas del Gobierno o dif\u00edcilmente\n    se produce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, es un contexto en el que la actual crisis\n    convierte para muchas familias la atenci\u00f3n a la dependencia simplemente\n    en un complemento de renta m\u00e1s, junto con la prestaci\u00f3n por desempleo,\n    los 426 euros, la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n, la prestaci\u00f3n social que\n    sea, las familias reciben esos 400 \u00f3 500, los que sean, pero esa no es la\n    pol\u00edtica que necesitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quien\n    defend\u00eda dos cosas: en primer lugar que la realidad social nos llevar\u00eda a\n    que la mayor\u00eda de las familias optasen por los cuidados familiares, y que\n    deb\u00edamos enfatizar la capacidad de decisi\u00f3n de las familias, c\u00f3mo quer\u00edan\n    ser atendidos los familiares y las personas; eran las ponentes\n    socialistas las que defend\u00edan que ese era un mal modelo, y que aquello\n    que deb\u00edamos enfatizar eran precisamente los servicios que garantizaban\n    la calidad y el hecho de alejar las mujeres de ese modelo que respond\u00eda a\n    otra \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, es un contexto en el que la actual crisis\n    convierte para muchas familias la atenci\u00f3n a la dependencia simplemente\n    en un complemento de renta m\u00e1s, junto con la prestaci\u00f3n por desempleo,\n    los 426 euros, la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n, la prestaci\u00f3n social que\n    sea, las familias reciben esos 400 \u00f3 500, los que sean, pero esa no es la\n    pol\u00edtica que necesitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quien\n    defend\u00eda dos cosas: en primer lugar que la realidad social nos llevar\u00eda a\n    que la mayor\u00eda de las familias optasen por los cuidados familiares, y que\n    deb\u00edamos enfatizar la capacidad de decisi\u00f3n de las familias, c\u00f3mo quer\u00edan\n    ser atendidos los familiares y las personas; eran las ponentes\n    socialistas las que defend\u00edan que ese era un mal modelo, y que aquello\n    que deb\u00edamos enfatizar eran precisamente los servicios que garantizaban\n    la calidad y el hecho de alejar las mujeres de ese modelo que respond\u00eda a\n    otra \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO quiz\u00e1 los problemas que existen, no en su\n    ministerio pero s\u00ed entre el Ministerio de Trabajo y el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, no permiten que eso se est\u00e9 desarrollando o quiz\u00e1 son\n    problemas que se vinculan en el \u00e1mbito de las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quien\n    defend\u00eda dos cosas: en primer lugar que la realidad social nos llevar\u00eda a\n    que la mayor\u00eda de las familias optasen por los cuidados familiares, y que\n    deb\u00edamos enfatizar la capacidad de decisi\u00f3n de las familias, c\u00f3mo quer\u00edan\n    ser atendidos los familiares y las personas; eran las ponentes\n    socialistas las que defend\u00edan que ese era un mal modelo, y que aquello\n    que deb\u00edamos enfatizar eran precisamente los servicios que garantizaban\n    la calidad y el hecho de alejar las mujeres de ese modelo que respond\u00eda a\n    otra \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que la realidad familiar es la que es y que las familias\n    optan por esa decisi\u00f3n y que el tiempo se lo va a corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, es un contexto en el que la actual crisis\n    convierte para muchas familias la atenci\u00f3n a la dependencia simplemente\n    en un complemento de renta m\u00e1s, junto con la prestaci\u00f3n por desempleo,\n    los 426 euros, la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n, la prestaci\u00f3n social que\n    sea, las familias reciben esos 400 \u00f3 500, los que sean, pero esa no es la\n    pol\u00edtica que necesitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "empresas": [7], "econom\u00eda": [5, 6], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido con usted en que la puesta en marcha del sistema de\n    autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia suscit\u00f3 desde el primer momento un\n    gran inter\u00e9s en la sociedad espa\u00f1ola y cre\u00f3 grandes expectativas de\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que se realizaron sobre la base de considerar que\n    la atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia se llevar\u00eda a cabo\n    a trav\u00e9s de la prestaci\u00f3n de servicios, considerando los cuidados\n    familiares como excepcionales, y ya hemos visto que estamos viviendo una\n    coyuntura muy particular y un momento de transici\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de\n    la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomando como referencia las ratio\n    de ocupaci\u00f3n media\n    por servicio, podemos estimar que la dependencia est\u00e1 ocupando ahora a m\u00e1s\n    de 112.000 personas de manera directa, en concreto: hay casi 43.000\n    personas trabajando en servicios de atenci\u00f3n residencial; 38.700\n    prestando servicios de ayuda a domicilio; 16.500 en prestaciones\n    vinculadas al servicio; 9.250 personas trabajando en centros de d\u00eda y m\u00e1s\n    de 500 en servicios de teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda siempre se pueden hacer m\u00e1s cosas y mejor, pero\n    claramente la atenci\u00f3n a la dependencia genera nuevas oportunidades de\n    empleo, nuevas oportunidades para las empresas innovadoras, y por\n    supuesto forma parte tambi\u00e9n de la estrategia de econom\u00eda sostenible de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s habr\u00eda que a\u00f1adir a esta cifra los 115.000 cuidadores\n    no profesionales suscritos al convenio especial con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan este indicador, desde la entrada en vigor\n    de la Ley de Dependencia, el sector de los servicios sociales se\n    configura -coincido con usted, se\u00f1or\u00eda- como un sector de crecimiento del\n    empleo neto, con un incremento significativo en estos tres a\u00f1os del 22\n    por ciento, en contraste con la p\u00e9rdida en otros sectores de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda siempre se pueden hacer m\u00e1s cosas y mejor, pero\n    claramente la atenci\u00f3n a la dependencia genera nuevas oportunidades de\n    empleo, nuevas oportunidades para las empresas innovadoras, y por\n    supuesto forma parte tambi\u00e9n de la estrategia de econom\u00eda sostenible de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda siempre se pueden hacer m\u00e1s cosas y mejor, pero\n    claramente la atenci\u00f3n a la dependencia genera nuevas oportunidades de\n    empleo, nuevas oportunidades para las empresas innovadoras, y por\n    supuesto forma parte tambi\u00e9n de la estrategia de econom\u00eda sostenible de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \n    PROPICIAR UNA MEJOR CALIDAD DE VIDA Y ACCESO A LOS TRATAMIENTOS EN\n    IGUALDAD DE CONDICIONES A LOS AFECTADOS POR ENFERMEDADES RARAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5], "sistema nacional": [10, 11], "familias": [12, 13, 14], "atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [6, 7, 8, 9], "social": [2], "industria": [15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es muy importante tambi\u00e9n, y se ha\n    echado de en falta en esta estrategia de las enfermedades raras, la\n    atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los pacientes y a sus familias, porque en la mayor\n    parte de estas enfermedades raras, estamos hablando de ni\u00f1os en edades\n    muy tempranas, todo el soporte psicol\u00f3gico para ellos y para sus familias\n    tendr\u00eda que estar incluido en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace pocos d\u00edas unos padres afectados con una de estas enfermedades raras\n    me dec\u00edan que es muy relevante, y creemos que es necesario, que cuando\n    hay un accidente importante, inesperado que afecta a un n\u00famero de\n    personas se les d\u00e9 atenci\u00f3n psicol\u00f3gica r\u00e1pida e inmediata a estas\n    personas y a los familiares involucrados en ese accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que algunas de las\n    caracter\u00edsticas que hacen que las enfermedades raras sean consideradas en\n    conjunto un problema de salud p\u00fablica son: su car\u00e1cter cr\u00f3nico, en muchos\n    casos, en su mayor\u00eda, progresivo; que conllevan una elevada\n    morbimortalidad y sobre todo un alto grado de discapacidad, la mayor\u00eda de\n    las veces con un alto coste familiar, social y sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que es\n    un tema de competencia auton\u00f3mica, se\u00f1ora ministra, pero le estoy\n    pidiendo que promueva un consejo interterritorial donde se pongan todos\n    estos temas sobre la mesa, donde se consiga un pacto entre todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que haya igualdad de acceso en todos los\n    sitios, para que donde exista un tratamiento las personas puedan\n    conseguirlo, porque usted sabe que en estos momentos en algunos sitios\n    cuesta para seg\u00fan qu\u00e9 enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unos doscientos cuarenta pacientes en Espa\u00f1a, la mayor\u00eda\n    ni\u00f1os, aunque hay tambi\u00e9n en edad adulta, pero estos pacientes que\n    existen en Espa\u00f1a no tienen igualdad de\n    acceso ni de tratamiento a estos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y conociendo\n    -vuelvo a repetir- su sensibilidad y la de su ministerio, le instamos a\n    liderar estos procesos en estas convocatorias de consejos\n    interterritoriales espec\u00edficas y a liderar tambi\u00e9n dentro de la Uni\u00f3n\n    Europea todo este proceso, para hacer que los tratamientos o los centros\n    de referencia que no se puedan tener en Espa\u00f1a porque hay pocos, pero que\n    existan en otros pa\u00edses de Europa, lleguen a estas personas porque tienen\n    el derecho al tratamiento en igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que algunas de las\n    caracter\u00edsticas que hacen que las enfermedades raras sean consideradas en\n    conjunto un problema de salud p\u00fablica son: su car\u00e1cter cr\u00f3nico, en muchos\n    casos, en su mayor\u00eda, progresivo; que conllevan una elevada\n    morbimortalidad y sobre todo un alto grado de discapacidad, la mayor\u00eda de\n    las veces con un alto coste familiar, social y sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas enfermedades\n    carecen de un abordaje espec\u00edfico, ya que al contrario que otras\n    enfermedades cr\u00f3nicas prevalentes las enfermedades raras no son motivo de\n    actuaciones de salud preferentes, no son motivo de actuaciones de salud\n    programadas a efectos de gesti\u00f3n, de provisi\u00f3n, de coordinaci\u00f3n de\n    servicios y de fondos econ\u00f3micos espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma hace poco present\u00f3 la\n    estrategia en enfermedades raras del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n, y se ha\n    echado de en falta en esta estrategia de las enfermedades raras, la\n    atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los pacientes y a sus familias, porque en la mayor\n    parte de estas enfermedades raras, estamos hablando de ni\u00f1os en edades\n    muy tempranas, todo el soporte psicol\u00f3gico para ellos y para sus familias\n    tendr\u00eda que estar incluido en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma hace poco present\u00f3 la\n    estrategia en enfermedades raras del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n, y se ha\n    echado de en falta en esta estrategia de las enfermedades raras, la\n    atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los pacientes y a sus familias, porque en la mayor\n    parte de estas enfermedades raras, estamos hablando de ni\u00f1os en edades\n    muy tempranas, todo el soporte psicol\u00f3gico para ellos y para sus familias\n    tendr\u00eda que estar incluido en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n, y se ha\n    echado de en falta en esta estrategia de las enfermedades raras, la\n    atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los pacientes y a sus familias, porque en la mayor\n    parte de estas enfermedades raras, estamos hablando de ni\u00f1os en edades\n    muy tempranas, todo el soporte psicol\u00f3gico para ellos y para sus familias\n    tendr\u00eda que estar incluido en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    mientras eso no llega, mientras algunas de estas enfermedades tienen su\n    tratamiento, muchas veces para mejorar su calidad de vida y muchas veces\n    tambi\u00e9n para alargar la vida de estas personas, cuando se investiga y se\n    encuentra uno de estos tratamientos -adem\u00e1s est\u00e1n autorizados por la\n    Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento, por la EMEA, es decir, todas las\n    autorizaciones posibles-, a las familias muchas veces les resulta\n    imposible acceder a ese medicamento, para esas personas indicadas,\n    dependiendo de en qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser que algunos de ellos como son medicamentos de aplicaci\u00f3n\n    hospitalaria tengan que pasar por el control de la farmacia del hospital,\n    del subcomit\u00e9 y muchas veces por cuestiones presupuestarias, que no\n    tienen, deriven a otro hospital o de otra comunidad aut\u00f3noma, hagan hacer\n    viajes innecesarios a esas familias y a veces se les deniegue, incluso,\n    el acceso a esos tratamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se requieren\n    altos costes y la industria farmac\u00e9utica, aunque en algunos casos est\u00e1\n    trabajando y mucho, no tiene beneficios por la poca cantidad de personas\n    a las que afectan algunas de estas enfermedades, requiriendo a veces una\n    ayuda o un soporte por la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "familias": [36, 37, 38, 39, 40], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "salud": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "social": [12, 13, 14, 15, 16], "sanidad": [41, 42, 43, 44, 45, 46]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    abordan asuntos como la importancia de generar y difundir informaci\u00f3n\n    sobre las enfermedades -usted hac\u00eda referencia a ello-, los aspectos\n    fundamentales para su prevenci\u00f3n, para su detecci\u00f3n precoz, las\n    necesidades de atenci\u00f3n sociosanitaria, las diferentes terapias\n    existentes para tratar cada una de ellas, investigaci\u00f3n, formaci\u00f3n; son\n    todos estos elementos cruciales, fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras su aprobaci\u00f3n\n    por el consejo interterritorial, que se celebr\u00f3 en M\u00e9rida el 3 de junio\n    del a\u00f1o pasado, disponemos ya del marco conjunto para mejorar la calidad\n    global de la atenci\u00f3n, la calidad de vida de los pacientes y de sus\n    familias y tambi\u00e9n promover la investigaci\u00f3n y la formaci\u00f3n en dichas\n    enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en segundo lugar, como usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado, la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo de medicamentos para las enfermedades raras es\n    otro eje fundamental para abordar de manera integral la atenci\u00f3n a los\n    pacientes y mejorar su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un real decreto, de 10 de noviembre de 2006, que pretende\n    precisamente garantizar la equidad en el acceso y una atenci\u00f3n de calidad\n    segura y eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este procedimiento tan riguroso para la designaci\u00f3n y\n    acreditaci\u00f3n de los centros, servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud nos ha permitido desde su puesta en marcha\n    designar sesenta y ocho unidades de referencia para la atenci\u00f3n de\n    veintiuna patolog\u00edas o procedimientos que empezaron a funcionar en 2009\n    -siempre, claro, hay que acordarlo en el marco del consejo\n    interterritorial-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, se\u00f1or\u00eda, son noventa unidades de\n    referencia del Sistema Nacional de Salud para la atenci\u00f3n de veintis\u00e9is\n    patolog\u00edas o procedimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quisiera tambi\u00e9n referirme a la atenci\u00f3n\n    sociosanitaria, que en este tipo de patolog\u00eda es un pilar fundamental,\n    porque tambi\u00e9n en este \u00e1mbito el Gobierno ha adoptado algunas medidas, y\n    alguna de ellas muy recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, quiere ser un modelo de referencia\n    nacional en investigaci\u00f3n, promoci\u00f3n y apoyo de otros recursos del\n    sector, incluida la formaci\u00f3n de cuidadores y de profesionales\n    especializados y, por otro, pretende llevar a cabo atenci\u00f3n directa y\n    especializada a personas que padecen este tipo de enfermedades y a su\n    familia, con el fin de mejorar su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este\n    fondo 3 millones de euros se destinar\u00e1n a la atenci\u00f3n a personas con\n    enfermedades raras -pacientes con ictus o con trastornos de salud mental-\n    y a apoyo a iniciativas de formaci\u00f3n a pacientes y familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora Tarruella -y termino ya-, puedo asegurar que el\n    tratamiento y la atenci\u00f3n a las personas con enfermedades raras ya es una\n    prioridad para el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las pr\u00f3ximas semanas concretaremos con Feder un conjunto\n    de enfermedades raras sobre las que podamos definir nuevas unidades de\n    referencia en un plazo lo m\u00e1s breve posible y as\u00ed mejorar la atenci\u00f3n\n    sanitaria aprovechando el conocimiento experto de nuestro sistema\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social -como usted tambi\u00e9n\n    reconoc\u00eda- es plenamente consciente de esta realidad y por ello, por\n    primera vez, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dedicando esfuerzos y recursos a\n    mejorar la calidad de vida de estos pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han participado representantes del Ministerio de\n    Sanidad y Pol\u00edtica Social, de todas las comunidades aut\u00f3nomas, del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos\n    III, las asociaciones de pacientes, entre las que se encuentra la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Enfermedades Raras y dieciocho sociedades\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hubo una primera conferencia sociosanitaria, que\n    celebramos el d\u00eda 24 de febrero, que reuni\u00f3 a consejeros y consejeras\n    tanto de sanidad como de pol\u00edtica social, donde las enfermedades raras\n    tuvieron un especial protagonismo, dadas las especiales dificultades que\n    padecen estas personas para su integraci\u00f3n social y su bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora Tarruella -y termino ya-, puedo asegurar que el\n    tratamiento y la atenci\u00f3n a las personas con enfermedades raras ya es una\n    prioridad para el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    definici\u00f3n que manejamos no nos da una magnitud exacta de la situaci\u00f3n a\n    la que hoy nos estamos refiriendo, sin embargo, saber que las\n    enfermedades raras afectan a m\u00e1s de tres millones de espa\u00f1oles, quiz\u00e1s\n    nos acerque mucho m\u00e1s a esta realidad, lo que se ha denominado como la\n    paradoja de la rareza, y de hecho la convierte en una cuesti\u00f3n que\n    requiere una aproximaci\u00f3n sanitaria y cient\u00edfica desde los supuestos de\n    la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, -usted la\n    se\u00f1alaba- hemos elaborado una estrategia de salud en enfermedades raras\n    que nos permite abordar el tratamiento y el problema de manera integral,\n    articulando una respuesta factible y adecuada a las personas afectadas\n    por esta patolog\u00eda, pero tambi\u00e9n a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus principios rectores\n    -hemos hecho mucho hincapi\u00e9 en ello- son: la solidaridad, la equidad y la\n    participaci\u00f3n, para lograr la reducci\u00f3n de desigualdades, la promoci\u00f3n de\n    la salud y la calidad de vida de las personas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han participado representantes del Ministerio de\n    Sanidad y Pol\u00edtica Social, de todas las comunidades aut\u00f3nomas, del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos\n    III, las asociaciones de pacientes, entre las que se encuentra la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Enfermedades Raras y dieciocho sociedades\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente para\n    impulsar la investigaci\u00f3n con criterio de excelencia cient\u00edfica el\n    Gobierno, a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, cre\u00f3 el Centro de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red de enfermedades raras, ubicado en\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ciberer es uno de los nueve consorcios creados por el\n    Instituto de Salud Carlos III para consolidar estructuras estables de\n    investigaci\u00f3n cooperativa -de nuevo la cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n es\n    fundamental-, orientadas a la potenciaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de\n    excelencia tanto b\u00e1sica como cl\u00ednica con un marcado \u00e9nfasis en el\n    traslado de los resultados a la cabecera de los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en el campo de los centros de referencia, y s\u00e9 que es una\n    preocupaci\u00f3n fundamental de la Federaci\u00f3n de asociaciones de enfermedades\n    raras, nuestro Sistema Nacional de Salud es tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s\n    avanzados de la Uni\u00f3n Europea, sobre todo en lo que se refiere al\n    procedimiento para asegurar su calidad en beneficio de la seguridad de\n    los pacientes, con unos procedimientos muy rigurosos para su designaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este procedimiento tan riguroso para la designaci\u00f3n y\n    acreditaci\u00f3n de los centros, servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud nos ha permitido desde su puesta en marcha\n    designar sesenta y ocho unidades de referencia para la atenci\u00f3n de\n    veintiuna patolog\u00edas o procedimientos que empezaron a funcionar en 2009\n    -siempre, claro, hay que acordarlo en el marco del consejo\n    interterritorial-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, se\u00f1or\u00eda, son noventa unidades de\n    referencia del Sistema Nacional de Salud para la atenci\u00f3n de veintis\u00e9is\n    patolog\u00edas o procedimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la\n    financiaci\u00f3n de la asistencia sanitaria cuando el paciente debe\n    trasladarse de una comunidad aut\u00f3noma a otra para ser atendido por una\n    unidad de referencia del Sistema Nacional de Salud se gestiona a trav\u00e9s\n    del Fondo de Cohesi\u00f3n Sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este\n    fondo 3 millones de euros se destinar\u00e1n a la atenci\u00f3n a personas con\n    enfermedades raras -pacientes con ictus o con trastornos de salud mental-\n    y a apoyo a iniciativas de formaci\u00f3n a pacientes y familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos incansablemente para dar\n    respuesta a esos pacientes con enfermedades raras, como si se tratara de\n    cualquier otra enfermedad dentro de nuestro Sistema Nacional de Salud,\n    que nadie hoy d\u00eda cuestiona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en el campo de los centros de referencia, y s\u00e9 que es una\n    preocupaci\u00f3n fundamental de la Federaci\u00f3n de asociaciones de enfermedades\n    raras, nuestro Sistema Nacional de Salud es tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s\n    avanzados de la Uni\u00f3n Europea, sobre todo en lo que se refiere al\n    procedimiento para asegurar su calidad en beneficio de la seguridad de\n    los pacientes, con unos procedimientos muy rigurosos para su designaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este procedimiento tan riguroso para la designaci\u00f3n y\n    acreditaci\u00f3n de los centros, servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud nos ha permitido desde su puesta en marcha\n    designar sesenta y ocho unidades de referencia para la atenci\u00f3n de\n    veintiuna patolog\u00edas o procedimientos que empezaron a funcionar en 2009\n    -siempre, claro, hay que acordarlo en el marco del consejo\n    interterritorial-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, se\u00f1or\u00eda, son noventa unidades de\n    referencia del Sistema Nacional de Salud para la atenci\u00f3n de veintis\u00e9is\n    patolog\u00edas o procedimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la\n    financiaci\u00f3n de la asistencia sanitaria cuando el paciente debe\n    trasladarse de una comunidad aut\u00f3noma a otra para ser atendido por una\n    unidad de referencia del Sistema Nacional de Salud se gestiona a trav\u00e9s\n    del Fondo de Cohesi\u00f3n Sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos incansablemente para dar\n    respuesta a esos pacientes con enfermedades raras, como si se tratara de\n    cualquier otra enfermedad dentro de nuestro Sistema Nacional de Salud,\n    que nadie hoy d\u00eda cuestiona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, -usted la\n    se\u00f1alaba- hemos elaborado una estrategia de salud en enfermedades raras\n    que nos permite abordar el tratamiento y el problema de manera integral,\n    articulando una respuesta factible y adecuada a las personas afectadas\n    por esta patolog\u00eda, pero tambi\u00e9n a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras su aprobaci\u00f3n\n    por el consejo interterritorial, que se celebr\u00f3 en M\u00e9rida el 3 de junio\n    del a\u00f1o pasado, disponemos ya del marco conjunto para mejorar la calidad\n    global de la atenci\u00f3n, la calidad de vida de los pacientes y de sus\n    familias y tambi\u00e9n promover la investigaci\u00f3n y la formaci\u00f3n en dichas\n    enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se integrar\u00eda esa\n    petici\u00f3n, que usted est\u00e1 haciendo, de apoyo psicol\u00f3gico a sus propias\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1al m\u00e1s\n    importante que podemos dar para la cohesi\u00f3n del sistema europeo son los\n    centros de referencia, modelos de excelencia en el \u00e1mbito europeo, que\n    puedan dar un futuro de esperanza a los pacientes y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos nuevos\n    planteamientos estoy segura de que podremos seguir avanzando y podremos\n    seguir ofreciendo respuestas a las necesidades de los pacientes y sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social -como usted tambi\u00e9n\n    reconoc\u00eda- es plenamente consciente de esta realidad y por ello, por\n    primera vez, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dedicando esfuerzos y recursos a\n    mejorar la calidad de vida de estos pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han participado representantes del Ministerio de\n    Sanidad y Pol\u00edtica Social, de todas las comunidades aut\u00f3nomas, del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos\n    III, las asociaciones de pacientes, entre las que se encuentra la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Enfermedades Raras y dieciocho sociedades\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hubo una primera conferencia sociosanitaria, que\n    celebramos el d\u00eda 24 de febrero, que reuni\u00f3 a consejeros y consejeras\n    tanto de sanidad como de pol\u00edtica social, donde las enfermedades raras\n    tuvieron un especial protagonismo, dadas las especiales dificultades que\n    padecen estas personas para su integraci\u00f3n social y su bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora Tarruella -y termino ya-, puedo asegurar que el\n    tratamiento y la atenci\u00f3n a las personas con enfermedades raras ya es una\n    prioridad para el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo en lo que coincidimos\n    todos los ministros de Sanidad de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Al tratarse de casos\n    especiales y espec\u00edficos tiene que haber un registro y una derivaci\u00f3n\n    para todos, porque requieren de una atenci\u00f3n tambi\u00e9n excepcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Enfermedades Raras, la\n    Feder, cuando se present\u00f3 el Plan nacional de salud de enfermedades raras\n    se felicit\u00f3 e hizo unas declaraciones en las que mostraban su\n    satisfacci\u00f3n porque mejoraba mucho el marco de actuaci\u00f3n existente -es\n    l\u00f3gico y adem\u00e1s es verdad, hemos de reconocer que se ha avanzado mucho en\n    estos \u00faltimos tiempos-, pero al mismo tiempo denunciaban a trav\u00e9s de un\n    documento que nos mandaron a todos los grupos parlamentarios que les\n    parec\u00eda que las medidas se quedaban un poco cortas en algunos aspectos,\n    aspectos que aqu\u00ed ya hemos mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    coordinador del Instituto de Investigaci\u00f3n de Enfermedades Raras del\n    Instituto de Salud Carlos III hace pocos d\u00edas, en un coloquio realizado\n    por la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial sobre enfermedades raras, dec\u00eda que\n    reconoc\u00eda que el registro, que es uno de los objetivos del Instituto de\n    Salud Carlos III desde el a\u00f1o 2005... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s me alegro porque podremos dar algo m\u00e1s de\n    esperanza y ayudar a todos esos miles de familias afectadas en Espa\u00f1a e\n    ir un poco m\u00e1s all\u00e1 de todo lo que est\u00e1n pidiendo y de sus\n    reivindicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco a\u00f1os de media para llegar al diagn\u00f3stico de una de\n    estas enfermedades es mucho tiempo cuando no saben lo que es y provoca\n    angustia y padecimiento en todas esas familias, que ven del deterioro\n    progresivo de su familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3], "sistema nacional": [6, 7], "familias": [8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [4, 5], "social": [1], "sanidad": [12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero\n    poner en valor el trabajo que vienen realizando, porque nos ha permitido\n    ya abordar aspectos que van desde la prevenci\u00f3n y la detecci\u00f3n precoz,\n    pasando por la atenci\u00f3n sociosanitaria y el impulso a la investigaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n a profesionales y a personas afectadas y a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que cuando\n    tom\u00e9 posesi\u00f3n como ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social, si hubo algo\n    que me anim\u00f3 en mi tarea, era conseguir que la prestaci\u00f3n de los\n    servicios que ten\u00eda como responsable del \u00e1mbito sanitario y en pol\u00edtica\n    social fuera garantizada en condiciones de igualdad, de equidad y de\n    calidad para todos los ciudadanos del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que cuando\n    tom\u00e9 posesi\u00f3n como ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social, si hubo algo\n    que me anim\u00f3 en mi tarea, era conseguir que la prestaci\u00f3n de los\n    servicios que ten\u00eda como responsable del \u00e1mbito sanitario y en pol\u00edtica\n    social fuera garantizada en condiciones de igualdad, de equidad y de\n    calidad para todos los ciudadanos del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchos los miles de espa\u00f1oles los que, por las\n    caracter\u00edsticas de sus patolog\u00edas, necesitan una planificaci\u00f3n integral\n    que les garantice a ellos y a su entorno respuestas sanitarias y sociales\n    adecuadas y en igualdad de condiciones respecto a otro tipo de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar le quiero agradecer las propuestas que hace, que\n    sin duda van a redundar en beneficio de una mejor prestaci\u00f3n de servicios\n    por parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le quepa la menor duda -y termino como empec\u00e9- de que trabajaremos\n    incansablemente para dar una respuesta desde el Sistema Nacional de Salud\n    a todas estas personas que esperan que se la demos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar le quiero agradecer las propuestas que hace, que\n    sin duda van a redundar en beneficio de una mejor prestaci\u00f3n de servicios\n    por parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le quepa la menor duda -y termino como empec\u00e9- de que trabajaremos\n    incansablemente para dar una respuesta desde el Sistema Nacional de Salud\n    a todas estas personas que esperan que se la demos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    poner en valor el trabajo que vienen realizando, porque nos ha permitido\n    ya abordar aspectos que van desde la prevenci\u00f3n y la detecci\u00f3n precoz,\n    pasando por la atenci\u00f3n sociosanitaria y el impulso a la investigaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n a profesionales y a personas afectadas y a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1 de acuerdo conmigo en que\n    la aprobaci\u00f3n de nuevos centros y unidades de referencia, al tratarse de\n    enfermedades poco investigadas y poco conocidas, sigue siendo una\n    prioridad, pero requiere un proceso que ofrezca seguridad y garant\u00edas a\n    los pacientes y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la celebraci\u00f3n -y usted ha hecho referencia a ello- el pasado d\u00eda\n    28 del D\u00eda mundial de las enfermedades raras aqu\u00ed en el Congreso de los\n    Diputados, con la presencia de Su Alteza Real la Infanta Elena, el\n    presidente del Congreso de los Diputados y muchos representantes de los\n    grupos parlamentarios, es tambi\u00e9n una muestra del respaldo que la\n    sociedad espa\u00f1ola brinda a los afectados por esas patolog\u00edas y tambi\u00e9n a\n    sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hacer referencia a ello porque han sido precisamente\n    las asociaciones de pacientes, las familias, los afectados y el empe\u00f1o\n    que han puesto los representantes que han estado en esta C\u00e1mara los que\n    han permitido dar visibilidad a este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que cuando\n    tom\u00e9 posesi\u00f3n como ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social, si hubo algo\n    que me anim\u00f3 en mi tarea, era conseguir que la prestaci\u00f3n de los\n    servicios que ten\u00eda como responsable del \u00e1mbito sanitario y en pol\u00edtica\n    social fuera garantizada en condiciones de igualdad, de equidad y de\n    calidad para todos los ciudadanos del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabr\u00e1, en junio del a\u00f1o pasado las instituciones\n    comunitarias adoptaron la recomendaci\u00f3n del Consejo relativa a una acci\u00f3n\n    europea en el \u00e1mbito de las enfermedades raras, en la que el Ministerio\n    de Sanidad particip\u00f3 activamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4, 5, 6], "posici\u00f3n": [0], "industria": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En ese sentido, ministro, me gustar\u00eda\n    una respuesta que adem\u00e1s de lo t\u00e9cnico, evidentemente, contenga posici\u00f3n\n    pol\u00edtica y sensibilidad para con el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a permitir que el Gobierno de UPN utilice su\n    ministerio, el Ministerio de Industria, para actuaciones que yo dir\u00eda\n    caciquiles como esta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Injustas lo dice el Tribunal Superior\n    de Justicia de Navarra -me sumo a sus sentencias- y reincidentes porque\n    ha tenido que fallar hasta el momento en dos ocasiones y me temo que si\n    no ponemos fin a esta situaci\u00f3n absolutamente arbitraria, por m\u00e1s que\n    adem\u00e1s inconcebible, no ser\u00e1 ni mucho\n    menos la \u00fanica vez que nos encontremos con fallos de estas\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de los fallos se produce, se\u00f1or ministro, en diciembre de 2005\n    y en aquel momento, diciembre de 2005, el Tribunal Superior de Justicia\n    de Navarra falla respecto del recurso interpuesto precisamente por\n    Iru\u00f1eko Komunikabideak (Medios de Comunicaci\u00f3n de Pamplona, la sociedad\n    an\u00f3nima que lleva el caso y que es la propietaria de Euskalerria Irratia)\n    contra resoluci\u00f3n de 15 de julio del Gobierno de Navarra por no ser\n    conforme, dice la sentencia, a derecho: Anulamos por tanto la mencionada\n    resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta, como digo, es sentencia\n    del Tribunal Superior de Justicia de Navarra de diciembre de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda antes que las resoluciones del Gobierno de Navarra en este sentido\n    no solo son injustas sino reincidentes porque recientemente, en diciembre\n    de 2009, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, nos encontramos con el segundo fallo del\n    Tribunal Superior de Justicia de Navarra al mismo recurrente, Iru\u00f1eko\n    Komunikabideak, contra acuerdo del Gobierno de Navarra de fecha 12 de\n    febrero de 2007 -efectivamente no se cumpli\u00f3 con la sentencia del\n    tribunal de 2005-, por el que se anulan y dejan sin efecto las citadas\n    actuaciones administrativas por ser contrarias a derecho, con los efectos\n    contemplados en el fundamento de derecho cuarto de la presente\n    sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que una radio pirata no solo\n    acude en tiempo y forma, sino que consigue -atendiendo al pliego de\n    condiciones, redactado en este caso por el Gobierno foral de Navarra- una\n    puntuaci\u00f3n o un n\u00famero de puntos que la colocan en primer lugar y este\n    primer lugar solo es abandonado por decisi\u00f3n arbitraria -vuelvo a repetir\n    que son sentencias del Tribunal Superior de Justicia de Navarra-, por\n    decisi\u00f3n arbitraria de un Ejecutivo que es requerido en dos ocasiones por\n    los tribunales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "industria": [3, 4], "social": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En atenci\u00f3n a\n    estas consideraciones parece razonable se\u00f1alar que si finalmente la\n    disposici\u00f3n final no es modificada, la agencia estatal de\n    radiocomunicaciones no va a asumir ninguna funci\u00f3n nueva m\u00e1s all\u00e1 de las\n    inicialmente asignadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\n    atribuye adicionalmente a las comunidades aut\u00f3nomas una potestad\n    sancionadora que pueden ejercitar sobre los servicios propiamente dichos\n    de radio FM o de televisi\u00f3n por ondas terrestres que no superen su \u00e1mbito\n    territorial, conforme a la competencia de medios de comunicaci\u00f3n social\n    del citado art\u00edculo 149 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con esta\n    competencia sobre los medios de comunicaci\u00f3n social que de forma\n    compartida pueden ejercitar el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas,\n    conviene se\u00f1alar que si la comunidad aut\u00f3noma y la Administraci\u00f3n General\n    del Estado ejercieran de forma conjunta esta segunda potestad\n    sancionadora se podr\u00eda incurrir en una vulneraci\u00f3n del principio general\n    de no sancionar dos veces por lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las que ya tiene\n    atribuidas en virtud de los art\u00edculos citados y que actualmente est\u00e1\n    desempe\u00f1ando el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio a trav\u00e9s de\n    la Secretar\u00eda de Estado de Telecomunicaciones y para la Sociedad de la\n    Informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En d\u00e9cimo\n    lugar, la colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    en la participaci\u00f3n en los organismos internacionales que tienen que ver\n    con la planificaci\u00f3n del espacio radioel\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "industria": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues esta, ministro,\n    es exactamente\n    la prueba del nueve en el caso que le he tra\u00eddo aqu\u00ed, que, efectivamente,\n    aun prevaleciendo la capacidad sancionadora de las comunidades aut\u00f3nomas\n    sobre la del Estado, hay quien elige que sea el Estado el que lleve a\n    cabo alg\u00fan tipo de actividad sancionadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no est\u00e9\n    expresamente recogido en el dec\u00e1logo, repito, no va a liberar de esa\n    responsabilidad al ministerio, y creo adem\u00e1s que asumir\u00e1 con absoluta\n    normalidad y hasta con satisfacci\u00f3n, supongo, el hecho de llevar a cabo\n    esta labor, por m\u00e1s que tenga dificultades, menos en aquellas ocasiones\n    -insisto, ministro- en que algunos decidan utilizar la agencia o el\n    Ministerio de Industria como el brazo que materialice los cerrojazos que\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas no quieren -por m\u00e1s que el ejercicio\n    pol\u00edtico de sus funciones lleve claramente a saber que esa es la\n    voluntad-llevar a cabo por lo inc\u00f3modo de los trabajos de estas\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cr\u00e9ame que la comparto porque cuando se\n    habla de medios de comunicaci\u00f3n social y lo que est\u00e1 en juego es la\n    libertad de expresi\u00f3n, la libertad de informaci\u00f3n, por encima de\n    cualquier otra consideraci\u00f3n, las garant\u00edas jur\u00eddicas tienen que\n    prevalecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, le puedo asegurar que este ministro\n    siempre estar\u00e1 dispuesto a impulsar todas aquellas iniciativas que\n    profundicen en el establecimiento de un marco audiovisual en el que se\n    respeten y preserven los derechos fundamentales de los ciudadanos y de\n    los medios de comunicaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    cualquier ciudadano, cualquier medio de comunicaci\u00f3n social o cualquier\n    colectivo considera que se est\u00e1n conculcando sus derechos, precisamente\n    por encontrarnos en un sistema garantista, ah\u00ed est\u00e1n los medios que la\n    ley y el derecho ponen a su disposici\u00f3n para ser utilizados en su\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido nuestra posici\u00f3n es clara y la defensa de la\n    pluralidad informativa y de la libertad de expresi\u00f3n es y va a seguir\n    siendo uno de los principios sobre los que se asiente y se van a seguir\n    asentando el conjunto de las pol\u00edticas que definen nuestra estrategia en\n    el \u00e1mbito audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "actividad econ\u00f3mica": [13, 14], "actividad": [7, 8], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [11, 12], "social": [0], "sanidad": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto es lo que ustedes llaman pol\u00edtica social con la subida\n    del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es uno de los dos grandes problemas que\n    tenemos en la econom\u00eda espa\u00f1ola, lo dem\u00e1s es m\u00e1s secundario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha previsto la Comisi\u00f3n Europea cuando ha dibujado el\n    perfil intertrimestral de nuestra econom\u00eda, con una reca\u00edda en el tercer\n    trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dos subidas del a\u00f1o 1992 se\n    engulleron rapid\u00edsimamente en lo que fue la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica del a\u00f1o\n    siguiente y la del a\u00f1o 1995 pr\u00e1cticamente no tuvo efecto, no produjo\n    ning\u00fan efecto favorable dentro de la recaudaci\u00f3n, con lo cual subir el\n    IVA para ver qu\u00e9 pasa con la recaudaci\u00f3n cuando tenemos unas bases\n    imponibles muy sensibles dentro del IVA -por eso ha sido uno de los\n    impuestos que m\u00e1s se ha desplomado-, cuando hay un riesgo de econom\u00eda\n    sumergida evidente dentro de la tributaci\u00f3n de este impuesto, que ustedes\n    incentivan con la subida del tipo impositivo, cuando hay unas empresas\n    que est\u00e1n tributando por m\u00f3dulos -les subir\u00e1n los m\u00f3dulos, pero no est\u00e1\n    nada claro que vayan a poder vender m\u00e1s-, todas estas cuestiones hacen\n    que haya dudas m\u00e1s que razonables sobre si realmente se va a poder\n    recaudar, con lo cual ni siquiera ese objetivo que les interesa a ustedes\n    de reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico lo van a poder lograr as\u00ed como as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las subidas de impuestos generan parados y a\n    esos parados va a haber que atenderles, porque ustedes se empe\u00f1an una y\n    otra vez en aumentar esos c\u00edrculos viciosos tan perversos en los que se\n    ha metido la econom\u00eda espa\u00f1ola gracias a su mal\u00edsima gesti\u00f3n de la crisis\n    econ\u00f3mica en estos dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dem\u00e1s es destrozar la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, perjudicar el poder adquisitivo de los m\u00e1s d\u00e9biles, y\n    no establecer ning\u00fan tipo de garant\u00edas al p\u00fablico de que esa\n    consolidaci\u00f3n presupuestaria se va a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como ustedes\n    ya se encargaron en la modificaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica de decir que la subida \u00edntegramente va a ir para el Estado,\n    vamos a tener que las comunidades aut\u00f3nomas no van a recibir nada de esta\n    subida del IVA y, al contrario, se van a encontrar con unos costes\n    sustanciales para la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de sanidad y\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, porque\n    ustedes han querido, porque ustedes han aplicado una pol\u00edtica basada en\n    el incremento del gasto con la esperanza de que aquello sirviese para\n    reactivar la actividad econ\u00f3mica y, lejos de eso, lo que hemos cosechado\n    es la mayor cifra de parados de nuestra historia y la situaci\u00f3n de\n    nuestras finanzas p\u00fablicas m\u00e1s deteriorada que jam\u00e1s hayamos tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    se ha hecho evidente desde hace relativamente poco, porque la pol\u00edtica\n    que ustedes han llevado a cabo, incluidos los Presupuestos Generales del\n    Estado para 2010, se ha dedicado a la expansi\u00f3n, con esa idea quim\u00e9rica\n    de que la actividad econ\u00f3mica iba a repuntar, cosa que, como es evidente,\n    no est\u00e1 siendo as\u00ed, ni siquiera en este a\u00f1o 2010 en el que, lejos de\n    terminar de pararnos, en este principio de a\u00f1o todav\u00eda estamos\n    descendiendo sustancialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de gasto p\u00fablico, \u00bfse ha parado usted a pensar que la sanidad\n    p\u00fablica es usuario final del IVA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como ustedes\n    ya se encargaron en la modificaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica de decir que la subida \u00edntegramente va a ir para el Estado,\n    vamos a tener que las comunidades aut\u00f3nomas no van a recibir nada de esta\n    subida del IVA y, al contrario, se van a encontrar con unos costes\n    sustanciales para la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de sanidad y\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo nos queda la subida del IVA, que para ustedes es\n    absolutamente imprescindible para reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico de este pa\u00eds\n    que nos est\u00e1 asfixiando, nos est\u00e1 ahogando, est\u00e1 evitando que haya una\n    financiaci\u00f3n adecuada para nuestras empresas, para nuestros aut\u00f3nomos,\n    para nuestros hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dos subidas del a\u00f1o 1992 se\n    engulleron rapid\u00edsimamente en lo que fue la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica del a\u00f1o\n    siguiente y la del a\u00f1o 1995 pr\u00e1cticamente no tuvo efecto, no produjo\n    ning\u00fan efecto favorable dentro de la recaudaci\u00f3n, con lo cual subir el\n    IVA para ver qu\u00e9 pasa con la recaudaci\u00f3n cuando tenemos unas bases\n    imponibles muy sensibles dentro del IVA -por eso ha sido uno de los\n    impuestos que m\u00e1s se ha desplomado-, cuando hay un riesgo de econom\u00eda\n    sumergida evidente dentro de la tributaci\u00f3n de este impuesto, que ustedes\n    incentivan con la subida del tipo impositivo, cuando hay unas empresas\n    que est\u00e1n tributando por m\u00f3dulos -les subir\u00e1n los m\u00f3dulos, pero no est\u00e1\n    nada claro que vayan a poder vender m\u00e1s-, todas estas cuestiones hacen\n    que haya dudas m\u00e1s que razonables sobre si realmente se va a poder\n    recaudar, con lo cual ni siquiera ese objetivo que les interesa a ustedes\n    de reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico lo van a poder lograr as\u00ed como as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, porque\n    ustedes han querido, porque ustedes han aplicado una pol\u00edtica basada en\n    el incremento del gasto con la esperanza de que aquello sirviese para\n    reactivar la actividad econ\u00f3mica y, lejos de eso, lo que hemos cosechado\n    es la mayor cifra de parados de nuestra historia y la situaci\u00f3n de\n    nuestras finanzas p\u00fablicas m\u00e1s deteriorada que jam\u00e1s hayamos tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    se ha hecho evidente desde hace relativamente poco, porque la pol\u00edtica\n    que ustedes han llevado a cabo, incluidos los Presupuestos Generales del\n    Estado para 2010, se ha dedicado a la expansi\u00f3n, con esa idea quim\u00e9rica\n    de que la actividad econ\u00f3mica iba a repuntar, cosa que, como es evidente,\n    no est\u00e1 siendo as\u00ed, ni siquiera en este a\u00f1o 2010 en el que, lejos de\n    terminar de pararnos, en este principio de a\u00f1o todav\u00eda estamos\n    descendiendo sustancialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad econ\u00f3mica": [13], "actividad": [7, 8], "lucha": [9, 10], "econom\u00eda": [2], "fraude fiscal": [11, 12], "fraude": [3, 4, 5, 6], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es necesario\n    mantener todav\u00eda est\u00edmulos y no estamos dispuestos a sacrificar el n\u00facleo\n    de la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un plan integral de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal, laboral y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo ha propuesto el Gobierno en el proyecto\n    de ley de econom\u00eda sostenible, y se lo ha propuesto el Gobierno a las\n    fuerzas pol\u00edticas hace solo una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por el lado de los ingresos\n    hay que recordar el complemento de la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un plan integral de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal, laboral y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, se\u00f1or\u00eda, en el caso del IVA tengo que decirle que la Comisi\u00f3n\n    Europea en el a\u00f1o 2006 ha dicho que Espa\u00f1a es de los pa\u00edses donde hay\n    menos fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del IVA la Comisi\u00f3n Europea nos\n    dice, seg\u00fan este estudio, que el fraude es \u00fanicamente del 2 por ciento\n    del total de la recaudaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos proponiendo que en alguna actividad\n    intensiva en empleo, como es la rehabilitaci\u00f3n, se pueda pasar a la\n    tarifa reducida del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    como sabe, la contracci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica ha sido en el a\u00f1o\n    2009 de un 3,6 por ciento, bastante menor que la media de la zona euro y\n    menor que la de algunos pa\u00edses con los que ustedes nos comparan, y que\n    son pa\u00edses que tienen grandes fortalezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es verdad que\n    la lucha contra la crisis econ\u00f3mica ha tenido un coste inevitable, en\n    t\u00e9rminos de d\u00e9ficit p\u00fablico, en Espa\u00f1a y en el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por el lado de los ingresos\n    hay que recordar el complemento de la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por el lado de los ingresos\n    hay que recordar el complemento de la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un plan integral de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal, laboral y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    como sabe, la contracci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica ha sido en el a\u00f1o\n    2009 de un 3,6 por ciento, bastante menor que la media de la zona euro y\n    menor que la de algunos pa\u00edses con los que ustedes nos comparan, y que\n    son pa\u00edses que tienen grandes fortalezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "familias": [5], "empresas": [6], "econom\u00eda": [0, 1], "actividad econ\u00f3mica": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds nunca se ha recaudado m\u00e1s del IVA\n    subiendo el impuesto; se ha recaudado m\u00e1s del IVA cuando la econom\u00eda ha\n    crecido, se ha creado empleo, las familias han consumido, la econom\u00eda ha\n    tenido dinamismo, se han creado empresas, y tenemos m\u00e1s gente como\n    sujetos de ingreso del impuesto dentro del censo de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese gasto nos ha llevado a una situaci\u00f3n sin salida dentro de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s recesi\u00f3n y paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho m\u00e1s que la\n    actividad econ\u00f3mica, se\u00f1ora vicepresidenta, pero bastante m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no ponemos en marcha\n    pol\u00edticas que fomenten la actividad econ\u00f3mica, la inversi\u00f3n empresarial,\n    que den confianza a los agentes econ\u00f3micos que puedan ver las\n    perspectivas con un futuro, y la primera confianza es que no se le suban\n    los impuestos porque la deuda p\u00fablica y el d\u00e9ficit p\u00fablico son\n    insostenibles, si no tenemos eso, si no tenemos un sistema financiero que\n    sea capaz de canalizar el ahorro, que es necesario, hacia esa inversi\u00f3n,\n    que es todav\u00eda m\u00e1s necesaria, ser\u00e1 imposible que salgamos de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presi\u00f3n fiscal depende mucho de la actividad econ\u00f3mica y de\n    c\u00f3mo se est\u00e1n generando esas bases econ\u00f3micas dentro del pa\u00eds, y es\n    bastante c\u00edclica, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds nunca se ha recaudado m\u00e1s del IVA\n    subiendo el impuesto; se ha recaudado m\u00e1s del IVA cuando la econom\u00eda ha\n    crecido, se ha creado empleo, las familias han consumido, la econom\u00eda ha\n    tenido dinamismo, se han creado empresas, y tenemos m\u00e1s gente como\n    sujetos de ingreso del impuesto dentro del censo de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds nunca se ha recaudado m\u00e1s del IVA\n    subiendo el impuesto; se ha recaudado m\u00e1s del IVA cuando la econom\u00eda ha\n    crecido, se ha creado empleo, las familias han consumido, la econom\u00eda ha\n    tenido dinamismo, se han creado empresas, y tenemos m\u00e1s gente como\n    sujetos de ingreso del impuesto dentro del censo de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho m\u00e1s que la\n    actividad econ\u00f3mica, se\u00f1ora vicepresidenta, pero bastante m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no ponemos en marcha\n    pol\u00edticas que fomenten la actividad econ\u00f3mica, la inversi\u00f3n empresarial,\n    que den confianza a los agentes econ\u00f3micos que puedan ver las\n    perspectivas con un futuro, y la primera confianza es que no se le suban\n    los impuestos porque la deuda p\u00fablica y el d\u00e9ficit p\u00fablico son\n    insostenibles, si no tenemos eso, si no tenemos un sistema financiero que\n    sea capaz de canalizar el ahorro, que es necesario, hacia esa inversi\u00f3n,\n    que es todav\u00eda m\u00e1s necesaria, ser\u00e1 imposible que salgamos de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presi\u00f3n fiscal depende mucho de la actividad econ\u00f3mica y de\n    c\u00f3mo se est\u00e1n generando esas bases econ\u00f3micas dentro del pa\u00eds, y es\n    bastante c\u00edclica, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "familias": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    si se redujese el gasto p\u00fablico en una magnitud similar a la del aumento\n    de la recaudaci\u00f3n prevista por el incremento del IVA en este a\u00f1o 2010\n    solo 0,2 puntos porcentuales del PIB, en el a\u00f1o 2011 0,3 puntos\n    adicionales, y tendencialmente en el a\u00f1o 2013 -cuando cerremos la ouput\n    gap- 0,7 puntos, la actividad en este a\u00f1o 2010 caer\u00eda m\u00e1s de 2 d\u00e9cimas, y\n    eso s\u00ed que afectar\u00eda negativamente al consumo privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cada vez que habla usted del endeudamiento privado recuerda en\n    esta C\u00e1mara sus pol\u00edticas de suelo y ladrillo, que est\u00e1n en el origen del\n    endeudamiento privado de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Posteriormente usted present\u00f3 el anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y no incluy\u00f3 las propuestas de ese plan Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIGUE USTED CONSIDERANDO QUE\n    ES PARAD\u00d3JICO QUE EL CR\u00c9DITO NO ALCANCE A LAS FAMILIAS Y EMPRESAS,\n    MIENTRAS LOS BANCOS SIGUEN EXHIBIENDO BENEFICIOS MILLONARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE USTED CONSIDERANDO QUE\n    ES PARAD\u00d3JICO QUE EL CR\u00c9DITO NO ALCANCE A LAS FAMILIAS Y EMPRESAS,\n    MIENTRAS LOS BANCOS SIGUEN EXHIBIENDO BENEFICIOS MILLONARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa usted hacer alguna cosa para que\n    fluya el cr\u00e9dito de los bancos a las familias y a las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa usted hacer alguna cosa para que\n    fluya el cr\u00e9dito de los bancos a las familias y a las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4], "aut\u00f3nomos": [5], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno, la garant\u00eda de la solvencia de nuestro sistema\n    financiero, que es la garant\u00eda de los ahorradores, que es la garant\u00eda de\n    las empresas y del funcionamiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, hemos intentado que la crisis del sistema\n    financiero, que ha sido una crisis de cr\u00e9dito y que ha perjudicado\n    notablemente a la econom\u00eda, fuese paliada con actuaciones desde el sector\n    p\u00fablico, como poner en marcha l\u00edneas extraordinarias del ICO, el\n    instrumento que tiene el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, la garant\u00eda de la solvencia de nuestro sistema\n    financiero, que es la garant\u00eda de los ahorradores, que es la garant\u00eda de\n    las empresas y del funcionamiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo dar el dato; en\n    concreto, en lo que afecta al a\u00f1o 2009, el ICO ha prestado un total de\n    20.000 millones de euros a empresas, aut\u00f3nomos y familias, y en lo que va\n    de enero y febrero llevamos 36.800 pr\u00e9stamos a empresas, familias y\n    aut\u00f3nomos, por un importe de m\u00e1s de 1.300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo dar el dato; en\n    concreto, en lo que afecta al a\u00f1o 2009, el ICO ha prestado un total de\n    20.000 millones de euros a empresas, aut\u00f3nomos y familias, y en lo que va\n    de enero y febrero llevamos 36.800 pr\u00e9stamos a empresas, familias y\n    aut\u00f3nomos, por un importe de m\u00e1s de 1.300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo dar el dato; en\n    concreto, en lo que afecta al a\u00f1o 2009, el ICO ha prestado un total de\n    20.000 millones de euros a empresas, aut\u00f3nomos y familias, y en lo que va\n    de enero y febrero llevamos 36.800 pr\u00e9stamos a empresas, familias y\n    aut\u00f3nomos, por un importe de m\u00e1s de 1.300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4, 5, 6], "crisis econ\u00f3mica": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que los cinco grandes bancos espa\u00f1oles\n    obtuvieron 16.000 millones de beneficios, m\u00e1s de 44 millones cada d\u00eda, a\n    pesar de la crisis econ\u00f3mica, y la verdad es que, a pesar de todo ello,\n    el grifo del cr\u00e9dito para familias y empresas est\u00e1 cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    presidente, las familias y las empresas lo est\u00e1n pasando mal, porque ven\n    c\u00f3mo el Estado ha afianzado con m\u00e1s de 100.000 millones de dinero p\u00fablico\n    a los bancos y a las cajas y, a pesar de lo que usted dice, a finales del\n    a\u00f1o pasado, en diciembre, el cr\u00e9dito a las familias cay\u00f3 un uno por\n    ciento y a las empresas un 0,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, por ejemplo, fijar por ley un coeficiente m\u00ednimo de cr\u00e9dito\n    para las familias y para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que los cinco grandes bancos espa\u00f1oles\n    obtuvieron 16.000 millones de beneficios, m\u00e1s de 44 millones cada d\u00eda, a\n    pesar de la crisis econ\u00f3mica, y la verdad es que, a pesar de todo ello,\n    el grifo del cr\u00e9dito para familias y empresas est\u00e1 cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que los cinco grandes bancos espa\u00f1oles\n    obtuvieron 16.000 millones de beneficios, m\u00e1s de 44 millones cada d\u00eda, a\n    pesar de la crisis econ\u00f3mica, y la verdad es que, a pesar de todo ello,\n    el grifo del cr\u00e9dito para familias y empresas est\u00e1 cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    presidente, las familias y las empresas lo est\u00e1n pasando mal, porque ven\n    c\u00f3mo el Estado ha afianzado con m\u00e1s de 100.000 millones de dinero p\u00fablico\n    a los bancos y a las cajas y, a pesar de lo que usted dice, a finales del\n    a\u00f1o pasado, en diciembre, el cr\u00e9dito a las familias cay\u00f3 un uno por\n    ciento y a las empresas un 0,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, por ejemplo, fijar por ley un coeficiente m\u00ednimo de cr\u00e9dito\n    para las familias y para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que la\n    Ley de Econom\u00eda Sostenible establece novedades en principios de buen\n    gobierno corporativo, transparencia y gesti\u00f3n adecuada al riesgo e\n    incluye, en lo que se refiere a las pol\u00edticas de remuneraci\u00f3n, el\n    endurecimiento de su tributaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es insolidaria porque afecta\n    a los espa\u00f1oles de rentas m\u00e1s bajas, como pensionistas, parados y\n    trabajadores con una situaci\u00f3n m\u00e1s precaria en el mercado laboral, que\n    dedican la pr\u00e1ctica totalidad de sus recursos al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ateni\u00e9ndome al tenor literal de su pregunta, las razones que aconsejan la\n    subida del IVA son s\u00f3lidas, como ayer ha puesto de manifiesto el\n    comisario de Econom\u00eda de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "actividad": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 qu\u00e9 le ocurre\n    al Grupo Socialista, pero le voy a decir: perjudica al sector del\n    autom\u00f3vil, perjudica a las ventas de vivienda, perjudica al sector del\n    comercio, perjudica a los que consumen gas\u00f3leo y gasolina, perjudica a\n    los alquileres de locales de negocio y perjudica de una manera muy\n    notoria al sector del turismo, que supone el 20 por ciento de nuestras\n    exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido incapaz de hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica que genere empleo,\n    que genere actividad, que recaude, y lo \u00fanico que ha hecho es gastar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alemania y Francia, sobre todo Francia, pa\u00eds que es\n    competidor con Espa\u00f1a en materia de turismo, ha dado una bajada\n    importante al IVA en hoteles y restaurantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, lo que es demagogia es venir aqu\u00ed a hablar de la subida del\n    IVA cuando el Ayuntamiento de Madrid y la Comunidad de Madrid est\u00e1n\n    subiendo tasas e impuestos al 20 por ciento y usted se ha callado, y la\n    primera que ha hecho las declaraciones sobre la rebeli\u00f3n es la presidenta\n    de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho\n    Francia es situar el IVA del que usted hablaba exactamente en el mismo\n    punto que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, las pol\u00edticas\n    de protecci\u00f3n al desempleo, de dependencia, de incremento de becas, de\n    incremento de ayuda a las familias, como hemos hecho, porque eso es\n    pol\u00edtica social, atender a los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... se\u00f1or Caama\u00f1o, \u00a1qu\u00e9 lastima que el Gobierno no haga el mismo esfuerzo de\n    coordinaci\u00f3n en mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los m\u00e1s de 4 millones\n    de parados que tiene nuestro pa\u00eds! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A m\u00ed lo que me gustar\u00eda que nos\n    explicara el se\u00f1or ministro es c\u00f3mo es posible que el pa\u00eds que tiene la\n    menor tasa de delincuencia de Europa, junto con Grecia y Portugal, tenga\n    al mismo tiempo la mayor tasa de poblaci\u00f3n reclusa de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo\n    primero que usted ha hecho es amputar de la estad\u00edstica policial los\n    delitos que se cometen en Catalu\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco y en buena parte de\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social, Jim\u00e9nez\n    Garc\u00eda-Herrera: Es incre\u00edble.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos\n    recursos est\u00e1n dispuestos para promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga en las\n    ferias del turismo, para promocionar la Costa del Sol y as\u00ed ayudar a un\n    sector tan importante en la econom\u00eda andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    recursos est\u00e1n dispuestos para promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga en las\n    ferias del turismo, para promocionar la Costa del Sol y as\u00ed ayudar a un\n    sector tan importante en la econom\u00eda andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "actividad": [2], "econom\u00eda": [0], "madrid": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El 50 por ciento de esos recursos de ese concurso p\u00fablico fueron para la\n    inauguraci\u00f3n y el otro 50 por ciento, le reitero -esc\u00fachelo bien-, para\n    promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga, que es una infraestructura tur\u00edstica\n    para impulsar el desarrollo y crecimiento, y deber\u00eda estar contenta\n    porque la previsi\u00f3n de pasajeros por ese aeropuerto se va a incrementar\n    para la temporada del verano en un 9 por ciento, lo que es un factor\n    determinante para el desarrollo de Andaluc\u00eda, porque debe saber que el\n    aeropuerto de M\u00e1laga genera importante PIB en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda,\n    siendo una de las infraestructuras que m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que m\u00e1s\n    empleo y, por tanto, que m\u00e1s desarrollo genera en Andaluc\u00eda, y me\n    sorprende que le moleste que esta actuaci\u00f3n entre en funcionamiento y que\n    Andaluc\u00eda tenga uno de los mejores aeropuertos tur\u00edsticos de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 50 por ciento de esos recursos de ese concurso p\u00fablico fueron para la\n    inauguraci\u00f3n y el otro 50 por ciento, le reitero -esc\u00fachelo bien-, para\n    promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga, que es una infraestructura tur\u00edstica\n    para impulsar el desarrollo y crecimiento, y deber\u00eda estar contenta\n    porque la previsi\u00f3n de pasajeros por ese aeropuerto se va a incrementar\n    para la temporada del verano en un 9 por ciento, lo que es un factor\n    determinante para el desarrollo de Andaluc\u00eda, porque debe saber que el\n    aeropuerto de M\u00e1laga genera importante PIB en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda,\n    siendo una de las infraestructuras que m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que m\u00e1s\n    empleo y, por tanto, que m\u00e1s desarrollo genera en Andaluc\u00eda, y me\n    sorprende que le moleste que esta actuaci\u00f3n entre en funcionamiento y que\n    Andaluc\u00eda tenga uno de los mejores aeropuertos tur\u00edsticos de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 50 por ciento de esos recursos de ese concurso p\u00fablico fueron para la\n    inauguraci\u00f3n y el otro 50 por ciento, le reitero -esc\u00fachelo bien-, para\n    promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga, que es una infraestructura tur\u00edstica\n    para impulsar el desarrollo y crecimiento, y deber\u00eda estar contenta\n    porque la previsi\u00f3n de pasajeros por ese aeropuerto se va a incrementar\n    para la temporada del verano en un 9 por ciento, lo que es un factor\n    determinante para el desarrollo de Andaluc\u00eda, porque debe saber que el\n    aeropuerto de M\u00e1laga genera importante PIB en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda,\n    siendo una de las infraestructuras que m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que m\u00e1s\n    empleo y, por tanto, que m\u00e1s desarrollo genera en Andaluc\u00eda, y me\n    sorprende que le moleste que esta actuaci\u00f3n entre en funcionamiento y que\n    Andaluc\u00eda tenga uno de los mejores aeropuertos tur\u00edsticos de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso le dir\u00e9 que yo no preinaugur\u00e9 una\n    infraestructura como se hizo con la terminal del aeropuerto de Madrid,\n    que entr\u00f3 en funcionamiento dos a\u00f1os despu\u00e9s, y tampoco, por cierto,\n    acud\u00ed a ninguna galer\u00eda de arte para adecuarla apropiadamente con\n    esculturas (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 REALIZANDO EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL CORREDOR DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-CIUDAD REAL-PUERTOLLANO PARA MEJORAR LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 REALIZANDO EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL CORREDOR DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-CIUDAD REAL-PUERTOLLANO PARA MEJORAR LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le vengo a hablar de problemas de ciudadanos que usan de\n    manera recurrente el tren de alta velocidad lanzadera Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, por cierto, un tren de alta velocidad en cuyo primer\n    trayecto Madrid-Sevilla el Gobierno socialista hizo que parara en una\n    provincia que hasta entonces hab\u00eda sido de paso; un tren de cercan\u00edas de\n    alta velocidad que ha pasado de 900.000 usuarios a m\u00e1s de 1,5 millones en\n    2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puntualidad no se ha\n    cumplido en determinados meses, particularmente del a\u00f1o pasado, lo que va\n    en contra del esp\u00edritu y del compromiso de puntualidad establecido para\n    el conjunto de los trenes de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vengo a hablar de problemas de ciudadanos que usan de\n    manera recurrente el tren de alta velocidad lanzadera Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, por cierto, un tren de alta velocidad en cuyo primer\n    trayecto Madrid-Sevilla el Gobierno socialista hizo que parara en una\n    provincia que hasta entonces hab\u00eda sido de paso; un tren de cercan\u00edas de\n    alta velocidad que ha pasado de 900.000 usuarios a m\u00e1s de 1,5 millones en\n    2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, Castilla-La Mancha fue la primera comunidad a la que lleg\u00f3\n    en 1992 la alta velocidad, a Ciudad Real y a Puertollano, y este mismo\n    a\u00f1o ser\u00e1 la primera comunidad que tenga sus cinco capitales conectadas\n    por alta velocidad, al sumarse a las que ya tiene Cuenca y Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se puso en servicio la alta velocidad en 1992,\n    los viajeros que utilizaron las lanzaderas de la l\u00ednea Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano se han multiplicado por diez, superando el mill\u00f3n y\n    medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se puso en servicio la alta velocidad en 1992,\n    los viajeros que utilizaron las lanzaderas de la l\u00ednea Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano se han multiplicado por diez, superando el mill\u00f3n y\n    medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    AFECTAR\u00c1N A LA UNIVERSIDAD ESPA\u00d1OLA LOS CAMBIOS INTRODUCIDOS EN EL\n    PROYECTO DE LEY DE LA CIENCIA, LA TECNOLOG\u00cdA Y LA INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [1], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1n a la universidad espa\u00f1ola los cambios introducidos en la\n    ley de la ciencia, de la tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1n a la universidad espa\u00f1ola los cambios introducidos en la\n    ley de la ciencia, de la tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1n a la universidad espa\u00f1ola los cambios introducidos en la\n    ley de la ciencia, de la tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [2], "ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, dejando de lado que la ley de la ciencia es farragosa, poco\n    clara y confusa, y las dur\u00edsimas cr\u00edticas que ha tenido de la CRUE, de\n    los sindicatos Comisiones Obreras y UGT, del grupo de trabajo permanente\n    del Consejo General de Ciencia y Tecnolog\u00eda, de vicerrectores de\n    investigaci\u00f3n de la sectorial I+D de la CRUE, de la Cosce y de la Cotec,\n    en definitiva de todo el sector, me centro exclusivamente, como he dicho\n    en la pregunta que le acabo de hacer, en la normativa que la propia ley\n    establece para la universidad espa\u00f1ola y sobre la que su ministerio, de\n    forma inaudita, ni se ha inmutado y permanece callado, como si con \u00e9l no\n    fuera, a pesar de que se articula en la ley una modificaci\u00f3n clar\u00edsima de\n    la LOU y de la Lomlou, esta \u00faltima, parad\u00f3jicamente, cambiada por ustedes\n    en al \u00faltima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Popular y el resto de los grupos de esta C\u00e1mara\n    siempre hemos pedido, en aras del consenso y de la defensa de la sociedad\n    del conocimiento, fluidez, compromiso y colaboraci\u00f3n entre los dos\n    ministerios, el de Educaci\u00f3n y el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, pero es\n    evidente, leyendo el borrador de esta ley, que no se ha producido ni la\n    m\u00e1s m\u00ednima conversaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Popular y el resto de los grupos de esta C\u00e1mara\n    siempre hemos pedido, en aras del consenso y de la defensa de la sociedad\n    del conocimiento, fluidez, compromiso y colaboraci\u00f3n entre los dos\n    ministerios, el de Educaci\u00f3n y el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, pero es\n    evidente, leyendo el borrador de esta ley, que no se ha producido ni la\n    m\u00e1s m\u00ednima conversaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, dejando de lado que la ley de la ciencia es farragosa, poco\n    clara y confusa, y las dur\u00edsimas cr\u00edticas que ha tenido de la CRUE, de\n    los sindicatos Comisiones Obreras y UGT, del grupo de trabajo permanente\n    del Consejo General de Ciencia y Tecnolog\u00eda, de vicerrectores de\n    investigaci\u00f3n de la sectorial I+D de la CRUE, de la Cosce y de la Cotec,\n    en definitiva de todo el sector, me centro exclusivamente, como he dicho\n    en la pregunta que le acabo de hacer, en la normativa que la propia ley\n    establece para la universidad espa\u00f1ola y sobre la que su ministerio, de\n    forma inaudita, ni se ha inmutado y permanece callado, como si con \u00e9l no\n    fuera, a pesar de que se articula en la ley una modificaci\u00f3n clar\u00edsima de\n    la LOU y de la Lomlou, esta \u00faltima, parad\u00f3jicamente, cambiada por ustedes\n    en al \u00faltima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "innovaci\u00f3n": [3, 4, 5], "ciencia": [0, 1], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No disponemos sin embargo de una ley moderna que\n    d\u00e9 coherencia, estabilidad y equilibrio a todo el sistema de ciencia e\n    innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos tan coordinadamente que le puedo se\u00f1alar que el pr\u00f3ximo 6 de\n    abril nos vamos a reunir los ministerios de Educaci\u00f3n y de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n en una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n para trabajar con normalidad\n    sobre estos y otros asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed es cierto que hemos que coordinar esfuerzos y recursos entre\n    universidades y organismos de investigaci\u00f3n, pero es lo que hacemos y\n    creamos interrelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la ley tiene en cuenta la pluralidad de agentes que conforman hoy\n    d\u00eda el sistema de investigaci\u00f3n y por supuesto tiene en consideraci\u00f3n a\n    las universidades, donde se desarrolla gran parte de las actividades de\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No disponemos sin embargo de una ley moderna que\n    d\u00e9 coherencia, estabilidad y equilibrio a todo el sistema de ciencia e\n    innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos tan coordinadamente que le puedo se\u00f1alar que el pr\u00f3ximo 6 de\n    abril nos vamos a reunir los ministerios de Educaci\u00f3n y de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n en una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n para trabajar con normalidad\n    sobre estos y otros asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la ley tiene en cuenta la pluralidad de agentes que conforman hoy\n    d\u00eda el sistema de investigaci\u00f3n y por supuesto tiene en consideraci\u00f3n a\n    las universidades, donde se desarrolla gran parte de las actividades de\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No disponemos sin embargo de una ley moderna que\n    d\u00e9 coherencia, estabilidad y equilibrio a todo el sistema de ciencia e\n    innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Catalu\u00f1a el 20 por ciento de los puestos de\n    trabajo del sector extractivo pesquero corresponden a la modalidad del\n    cerco y, por tanto, aqu\u00ed est\u00e1 el futuro de muchas familias, el futuro de\n    muchos municipios, el futuro de un sector que lo est\u00e1 haciendo bien y le\n    pedimos que los defienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie quiere la sobreexplotaci\u00f3n de la especie, pero sabe, se\u00f1ora\n    ministra, que debemos aportar criterios cient\u00edficos y debemos defender\n    que aqu\u00ed se est\u00e1n haciendo las cosas bien y que la actividad de nuestro\n    sector de pesca de cerco, en cualquiera de sus modalidades, se realiza\n    con criterios de sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS CONCLUSIONES DE LA CONFERENCIA DE ALTO NIVEL\n    SOBRE E-HEALTH QUE HA REUNIDO A LOS MINISTROS DE SANIDAD DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA EN BARCELONA EL PASADO 15 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Bajo la\n    Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea se ha celebrado en Barcelona la\n    conferencia ministerial de alto nivel sobre e-health o sanidad digital,\n    en colaboraci\u00f3n con la Comisi\u00f3n Europea y la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    reuni\u00f3n de ministros y ministras de Sanidad de la Uni\u00f3n Europea ha\n    servido para poner de manifiesto la realidad que envuelve a los sistemas\n    sanitarios europeos como parte imprescindible del Estado del bienestar en\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las iniciativas espa\u00f1olas en el campo de la\n    investigaci\u00f3n y en el desarrollo de proyectos que est\u00e1n siendo muy\n    exitosos, entre otros los proyectos en torno a la sanidad electr\u00f3nica\n    como herramienta tecnol\u00f3gica y de conocimiento dirigida a mejorar la\n    salud de los ciudadanos espa\u00f1oles y europeos, que har\u00e1 posible tambi\u00e9n\n    una atenci\u00f3n y un sistema sanitario en el que las administraciones\n    locales har\u00e1n m\u00e1s sostenible globalmente nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro tiempo y nuestras vidas est\u00e1n ligados a las\n    llamadas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y a las tecnolog\u00edas de \u00faltima\n    generaci\u00f3n, tambi\u00e9n en la gesti\u00f3n de la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las iniciativas espa\u00f1olas en el campo de la\n    investigaci\u00f3n y en el desarrollo de proyectos que est\u00e1n siendo muy\n    exitosos, entre otros los proyectos en torno a la sanidad electr\u00f3nica\n    como herramienta tecnol\u00f3gica y de conocimiento dirigida a mejorar la\n    salud de los ciudadanos espa\u00f1oles y europeos, que har\u00e1 posible tambi\u00e9n\n    una atenci\u00f3n y un sistema sanitario en el que las administraciones\n    locales har\u00e1n m\u00e1s sostenible globalmente nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97\n    por ciento de los centros de salud disponen de una soluci\u00f3n inform\u00e1tica\n    para facilitar la gesti\u00f3n cl\u00ednico-asistencial y tambi\u00e9n se est\u00e1\n    implantando la receta electr\u00f3nica, un sistema que deber\u00e1 reconocer la\n    perspectiva inmediata del envejecimiento, en el que la esperanza de vida\n    cada vez es m\u00e1s larga, y el consiguiente aumento de la poblaci\u00f3n nos debe\n    hacer pensar que la salud electr\u00f3nica puede marcar la diferencia para\n    afrontar este reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las iniciativas espa\u00f1olas en el campo de la\n    investigaci\u00f3n y en el desarrollo de proyectos que est\u00e1n siendo muy\n    exitosos, entre otros los proyectos en torno a la sanidad electr\u00f3nica\n    como herramienta tecnol\u00f3gica y de conocimiento dirigida a mejorar la\n    salud de los ciudadanos espa\u00f1oles y europeos, que har\u00e1 posible tambi\u00e9n\n    una atenci\u00f3n y un sistema sanitario en el que las administraciones\n    locales har\u00e1n m\u00e1s sostenible globalmente nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el 97\n    por ciento de los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria tiene acceso a historias\n    cl\u00ednicas en sus comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [6, 7], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [10], "innovaci\u00f3n": [8, 9], "empresas": [1], "recursos": [5], "sanidad": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y por otro lado, lo que es m\u00e1s\n    importante para el modelo econ\u00f3mico futuro, generando competitividad e\n    innovaci\u00f3n para nuestras empresas y econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otro lado, lo que es m\u00e1s\n    importante para el modelo econ\u00f3mico futuro, generando competitividad e\n    innovaci\u00f3n para nuestras empresas y econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted ha se\u00f1alado, Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados\n    en e-health, gracias a la cooperaci\u00f3n y trabajo conjuntos desarrollados\n    entre el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del programa\n    sanidad en l\u00ednea del Plan Avanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con ambos prop\u00f3sitos hemos convocado\n    la conferencia ministerial de alto nivel sobre e-health en Barcelona, en\n    la que los ministros de Sanidad europeos hemos firmado una declaraci\u00f3n\n    reconociendo el valor estrat\u00e9gico de la sanidad digital en\n    competitividad, en investigaci\u00f3n y en desarrollo y para el impulso de una\n    mayor cohesi\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la sanidad digital es una fuente de riqueza para\n    cualquier pa\u00eds mejorando, como digo, la calidad, la seguridad y la\n    accesibilidad de la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, a finales del a\u00f1o 2010 vamos\n    a tener finalizado el estudio piloto para la integraci\u00f3n futura de todos\n    los sistemas de salud auton\u00f3micos, permitiendo no solo la movilidad\n    geogr\u00e1fica entre regiones sino adem\u00e1s la optimizaci\u00f3n de los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, a finales del a\u00f1o 2010 vamos\n    a tener finalizado el estudio piloto para la integraci\u00f3n futura de todos\n    los sistemas de salud auton\u00f3micos, permitiendo no solo la movilidad\n    geogr\u00e1fica entre regiones sino adem\u00e1s la optimizaci\u00f3n de los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reto es que Europa tenga en el a\u00f1o 2015 un\n    sistema \u00fanico de salud electr\u00f3nica compatible entre todos los Estados\n    miembros que nos permita, en primer lugar, mejorar la calidad y la\n    seguridad de la asistencia a los pacientes; en segundo lugar, modernizar\n    e incrementar la eficiencia de nuestros sistemas nacionales de salud para\n    adaptarlos mejor a las necesidades de los ciudadanos y profesionales, y\n    sobre todo para afrontar el importante reto demogr\u00e1fico del\n    envejecimiento de nuestras poblaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea quiere que la e-health\n    sea un elemento de integraci\u00f3n entre las pol\u00edticas europeas y que forme\n    parte de la estrategia pos-2010, contribuyendo al crecimiento econ\u00f3mico,\n    a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, al empleo y sobre todo a la cohesi\u00f3n social\n    y territorial de la Uni\u00f3n, porque es un instrumento que cohesiona y\n    vertebra la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otro lado, lo que es m\u00e1s\n    importante para el modelo econ\u00f3mico futuro, generando competitividad e\n    innovaci\u00f3n para nuestras empresas y econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la sanidad digital es una fuente de riqueza para\n    cualquier pa\u00eds mejorando, como digo, la calidad, la seguridad y la\n    accesibilidad de la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HA ACTUALIZADO EL GOBIERNO LOS TIPOS DE INTER\u00c9S DE LOS PR\u00c9STAMOS DE\n    VIVIENDA PROTEGIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO HA ACTUALIZADO EL GOBIERNO LOS TIPOS DE INTER\u00c9S DE LOS PR\u00c9STAMOS DE\n    VIVIENDA PROTEGIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "vivienda protegida": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, emulando a los negacionistas del cambio clim\u00e1tico\n    -recordemos al primo-, ayer asistimos estupefactos en la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda a la negaci\u00f3n de la llamada burbuja inmobiliaria, calificada\n    como crisis de la codicia y amamantada por la teor\u00eda de la construcci\u00f3n\n    infinita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora las consecuencias del ego\u00edsmo vivido a costa de la\n    vivienda, la destrucci\u00f3n de empleo adicional, el efecto llamada al\n    abandono escolar, la escasez de vivienda protegida o la esclavitud de las\n    elevadas hipotecas, no va con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece como si nada hubiera ocurrido, como si nadie hubiera dejado el\n    suelo a merced del mercado, con el que se especul\u00f3 codiciosamente, sobre\n    el que anid\u00f3 la corrupci\u00f3n; un bien escaso cuyo precio condiciona el de\n    la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 hacer pol\u00edtica de vivienda, pensaba\n    el ministro cazador? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, sin duda, la cuota mensual de\n    nuestras hipotecas condiciona notablemente el resto de gastos, por esto\n    cada revisi\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s en los planes de vivienda tiene\n    gran importancia y es por ello que deseamos saber c\u00f3mo ha actualizado el\n    Gobierno los tipos mencionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora las consecuencias del ego\u00edsmo vivido a costa de la\n    vivienda, la destrucci\u00f3n de empleo adicional, el efecto llamada al\n    abandono escolar, la escasez de vivienda protegida o la esclavitud de las\n    elevadas hipotecas, no va con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "familias": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "vivienda protegida": [15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es cierto que a pesar de ello sigue\n    habiendo j\u00f3venes y familias que tienen dificultades para acceder a la\n    vivienda y por eso el hecho de que destinen solamente un tercio de su\n    renta consideramos que entra dentro de lo razonable, puesto que queremos\n    que no tengan agobios a la hora de pagar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    recomendamos que este m\u00e1ximo de un tercio de la renta familiar disponible\n    sea el aplicable a la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en la vivienda\n    libre los tipos de inter\u00e9s, que est\u00e1n referenciados generalmente al\n    Euribor, y la moderaci\u00f3n de los precios han provocado tambi\u00e9n una ca\u00edda\n    del esfuerzo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, esta disminuci\u00f3n del Euribor no se\n    aplica autom\u00e1ticamente a las hipotecas de la vivienda protegida adquirida\n    en los planes de vivienda anteriores al vigente, porque esos planes\n    anteriores no tienen referencia al Euribor, sino a una serie de tipos de\n    inter\u00e9s fijos que se determinaron en cada uno de los planes y que el\n    Gobierno tiene obligaci\u00f3n de revisar cada primer trimestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    forma, por ejemplo, los tipos de inter\u00e9s de los que compraron la vivienda\n    protegida en los a\u00f1os 1998-2001 pasan del 4,65 al 2,33; del a\u00f1o 2002 al\n    a\u00f1o 2005 pasan del 3,74 al 2,58; y de 2005 a 2008 pasan del 4,01 al 2,60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el ahorro variar\u00e1 dependiendo de cu\u00e1ndo hayan comprado la vivienda;\n    cuanto m\u00e1s reciente sea la compra m\u00e1s se van a ahorrar, pero podr\u00eda\n    llegar a suponer 900 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aquellas que hayan adquirido la\n    vivienda o la vayan a adquirir con el plan 2009-2012 el tipo de inter\u00e9s\n    de referencia seguir\u00e1 siendo el Euribor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el Ministerio de\n    Vivienda vamos a seguir haciendo el esfuerzo para que m\u00e1s familias puedan\n    tener acceso a la vivienda asequible en propiedad, en alquiler, as\u00ed como\n    a la rehabilitaci\u00f3n, y por eso desde luego no vamos a escatimar esfuerzos\n    ni trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo\n    \u00faltimamente hay alguna novedad m\u00e1s positiva y a m\u00ed me gustar\u00eda destacar,\n    por ejemplo, que el indicador de esfuerzo, el porcentaje de renta que las\n    familias tienen que destinar al pago de su hipoteca, ha vuelto a niveles\n    de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, las familias ya no tienen que dedicar un 42 por ciento\n    de su renta a pagar su casa sino solamente un 29 por ciento, lo cual\n    evidentemente es una buena noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que a pesar de ello sigue\n    habiendo j\u00f3venes y familias que tienen dificultades para acceder a la\n    vivienda y por eso el hecho de que destinen solamente un tercio de su\n    renta consideramos que entra dentro de lo razonable, puesto que queremos\n    que no tengan agobios a la hora de pagar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos apurado, por tanto, la\n    revisi\u00f3n de este tipo de inter\u00e9s aprob\u00e1ndolo el pasado viernes en el\n    Consejo de Ministros, de forma que el mayor n\u00famero posible de familias se\n    pueda beneficiar de esta reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, hay 640.000 familias espa\u00f1olas que van a ver reducido el tipo\n    de inter\u00e9s aplicable a su hipoteca en m\u00e1s de un 60 por ciento de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de cantidades muy\n    importantes para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el Ministerio de\n    Vivienda vamos a seguir haciendo el esfuerzo para que m\u00e1s familias puedan\n    tener acceso a la vivienda asequible en propiedad, en alquiler, as\u00ed como\n    a la rehabilitaci\u00f3n, y por eso desde luego no vamos a escatimar esfuerzos\n    ni trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    recomendamos que este m\u00e1ximo de un tercio de la renta familiar disponible\n    sea el aplicable a la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, esta disminuci\u00f3n del Euribor no se\n    aplica autom\u00e1ticamente a las hipotecas de la vivienda protegida adquirida\n    en los planes de vivienda anteriores al vigente, porque esos planes\n    anteriores no tienen referencia al Euribor, sino a una serie de tipos de\n    inter\u00e9s fijos que se determinaron en cada uno de los planes y que el\n    Gobierno tiene obligaci\u00f3n de revisar cada primer trimestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 RAZ\u00d3N EL MINISTERIO DE CIENCIA E INNOVACI\u00d3N NO HA\n    EJECUTADO EN 2009 M\u00c1S DEL 20 POR CIENTO DE SUS PRESUPUESTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4, 5, 6], "tecnolog\u00eda": [8, 9], "innovaci\u00f3n": [7], "econom\u00eda": [0], "ciencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los datos hechos p\u00fablicos por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ponen\n    de manifiesto que apenas se ha consumido un 77 por ciento de los recursos\n    puestos a disposici\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos hechos p\u00fablicos por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ponen\n    de manifiesto que apenas se ha consumido un 77 por ciento de los recursos\n    puestos a disposici\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, 1.582 millones de euros han quedado ociosos, lo cual ha causado\n    la natural alarma en el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto cu\u00e1l es la raz\u00f3n de no haber utilizado m\u00e1s del 20 por\n    ciento de los recursos disponibles por el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos hechos p\u00fablicos por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ponen\n    de manifiesto que apenas se ha consumido un 77 por ciento de los recursos\n    puestos a disposici\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se empez\u00f3 con un mal ministerio; a continuaci\u00f3n se aprob\u00f3 un\n    primer recorte en el mes de febrero; en abril se reorganiz\u00f3 el ministerio\n    y se seccion\u00f3 la mitad de sus competencias; posteriormente, en mayo, se\n    volvieron a recortar nuevos recursos; despu\u00e9s fue sustituida la\n    subsecretaria; m\u00e1s adelante se present\u00f3 un mal proyecto de presupuestos\n    para el a\u00f1o 2010 y finalmente fue sustituido el secretario de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto cu\u00e1l es la raz\u00f3n de no haber utilizado m\u00e1s del 20 por\n    ciento de los recursos disponibles por el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos hechos p\u00fablicos por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ponen\n    de manifiesto que apenas se ha consumido un 77 por ciento de los recursos\n    puestos a disposici\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, 1.582 millones de euros han quedado ociosos, lo cual ha causado\n    la natural alarma en el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto cu\u00e1l es la raz\u00f3n de no haber utilizado m\u00e1s del 20 por\n    ciento de los recursos disponibles por el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a las transferencias y subvenciones a\n    instituciones, investigadores y empresas, hemos alcanzado una ejecuci\u00f3n\n    r\u00e9cord que ha llegado al 98,62 por ciento de nuestro presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que ocurre con las\n    subvenciones, nuestra capacidad de ejecuci\u00f3n de cr\u00e9ditos depende en gran\n    medida de la demanda de las empresas y de las administraciones p\u00fablicas y\n    de su capacidad real de endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4, 5, 6, 7], "tecnolog\u00eda": [11], "innovaci\u00f3n": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0], "ciencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y el cap\u00edtulo 7, como se comprueba en\n    los datos de Econom\u00eda y Hacienda, han disminuido en 344 millones los\n    recursos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n surgi\u00f3 con el prop\u00f3sito de dar un mejor uso y de\n    potenciar el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y los datos no\n    admiten demasiadas interpretaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha supuesto una p\u00e9rdida\n    de m\u00e1s de 10 puntos en la ejecuci\u00f3n de los presupuestos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    significa que en el a\u00f1o 2009 el cap\u00edtulo 4 ha quedado materialmente\n    congelado, concretamente se han ejecutado 16 millones menos en el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de existir el ministerio la\n    pol\u00edtica de I+D+i consum\u00eda el 91,3 por ciento de sus recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el cap\u00edtulo 7, como se comprueba en\n    los datos de Econom\u00eda y Hacienda, han disminuido en 344 millones los\n    recursos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el presente a\u00f1o 2010 la pol\u00edtica de I+D global ha decrecido un 4,1\n    por ciento, aumenta el peso relativo de los activos financieros; ya son\n    el 61,5 por ciento de los recursos disponibles, y son precisamente los\n    que usted no es capaz de utilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sit\u00faan los recursos no financieros\n    por debajo ya de los disponibles en el a\u00f1o 2007, y las subvenciones para\n    el Fondo Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica est\u00e1n ya por\n    debajo de las que hab\u00eda en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n surgi\u00f3 con el prop\u00f3sito de dar un mejor uso y de\n    potenciar el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y los datos no\n    admiten demasiadas interpretaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha supuesto una p\u00e9rdida\n    de m\u00e1s de 10 puntos en la ejecuci\u00f3n de los presupuestos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    significa que en el a\u00f1o 2009 el cap\u00edtulo 4 ha quedado materialmente\n    congelado, concretamente se han ejecutado 16 millones menos en el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n surgi\u00f3 con el prop\u00f3sito de dar un mejor uso y de\n    potenciar el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y los datos no\n    admiten demasiadas interpretaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, dos datos avalan nuestra gesti\u00f3n y nuestro compromiso por la\n    ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que queda muy claro nuestro compromiso y nuestra capacidad de\n    gesti\u00f3n de la ciencia respecto a la de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [2], "pa\u00eds": [4, 5], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, quiero preguntarle sobre la violencia que se ejerce sobre\n    las mujeres por el hecho de serlo, que es la manifestaci\u00f3n m\u00e1s brutal de\n    la desigualdad existente en las sociedades, de la desigualdad entre sus\n    integrantes, los hombres y las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una colaboraci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n necesarias si tenemos en cuenta los datos de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, que muestran que esta cara cruel de la desigualdad\n    afecta de media, y considerando tan solo la violencia f\u00edsica, al 20 por\n    ciento de las mujeres europeas, algo a erradicar si creemos en que\n    ninguna forma de violencia puede tener cabida en una sociedad democr\u00e1tica\n    y justa, en ninguna sociedad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una colaboraci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n necesarias si tenemos en cuenta los datos de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, que muestran que esta cara cruel de la desigualdad\n    afecta de media, y considerando tan solo la violencia f\u00edsica, al 20 por\n    ciento de las mujeres europeas, algo a erradicar si creemos en que\n    ninguna forma de violencia puede tener cabida en una sociedad democr\u00e1tica\n    y justa, en ninguna sociedad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un hito importante, que merece\n    atenci\u00f3n, porque aunar y sumar esfuerzos son las claves del \u00e9xito debido\n    a la necesidad de implicaci\u00f3n de todas las administraciones, poderes\n    p\u00fablicos y en general de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, y m\u00e1s con este\n    Gobierno, sabemos muy bien que para acabar con la violencia de g\u00e9nero es\n    necesario sacarla de la indefensi\u00f3n de la esfera de lo privado; aqu\u00ed, de\n    forma m\u00e1s evidente que en ning\u00fan otro lugar, para comprender y aplicar\n    ese sabio lema de que lo personal es pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese camino, desde hace muchos a\u00f1os, la eliminaci\u00f3n de\n    esta lacra se ha fijado como una prioridad socialista, por lo que ahora\n    que\n    Espa\u00f1a ostenta la Presidencia europea se ha tenido la oportunidad de\n    colocar la igualdad en el coraz\u00f3n de la agenda pol\u00edtica y exportar el\n    modelo de lucha contra la violencia de g\u00e9nero desarrollado en nuestro\n    pa\u00eds al resto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5], "pa\u00eds": [6], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el pasado 8 de marzo, D\u00eda Internacional de la\n    Mujer, todos los Estados miembros daban el s\u00ed en Bruselas a la propuesta\n    espa\u00f1ola de lucha contra la violencia que se ejerce sobre las mujeres\n    tanto en el seno de la Uni\u00f3n Europea como fuera de nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    documento hace referencia tanto a la violencia que se ejerce sobre las\n    mujeres en el \u00e1mbito familiar como a la trata de mujeres y ni\u00f1as con\n    fines de explotaci\u00f3n sexual o a pr\u00e1cticas como la mutilaci\u00f3n genital\n    femenina, los matrimonios forzados o los mal llamados cr\u00edmenes de honor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la adopci\u00f3n de estas conclusiones Europa aborda de manera conjunta por\n    primera vez la lucha contra la violencia sobre las mujeres como una causa\n    com\u00fan, con una estrategia compartida, una estrategia en la que figura,\n    por ejemplo, la puesta en marcha de un observatorio europeo sobre la\n    violencia contra las mujeres con el objetivo de desarrollar indicadores y\n    una metodolog\u00eda com\u00fan para la recogida de datos y para conocer la\n    dimensi\u00f3n real del fen\u00f3meno en Europa, porque el conocimiento es\n    totalmente imprescindible para dirigir y para encauzar las acciones en la\n    direcci\u00f3n correcta y tambi\u00e9n para poder ejercer una evaluaci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contempla tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un n\u00famero de tel\u00e9fono \u00fanico y gratuito\n    para la asistencia y la informaci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de este tipo\n    de violencia en toda Europa, tambi\u00e9n la realizaci\u00f3n de una campa\u00f1a de\n    sensibilizaci\u00f3n permanente con el objetivo de prevenir y de concienciar a\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contempla otras cuestiones tambi\u00e9n de relevancia, como la\n    necesidad de una asistencia social integral a las mujeres v\u00edctimas de\n    esta violencia o la necesidad de proteger a los menores que conviven en\n    estos contextos de violencia machista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nuestra estrategia ser\u00e1 la estrategia de Europa y nuestras\n    prioridades las de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n: prevenci\u00f3n,\n    sensibilizaci\u00f3n y atenci\u00f3n a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos decir con satisfacci\u00f3n que gobiernos de todo signo pol\u00edtico en\n    Europa han apoyado las iniciativas que desde Espa\u00f1a hemos presentado,\n    reconociendo a nuestro pa\u00eds como un referente en la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero, que es adem\u00e1s uno de los ejes fundamentales de la\n    Presidencia espa\u00f1ola durante este semestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas son las palabras de su antecesor en el Ministerio de\n    Administraciones P\u00fablicas, del profesor particular de econom\u00eda del se\u00f1or\n    Zapatero\n    (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Muy bien! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo las reformas\n    estructurales que necesita este pa\u00eds para salir de la crisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, ustedes han perdido dos a\u00f1os y as\u00ed este pa\u00eds no\n    aguanta dos a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y lo dec\u00eda all\u00ed,\n    en Valencia, donde la patronal de tecnolog\u00eda sanitaria denunciaba que la\n    Generalitat tarda una media de 317 d\u00edas en pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [7, 8, 9], "aut\u00f3nomos": [10], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una concentraci\u00f3n excesiva y unas\n    pol\u00edticas financieras orientadas hacia actividades especulativas de alto\n    riesgo y no hacia la econom\u00eda productiva, excesos a los que sin duda\n    contribuy\u00f3 la falta de regulaci\u00f3n y tutela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivimos la\n    paradoja de sufrir una crisis sin precedentes provocada por las\n    consecuencias que la aplicaci\u00f3n de los dogmas del ultraliberalismo tuvo\n    en la marcha de la econom\u00eda, y ahora se pretende salir de la crisis\n    aplicando esos mismos dogmas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los dogmas a los que antes me refer\u00eda es el intento de pretender\n    divorciar econom\u00eda y pol\u00edtica, de hacernos creer que solo hay una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica posible y, en consecuencia, confiar su dise\u00f1o a\n    \u00f3rganos de apariencia t\u00e9cnica independiente no sujetos a control pol\u00edtico\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las recetas de la\n    Ley de Cajas de Galicia para acabar con la econom\u00eda de casino tambi\u00e9n en\n    las cajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que pretende preservar la galleguidad de nuestras\n    cajas de ahorro y asegurar el v\u00ednculo de estas entidades a las\n    necesidades de nuestra econom\u00eda productiva, para que sean instituciones\n    financieras \u00fatiles al desarrollo de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, como afirmaba don V\u00edctor Moro en un\n    reciente art\u00edculo, dar un golpe de gracia a nuestra econom\u00eda y a su\n    desarrollo futuro; y parafraseando de nuevo a V\u00edctor Moro, al expolio\n    energ\u00e9tico de Galicia a\u00f1os despu\u00e9s le puede suceder el expolio\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La desaparici\u00f3n de nuestras cajas significar\u00eda en definitiva la\n    desaparici\u00f3n del mayor sector de nuestra econom\u00eda, un sector que aporta a\n    nuestro producto interior bruto m\u00e1s de 1.500 millones de euros, que\n    representa casi el 10 por ciento de nuestro PIB empresarial, y el 2,78\n    por ciento de la riqueza total de la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    autoriza que sea preceptiva la autorizaci\u00f3n auton\u00f3mica para formalizar un\n    SIP, y esto es recurrido por parte del Gobierno cuando preceptos\n    similares se acaban de introducir en las leyes de Andaluc\u00eda, Castilla y\n    Le\u00f3n o Madrid, con la anuencia de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subrayo lo que acabo de\n    decir: se acaban de introducir en Andaluc\u00eda, el 20 de octubre de 2009; en\n    Castilla y Le\u00f3n, el 17 de diciembre del mismo a\u00f1o, y en Madrid, el 23 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La absorci\u00f3n de\n    nuestras cajas significar\u00eda el traslado fuera de Galicia de las\n    decisiones sobre el destino de la obra social, una obra social que\n    signific\u00f3 una inversi\u00f3n de 700 millones de euros en los \u00faltimos cuatro\n    a\u00f1os; conllevar\u00eda el traslado fuera de Galicia de la sede social y su\n    cuadro directivo, con el impacto econ\u00f3mico consiguiente para nuestro\n    territorio; y conllevar\u00eda tambi\u00e9n dificultar a\u00fan m\u00e1s el acceso al cr\u00e9dito\n    de nuestros empresarios y de nuestros particulares, dificultar incluso el\n    acceso a la financiaci\u00f3n de proyectos del Gobierno gallego y de nuestras\n    instituciones locales, a no ser que haya quien piense que nuestros\n    empresarios van a tener mayores facilidades de acceso a cr\u00e9dito con los\n    centros rectores de la futura caja en Madrid en vez de en Vigo o en A\n    Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la crisis que estamos\n    viviendo ha tenido su origen en el sector financiero y son los problemas\n    existentes en este sector los que est\u00e1n dificultando la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica por las dificultades de liquidez y de acceso al cr\u00e9dito que\n    padecen multitud de pymes, aut\u00f3nomos y particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo que regula\n    la composici\u00f3n de las asambleas generales tiene evidentes similitudes con\n    lo establecido en Andaluc\u00eda y Castilla y Le\u00f3n; el que establece los\n    l\u00edmites a la representaci\u00f3n en los consejos de administraci\u00f3n, con la ley\n    castellano-manchega y la ley del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El referido presupuesto, la\n    dotaci\u00f3n para obra social de las cajas tiene similitudes con lo\n    establecido en Andaluc\u00eda, en Arag\u00f3n, en Castilla-La Mancha, Valencia, La\n    Rioja, Pa\u00eds Vasco y Murcia, y as\u00ed podr\u00edamos seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No consumen ahora\n    ustedes la castraci\u00f3n de nuestro sector financiero, res\u00e9rvense otro lugar\n    en la historia de nuestro pa\u00eds, en la historia de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    vicepresidenta segunda, se\u00f1ores del Gobierno, rectifiquen; insisto,\n    res\u00e9rvense otro lugar en la historia de nuestro pa\u00eds, porque como ya le\n    manifestamos al presidente del Gobierno, si de cr\u00e9dito hablamos, se est\u00e1n\n    jugando con ello todo su cr\u00e9dito ante la sociedad gallega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "actividad": [2], "crisis econ\u00f3mica": [0], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1\n    especialmente interesado en que las cajas de ahorro de Galicia, como las\n    del resto de Espa\u00f1a, puedan reforzar su solvencia en unos momentos de\n    crisis econ\u00f3mica que tantas dificultades est\u00e1 presentando para las\n    entidades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno aprob\u00f3 el Real Decreto-ley\n    sobre reestructu\n    raci\u00f3n bancaria y reforzamiento de los recursos propios de las entidades\n    de cr\u00e9dito, y cre\u00f3 el FROB para coadyuvar a la mejora de la solvencia de\n    las entidades favoreciendo su reestructuraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera la Lorca delimita los\n    aspectos b\u00e1sicos de las funciones, el funcionamiento y la elecci\u00f3n de los\n    \u00f3rganos de gobierno, y en particular otorga a la asamblea general y al\n    consejo de administraci\u00f3n la potestad de dirigir su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    legislaci\u00f3n vigente permite que las cajas de ahorro puedan fijarse\n    objetivos como promover aquellas actividades econ\u00f3micas que contribuyan\n    al crecimiento y a la mejora de la distribuci\u00f3n de la riqueza, y en\n    especial aquellas que por su trascendencia social, cultural, innovadora o\n    ecol\u00f3gica merezcan una atenci\u00f3n prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos hablado y el presidente del Gobierno ha anunciado ya en la\n    estrategia de econom\u00eda sostenible que ser\u00e1 necesario modificar la ley que\n    regula las cajas de ahorro, que ser\u00e1 necesario modificar la Lorca, pero\n    no queremos hacerlo en este momento en el que se est\u00e1 llevando a cabo el\n    proceso de reestructuraci\u00f3n, porque queremos que ese proceso se lleve a\n    cabo con la m\u00e1xima seguridad jur\u00eddica posible, una seguridad jur\u00eddica que\n    desde luego no se ve favorecida por la aprobaci\u00f3n por el Parlamento de\n    una ley que tiene, de acuerdo con el Consejo de Estado -quiero\n    repet\u00edrselo-, visos de inconstitucionalidad en alguno de sus preceptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que, al menos a grandes rasgos, comparte conmigo, con\n    nosotros, con el Gobierno, la pol\u00edtica econ\u00f3mica llevada a cabo para\n    superar la crisis; una pol\u00edtica fiscal muy expansiva para estimular la\n    econom\u00eda, para evitar una mayor ca\u00edda de la producci\u00f3n y para amparar a\n    los m\u00e1s castigados por la crisis econ\u00f3mica: los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, es necesario reducir el gasto p\u00fablico -un gasto\n    p\u00fablico que quiero decirle que ha sido posible gracias a la situaci\u00f3n de\n    super\u00e1vit que hemos tenido en a\u00f1os anteriores- y tambi\u00e9n es necesario\n    hacerlo sin renunciar a nuestras pol\u00edticas sociales y de orientaci\u00f3n\n    hacia un nuevo modelo de econom\u00eda sostenible, y adem\u00e1s tenemos que llevar\n    a cabo un moderado aumento de algunos impuestos, un incremento en\n    t\u00e9rminos de los ingresos adicionales que va a producir este moderado\n    incremento de impuestos del uno por ciento del PIB, a lo que se suma una\n    lucha m\u00e1s decidida contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que nuestras previsiones de crecimiento y las modificaciones\n    que hemos hecho en los Presupuestos Generales del Estado para este a\u00f1o\n    2010 van a ser suficientes para poder conseguir esa reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    a la que nos obliga un Pacto de Estabilidad y Crecimiento, una Uni\u00f3n\n    Europea a la que voluntariamente nos hemos adherido, en la que\n    voluntariamente queremos seguir estando y que tan buenos resultados y\n    consecuencias ha tenido para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para la sociedad\n    espa\u00f1ola en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la crisis econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds ha tenido\n    singularidades: una ca\u00edda de la producci\u00f3n menor que la de nuestros\n    vecinos, pero un fuerte incremento del desempleo, que ha sido la\n    principal y nefasta consecuencia, nuestro elemento diferencial y desde\n    luego nuestra principal preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que, al menos a grandes rasgos, comparte conmigo, con\n    nosotros, con el Gobierno, la pol\u00edtica econ\u00f3mica llevada a cabo para\n    superar la crisis; una pol\u00edtica fiscal muy expansiva para estimular la\n    econom\u00eda, para evitar una mayor ca\u00edda de la producci\u00f3n y para amparar a\n    los m\u00e1s castigados por la crisis econ\u00f3mica: los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sido de los\n    pa\u00edses que ha dedicado una proporci\u00f3n mayor de su PIB a est\u00edmulos\n    fiscales, a luchar contra la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que nuestras previsiones de crecimiento y las modificaciones\n    que hemos hecho en los Presupuestos Generales del Estado para este a\u00f1o\n    2010 van a ser suficientes para poder conseguir esa reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    a la que nos obliga un Pacto de Estabilidad y Crecimiento, una Uni\u00f3n\n    Europea a la que voluntariamente nos hemos adherido, en la que\n    voluntariamente queremos seguir estando y que tan buenos resultados y\n    consecuencias ha tenido para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para la sociedad\n    espa\u00f1ola en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la crisis econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds ha tenido\n    singularidades: una ca\u00edda de la producci\u00f3n menor que la de nuestros\n    vecinos, pero un fuerte incremento del desempleo, que ha sido la\n    principal y nefasta consecuencia, nuestro elemento diferencial y desde\n    luego nuestra principal preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con respecto a Irlanda, 2014 es lo\n    que le ha autorizado la Comisi\u00f3n Europea, porque la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda irlandesa es una situaci\u00f3n bastante peor de partida que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y quiero recordarle que el ajuste fiscal que el\n    Gobierno de Irlanda est\u00e1 haciendo por el lado del gasto es\n    considerablemente mayor que el ajuste fiscal que se propone hacer Espa\u00f1a\n    en el lado del gasto tambi\u00e9n, comenzando, por supuesto, por reducciones\n    importantes en lo que se refiere a la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos y\n    tambi\u00e9n a los propios servidores p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a Irlanda, 2014 es lo\n    que le ha autorizado la Comisi\u00f3n Europea, porque la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda irlandesa es una situaci\u00f3n bastante peor de partida que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y quiero recordarle que el ajuste fiscal que el\n    Gobierno de Irlanda est\u00e1 haciendo por el lado del gasto es\n    considerablemente mayor que el ajuste fiscal que se propone hacer Espa\u00f1a\n    en el lado del gasto tambi\u00e9n, comenzando, por supuesto, por reducciones\n    importantes en lo que se refiere a la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos y\n    tambi\u00e9n a los propios servidores p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    REESTRUCTURACI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA FINANCIERO ESPA\u00d1OL COMO\n    ELEMENTO IMPRESCINDIBLE PARA EL ACCESO AL CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y EMPRESAS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA\n    REESTRUCTURACI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA FINANCIERO ESPA\u00d1OL COMO\n    ELEMENTO IMPRESCINDIBLE PARA EL ACCESO AL CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y EMPRESAS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso les ha llevado a no reconocer durante tres a\u00f1os -2007, 2008 y 2009-\n    que el cr\u00e9dito no llegaba a los hogares ni a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  ...donde le daremos algunas propuestas para\n    que salga de la par\u00e1lisis que estrangula la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...donde le daremos algunas propuestas para\n    que salga de la par\u00e1lisis que estrangula la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es a qu\u00e9 se refieren es cuando ustedes hablan de\n    modificar las leyes que regulan las cajas de ahorro, y lo s\u00e9 porque -como\n    sabe- en las reuniones del pacto de Zurbano, en las reuniones del palacio\n    de Zurbano que tuvimos, unas reuniones radiadas por el portavoz de\n    econom\u00eda de su partido, en alg\u00fan momento se habl\u00f3 all\u00ed de que si hac\u00eda\n    falta se cambiaba la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora, se\u00f1or\u00eda, no se aprecian muestras claras de que estos problemas\n    potenciales de solvencia hayan provocado una desaceleraci\u00f3n adicional del\n    crecimiento del cr\u00e9dito al sector privado, pero es evidente que si no se\n    consigue una pronta respuesta de esa minor\u00eda de entidades que podr\u00edan\n    registrar dificultades a plazo medio esto tender\u00e1 sin duda, y coincido\n    con usted, a dificultar la adecuada financiaci\u00f3n de la econom\u00eda no en\n    este momento sino en el momento en el que sea necesario facilitar\n    financiaci\u00f3n adicional para esa parte alta de la recuperaci\u00f3n que creemos\n    va a comenzar, de acuerdo con la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda europea, en\n    la segunda mitad del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incluye ah\u00ed desde vivienda\n    de uso habitual a solares, con posibles rebajas muy heterog\u00e9neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, en el d\u00eda de ayer comenzamos a discutir las\n    estrategias de salida y la \u00faltima estrategia de salida va a ser aquella\n    dedicada a facilitar la financiaci\u00f3n a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 armando una gorda porque la pirula\n    de alg\u00fan banco principal con los clientes ha llegado a tal punto que un\n    important\u00edsimo pol\u00edtico de este pa\u00eds ha estado o est\u00e1 a punto de vestirse\n    la toga y ponerse a defender este procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos del Banco de Espa\u00f1a dicen que,\n    efectivamente, se est\u00e1 produciendo una desaceleraci\u00f3n del incremento del\n    cr\u00e9dito, una desaceleraci\u00f3n del cr\u00e9dito en nuestro pa\u00eds necesaria, dado\n    el alto nivel de endeudamiento de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del Banco de Espa\u00f1a dicen que,\n    efectivamente, se est\u00e1 produciendo una desaceleraci\u00f3n del incremento del\n    cr\u00e9dito, una desaceleraci\u00f3n del cr\u00e9dito en nuestro pa\u00eds necesaria, dado\n    el alto nivel de endeudamiento de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, le puedo anunciar que en la primera quincena\n    de abril el Gobierno va a presentar un plan de reducci\u00f3n de estructuras y\n    de empresas p\u00fablicas de la Administraci\u00f3n General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, como bien sabe, como consecuencia de la crisis financiera\n    internacional y de la crisis econ\u00f3mica veinte pa\u00edses de los veintisiete\n    de la Uni\u00f3n Europea hemos incurrido en un d\u00e9ficit excesivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual manera hemos aprobado un plan de prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del\n    fraude fiscal; de igual manera, y con la colaboraci\u00f3n de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, en la Conferencia Sectorial de Sanidad hemos\n    aprobado ya un plan para reducir el gasto farmac\u00e9utico y ahorrar gastos a\n    trav\u00e9s de la cooperaci\u00f3n en el sistema sanitario, y de igual manera el\n    pasado lunes se ha establecido un plan y un compromiso de contribuir a la\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit asumido por las comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo\n    de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera celebrado hace dos d\u00edas, como le dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En una interpelaci\u00f3n reciente en\n    el Senado el ministro de Industria, Turismo y Comercio dec\u00eda\n    textualmente: vamos a dar continuidad al Plan 2000E, sesi\u00f3n de 9 de\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en otras ocasiones se ha manifestado de forma\n    distinta diciendo que cuando se terminen -los fondos-, se terminaron,\n    tras recordar que los pa\u00edses europeos ya est\u00e1n retirando las ayudas o los\n    incentivos a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El plan ha sido muy positivo, ha estimulado enormemente\n    la compra de veh\u00edculos de autom\u00f3viles y tambi\u00e9n ha ayudado, sin duda\n    alguna, a la producci\u00f3n, a lo que se une todo el Plan de competitividad\n    del sector del autom\u00f3vil que el Ministerio de Industria ha puesto en\n    marcha, que ha garantizado la presencia de nuestras principales plantas\n    de producci\u00f3n de autom\u00f3viles y la viabilidad de futuro al\n    haber incorporado la planificaci\u00f3n de nuevos veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre lo que suceda cuando se terminen las ayudas, he de\n    decirle que estamos en un contexto europeo y que la mayor\u00eda de los pa\u00edses\n    est\u00e1n ya retirando -algunos ya las han retirado- las ayudas, porque\n    debemos recordar que tienen un car\u00e1cter extraordinario en funci\u00f3n de lo\n    que ha sido una grave crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    solicitud de que extienda ese plan significa que lo valoro positivamente\n    y es una primera raz\u00f3n para que le pida que se prorrogue una vez acabadas\n    las ayudas previstas, puesto que es vital para la venta de veh\u00edculos y\n    para un sector tan importante como es el de la automoci\u00f3n, con todo lo\n    que arrastra de industria auxiliar e industrias de componentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda no es el momento de retirar las ayudas porque no se ha\n    superado la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tomamos nota\n    de su petici\u00f3n, aunque sabe cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno, que las\n    ayudas han de tener un car\u00e1cter extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcu\u00e1ntas veces\n    ha presentado su Gobierno la ley de econom\u00eda sostenible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, Mariano Rajoy dijo de esta\n    ley que era un cartel luminoso en medio de un solar vac\u00edo, y no pudo ser\n    m\u00e1s premonitorio, porque del Consejo de Ministros que aprob\u00f3 la ley de\n    econom\u00eda sostenible se recordar\u00e1n el cartel y los solares; el cartel rojo\n    con el que se pregonaba en las calles de Sevilla y los solares con los\n    que ustedes han eludido pagar la deuda hist\u00f3rica a los andaluces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe siente\n    usted capaz de defender que la ley de econom\u00eda sostenible es la soluci\u00f3n\n    a los problemas de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad\n    que esta es una ley importante, porque el Gobierno no solo ha dado\n    respuesta a la crisis econ\u00f3mica tomando medidas que permitieran paliar\n    los efectos de la crisis sobre los que m\u00e1s la han soportado, sino que\n    adem\u00e1s ha adoptado medidas y las sigue adoptando para facilitar la\n    transici\u00f3n a un nuevo modelo productivo, a un nuevo modelo econ\u00f3mico que\n    permita que una crisis como la que hemos vivido no vuelva a suceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, cuando he entendido bien la\n    ley de econom\u00eda sostenible ha sido cuando he le\u00eddo el dictamen del\n    Consejo de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, a la estrategia de su\n    Gobierno en 2009 la llamaron PlanE, a la de 2010 la llamaron econom\u00eda\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tendr\u00e1 que reconocer, se\u00f1or\u00eda, que en las conversaciones que\n    hasta ahora hemos mantenido esa ha sido siempre nuestra posici\u00f3n,\n    poniendo en marcha medidas que contribuyan a la creaci\u00f3n de empleo y\n    estando dispuestos a acelerar medidas que est\u00e1n incluidas en el proyecto\n    de ley de econom\u00eda sostenible para comience esa creaci\u00f3n de empleo cuanto\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha enfrentado esta crisis desde una posici\u00f3n de\n    izquierdas, desde luego desde una posici\u00f3n coherente con nuestro\n    compromiso pol\u00edtico, tratando de superar los efectos de la crisis y\n    tratando de ayudar a las personas que m\u00e1s est\u00e1n sufriendo esta crisis\n    econ\u00f3mica, y la salida de la crisis la estamos enfrentando con la misma\n    orientaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1 que reconocer, se\u00f1or\u00eda, que en las conversaciones que\n    hasta ahora hemos mantenido esa ha sido siempre nuestra posici\u00f3n,\n    poniendo en marcha medidas que contribuyan a la creaci\u00f3n de empleo y\n    estando dispuestos a acelerar medidas que est\u00e1n incluidas en el proyecto\n    de ley de econom\u00eda sostenible para comience esa creaci\u00f3n de empleo cuanto\n    antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONTRIBUYE SU POL\u00cdTICA EXTERIOR A\n    LA COLABORACI\u00d3N DEL GOBIERNO VENEZOLANO EN MATERIA DE LUCHA CONTRA EL\n    TERRORISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos preguntarle, ante la\n    creciente evidencia de la cooperaci\u00f3n del Gobierno de Venezuela con las\n    FARC, y muy probablemente con ETA, como muchos analistas dicen y como\n    varios autos judiciales empiezan a demostrar, \u00bfcu\u00e1ndo van a pedir ustedes\n    explicaciones al Gobierno de Venezuela, cosa que no han hecho a lo largo\n    de todas estas semanas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "lucha": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a tiene en su actuaci\u00f3n en materia de lucha\n    contra el terrorismo de ETA dos compromisos muy claros: el primero, plena\n    cooperaci\u00f3n judicial y policial con terceros pa\u00edses y a trav\u00e9s de todos\n    los esfuerzos necesarios de la maquinaria del Estado, ya sea policial,\n    judicial o diplom\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos hecho desde el primer momento en que el juez Velasco lanz\u00f3 su auto;\n    hemos trasladado el auto a las autoridades venezolanas y cubanas y ha\n    habido cooperaci\u00f3n policial y cooperaci\u00f3n judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a tiene en su actuaci\u00f3n en materia de lucha\n    contra el terrorismo de ETA dos compromisos muy claros: el primero, plena\n    cooperaci\u00f3n judicial y policial con terceros pa\u00edses y a trav\u00e9s de todos\n    los esfuerzos necesarios de la maquinaria del Estado, ya sea policial,\n    judicial o diplom\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Incluso su l\u00edder, cuando estuvo en Colombia, pidi\u00f3\n    un poco de prudencia, una actitud ponderada en materias tan sensibles\n    como es la lucha contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1], "posici\u00f3n com\u00fan": [4], "posici\u00f3n": [2, 3], "defensa": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, lo cierto es que, siguiendo la explicaci\u00f3n de mi compa\u00f1ero\n    el se\u00f1or De Ar\u00edstegui, cuando hablaba el presidente del Gobierno del\n    tridente, en otro \u00e1rea de Gobierno, me ven\u00eda a la cabeza el tridente de\n    la libertad que representan en ocasiones usted desde Occidente, desde\n    Europa y Cuba y Venezuela, porque a veces usted, con sus explicaciones y\n    su acci\u00f3n exterior, lo que plantea es una defensa de los intereses de\n    esos pa\u00edses en nuestro entorno europeo en lugar de defender los valores\n    que anidan en el proyecto europeo, que son los derechos humanos y la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que la\n    embajada de Espa\u00f1a lo que tiene que hacer es invitar a la sociedad civil,\n    al premio S\u00e1jarov de los derechos humanos del Parlamento Europeo, a las\n    Damas de Blanco, a Oswaldo Pay\u00e1, l\u00edder del proyecto Varela y tambi\u00e9n\n    premio S\u00e1jarov de los derechos humanos del Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la no modificaci\u00f3n de la posici\u00f3n com\u00fan que usted sigue reiterando\n    que pretende modificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su \u00faltimo viaje a La\n    Habana, en octubre de 2009, los presos pol\u00edticos consiguieron emitir un\n    comunicado que se dirig\u00eda a usted, al se\u00f1or Moratinos, al se\u00f1or ministro\n    de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a, solicit\u00e1ndole que no\n    insistiese con contumacia en esa pretensi\u00f3n de modificar la posici\u00f3n\n    com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, la no modificaci\u00f3n de la posici\u00f3n com\u00fan que usted sigue reiterando\n    que pretende modificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo cierto es que, siguiendo la explicaci\u00f3n de mi compa\u00f1ero\n    el se\u00f1or De Ar\u00edstegui, cuando hablaba el presidente del Gobierno del\n    tridente, en otro \u00e1rea de Gobierno, me ven\u00eda a la cabeza el tridente de\n    la libertad que representan en ocasiones usted desde Occidente, desde\n    Europa y Cuba y Venezuela, porque a veces usted, con sus explicaciones y\n    su acci\u00f3n exterior, lo que plantea es una defensa de los intereses de\n    esos pa\u00edses en nuestro entorno europeo en lugar de defender los valores\n    que anidan en el proyecto europeo, que son los derechos humanos y la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Moragas, un viejo debate que mantenemos en esta C\u00e1mara es qu\u00e9\n    pol\u00edtica es la m\u00e1s acertada para mejorar la situaci\u00f3n de los derechos\n    humanos y de las libertades en Cuba, porque nadie duda que en esta C\u00e1mara\n    todos estamos a favor de las libertades y de los derechos humanos en Cuba\n    y de la libertad de conciencia de los presos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y defendiendo con efectividad la soluci\u00f3n de los\n    problemas de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n com\u00fan": [1], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Ustedes no comprenden lo que significa la evoluci\u00f3n y el cambio\n    de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ustedes no comprenden lo que significa la evoluci\u00f3n y el cambio\n    de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1, 2], "posici\u00f3n com\u00fan": [5, 6], "posici\u00f3n": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Si fuese tan efectiva esa posici\u00f3n com\u00fan, que ya lleva un largo\n    recorrido en el tiempo, \u00bfcu\u00e1les son los resultados?, \u00bfes que hemos\n    cambiado las pr\u00e1cticas, las mejoras, las condiciones?, \u00bfes que no podemos\n    evaluar un nuevo mecanismo rec\u00edproco, con mayor compromiso del Gobierno\n    cubano para comprometerse m\u00e1s en los derechos humanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n com\u00fan\n    es una posici\u00f3n unilateral, no es una posici\u00f3n bilateral, no es un\n    compromiso de las autoridades cubanas de mejorar su situaci\u00f3n de los\n    derechos humanos, y es lo que quiere el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los funcionarios de este Gobierno, gracias al di\u00e1logo\n    pol\u00edtico directo y de derechos humanos que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Si fuese tan efectiva esa posici\u00f3n com\u00fan, que ya lleva un largo\n    recorrido en el tiempo, \u00bfcu\u00e1les son los resultados?, \u00bfes que hemos\n    cambiado las pr\u00e1cticas, las mejoras, las condiciones?, \u00bfes que no podemos\n    evaluar un nuevo mecanismo rec\u00edproco, con mayor compromiso del Gobierno\n    cubano para comprometerse m\u00e1s en los derechos humanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n com\u00fan\n    es una posici\u00f3n unilateral, no es una posici\u00f3n bilateral, no es un\n    compromiso de las autoridades cubanas de mejorar su situaci\u00f3n de los\n    derechos humanos, y es lo que quiere el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Si fuese tan efectiva esa posici\u00f3n com\u00fan, que ya lleva un largo\n    recorrido en el tiempo, \u00bfcu\u00e1les son los resultados?, \u00bfes que hemos\n    cambiado las pr\u00e1cticas, las mejoras, las condiciones?, \u00bfes que no podemos\n    evaluar un nuevo mecanismo rec\u00edproco, con mayor compromiso del Gobierno\n    cubano para comprometerse m\u00e1s en los derechos humanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n com\u00fan\n    es una posici\u00f3n unilateral, no es una posici\u00f3n bilateral, no es un\n    compromiso de las autoridades cubanas de mejorar su situaci\u00f3n de los\n    derechos humanos, y es lo que quiere el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... HA REALIZADO EL GOBIERNO ALGUNA GESTI\u00d3N\n    ENCAMINADA A EVITAR LOS CONTINUOS INCIDENTES QUE IMPIDEN EL CORRECTO\n    DESARROLLO DE LA LABOR DE LA GUARDIA CIVIL EN LA BAH\u00cdA DE ALGECIRAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que se produjera el ametrallamiento por una\n    embarcaci\u00f3n de la Marina Real Brit\u00e1nica de una ense\u00f1a con los colores de\n    la bandera de Espa\u00f1a all\u00e1 por el mes de noviembre, han sido nueve las\n    ocasiones en las que embarcaciones de la Guardia Civil se han visto\n    envueltas en incidentes con la autoridades de Gibraltar, una cifra que ha\n    llegado al n\u00famero de diecis\u00e9is en el \u00faltimo a\u00f1o, todas con el mismo\n    resultado: Las patrulleras de la Marina Real Brit\u00e1nica, la mayor\u00eda de las\n    veces, y otras veces la Marina de Gibraltar, consiguen acosar y exigen la\n    expulsi\u00f3n de las patrulleras de nuestras aguas jurisdiccionales, de\n    nuestro mar territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el Gobierno espa\u00f1ol no puede permitir intimidaciones,\n    como las que se repiten con tanta asiduidad a la Guardia Civil, por\n    cierto, uno de los cuerpos con mayor prestigio del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed nuestra\n    pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfHa realizado el Gobierno alguna gesti\u00f3n\n    encaminada a evitar los continuos incidentes que impiden el correcto\n    desarrollo de la labor de la Guardia Civil en las aguas de la bah\u00eda de\n    Algeciras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [5, 6], "cooperaci\u00f3n": [0, 1], "delincuencia": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a es firme partidario de incrementar la cooperaci\u00f3n\n    policial en la zona, con el objetivo, como bien ha se\u00f1alado S.S., de\n    luchar contra la criminalidad, la delincuencia, el tr\u00e1fico de drogas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, cuando creamos el Foro de di\u00e1logo sobre Gibraltar, en\n    2004, con la participaci\u00f3n de las autoridades gibraltare\u00f1as, del Reino\n    Unido y de Espa\u00f1a, el objetivo principal era ampliar esa cooperaci\u00f3n en\n    la lucha contra la delincuencia en esa zona del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a es firme partidario de incrementar la cooperaci\u00f3n\n    policial en la zona, con el objetivo, como bien ha se\u00f1alado S.S., de\n    luchar contra la criminalidad, la delincuencia, el tr\u00e1fico de drogas,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, cuando creamos el Foro de di\u00e1logo sobre Gibraltar, en\n    2004, con la participaci\u00f3n de las autoridades gibraltare\u00f1as, del Reino\n    Unido y de Espa\u00f1a, el objetivo principal era ampliar esa cooperaci\u00f3n en\n    la lucha contra la delincuencia en esa zona del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    objetivo es cooperar y mejorar la situaci\u00f3n para lograr una lucha\n    perfecta y eficaz contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, cuando creamos el Foro de di\u00e1logo sobre Gibraltar, en\n    2004, con la participaci\u00f3n de las autoridades gibraltare\u00f1as, del Reino\n    Unido y de Espa\u00f1a, el objetivo principal era ampliar esa cooperaci\u00f3n en\n    la lucha contra la delincuencia en esa zona del Estrecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el\n    objetivo es cooperar y mejorar la situaci\u00f3n para lograr una lucha\n    perfecta y eficaz contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2, 3], "cooperaci\u00f3n": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Esa es la manera de trabajar en el siglo XXI, en la cooperaci\u00f3n para\n    defender los intereses de los espa\u00f1oles, defender los intereses de las\n    aguas espa\u00f1olas sobre Gibraltar y, l\u00f3gicamente, defender tambi\u00e9n un mejor\n    entorno que permita la vida a todos los ciudadanos de toda Espa\u00f1a y del\n    Pe\u00f1\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha\n    pedido resoluci\u00f3n de lo problemas de la lucha contra la droga y la\n    delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha\n    pedido resoluci\u00f3n de lo problemas de la lucha contra la droga y la\n    delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya mecanismos, enlaces\n    permanentes y resultados evidentes en la lucha contra el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., la convocatoria de subvenciones de ONG al desarrollo que\n    realiza la Aecid establece sus prioridades de acuerdo con el mandato del\n    Plan director de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola vigente en cada periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Toda esta\n    gente est\u00e1 dedicada y comprometida en la lucha contra la pobreza, y ese\n    es el objetivo que nos tiene que llevar a trabajar en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso insisto de nuevo\n    en que intentemos entre todos, en especial el ministerio, remover todos\n    los obst\u00e1culos desde la posici\u00f3n favorable que a la toma de iniciativas\n    le otorga la Presidencia rotatoria y tambi\u00e9n sus relaciones con el\n    Gobierno argelino para remover estos obst\u00e1culos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "posici\u00f3n": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Cuando defendemos los\n    derechos humanos, los ni\u00f1os tambi\u00e9n tienen derechos, los ni\u00f1os tienen\n    derecho a un pasaporte para viajar y disfrutar de esos campamentos de la\n    paz en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay grandes diferencias entre su posici\u00f3n y la espa\u00f1ola, del\n    Gobierno de Espa\u00f1a; es en definitiva una posici\u00f3n de defensa de una\n    soluci\u00f3n justa, definitiva, aceptada por ambas partes y que permite el\n    derecho de autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui; por lo tanto no hay\n    tantas diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay grandes diferencias entre su posici\u00f3n y la espa\u00f1ola, del\n    Gobierno de Espa\u00f1a; es en definitiva una posici\u00f3n de defensa de una\n    soluci\u00f3n justa, definitiva, aceptada por ambas partes y que permite el\n    derecho de autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui; por lo tanto no hay\n    tantas diferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [6], "cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos\n    a\u00f1os nuestra cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo ha dado un\n    importante salto adelante y se ha situado en el lugar que le corresponde,\n    de acuerdo a nuestra posici\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos\n    a\u00f1os nuestra cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo ha dado un\n    importante salto adelante y se ha situado en el lugar que le corresponde,\n    de acuerdo a nuestra posici\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, como nos dec\u00eda hace pocas\n    fechas un destacado dirigente de una ONG, no solo no tenemos que\n    avergonzarnos del papel de nuestra cooperaci\u00f3n, sino que con el apoyo de\n    todos hemos conseguido situarla entre los pa\u00edses m\u00e1s avanzados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos avances han sido posibles gracias a un decidido impulso\n    pol\u00edtico, pero tambi\u00e9n por la esencial contribuci\u00f3n de muchas ONG\n    espa\u00f1olas que aportan su conocimiento, su esfuerzo y su cr\u00edtica\n    constructiva tambi\u00e9n al avance de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que les gu\u00eda a todos\n    en este campo no es un acto partidista, sino valores de lucha contra la\n    pobreza, de trabajo para acabar con el hambre, para hacer que la\n    cooperaci\u00f3n sea cada vez m\u00e1s eficaz, para mejorar la vida de la gente que\n    sufre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, desear\u00eda conocer la valoraci\u00f3n que el Gobierno hace de la\n    implicaci\u00f3n y el compromiso de las ONG en los objetivos y estrategias de\n    la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que les gu\u00eda a todos\n    en este campo no es un acto partidista, sino valores de lucha contra la\n    pobreza, de trabajo para acabar con el hambre, para hacer que la\n    cooperaci\u00f3n sea cada vez m\u00e1s eficaz, para mejorar la vida de la gente que\n    sufre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como bien ha se\u00f1alado S.S., las\n    organizaciones no gubernamentales de desarrollo ocupan un lugar\n    primordial dentro del conjunto de actores de la pol\u00edtica espa\u00f1ola de\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participan en la formulaci\u00f3n del\n    Plan director de cooperaci\u00f3n cada vez que ese plan se eval\u00faa y se\n    establece, y por tanto estamos en un pleno consenso, un trabajo colectivo\n    para mejorar cada vez m\u00e1s nuestra pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, quiero destacar el papel que tuvieron las ONG en la elaboraci\u00f3n del\n    actual Plan 2009-2012, donde se aprob\u00f3 por consenso el documento\n    definitivo de esta pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "lucha": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Figura en el Plan de Derechos Humanos del Gobierno, en el proyecto de\n    C\u00f3digo Penal y tambi\u00e9n en la proposici\u00f3n no de ley aprobada por esta\n    C\u00e1mara el a\u00f1o pasado en un debate sobre, precisamente, la lucha contra\n    los delitos sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Figura en el Plan de Derechos Humanos del Gobierno, en el proyecto de\n    C\u00f3digo Penal y tambi\u00e9n en la proposici\u00f3n no de ley aprobada por esta\n    C\u00e1mara el a\u00f1o pasado en un debate sobre, precisamente, la lucha contra\n    los delitos sexuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en la lucha contra los delitos\n    sexuales, especialmente contra menores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos impulsado activamente que se recupere -como\n    consecuencia de la entrada en vigor del Tratado de Lisboa hab\u00eda deca\u00eddo-\n    la decisi\u00f3n marco en la lucha contra la explotaci\u00f3n sexual de menores y\n    pornograf\u00eda infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello\n    sin olvidar la nueva regulaci\u00f3n de la criminalidad organizada, que va a\n    favorecer la lucha contra esta clase de delitos y la medida de seguridad\n    de libertad vigilada, que va a permitir que frente a delincuentes de\n    dif\u00edcil rehabilitaci\u00f3n exista un seguimiento a posteriori de su conducta,\n    lo que va a permitir proteger a las v\u00edctimas del delito y a las\n    potenciales v\u00edctimas de esa persona despu\u00e9s de su puesta en libertad en\n    el establecimiento penitenciario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno est\u00e1\n    trabajando con un compromiso firme contra esta clase delitos en sinton\u00eda\n    con Europa y llevando pol\u00edticas en defensa de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000941\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "cooperaci\u00f3n": [3], "industria": [0, 1], "defensa": [4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos meses han sido muy intensas las\n    negociaciones entre los pa\u00edses que participan en el programa del avi\u00f3n de\n    transporte militar A400M y la empresa EADS, con el fin de superar las\n    dificultades que amenazaban muy seriamente a la continuidad de este\n    proyecto, uno de los m\u00e1s ambiciosos programas de cooperaci\u00f3n que en el\n    \u00e1mbito de la industria y de la defensa se est\u00e1n desarrollando en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, para la industria\n    aeron\u00e1utica europea, un sector estrat\u00e9gico y de enorme importancia, no\n    solo en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y de el impulso de innovaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n\n    para avanzar en la consolidaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos meses han sido muy intensas las\n    negociaciones entre los pa\u00edses que participan en el programa del avi\u00f3n de\n    transporte militar A400M y la empresa EADS, con el fin de superar las\n    dificultades que amenazaban muy seriamente a la continuidad de este\n    proyecto, uno de los m\u00e1s ambiciosos programas de cooperaci\u00f3n que en el\n    \u00e1mbito de la industria y de la defensa se est\u00e1n desarrollando en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos meses han sido muy intensas las\n    negociaciones entre los pa\u00edses que participan en el programa del avi\u00f3n de\n    transporte militar A400M y la empresa EADS, con el fin de superar las\n    dificultades que amenazaban muy seriamente a la continuidad de este\n    proyecto, uno de los m\u00e1s ambiciosos programas de cooperaci\u00f3n que en el\n    \u00e1mbito de la industria y de la defensa se est\u00e1n desarrollando en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en los \u00faltimos meses han sido muy intensas las\n    negociaciones entre los pa\u00edses que participan en el programa del avi\u00f3n de\n    transporte militar A400M y la empresa EADS, con el fin de superar las\n    dificultades que amenazaban muy seriamente a la continuidad de este\n    proyecto, uno de los m\u00e1s ambiciosos programas de cooperaci\u00f3n que en el\n    \u00e1mbito de la industria y de la defensa se est\u00e1n desarrollando en la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue muy importante,\n    aunque no formara parte de la agenda oficial, que en la pasada reuni\u00f3n\n    informal de ministros de Defensa, celebrada en Palma de Mallorca, se\n    consiguiera que los pa\u00edses participantes en el programa ratificaran su\n    compromiso y su apuesta por encontrar una soluci\u00f3n para hacer viable este\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3, 4], "industria": [0, 1], "defensa": [5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha estado siempre muy comprometida\n    con una negociaci\u00f3n que diera lugar al acuerdo final que hoy tenemos\n    sobre la mesa porque, como usted dec\u00eda, el A400M significa disponer de un\n    avi\u00f3n de transporte militar de grandes prestaciones, el m\u00e1s competitivo\n    de carga en la actualidad, necesario para llevar a zona de operaciones a\n    nuestras tropas, y adem\u00e1s, consolida un sector estrat\u00e9gico, el de la\n    industria aeron\u00e1utica europea, fuerte en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, le puedo avanzar una muy buena noticia: los siete ministros\n    de Defensa integrantes del programa A400M y la industria estamos en\n    disposici\u00f3n de consolidar este acuerdo final en las pr\u00f3ximas semanas, lo\n    que vamos a hacer en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras los\n    incumplimientos de la empresa y los retrasos en las entregas tratamos de\n    trabajar, y Espa\u00f1a lo ha hecho como nadie, por garantizar la viabilidad\n    del A400M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los siete ministros de los siete\n    pa\u00edses integrantes del programa confirmamos nuestra voluntad pol\u00edtica de\n    darle viabilidad, y en segundo lugar llegamos a un principio de acuerdo\n    despu\u00e9s de que la empresa aceptara los t\u00e9rminos de la negociaci\u00f3n que\n    hab\u00edamos propuesto las siete naciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hemos conseguido un gran\n    \u00e9xito, primero, porque se cumplen los requisitos que solicit\u00f3 el Ej\u00e9rcito\n    del Aire para ese programa; en segundo lugar, porque se asegura una\n    contribuci\u00f3n proporcional de todos los participantes en los sobrecostes\n    que han provocado los incumplimientos de la empresa, y, en tercer lugar,\n    algo muy importante, garantiza la viabilidad del programa A400M y por lo\n    tanto los 1.500 empleos directos que el programa permite y los 4.000\n    empleos indirectos que el programa tambi\u00e9n consolida, cruciales en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reuni\u00f3n de Palma de los ministros de Defensa de la Uni\u00f3n\n    Europea se produjo un avance importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, le puedo avanzar una muy buena noticia: los siete ministros\n    de Defensa integrantes del programa A400M y la industria estamos en\n    disposici\u00f3n de consolidar este acuerdo final en las pr\u00f3ximas semanas, lo\n    que vamos a hacer en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PLANES DE FUTURO TIENE EL GOBIERNO PARA LA EMPRESA P\u00daBLICA CORREOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y a finales de a\u00f1o, nosotros, preocupados por\n    el rumbo que tomaba la empresa p\u00fablica Correos, le pusimos de manifiesto\n    en el debate de presupuestos la preocupaci\u00f3n por el d\u00e9ficit previsto para\n    2010, 150 millones de euros; la ca\u00edda de la inversi\u00f3n en un 43 por\n    ciento; la falta de un plan estrat\u00e9gico de empresa desde el a\u00f1o 2006 y\n    una incertidumbre sobre la trasposici\u00f3n de la tercera Directiva Postal,\n    que, como sabe, liberalizar\u00e1 al sector en enero de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfQu\u00e9 planes tiene previstos para la empresa p\u00fablica Correos en\n    concreto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, en relaci\u00f3n con el futuro de la ley\n    postal le dir\u00e9 que la futura ley va a garantizar el servicio de calidad y\n    la universalidad en su prestaci\u00f3n, un servicio postal universal que\n    seguir\u00e1 prestando la empresa p\u00fablica Correos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "lucha": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, de todos son conocidas las dificultades\n    por las que est\u00e1 atravesando el sector agrario espa\u00f1ol como consecuencia\n    de la doble crisis que padece, por un lado, a consecuencia de los precios\n    de los productos agr\u00edcolas y, por otro, a causa de la crisis\n    internacional, y cuyo nivel de endeudamiento es ligeramente superior al\n    de otras actividades productivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, se han constituido, de acuerdo con las OPA y las cooperativas\n    agroalimentarias, que han valorado satisfactoriamente esta din\u00e1mica de\n    di\u00e1logo y concertaci\u00f3n, seis mesas de trabajo que han tratado sobre\n    aspectos fundamentales para la mejora del sector, y ello sin perjuicio de\n    las competencias exclusivas que en materia de agricultura tienen las\n    comunidades aut\u00f3nomas y que las convierten en los gestores efectivos de\n    la actividad agr\u00edcola y ganadera en sus respectivos territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la agricultura y la alimentaci\u00f3n constituyen un sector\n    estrat\u00e9gico por su capacidad para abastecer de alimentos sanos, por su\n    potencial para promover el empleo y favorecer el crecimiento econ\u00f3mico y\n    por su contribuci\u00f3n al reto de mantener el medio ambiente, la\n    conservaci\u00f3n de los territorios, su biodiversidad y la lucha contra el\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, de todos son conocidas las dificultades\n    por las que est\u00e1 atravesando el sector agrario espa\u00f1ol como consecuencia\n    de la doble crisis que padece, por un lado, a consecuencia de los precios\n    de los productos agr\u00edcolas y, por otro, a causa de la crisis\n    internacional, y cuyo nivel de endeudamiento es ligeramente superior al\n    de otras actividades productivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, m\u00e1s facilidad de acceso al cr\u00e9dito de la\n    l\u00ednea ICO- liquidez 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    CONTRIBUCI\u00d3N DEL MINISTERIO DE CULTURA EN RELACI\u00d3N CON LOS CONTENIDOS\n    DIGITALES EN LA RED, INCLUYENDO TANTO SU CREACI\u00d3N COMO SU PUESTA A\n    DISPOSICI\u00d3N DEL P\u00daBLICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "cultura": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A la\n    sociedad espa\u00f1ola, a la opini\u00f3n p\u00fablica, a este Parlamento les interesa\n    saber c\u00f3mo responden las instituciones p\u00fablicas, concretamente el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y su Ministerio de Cultura, a transformaciones tan\n    profundas que afectan a todos los campos, desde la econom\u00eda a la cultura,\n    desde la producci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimientos a las formas de desplegar\n    la creaci\u00f3n art\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n est\u00e1n cambiando profundamente nuestra realidad social; de\n    hecho, hablamos de nuestra cultura como de una cultura digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la\n    sociedad espa\u00f1ola, a la opini\u00f3n p\u00fablica, a este Parlamento les interesa\n    saber c\u00f3mo responden las instituciones p\u00fablicas, concretamente el\n    Gobierno de Espa\u00f1a y su Ministerio de Cultura, a transformaciones tan\n    profundas que afectan a todos los campos, desde la econom\u00eda a la cultura,\n    desde la producci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimientos a las formas de desplegar\n    la creaci\u00f3n art\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas cuestiones que hoy nos ocupan tratan sobre\n    nuevas formas de producir conocimientos o de crear obras de cultura, de\n    los instrumentos inform\u00e1ticos y telem\u00e1ticos, cuestiones sobre regulaci\u00f3n\n    de derechos en la Red, sobre eliminaci\u00f3n de las barreras que contribuyen\n    a la divisoria digital, que genera nuevas formas de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, desde el Grupo Socialista le\n    formulamos la pregunta que le reitero: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n del\n    Ministerio de Cultura en relaci\u00f3n con los contenidos digitales en la Red,\n    incluyendo tanto su creaci\u00f3n como su puesta a disposici\u00f3n del p\u00fablico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es en la Red donde se juega gran parte del futuro de nuestra\n    cultura, y la elecci\u00f3n es muy clara: abandonarnos entre las sociedades\n    que menos respetan el derecho de los creadores a que su esfuerzo sea\n    reconocido, o bien competir con las econom\u00edas que mejor conectan las\n    ideas con las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esta informaci\u00f3n\n    estar\u00e1 integrada tambi\u00e9n en Europeana, que es el gran portal de la\n    cultura digital europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, nuestro Plan de fomento de industrias\n    culturales 2010 incluye una nueva l\u00ednea de ayudas para ampliar la oferta\n    de contenidos en la Red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    unos d\u00edas presentamos Ceres, que es el cat\u00e1logo en l\u00ednea de la Red\n    Digital de Colecciones de Museos de Espa\u00f1a y que re\u00fane actualmente a 128\n    instituciones y llegaremos hasta las 336. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A AFECTAR LA SUBIDA DEL IVA A LAS PERSONAS DEPENDIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A la vista del lento\n    desarrollo que est\u00e1 teniendo la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal\n    y atenci\u00f3n a las personas dependientes y la escasez de dotaci\u00f3n\n    presupuestaria, que m\u00e1s que una esperanza de soluci\u00f3n a los problemas de\n    las personas dependientes se est\u00e1 convirtiendo en un lastre y en un\n    motivo de frustraci\u00f3n, mi pregunta es: \u00bfC\u00f3mo cree usted que va a afectar\n    a las personas dependientes el aumento del IVA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La subida del\n    IVA no va a afectar pr\u00e1cticamente nada a las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"personas dependientes": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sabe usted que en las\n    ayudas t\u00e9cnicas y en los productos de apoyo imprescindibles para la\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal o para compensar deficiencias y en la\n    mayor parte de los servicios de atenci\u00f3n a personas dependientes en\n    centros de d\u00eda, residencias, teleasistencia, etc\u00e9tera, el IVA es el 7 por\n    ciento reducido, pero pasar del 7 al 8 supone el aumento de un 15 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en una revista del sector de la discapacidad le\u00eda yo que\n    el aumento del IVA, el impuesto que paga el usuario, iba a ser muy\n    perjudicial para las personas dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1ganlo\n    por las personas dependientes, que lo necesitan y lo merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, insisto, a las personas dependientes no les afectar\u00e1 la subida\n    del IVA pr\u00e1cticamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, los servicios sociales\n    vinculados a la dependencia tienen un IVA sensiblemente m\u00e1s bajo que el\n    resto de productos, y adem\u00e1s esta C\u00e1mara ha aprobado que se estudie\n    profundizar en esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Son los\n    nuevos tiempos de la cooperaci\u00f3n y de la responsabilidad compartida, de\n    la responsabilidad ciudadana y de la responsabilidad social de las\n    empresas, que han de combinar la competitividad con el m\u00e1ximo respeto a\n    los derechos de las personas, a su seguridad y a su autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son los\n    nuevos tiempos de la cooperaci\u00f3n y de la responsabilidad compartida, de\n    la responsabilidad ciudadana y de la responsabilidad social de las\n    empresas, que han de combinar la competitividad con el m\u00e1ximo respeto a\n    los derechos de las personas, a su seguridad y a su autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La presencia de\n    hasta ocho departamentos ministeriales, la propia Presidencia de Gobierno\n    y otros organismos p\u00fablicos nos va a permitir fortalecer la colaboraci\u00f3n\n    de aquellos departamentos, como El Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio o el Ministerio de Fomento,\n    cuya actividad tiene mucha incidencia en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia de\n    hasta ocho departamentos ministeriales, la propia Presidencia de Gobierno\n    y otros organismos p\u00fablicos nos va a permitir fortalecer la colaboraci\u00f3n\n    de aquellos departamentos, como El Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio o el Ministerio de Fomento,\n    cuya actividad tiene mucha incidencia en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia de\n    hasta ocho departamentos ministeriales, la propia Presidencia de Gobierno\n    y otros organismos p\u00fablicos nos va a permitir fortalecer la colaboraci\u00f3n\n    de aquellos departamentos, como El Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio o el Ministerio de Fomento,\n    cuya actividad tiene mucha incidencia en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CON LOS ESQUEMAS DE POL\u00cdTICA\n    INDUSTRIAL SEGUIDOS HASTA LA FECHA SE VA A CONSEGUIR EL IMPULSO DE LA\n    COMPETITIVIDAD QUE LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA NECESITA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "pol\u00edtica industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestra intenci\u00f3n, sin embargo, es alcanzar un acuerdo con todas las\n    fuerzas pol\u00edticas -y esperamos tambi\u00e9n que con su grupo pol\u00edtico- para\n    que, en el marco de un plan integral estrat\u00e9gico con horizonte 2020,\n    podamos sentar las bases de la pol\u00edtica industrial a largo plazo que este\n    pa\u00eds necesita y sigamos avanzando en la mejora de la competitividad de\n    nuestro sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra intenci\u00f3n, sin embargo, es alcanzar un acuerdo con todas las\n    fuerzas pol\u00edticas -y esperamos tambi\u00e9n que con su grupo pol\u00edtico- para\n    que, en el marco de un plan integral estrat\u00e9gico con horizonte 2020,\n    podamos sentar las bases de la pol\u00edtica industrial a largo plazo que este\n    pa\u00eds necesita y sigamos avanzando en la mejora de la competitividad de\n    nuestro sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [6, 7], "industrial": [2, 3, 4, 5], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por supuesto, creemos en el di\u00e1logo del\n    sector energ\u00e9tico para apoyar a la industria de las energ\u00edas renovables,\n    que se ha convertido en una de nuestras fuentes de exportaci\u00f3n, y tambi\u00e9n\n    en el di\u00e1logo entre el sector de las TIC y el sector industrial para\n    favorecer el desarrollo de las redes inteligentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la industria, creemos en la pol\u00edtica industrial y queremos que\n    la industria gane peso en el producto interior bruto porque representa\n    internacionalizaci\u00f3n, empleo de calidad, competitividad e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, hemos abierto el apoyo a\n    nuevos vectores de oportunidad industrial, tecnol\u00f3gica, como es el caso\n    del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, donde tambi\u00e9n llevaremos este eje como una de las\n    pol\u00edticas en el horizonte 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, creemos en el di\u00e1logo del\n    sector energ\u00e9tico para apoyar a la industria de las energ\u00edas renovables,\n    que se ha convertido en una de nuestras fuentes de exportaci\u00f3n, y tambi\u00e9n\n    en el di\u00e1logo entre el sector de las TIC y el sector industrial para\n    favorecer el desarrollo de las redes inteligentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creamos el pr\u00f3ximo d\u00eda 30 una comisi\u00f3n\n    interministerial para elaborar este plan industrial 2020 que, por\n    supuesto, abrimos, dentro de la convocatoria de acuerdo pol\u00edtico de\n    Zurbano, a todas las fuerzas pol\u00edticas para, de manera conjunta, dise\u00f1ar\n    las l\u00edneas estrat\u00e9gicas de la pol\u00edtica industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la industria, creemos en la pol\u00edtica industrial y queremos que\n    la industria gane peso en el producto interior bruto porque representa\n    internacionalizaci\u00f3n, empleo de calidad, competitividad e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creamos el pr\u00f3ximo d\u00eda 30 una comisi\u00f3n\n    interministerial para elaborar este plan industrial 2020 que, por\n    supuesto, abrimos, dentro de la convocatoria de acuerdo pol\u00edtico de\n    Zurbano, a todas las fuerzas pol\u00edticas para, de manera conjunta, dise\u00f1ar\n    las l\u00edneas estrat\u00e9gicas de la pol\u00edtica industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la industria, creemos en la pol\u00edtica industrial y queremos que\n    la industria gane peso en el producto interior bruto porque representa\n    internacionalizaci\u00f3n, empleo de calidad, competitividad e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA PRORROGAR EL PLAN DE APOYO A LA INDUSTRIA\n    TEXTIL-CONFECCI\u00d3N, CUYA VIGENCIA FINALIZ\u00d3 EN 2009, CON EL FIN DE MEJORAR\n    SU COMPETITIVIDAD, INCREMENTAR LAS EXPORTACIONES Y SU PRESENCIA\n    INTERNACIONAL, POTENCIANDO NUESTRA IMAGEN COMO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [5], "industrial": [3, 4], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, buscando soluciones ante el escenario de competencia\n    global derivado de la liberalizaci\u00f3n del comercio textil de los productos\n    textiles y de confecci\u00f3n, el Consejo Intertextil Espa\u00f1ol y los sindicatos\n    Comisiones Obreras y UGT acordaron con los ministerios de Industria y de\n    Trabajo un plan de apoyo al sector textil y la confecci\u00f3n que se firmo el\n    13 de junio de 2006 y que fue respaldado por este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, tal y como est\u00e1n haciendo con otros sectores, el del\n    textil-confecci\u00f3n precisa prorrogar las medidas establecidas en su\n    momento en el plan de 2006, as\u00ed como la adaptaci\u00f3n de algunas a las\n    circunstancias actuales y la incorporaci\u00f3n de otras medidas\n    complementarias: medidas laborales relacionadas con bonificaciones en\n    contrataciones, en cotizaciones sociales, en reciclaje profesional, en\n    promoci\u00f3n del empleo aut\u00f3nomo; medidas de promoci\u00f3n exterior, como las\n    que tengan que ver con el ICEX, que no deber\u00eda reducir presupuesto, sino\n    incrementarlo; medidas relacionadas con la financiaci\u00f3n, y no solo del\n    circulante para abordar inversiones productivas, sino tambi\u00e9n una l\u00ednea\n    ICO espec\u00edfica para el sector manufacturero y alg\u00fan mecanismo que asegure\n    el riesgo de las operaciones, as\u00ed como medidas de fomento de la\n    investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, puesto que la remodelaci\u00f3n del Ministerio de\n    Industria y la separaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda implic\u00f3\n    la p\u00e9rdida de una l\u00ednea espec\u00edfica para este sector que debe\n    recuperarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, en mi nombre, en el de mi grupo\n    parlamentario y del sector, la pr\u00f3rroga del plan de apoyo a esta\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan que\n    incluy\u00f3 medidas de car\u00e1cter laboral, industrial y financiero para\n    atemperar los efectos de la masiva entrada de productos textiles,\n    principalmente de China, que iba a producir, como as\u00ed ocurri\u00f3, un\n    desajuste en el sector, con consecuencias en las ventas, la producci\u00f3n y\n    el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfVa usted a prorrogar el Plan de apoyo a\n    la industrial textil- confecci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, tal y como est\u00e1n haciendo con otros sectores, el del\n    textil-confecci\u00f3n precisa prorrogar las medidas establecidas en su\n    momento en el plan de 2006, as\u00ed como la adaptaci\u00f3n de algunas a las\n    circunstancias actuales y la incorporaci\u00f3n de otras medidas\n    complementarias: medidas laborales relacionadas con bonificaciones en\n    contrataciones, en cotizaciones sociales, en reciclaje profesional, en\n    promoci\u00f3n del empleo aut\u00f3nomo; medidas de promoci\u00f3n exterior, como las\n    que tengan que ver con el ICEX, que no deber\u00eda reducir presupuesto, sino\n    incrementarlo; medidas relacionadas con la financiaci\u00f3n, y no solo del\n    circulante para abordar inversiones productivas, sino tambi\u00e9n una l\u00ednea\n    ICO espec\u00edfica para el sector manufacturero y alg\u00fan mecanismo que asegure\n    el riesgo de las operaciones, as\u00ed como medidas de fomento de la\n    investigaci\u00f3n t\u00e9cnica, puesto que la remodelaci\u00f3n del Ministerio de\n    Industria y la separaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda implic\u00f3\n    la p\u00e9rdida de una l\u00ednea espec\u00edfica para este sector que debe\n    recuperarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, tenemos\n    abierta la l\u00ednea ICO sectores manufactureros, con una dotaci\u00f3n de 150\n    millones de euros hasta el a\u00f1o 2011, que ofrece cr\u00e9ditos a las empresas\n    de nuestro sector tradicional con un tipo de inter\u00e9s bonificado y un\n    fondo de garant\u00eda adicional por el que asumimos el 50 por ciento del\n    riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector textil ha recibido de esta l\u00ednea m\u00e1s de 6,5 millones de\n    euros y tambi\u00e9n el apoyo de Enisa, la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, a\n    las empresas de este sector a trav\u00e9s de los pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, todas las medidas que hacemos para favorecer la creaci\u00f3n de\n    una imagen de calidad para la moda de Espa\u00f1a y conseguir que el sector\n    desarrolle todo su potencial de internacionalizaci\u00f3n, as\u00ed como una\n    presencia estable de nuestras empresas y marcas en los mercados\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector textil ha recibido de esta l\u00ednea m\u00e1s de 6,5 millones de\n    euros y tambi\u00e9n el apoyo de Enisa, la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, a\n    las empresas de este sector a trav\u00e9s de los pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tenemos\n    abierta la l\u00ednea ICO sectores manufactureros, con una dotaci\u00f3n de 150\n    millones de euros hasta el a\u00f1o 2011, que ofrece cr\u00e9ditos a las empresas\n    de nuestro sector tradicional con un tipo de inter\u00e9s bonificado y un\n    fondo de garant\u00eda adicional por el que asumimos el 50 por ciento del\n    riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector textil ha recibido de esta l\u00ednea m\u00e1s de 6,5 millones de\n    euros y tambi\u00e9n el apoyo de Enisa, la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n, a\n    las empresas de este sector a trav\u00e9s de los pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE INDUSTRIA LOS CORTES EN EL\n    SUMINISTRO EL\u00c9CTRICO QUE HAN SUFRIDO MILES DE FAMILIAS CATALANAS TRAS EL\n    TEMPORAL DEL PASADO LUNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En 2006, el president Maragall ya le\n    pidi\u00f3 al se\u00f1or Montilla, cuando era ministro de Industria, exactamente lo\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, por un lado, y la\n    Generalitat, por otro, han abierto expediente para conocer las causas y\n    las responsabilidades exactas de las empresas el\u00e9ctricas que prestan\n    servicio en Catalu\u00f1a, y en funci\u00f3n de estos expedientes se ver\u00e1 si ha\n    habido responsabilidad por parte de los agentes y si procede alg\u00fan tipo\n    de sanci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Industria ha estado puntualmente informado a trav\u00e9s de Red\n    El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de Endesa y de la propia Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si los problemas se detectan bien en la operaci\u00f3n\n    del sistema o bien en l\u00edneas del transporte primario o secundario que\n    discurran por m\u00e1s de una comunidad aut\u00f3noma, entonces la potestad\n    sancionadora la tiene el Gobierno central, el Ministerio de Industria,\n    pero si los da\u00f1os o la responsabilidad se aplican a la red primaria o\n    secundaria en una sola comunidad aut\u00f3noma, el Ministerio de Industria no\n    tiene ninguna potestad sancionadora, todo recae en la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos dado\n    una imagen mal\u00edsima para nuestras empresas y para nuestro turismo y\n    eso... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Al hilo de lo que comenta el se\u00f1or ministro, le\n    quiero preguntar: \u00bfConsidera que las inversiones que ha impulsado el\n    Ministerio de Industria en los \u00faltimos a\u00f1os han sido suficientes para\n    paliar lo sucedido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#0000916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PREVISTAS EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA ESTIMULAR LA CREACI\u00d3N DE EMPRESAS PROMOVIDAS POR\n    J\u00d3VENES EMPRENDEDORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PREVISTAS EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA ESTIMULAR LA CREACI\u00d3N DE EMPRESAS PROMOVIDAS POR\n    J\u00d3VENES EMPRENDEDORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 medidas tiene\n    previstas el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio para estimular\n    la creaci\u00f3n de empresas promovidas por j\u00f3venes emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 medidas tiene\n    previstas el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio para estimular\n    la creaci\u00f3n de empresas promovidas por j\u00f3venes emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5, 6], "actividad": [7], "l\u00ednea": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [3], "cooperaci\u00f3n": [11], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en efecto, el objetivo del Gobierno es que se creen m\u00e1s empresas\n    y tener m\u00e1s j\u00f3venes emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el Plan de continuidad empresarial,\n    que cuenta con una financiaci\u00f3n de 20 millones de euros, con la\n    colaboraci\u00f3n del Consejo Superior de C\u00e1maras, lo que hace es facilitar la\n    transferencia de peque\u00f1as empresas que, por falta relevo generacional, en\n    vez de perderse o cerrarse puedan ser transferidas a un joven\n    emprendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todas estas\n    actuaciones se van a sumar las medidas contempladas en la ley de econom\u00eda\n    sostenible para estimular el aprendizaje y la creaci\u00f3n de empresas,\n    reducci\u00f3n de tr\u00e1mites para crear una empresa en veinticuatro horas con un\n    coste de 100 euros y adem\u00e1s... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todas estas\n    actuaciones se van a sumar las medidas contempladas en la ley de econom\u00eda\n    sostenible para estimular el aprendizaje y la creaci\u00f3n de empresas,\n    reducci\u00f3n de tr\u00e1mites para crear una empresa en veinticuatro horas con un\n    coste de 100 euros y adem\u00e1s... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos puesto en marcha una\n    nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito a trav\u00e9s de Enisa, la Empresa Nacional de\n    Innovaci\u00f3n, que est\u00e1 dotada este a\u00f1o 2010 con 25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes de empresa que soliciten estas ayudas deber\u00e1n\n    incluir aspectos innovadores, ya sea relacionados con el producto o\n    servicio que preste la compa\u00f1\u00eda, o con su producci\u00f3n, gesti\u00f3n o\n    comercializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todas estas\n    actuaciones se van a sumar las medidas contempladas en la ley de econom\u00eda\n    sostenible para estimular el aprendizaje y la creaci\u00f3n de empresas,\n    reducci\u00f3n de tr\u00e1mites para crear una empresa en veinticuatro horas con un\n    coste de 100 euros y adem\u00e1s... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las pymes\n    que se creen en los 18 meses anteriores a su solicitud por empresarios\n    menores de 35 a\u00f1os, que ejerzan su actividad en territorio espa\u00f1ol, as\u00ed\n    como en cualquier sector de actividad, excepto el inmobiliario y el\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos puesto en marcha una\n    nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito a trav\u00e9s de Enisa, la Empresa Nacional de\n    Innovaci\u00f3n, que est\u00e1 dotada este a\u00f1o 2010 con 25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede beneficiarse de esta nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los planes beneficiarios de esta l\u00ednea de cr\u00e9dito se\n    les va a otorgar pr\u00e9stamos por un importe m\u00e1ximo de 50.000 euros, en unas\n    condiciones muy favorables, adem\u00e1s sin necesidad de presentar avales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el nuevo programa de promoci\u00f3n de centros\n    que prestan servicio de apoyo a los emprendedores, que persigue mejorar y\n    racionalizar esta oferta, fomentando la cooperaci\u00f3n entre estos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace unas semanas en esta misma sesi\u00f3n de control le\n    preguntaba al se\u00f1or ministro de Fomento por el retraso de la puesta en\n    servicio de la conexi\u00f3n ferroviaria Barcelona-Figueras determinante, como\n    muy bien sabe, para la interconexi\u00f3n con Francia de esa important\u00edsima\n    infraestructura para la competitividad de la econom\u00eda catalana y que\n    tiene, por tanto, gran incidencia en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    me refiero obviamente al AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dice: El AVE supone una demanda a\u00f1adida, que\n    adem\u00e1s exige una estabilidad y calidad de suministro el\u00e9ctrico, que solo\n    una l\u00ednea de muy alta tensi\u00f3n de 400 kilovoltios como la proyectada puede\n    asegurar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por si fuera poco, la reciente\n    experiencia de ese temporal de nieve y las consecuencias que ha\n    acarreado, ha hecho que el mismo presidente de la Generalitat y\n    significados miembros de su Gobierno hayan dicho que con la l\u00ednea de muy\n    alta tensi\u00f3n, sin duda -el presidente Montilla lo ha dicho-, los efectos\n    del temporal hubieran sido menores y que, entre otras cosas, se hubiera\n    conseguido por lo menos que durante unos d\u00edas algunos o la totalidad de\n    los 200.000 abonados gironins que se quedaron sin luz la hubieran tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n le digo, se\u00f1or ministro, y desde la convicci\u00f3n y el\n    conocimiento que tengo de que usted apoya la l\u00ednea de muy alta tensi\u00f3n y\n    ya que hace un momento ha dicho que todo lo que promete el se\u00f1or ministro\n    en sede parlamentaria se cumple, por favor, \u00bfpara cu\u00e1ndo nos promete que\n    llegar\u00e1 la conexi\u00f3n con Francia de la l\u00ednea de muy alta tensi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace unas semanas en esta misma sesi\u00f3n de control le\n    preguntaba al se\u00f1or ministro de Fomento por el retraso de la puesta en\n    servicio de la conexi\u00f3n ferroviaria Barcelona-Figueras determinante, como\n    muy bien sabe, para la interconexi\u00f3n con Francia de esa important\u00edsima\n    infraestructura para la competitividad de la econom\u00eda catalana y que\n    tiene, por tanto, gran incidencia en el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    me refiero obviamente al AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 27 de junio de 2008 fue una fecha hist\u00f3rica,\n    porque por primera vez desde la dictadura se firm\u00f3 un acuerdo con Francia\n    que permit\u00eda una interconexi\u00f3n el\u00e9ctrica con ese pa\u00eds, y desde entonces\n    no hemos dejado de trabajar para tratar de agilizar al m\u00e1ximo la puesta\n    en marcha de esta l\u00ednea llamada de muy alta tensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que hay que hacer para que esta l\u00ednea est\u00e9 en marcha lo antes\n    posible? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n, habr\u00e1 que aprobar el proyecto de ejecuci\u00f3n, en el que de\n    nuevo los ayuntamientos tienen un importante papel que jugar, y una vez\n    cumplidos todos estos tr\u00e1mites, nuestra previsi\u00f3n es que la l\u00ednea de muy\n    alta tensi\u00f3n se empiece a construir durante 2011 y que finalice en el a\u00f1o\n    2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [11], "industrial": [8, 9], "posici\u00f3n": [15, 16, 17], "actividad": [12, 13, 14], "econom\u00eda": [10], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [18], "industria": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Actualmente, el n\u00famero\n    de empresas es de alrededor de 5.000, con una producci\u00f3n de m\u00e1s de 8.500\n    millones de euros y una exportaci\u00f3n de m\u00e1s de 7.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, se\u00f1or\u00edas, es una gran realidad, que la entrada de Espa\u00f1a en la\n    Uni\u00f3n Europea en el a\u00f1o 1986 ha representado la plena incorporaci\u00f3n de\n    las empresas espa\u00f1olas en el mercado mundial de art\u00edculos textiles y de\n    la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    productos espa\u00f1oles est\u00e1n presentes en m\u00e1s de 150 pa\u00edses del mundo y sus\n    empresas exponen en las ferias m\u00e1s acreditadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si miramos el n\u00famero de empresas que exist\u00edan en el a\u00f1o\n    2005 y las que existen en el a\u00f1o 2009, han desaparecido alrededor del 20\n    por ciento, m\u00e1s de 1.300 empresas -actualmente hay alrededor de 5.000 y\n    en el a\u00f1o 2005 exist\u00edan 6.300 empresas-; si miramos las cifras del\n    empleo, podemos observar que desgraciadamente en estos cinco a\u00f1os se ha\n    destruido alrededor del 20 por ciento del empleo de la poblaci\u00f3n activa\n    ocupada en el sector del textil y la confecci\u00f3n -actualmente hay una\n    poblaci\u00f3n activa ocupada de 163.000 personas, frente a las 223.000 que\n    exist\u00edan en el a\u00f1o 2005-; la producci\u00f3n, por este menor n\u00famero de\n    empresas y por el 20 por ciento que ha desaparecido, tambi\u00e9n ha bajado un\n    30 por ciento y la facturaci\u00f3n de este sector ha pasado de ser de 11.600\n    millones de euros a 8.750 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1s, como dato positivo, podr\u00edamos decir que el sector textil ha\n    llevado a cabo su reestructuraci\u00f3n diligentemente, ya que sus\n    exportaciones no est\u00e1n en consonancia con la menor productividad ni con\n    el menor n\u00famero de empresas -en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, del a\u00f1o 2005 al\n    a\u00f1o 2009, las exportaciones afortunadamente han crecido un 20 por ciento\n    y han pasado de 6.000 millones a 7.800 millones de euros-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello se ha traducido en una\n    importante reducci\u00f3n del n\u00famero de empresas y de empleo, pero en el a\u00f1o\n    2008 la crisis financiera y de consumo, se\u00f1or ministro, ha supuesto un\n    nuevo rev\u00e9s para un sector que estaba complementando, no sin esfuerzo, un\n    complejo y duro proceso de reestructuraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, en el d\u00eda de hoy\n    mi grupo parlamentario, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ha optado por plantear una\n    interpelaci\u00f3n urgente al Gobierno en relaci\u00f3n con uno de los sectores\n    tradicionales de la industria espa\u00f1ola, que ha pasado por muchas\n    vicisitudes a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os y que se ha visto sujeto a\n    un gran proceso de reconversi\u00f3n y de reindustrializaci\u00f3n, que es el\n    sector textil y de la confecci\u00f3n, sector tradicional y muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez finalizado el plan -me he ahorrado el tiempo de detallar cu\u00e1les\n    son las medidas m\u00e1s relevantes-, el motivo de esta interpelaci\u00f3n urgente\n    que plantea el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 al ministro de\n    Industria es saber qu\u00e9 hemos de hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocupa un\n    lugar importante dentro de la estructura industrial espa\u00f1ola, ya que da\n    trabajo directo a alrededor de 163.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Representa el 6 por ciento del empleo, el 3,3 por ciento del producto\n    industrial y el 6,2 por ciento de las exportaciones industriales\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que el motor de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro estar\u00e1 basado\n    tambi\u00e9n en otros sectores tecnol\u00f3gicamente m\u00e1s avanzados, como pueden ser\n    las TIC, las biotecnolog\u00edas y otros segmentos industriales, no hay que\n    olvidar la importancia que el sector textil y de la confecci\u00f3n ha tenido\n    y tiene en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este sector, relevante e importante a nuestro\n    entender, la peque\u00f1a y mediana empresa es mayoritaria en la actividad\n    textil, ya que las peque\u00f1as compa\u00f1\u00edas de este sector tan importante est\u00e1n\n    dotadas de una mayor flexibilidad para seguir las evoluciones\n    especialmente importantes por el fen\u00f3meno de la moda, que representa una\n    caracter\u00edstica diferencial en el caso del textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este sector, relevante e importante a nuestro\n    entender, la peque\u00f1a y mediana empresa es mayoritaria en la actividad\n    textil, ya que las peque\u00f1as compa\u00f1\u00edas de este sector tan importante est\u00e1n\n    dotadas de una mayor flexibilidad para seguir las evoluciones\n    especialmente importantes por el fen\u00f3meno de la moda, que representa una\n    caracter\u00edstica diferencial en el caso del textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    Espa\u00f1a representa una d\u00e9cima parte del conjunto europeo, ocupando la\n    quinta posici\u00f3n dentro del conjunto de los pa\u00edses comunitarios, despu\u00e9s\n    de Alemania, Italia, Reino Unido y Francia, y la actividad textil de\n    cabecera, hilados y tejidos, est\u00e1 fuertemente concentrada en Catalu\u00f1a y\n    en la Comunidad Valenciana, mientras que la confecci\u00f3n y el g\u00e9nero de\n    punto est\u00e1n distribuidos por todo el territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas circunstancias, deben a\u00f1adirse las que\n    sufren todos los sectores econ\u00f3micos como consecuencia de la situaci\u00f3n de\n    crisis internacional e interna que golpea fuertemente la actividad del\n    sector, por su posici\u00f3n altamente exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Uni\u00f3n Europea,\n    Espa\u00f1a representa una d\u00e9cima parte del conjunto europeo, ocupando la\n    quinta posici\u00f3n dentro del conjunto de los pa\u00edses comunitarios, despu\u00e9s\n    de Alemania, Italia, Reino Unido y Francia, y la actividad textil de\n    cabecera, hilados y tejidos, est\u00e1 fuertemente concentrada en Catalu\u00f1a y\n    en la Comunidad Valenciana, mientras que la confecci\u00f3n y el g\u00e9nero de\n    punto est\u00e1n distribuidos por todo el territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas circunstancias, deben a\u00f1adirse las que\n    sufren todos los sectores econ\u00f3micos como consecuencia de la situaci\u00f3n de\n    crisis internacional e interna que golpea fuertemente la actividad del\n    sector, por su posici\u00f3n altamente exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en su capacidad de seguir\n    creando empleo y riqueza en nuestro pa\u00eds y por lo tanto vamos a esperar,\n    se\u00f1or ministro, a ver cu\u00e1l es su posici\u00f3n, cu\u00e1les son sus inquietudes y\n    su sensibilidad respecto a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de que el motor de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro estar\u00e1 basado\n    tambi\u00e9n en otros sectores tecnol\u00f3gicamente m\u00e1s avanzados, como pueden ser\n    las TIC, las biotecnolog\u00edas y otros segmentos industriales, no hay que\n    olvidar la importancia que el sector textil y de la confecci\u00f3n ha tenido\n    y tiene en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [19], "pol\u00edtica industrial": [23, 24, 25, 26], "actividad": [20, 21, 22], "l\u00ednea": [27, 28], "industrial": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "industria": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por una parte, mejorar la competitividad del sector ayud\u00e1ndole\n    a adaptarse a este nuevo escenario global en el que ten\u00eda que desarrollar\n    su actividad despu\u00e9s del cambio de 1 de enero de 2005 y, por otra parte,\n    paliar las consecuencias negativas para trabajadores y empresas que se\n    estaban derivando del proceso de liberalizaci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas, que fueron industriales, se vieron adem\u00e1s\n    complementadas por otras de car\u00e1cter sociolaboral, cuyo objeto era\n    mantener el empleo, facilitar la recualificaci\u00f3n y el reciclaje\n    profesional de los trabajadores, incentivar la reinserci\u00f3n laboral y la\n    recolocaci\u00f3n en otros sectores de actividad, proporcionar una cobertura\n    social especial y facilitar el cumplimiento de las obligaciones laborales\n    y de la Seguridad Social a las empresas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de diversos programas, las empresas\n    y los trabajadores de este sector van a seguir contando con el apoyo\n    decidido del Gobierno para alcanzar la senda de competitividad de nuestra\n    industria textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sigue\n    abierta la l\u00ednea ICO sectores manufactureros, con una dotaci\u00f3n de 150\n    millones de euros el periodo 2009-2011, y que ofrece cr\u00e9ditos a las\n    empresas de nuestros sectores tradicionales a un tipo de inter\u00e9s\n    bonificado y con un fondo de garant\u00eda adicional para asumir hasta el 50\n    por ciento del riesgo de las operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    ayudas que se ven complementadas con el apoyo de Enisa, la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, a las empresas de ese sector a trav\u00e9s de\n    pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, y desde 2007, son casi 600 las\n    empresas textiles que se han beneficiado de este tipo de ayudas,\n    alcanzando el montante total de los fondos concedidos los 9 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos puesto en marcha\n    el plan de promoci\u00f3n en el exterior del sector textil-confecci\u00f3n, con una\n    doble finalidad; por una parte, favorecer la creaci\u00f3n de una imagen de\n    calidad para la moda de Espa\u00f1a y, por otra parte, conseguir que este\n    sector desarrolle todo su potencial de internacionalizaci\u00f3n, consolidando\n    as\u00ed una presencia estable de nuestras empresas y marcas en los mercados\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del\n    conjunto de estas actividades esperamos que se beneficien m\u00e1s de 550\n    empresas del sector, de las cuales 340 ser\u00e1n del sector de la moda, 150\n    pertenecer\u00e1n al sector de tejidos e hilados y cerca de 60 estar\u00e1n\n    integradas en el sector textil-hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, como primera medida, en julio de 2005 el Gobierno\n    cre\u00f3 el Observatorio del sector textil-confecci\u00f3n, un instrumento que ha\n    sido \u00fatil, un instrumento bajo la coordinaci\u00f3n del Ministerio de\n    Industria y que tiene participaci\u00f3n del sector, tambi\u00e9n de los\n    sindicatos, y que realiza estudios que han venido aportando informaci\u00f3n\n    cuantitativa y cualitativa de indudable valor para hacer frente a los\n    problemas que aquejan al sector, unos problemas que, dada su importancia,\n    nos llevaron en 2006, complementariamente a la puesta en marcha del\n    observatorio, a elaborar y a aprobar, en colaboraci\u00f3n con las principales\n    asociaciones empresariales y tambi\u00e9n con los sindicatos, un plan\n    espec\u00edfico de apoyo al sector textil y de la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de diversos programas, las empresas\n    y los trabajadores de este sector van a seguir contando con el apoyo\n    decidido del Gobierno para alcanzar la senda de competitividad de nuestra\n    industria textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros creemos en la industria y en la pol\u00edtica industrial,\n    porque el sector industrial representa las caracter\u00edsticas que debe tener\n    el modelo econ\u00f3mico al que aspiramos, internacionalizaci\u00f3n, innovaci\u00f3n,\n    productividad y empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque creemos en la\n    industria y en la pol\u00edtica industrial hemos hecho un esfuerzo sin\n    precedentes a favor de nuestros sectores tradicionales que se est\u00e1\n    traduciendo en un conjunto de actuaciones cuya importancia cuantitativa\n    creo que ha quedado m\u00e1s que de manifiesto, importancia cualitativa y\n    cuantitativa que hay que contemplar desde una perspectiva global para,\n    desde la colaboraci\u00f3n y el consenso, integrar nuestro tejido productivo\n    en unos sectores cuya contribuci\u00f3n a nuestro desarrollo y crecimiento ha\n    sido y es incuestionable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta finalidad se puso en marcha un conjunto de medidas en el \u00e1mbito\n    industrial que persegu\u00edan facilitar la modernizaci\u00f3n y la competitividad\n    del sector, apoyando la inversi\u00f3n en zonas afectadas por la p\u00e9rdida de\n    trabajo o por la p\u00e9rdida de tejido productivo y la eliminaci\u00f3n de puestos\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que a la fecha de\n    finalizaci\u00f3n de este plan para el periodo 2006-2008 -finalizaba por tanto\n    el 31 de diciembre de 2008- persist\u00edan las condiciones que determinaron\n    la elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del plan, el Gobierno decidi\u00f3 mantener como\n    parte de su pol\u00edtica industrial el conjunto de medidas industriales y\n    financieras que lo integran, para seguir apostando por la regeneraci\u00f3n\n    del sector textil y la confecci\u00f3n en t\u00e9rminos de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, la parte industrial y financiera se prorrog\u00f3 y se ha decidido\n    continuar tambi\u00e9n en este a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros creemos en la industria y en la pol\u00edtica industrial,\n    porque el sector industrial representa las caracter\u00edsticas que debe tener\n    el modelo econ\u00f3mico al que aspiramos, internacionalizaci\u00f3n, innovaci\u00f3n,\n    productividad y empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque creemos en la\n    industria y en la pol\u00edtica industrial hemos hecho un esfuerzo sin\n    precedentes a favor de nuestros sectores tradicionales que se est\u00e1\n    traduciendo en un conjunto de actuaciones cuya importancia cuantitativa\n    creo que ha quedado m\u00e1s que de manifiesto, importancia cualitativa y\n    cuantitativa que hay que contemplar desde una perspectiva global para,\n    desde la colaboraci\u00f3n y el consenso, integrar nuestro tejido productivo\n    en unos sectores cuya contribuci\u00f3n a nuestro desarrollo y crecimiento ha\n    sido y es incuestionable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello es importante tambi\u00e9n que, en la\n    elaboraci\u00f3n del Plan integral de pol\u00edtica industrial horizonte 2020, que\n    va a llevar a cabo la comisi\u00f3n interministerial que se va a crear en el\n    Consejo de Ministros del pr\u00f3ximo d\u00eda 30, se tenga en consideraci\u00f3n el\n    papel futuro y el peso espec\u00edfico que deben tener estos sectores, un\n    papel y un peso a cuya determinaci\u00f3n en este horizonte 2020 van a\n    contribuir las comunidades aut\u00f3nomas, van a contribuir los agentes\n    sociales y esperamos que tambi\u00e9n contribuyan las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y su grupo parlamentario se sumen a dicha propuesta de\n    acuerdo para definir nuestro futuro horizonte industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    ayudas que se ven complementadas con el apoyo de Enisa, la Empresa\n    Nacional de Innovaci\u00f3n, a las empresas de ese sector a trav\u00e9s de\n    pr\u00e9stamos participativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, mejorar la competitividad del sector ayud\u00e1ndole\n    a adaptarse a este nuevo escenario global en el que ten\u00eda que desarrollar\n    su actividad despu\u00e9s del cambio de 1 de enero de 2005 y, por otra parte,\n    paliar las consecuencias negativas para trabajadores y empresas que se\n    estaban derivando del proceso de liberalizaci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas, que fueron industriales, se vieron adem\u00e1s\n    complementadas por otras de car\u00e1cter sociolaboral, cuyo objeto era\n    mantener el empleo, facilitar la recualificaci\u00f3n y el reciclaje\n    profesional de los trabajadores, incentivar la reinserci\u00f3n laboral y la\n    recolocaci\u00f3n en otros sectores de actividad, proporcionar una cobertura\n    social especial y facilitar el cumplimiento de las obligaciones laborales\n    y de la Seguridad Social a las empresas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda, promocionar la\n    actividad exportadora para incrementar las exportaciones del sector\n    textil y confecci\u00f3n en el medio y corto plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que a la fecha de\n    finalizaci\u00f3n de este plan para el periodo 2006-2008 -finalizaba por tanto\n    el 31 de diciembre de 2008- persist\u00edan las condiciones que determinaron\n    la elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del plan, el Gobierno decidi\u00f3 mantener como\n    parte de su pol\u00edtica industrial el conjunto de medidas industriales y\n    financieras que lo integran, para seguir apostando por la regeneraci\u00f3n\n    del sector textil y la confecci\u00f3n en t\u00e9rminos de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros creemos en la industria y en la pol\u00edtica industrial,\n    porque el sector industrial representa las caracter\u00edsticas que debe tener\n    el modelo econ\u00f3mico al que aspiramos, internacionalizaci\u00f3n, innovaci\u00f3n,\n    productividad y empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque creemos en la\n    industria y en la pol\u00edtica industrial hemos hecho un esfuerzo sin\n    precedentes a favor de nuestros sectores tradicionales que se est\u00e1\n    traduciendo en un conjunto de actuaciones cuya importancia cuantitativa\n    creo que ha quedado m\u00e1s que de manifiesto, importancia cualitativa y\n    cuantitativa que hay que contemplar desde una perspectiva global para,\n    desde la colaboraci\u00f3n y el consenso, integrar nuestro tejido productivo\n    en unos sectores cuya contribuci\u00f3n a nuestro desarrollo y crecimiento ha\n    sido y es incuestionable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello es importante tambi\u00e9n que, en la\n    elaboraci\u00f3n del Plan integral de pol\u00edtica industrial horizonte 2020, que\n    va a llevar a cabo la comisi\u00f3n interministerial que se va a crear en el\n    Consejo de Ministros del pr\u00f3ximo d\u00eda 30, se tenga en consideraci\u00f3n el\n    papel futuro y el peso espec\u00edfico que deben tener estos sectores, un\n    papel y un peso a cuya determinaci\u00f3n en este horizonte 2020 van a\n    contribuir las comunidades aut\u00f3nomas, van a contribuir los agentes\n    sociales y esperamos que tambi\u00e9n contribuyan las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, sigue\n    abierta la l\u00ednea ICO sectores manufactureros, con una dotaci\u00f3n de 150\n    millones de euros el periodo 2009-2011, y que ofrece cr\u00e9ditos a las\n    empresas de nuestros sectores tradicionales a un tipo de inter\u00e9s\n    bonificado y con un fondo de garant\u00eda adicional para asumir hasta el 50\n    por ciento del riesgo de las operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se abri\u00f3 esta l\u00ednea\n    en 2009, el sector textil se ha beneficiado en m\u00e1s de 6,5 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "industrial": [1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, voy a empezar\n    por el final de su intervenci\u00f3n para manifestar que no le quepa la menor\n    duda de que si, fruto de los pactos de Zurbano, se incorporan aspectos\n    relevantes e importantes que vayan en la direcci\u00f3n de la modernizaci\u00f3n de\n    nuestro sector industrial en el horizonte del a\u00f1o 2020, nosotros vamos a\n    estar presentes e intentaremos, lo mismo que hemos hecho a lo largo de\n    estas \u00faltimas semanas, que se incorporen propuestas que hemos venido\n    planteando desde que se iniciaron estas negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, voy a empezar\n    por el final de su intervenci\u00f3n para manifestar que no le quepa la menor\n    duda de que si, fruto de los pactos de Zurbano, se incorporan aspectos\n    relevantes e importantes que vayan en la direcci\u00f3n de la modernizaci\u00f3n de\n    nuestro sector industrial en el horizonte del a\u00f1o 2020, nosotros vamos a\n    estar presentes e intentaremos, lo mismo que hemos hecho a lo largo de\n    estas \u00faltimas semanas, que se incorporen propuestas que hemos venido\n    planteando desde que se iniciaron estas negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por descontado,\n    que lo m\u00e1s importante del resultado de estos pactos de Zurbano ser\u00e1 que\n    los mismos puedan incorporar no solamente propuestas de Convergencia i\n    Uni\u00f3, sino tambi\u00e9n, y ser\u00eda lo m\u00e1s importante, de todas las formaciones\n    pol\u00edticas, para poder dar al sector econ\u00f3mico e industrial espa\u00f1ol signos\n    de reacciones positivas de la clase pol\u00edtica, as\u00ed como instrumentar\n    mecanismos que se puedan incorporar r\u00e1pidamente a la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por descontado,\n    que lo m\u00e1s importante del resultado de estos pactos de Zurbano ser\u00e1 que\n    los mismos puedan incorporar no solamente propuestas de Convergencia i\n    Uni\u00f3, sino tambi\u00e9n, y ser\u00eda lo m\u00e1s importante, de todas las formaciones\n    pol\u00edticas, para poder dar al sector econ\u00f3mico e industrial espa\u00f1ol signos\n    de reacciones positivas de la clase pol\u00edtica, as\u00ed como instrumentar\n    mecanismos que se puedan incorporar r\u00e1pidamente a la econom\u00eda productiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy importante conseguir en\n    esta interpelaci\u00f3n el consenso con el grupo parlamentario que da soporte\n    al Gobierno y con las dem\u00e1s fuerzas pol\u00edticas, para continuar dando\n    se\u00f1ales positivas a un sector tradicional que -repito- ha de jugar un\n    papel relevante en la econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy importante conseguir en\n    esta interpelaci\u00f3n el consenso con el grupo parlamentario que da soporte\n    al Gobierno y con las dem\u00e1s fuerzas pol\u00edticas, para continuar dando\n    se\u00f1ales positivas a un sector tradicional que -repito- ha de jugar un\n    papel relevante en la econom\u00eda espa\u00f1ola en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pensamos que el sector textil tiene un lugar en la industria espa\u00f1ola y\n    tiene sitio en el mercado internacional, porque su parte competitiva es\n    capaz de sobrevivir a estas condiciones tan duras de los mercados\n    internacionales, cada vez m\u00e1s globalizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tenemos que hacer es enmarcarlo dentro de este plan industrial con\n    horizonte 2020, para el que esperamos sus aportaciones y tambi\u00e9n las del\n    propio sector y garantizar as\u00ed su presencia en los mercados\n    internacionales, favorecer su internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n su\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    tambi\u00e9n nos ha tocado la china de la crisis econ\u00f3mica y financiera\n    internacional, con la apreciaci\u00f3n adem\u00e1s del tipo de cambio del euro, que\n    ha provocado estas dificultades adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el\n    municipio de Ayala los da\u00f1os que hacen referencia a la destrucci\u00f3n a\n    matarrasa de especies forestales ascienden a 770.000 euros; pero adem\u00e1s\n    aqu\u00ed resultaron tambi\u00e9n afectadas viviendas a las que se les arras\u00f3\n    materialmente el techo; empresas, pabellones, mobiliario urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay una l\u00ednea preferencial del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1, 2, 3], "l\u00ednea": [4], "defensa": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay ayuntamientos que incluso se\n    han visto obligados a realizar expedientes de regulaci\u00f3n, ayuntamientos\n    que no est\u00e1n pagando la luz, que no est\u00e1n pagando el tel\u00e9fono, que no\n    est\u00e1n pagando la Seguridad Social, que no est\u00e1n pagando a los\n    proveedores, con lo que significa eso para nuestro tejido productivo,\n    para la peque\u00f1a y mediana empresa que ha tenido que cerrar precisamente\n    por eso; municipios como Jerez de la Frontera, que tiene que despedir\n    pr\u00e1cticamente a 400 personas porque no tiene capacidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al problema hist\u00f3rico que siempre tienen los ayuntamientos, que,\n    como bien sabr\u00e1 la se\u00f1ora Salgado, tienen un problema estructural -apenas\n    representan, despu\u00e9s de treinta a\u00f1os de gobiernos democr\u00e1ticos, un 13,4\n    del total del gasto p\u00fablico, lo que significa que en treinta a\u00f1os solo se\n    ha elevado un 2,4 por ciento esa situaci\u00f3n-, a esa situaci\u00f3n hist\u00f3rica en\n    la que los ayuntamientos tienen que asumir responsabilidades que no les\n    competen, porque hay muchos rincones de Espa\u00f1a donde no llega la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, donde no llega la Administraci\u00f3n\n    auton\u00f3mica y son los ayuntamientos los que tienen que prestar los\n    servicios, asumiendo competencias que no les corresponden; a esta\n    situaci\u00f3n, que supone un 30 por ciento de gastos impropios que lastran\n    los presupuestos municipales, se ha unido la crisis econ\u00f3mica en la que\n    nos ha instalado el Gobierno del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, que ha causado\n    una ca\u00edda brutal, en picado, de los ingresos del conjunto de los\n    ayuntamientos y que ha causado m\u00e1s de 4 millones de parados, a los que\n    precisamente los ayuntamientos tienen que atender y tienen que dar\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n local\n    est\u00e1 soportando en primer\u00edsima l\u00ednea la grave crisis econ\u00f3mica y social\n    que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahogar a los ayuntamientos en esta situaci\u00f3n de\n    grave crisis econ\u00f3mica y social es asfixiar a millones de ciudadanos que\n    necesitan precisamente las prestaciones sociales de sus ayuntamientos\n    para poder sobrevivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Administraci\u00f3n local\n    est\u00e1 soportando en primer\u00edsima l\u00ednea la grave crisis econ\u00f3mica y social\n    que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00bfc\u00f3mo pueden ir -y lo escuchamos\n    much\u00edsimo en esta tribuna y en esta C\u00e1mara- los dirigentes socialistas y\n    los miembros del Gobierno sacando pecho en defensa de las pol\u00edticas\n    sociales y dejar sin ning\u00fan ingreso a las instituciones m\u00e1s pr\u00f3ximas al\n    ciudadano y m\u00e1s eficientes a la hora de ayudar al conjunto de los\n    ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [5], "l\u00ednea": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [3, 4], "cooperaci\u00f3n": [10], "empresas": [0, 1, 2], "personas dependientes": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n se\n    cre\u00f3 una nueva l\u00ednea de avales a trav\u00e9s del ICO para garantizar los\n    impagos de facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos correspondientes a\n    obras y servicios prestados a entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle\n    aqu\u00ed los datos, m\u00e1s de 400.000 puesto de trabajo mantenidos o creados y\n    m\u00e1s de 14.000 empresas, en su mayor\u00eda peque\u00f1as y medianas empresas, que\n    han visto que ten\u00edan carga de trabajo gracias a este Fondo estatal de\n    inversi\u00f3n local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se incluye\n    la obligaci\u00f3n de remitir a esa Comisi\u00f3n Nacional de Administraci\u00f3n Local\n    un informe trimestral, similar al previsto para la Administraci\u00f3n General\n    del Estado, en el que se analice el cumplimiento de los plazos para el\n    pago de las operaciones comerciales realizadas entre las empresas y las\n    administraciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, tambi\u00e9n hay\n    medidas incluidas en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible aprobado\n    por el Consejo de Ministros el pasado viernes en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el proyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible refuerza la disciplina presupuestaria de las entidades\n    locales, estableciendo controles peri\u00f3dicos de la ejecuci\u00f3n\n    presupuestaria y la obligaci\u00f3n de suministro de informaci\u00f3n con la\n    posibilidad de aplicar retenciones a cuenta de la participaci\u00f3n en los\n    tributos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, este compromiso parte del\n    reconocimiento de la importancia de la labor que desarrolla la\n    Administraci\u00f3n local: su cercan\u00eda a los ciudadanos, tantas veces\n    comentada; su conocimiento de las cuestiones que preocupan a estos la\n    hacen desde luego un pilar imprescindible en la gesti\u00f3n de la actividad\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un nuevo fondo para este a\u00f1o 2010, el Fondo\n    estatal para el empleo y la sostenibilidad local, con 5.000 millones de\n    euros, de los que hasta un 20 por ciento se podr\u00e1 destinar a financiar\n    gastos relativos a educaci\u00f3n, atenci\u00f3n a personas dependientes y a\n    prestaciones de servicios sociales y promoci\u00f3n y reinserci\u00f3n social, como\n    una respuesta adicional a los problemas que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1\n    creando a los ayuntamientos en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea tambi\u00e9n, como sabe, se permiti\u00f3 la\n    refinanciaci\u00f3n de los remanentes negativos de tesorer\u00eda para gastos\n    generales mediante operaciones de endeudamiento bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n se\n    cre\u00f3 una nueva l\u00ednea de avales a trav\u00e9s del ICO para garantizar los\n    impagos de facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos correspondientes a\n    obras y servicios prestados a entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 actuando en la\n    l\u00ednea correcta, mejorando la transparencia, favoreciendo la eficiencia\n    por parte de las entidades locales y proporcionando medios para que\n    puedan hacer frente a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que todos vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica local\n    por su parte ha aumentado su dotaci\u00f3n en m\u00e1s de un 25 por ciento en los\n    \u00faltimos cinco ejercicios, los de gobierno del Partido Socialista, y se\n    sit\u00faa actualmente por encima de los 200 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    espero y conf\u00edo que en la r\u00e9plica que usted tiene ahora nos deje una\n    fecha, nos deje un lugar para el acuerdo, nos deje una posici\u00f3n clara y\n    transparente para que de aqu\u00ed salgamos con un m\u00ednimo de optimismo\n    respecto al futuro del conjunto de los ayuntamientos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un proceso y un modelo que han tenido efectos devastadores\n    en la econom\u00eda y el empleo y que, por supuesto, est\u00e1n padeciendo en este\n    momento los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde luego cooperaci\u00f3n para mejorar la financiaci\u00f3n local,\n    absolutamente toda, tenga usted la seguridad; pero no olvide ni\n    menosprecie el papel que tienen que jugar las comunidades aut\u00f3nomas en\n    este proceso, la descentralizaci\u00f3n no termina en las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100324_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 7, 9, 13, 14, 18, 19, 21, 22, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 34, 35, 36, 39, 40, 41, 43, 45, 48, 50, 52, 54, 56, 58, 62, 64, 66, 68, 69, 74, 75, 76, 77, 78, 84, 85, 86, 87, 88, 95, 96, 99, 101, 102, 103, 104, 108, 110, 111, 113, 115, 117, 120, 123, 124, 126, 127, 128, 131, 132, 133, 134, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 145, 146, 147, 148, 149, 153, 155, 156, 157, 159, 160, 163, 166, 168, 169, 170, 172, 174, 176, 178, 180, 182], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 10, 11, 12, 15, 16, 17, 20, 23, 24, 26, 32, 37, 38, 55, 57, 65, 67, 70, 71, 72, 73, 79, 80, 81, 82, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 97, 98, 105, 106, 107, 109, 116, 118, 119, 121, 122, 125, 129, 130, 143, 144, 150, 151, 152, 154, 161, 162, 164, 165, 167, 171, 179, 181], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 8, 60, 61, 63], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [42, 44, 46, 47, 49, 83, 112, 114, 173, 175], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [51, 53, 59, 100], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [135, 158, 177], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}