{"blocks": [{"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora De la Vega, con los agricultores, con los\n    transportistas, con los taxistas, con los pescadores, con las pymes, con\n    los aut\u00f3nomos, con la realidad de Espa\u00f1a, no de fiesta, se\u00f1ora\n    vicepresidenta. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como no puede ser de otra manera el Gobierno est\u00e1 interesado en\n    que la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola se produzca lo antes posible\n    y para eso estamos trabajando. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como no puede ser de otra manera el Gobierno est\u00e1 interesado en\n    que la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola se produzca lo antes posible\n    y para eso estamos trabajando. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los espa\u00f1oles queremos\n    que Espa\u00f1a recupere su crecimiento econ\u00f3mico y que se empiece a crear\n    empleo cuanto antes; los espa\u00f1oles no pueden esperar ni m\u00e1s meses ni diez\n    a\u00f1os, no pueden esperar el m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias con todos sus\n    miembros en paro ni la cantidad de aut\u00f3nomos que necesitan un cr\u00e9dito\n    para seguir con su trabajo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los comentarios sobre las fiestas creo que se pueden contraponer\n    con los comentarios sobre esas reuniones sucesivas para autoafirmarse en\n    su autoridad, as\u00ed que, si me lo permite, vamos a hablar de econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA AFIRMACI\u00d3N DEL PRESIDENTE\n    DE LA GENERALITAT DE CATALU\u00d1A, EL MOLT HONORABLE JOS\u00c9 MONTILLA I\n    AGUILERA, SOBRE EL HECHO DE QUE \"UNA SENTENCIA NEGATIVA DEL TRIBUNAL\n    CONSTITUCIONAL SOBRE EL ESTATUTO TENDR\u00c1 CONSECUENCIAS, YA QUE ES UNA\n    OBVIEDAD QUE LA SOCIEDAD CATALANA REACCIONAR\u00c1 A UN FALLO NEGATIVO\" ...\""]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Chaves, \u00bfcomparte el Gobierno la opini\u00f3n expresada recientemente por\n    el presidente de la Generalitat de Catalu\u00f1a, en el sentido de que una\n    eventual sentencia adversa del Tribunal Constitucional sobre el Estatut\n    va a traer consecuencias -y no precisamente buenas, a\u00f1ado yo-? ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Frente a la especulaci\u00f3n que ha habido\n    y ha tenido lugar muchos de estos d\u00edas, yo le puedo decir, se\u00f1or Ridao,\n    que hay una evidencia que es incuestionable y es que el nuevo Estatuto ha\n    cumplido ya su tercer a\u00f1o de vigencia con normalidad y con vitalidad y en\n    pleno proceso de desarrollo. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE CONSTANCIA\n    EL MINISTRO DE QUE EXISTA ALGUNA INSTRUCCI\u00d3N AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO\n    PARA INICIAR LAS INVESTIGACIONES ADECUADAS PARA IDENTIFICAR A LAS\n    PERSONAS QUE PRETENDIDAMENTE EST\u00c1N PAGANDO EL BILLETE DE TRASLADO A\n    MENORES EXTRANJEROS NO ACOMPA\u00d1ADOS PARA QUE SE TRASLADEN A LAS CAPITALES\n    DE LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO A EFECTOS DE SU UBICACI\u00d3N EN SU\n    ESTRUCTURA DE SERVICIOS ASISTENCIALES ...\"", "\"... TIENE CONSTANCIA\n    EL MINISTRO DE QUE EXISTA ALGUNA INSTRUCCI\u00d3N AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO\n    PARA INICIAR LAS INVESTIGACIONES ADECUADAS PARA IDENTIFICAR A LAS\n    PERSONAS QUE PRETENDIDAMENTE EST\u00c1N PAGANDO EL BILLETE DE TRASLADO A\n    MENORES EXTRANJEROS NO ACOMPA\u00d1ADOS PARA QUE SE TRASLADEN A LAS CAPITALES\n    DE LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO A EFECTOS DE SU UBICACI\u00d3N EN SU\n    ESTRUCTURA DE SERVICIOS ASISTENCIALES ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha instado al fiscal general del Estado a que inicie\n    alguna suerte de investigaci\u00f3n a efectos de identificar las personas que\n    est\u00e1n pagando el billete y proporcionando dinero a menores extranjeros no\n    acompa\u00f1ados para que acudan, a efectos de su acogimiento, a los servicios\n    asistenciales de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha instado al fiscal general del Estado a que inicie\n    alguna suerte de investigaci\u00f3n a efectos de identificar las personas que\n    est\u00e1n pagando el billete y proporcionando dinero a menores extranjeros no\n    acompa\u00f1ados para que acudan, a efectos de su acogimiento, a los servicios\n    asistenciales de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, lo que consta al Ministerio de Justicia es que el ministerio\n    fiscal cumple rigurosamente las funciones que la ley le encomienda,\n    incluidas las que tienen que ver con la tutela de los extranjeros menores\n    no acompa\u00f1ados. ...\"", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, lo que consta al Ministerio de Justicia es que el ministerio\n    fiscal cumple rigurosamente las funciones que la ley le encomienda,\n    incluidas las que tienen que ver con la tutela de los extranjeros menores\n    no acompa\u00f1ados. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El otro d\u00eda invoc\u00f3 el Estado de derecho\n    como autor de determinadas acciones por las que le inquir\u00ed y hoy hace una\n    reflexi\u00f3n gen\u00e9rica sobre las funciones del ministerio fiscal, que no nos\n    resultan desconocidas, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos ante un delito de tr\u00e1fico ilegal de ni\u00f1os, estamos\n    ante un delito que el ministerio fiscal debe intervenir, estamos ante un\n    hecho conocido porque todos los menores no acompa\u00f1ados que llegan a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco comentan que alguien -me imagino que\n    alguien vinculado a alguna Administraci\u00f3n auton\u00f3mica- les ha pagado el\n    billete y les ha proporcionado dinero para acudir a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, estamos ante una situaci\u00f3n verdaderamente grave que est\u00e1\n    en este momento desestructurando los servicios asistenciales de\n    determinadas comunidades aut\u00f3nomas, aquellas que tienen servicios\n    asistenciales m\u00e1s potentes, que se est\u00e1n viendo notoriamente debilitados\n    por esta circunstancia, y estamos ante augurios peligrosos, negros,\n    porque sabemos que ma\u00f1ana su grupo parlamentario va a intentar levantar\n    una enmienda aprobada en el Senado que establece un sistema de cupos,\n    razonable en nuestra opini\u00f3n, vinculando el n\u00famero de menores no\n    acompa\u00f1ados al n\u00famero de habitantes de cada comunidad. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "fiscal\u00eda": [3], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que no tiene\n    ning\u00fan sentido, se\u00f1or\u00eda, es que se den instrucciones al Fiscal General\n    del Estado para que realice algo que ya la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo. ...\"", "\"... Es\n    cierto que con el vigente C\u00f3digo Civil el ministerio fiscal asume\n    competencias fundamentales en el \u00e1mbito de la tutela y protecci\u00f3n de los\n    menores desamparados, encomend\u00e1ndosele precisamente la supervisi\u00f3n de las\n    administraciones p\u00fablicas competentes. ...\"", "\"... Lo que no tiene\n    ning\u00fan sentido, se\u00f1or\u00eda, es que se den instrucciones al Fiscal General\n    del Estado para que realice algo que ya la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo. ...\"", "\"... Lo que no tiene\n    ning\u00fan sentido, se\u00f1or\u00eda, es que se den instrucciones al Fiscal General\n    del Estado para que realice algo que ya la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Al fin y al cabo, si algo ha\n    quedado probado a lo largo de esta legislatura es que un ministro de\n    Justicia en este pa\u00eds es b\u00e1sicamente prescindible, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y una vez puestos en manos de los jueces,\n    se\u00f1or\u00eda, solo a ustedes, y solo desde la mala fe, les es posible\n    interpretar o imaginar que un gobierno y su ministro de Justicia puedan\n    dar instrucciones o indicaciones a los jueces y tribunales de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Eso es lo que hemos hecho, y a partir de\n    ese momento el Gobierno, en el ejercicio de sus competencias, trabaj\u00f3\n    para conseguir la liberaci\u00f3n de espa\u00f1oles secuestrados con absoluto\n    respeto a las decisiones y actuaciones de los \u00f3rganos judiciales. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA LA MINISTRA DE DEFENSA QUE NO SE CAPTURARA A\n    NING\u00daN PIRATA TRAS LA LIBERACI\u00d3N DE LOS MARINEROS DEL PESQUERO ALAKRANA ...\""]}, {"words": {"militares": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, dos fragatas, la Canarias y la M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez,\n    armadas hasta los dientes y con todo el cargo de guerra a bordo, dos\n    equipos de guerra naval especial, con los mejores infantes de marina que\n    pueda haber homologables en el mundo, helic\u00f3pteros, aviones... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible, se\u00f1ora ministra, que nos diga el Gobierno que se han escapado en\n    el esquife porque no han sido capaces de disparar o no han sido capaces\n    de acertar en su tiro? ...\"", "\"... No es de recibo que la ministra de Defensa y el\n    jefe del Estado Mayor de la Defensa responsabilicen en este caso a quien\n    desde un helic\u00f3ptero tiene que efectuar disparos para tratar de paralizar\n    a unos piratas. ...\"", "\"... Primero, \u00bfcon qu\u00e9 reglas de enfrentamiento han contado\n    nuestros militares en el \u00cdndico? ...\""]}, {"words": {"buque": [3], "seguridad": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la respuesta no\n    se la dar\u00e9 yo, se la voy a poner en boca de quien ha estado al frente del\n    operativo, el jefe del Estado Mayor de la Defensa. ...\"", "\"... Jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa. ...\"", "\"... Dado que no es posible identificar a los piratas\n    entre el resto de la gente y ante la amenaza que supon\u00eda para la\n    seguridad del helic\u00f3ptero, este se dirige hacia el Alakrana. ...\"", "\"... Abro\n    comillas: A las 14:04 se nos informa de que el \u00faltimo pirata est\u00e1\n    desembarcando y se ordena, para evitar la recaptura del buque, como ha\n    ocurrido en otros secuestros, que uno de los helic\u00f3pteros vaya a proteger\n    al pesquero y que el resto de medios, el otro helic\u00f3ptero y las lanchas\n    r\u00e1pidas, se dirijan a interceptar los dos esquifes con los \u00faltimos\n    secuestradores a bordo. ...\""]}, {"words": {"militares": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la misma\n    contestaci\u00f3n que se hizo en rueda de prensa, pero no la ha terminado,\n    porque el jefe del Estado Mayor de la Defensa termin\u00f3 diciendo que el\n    responsable era, desgraciadamente, quien desde el helic\u00f3ptero no hab\u00eda\n    acertado en sus tiros para darle al motor. ...\"", "\"... Pero lo que no se puede creer la\n    sociedad espa\u00f1ola es que m\u00e1s de 400 militares en dos dotaciones de dos\n    barcos -usted lo cifra en quinientos y pico-, con dos fragatas de las m\u00e1s\n    modernas que hay en el mundo, con helic\u00f3pteros y con barcos, son\n    incapaces de detener un esquife en el que van seis piratas, sobre todo\n    con todo el operativo formado, como dec\u00eda, se\u00f1ora ministra, el comandante\n    de la fragata Canarias. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, por mucho\n    que quieran, el Gobierno, aunque se empe\u00f1e, no podr\u00e1 quitar la honra de\n    unos militares (La se\u00f1ora Hermos\u00edn Bono: \u00a1Anda, pero qu\u00e9 dices!) ...\""]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Ni usurpe ni manipule lo\n    que dicen los militares. ...\"", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, nuestros militares hicieron lo m\u00e1ximo, lo m\u00e1ximo\n    dentro de la ley; lo m\u00e1ximo. ...\"", "\"... Si lo que usted me est\u00e1 pidiendo es que yo\n    empuje a nuestros militares a cometer actos ilegales para que despu\u00e9s\n    sean ellos los que respondan ante los tribunales, para eso no cuente\n    conmigo, tendr\u00e1 que volver a buscar en sus esca\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 SE REFER\u00cdA LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE DEFENSA CUANDO DECLAR\u00d3 QUE SAB\u00cdA\n    EXACTAMENTE D\u00d3NDE ESTABAN LOS MARINEROS TRASLADADOS A TIERRA ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Encima, se han ofrecido hace unos d\u00edas en Bruselas\n    para liderar como naci\u00f3n marco la nueva misi\u00f3n europea. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfa los datos de que dispon\u00eda aquel\n    d\u00eda o los que conocemos hoy todos los espa\u00f1oles por un medio de\n    comunicaci\u00f3n en el que nos hemos enterado de que el Gobierno espa\u00f1ol ha\n    sido v\u00edctima de un timo de un mill\u00f3n de d\u00f3lares? ...\""]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... As\u00ed, y a pesar de que estamos\n    hablando de un secuestro que se produce a m\u00e1s de 6.000 kil\u00f3metros de\n    nuestro pa\u00eds, de un pesquero fondeado a solo una milla y media de la\n    costa somal\u00ed y de un espacio escaso donde hay otros cuatro barcos m\u00e1s\n    secuestrados, ten\u00edamos informaci\u00f3n de nuestra inteligencia en zona; datos\n    de distintos servicios de inteligencia que han colaborado con nosotros y\n    tambi\u00e9n la experiencia del buque alem\u00e1n secuestrado el pasado mes de\n    marzo, el Hansa Stavenger. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece a\n    usted responsable que dos d\u00edas m\u00e1s tarde, encima en un mitin, el se\u00f1or\n    Rajoy afirmara que estas cosas solo le pasaban a Espa\u00f1a y no le pasaban a\n    ning\u00fan otro pa\u00eds europeo, cuando solo este a\u00f1o ha habido el secuestro de\n    hasta diecisiete barcos europeos y m\u00e1s de sesenta barcos de todo el\n    mundo? ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 CREE EL MINISTRO QUE LA CINTA QUE GRAB\u00d3 LA POLIC\u00cdA EN EL BAR \"FAIS\u00c1N\"\n    EL D\u00cdA DEL SUPUESTO CHIVATAZO A ETA TEN\u00cdA DOS CORTES QUE POD\u00cdAN CONTENER\n    IM\u00c1GENES CLAVE PARA LA INVESTIGACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo quiero transmitirle algo m\u00e1s que nuestra felicitaci\u00f3n\n    por los 34 detenidos de ayer, yo quiero transmitirle el apoyo sin fisuras\n    del Partido Popular a la pol\u00edtica antiterrorista que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo en este momento porque este es el camino para la derrota de ETA. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo quiero transmitirle algo m\u00e1s que nuestra felicitaci\u00f3n\n    por los 34 detenidos de ayer, yo quiero transmitirle el apoyo sin fisuras\n    del Partido Popular a la pol\u00edtica antiterrorista que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo en este momento porque este es el camino para la derrota de ETA. ...\""]}, {"words": {"eta": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted y ETA, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Porque, mire, \u00bfsabe qui\u00e9nes son los \u00fanicos que en este pa\u00eds hoy quieren\n    tapar el caso Fais\u00e1n? ...\"", "\"... No pase a la historia como el ministro que encubri\u00f3 el hecho m\u00e1s\n    grave en la lucha contra el terrorismo de este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entre tanto, como\n    ministro de la Presidencia, usted lo negaba todo, como neg\u00f3 la existencia\n    de los GAL, como m\u00e1s recientemente ha asegurado la verificaci\u00f3n del\n    abandono de las armas por ETA o como que todos los miembros del caso\n    Fais\u00e1n fuesen detenidos. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Floriano, de la semana pasada a aqu\u00ed han pasado cuatro cosas: la\n    primera, que el Supremo ha dicho por novena vez que el Sitel es un\n    sistema legal y que respeta los derechos mejor que lo hac\u00edan los\n    anteriores; la segunda, que el Defensor del Pueblo ha rechazado una\n    sentencia con los mismos argumentos; la tercera es que ustedes ayer se\n    quedaron solos, solos, bueno hab\u00eda un par de grupos peque\u00f1os que les\n    apoyaron; y la cuarta, y esta es la m\u00e1s relevante, es que la portavoz del\n    Gobierno valenciano ha puesto letra a la m\u00fasica con la que ustedes llevan\n    atronando al pa\u00eds desde hace algunos meses. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el radar meteorol\u00f3gico ubicado en la isla de Gran Canaria y como\n    consecuencia de una aver\u00eda requiere la sustituci\u00f3n de una pieza, lo que\n    se realizar\u00e1 en breve, una vez resuelto el expediente administrativo,\n    expediente administrativo que se ha retrasado porque una de las empresas\n    licitantes que se ha presentado al concurso ha presentado un recurso al\n    mismo. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [2], "paro juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DEL GOBIERNO CONTRA EL PARO JUVENIL.  ...\"", "\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DEL GOBIERNO CONTRA EL PARO JUVENIL.  ...\"", "\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DEL GOBIERNO CONTRA EL PARO JUVENIL.  ...\""]}, {"words": {"desempleo juvenil": [30, 31, 32], "paro juvenil": [23], "paro": [24, 25, 26], "agentes sociales": [42], "juvenil": [27, 28, 29], "contratos": [33, 34, 35, 36], "formaci\u00f3n profesional": [51], "desempleo": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50], "di\u00e1logo social": [38, 39, 40, 41], "oportunidades": [37], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En los dos \u00faltimos a\u00f1os el\n    desempleo entre los j\u00f3venes se ha doblado. ...\"", "\"... Hemos pasado de 235.000\n    j\u00f3venes en paro, en octubre de 2007, a m\u00e1s de 460.000 el pasado mes de\n    octubre. ...\"", "\"... En los \u00faltimos\n    nueve trimestres, el desempleo entre los j\u00f3venes ha ido aumentando de\n    manera paulatina. ...\"", "\"... Nos situamos en un desempleo del 41,7 por ciento entre\n    los j\u00f3venes, la cifra m\u00e1s alta del conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y\n    duplicamos la tasa media de desempleo juvenil en la propia Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Seguramente, con esta crisis estamos hipotecando toda una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la crisis acent\u00faa un problema que venimos\n    arrastrando desde hace tiempo y que los medios de comunicaci\u00f3n han\n    situado en los \u00faltimos meses en la agenda p\u00fablica con la expresi\u00f3n de\n    generaci\u00f3n ni-ni, esos j\u00f3venes que ni trabajan ni estudian, inspir\u00e1ndose\n    en una terminolog\u00eda importada de Gran Breta\u00f1a, los j\u00f3venes NEET, aquellos\n    que no est\u00e1n empleados ni educados ni en cursos de formaci\u00f3n ocupacional,\n    not employment, not education, not training. ...\"", "\"... Hace pocas semanas, la Uni\u00f3n\n    General de Trabajadores de Catalu\u00f1a cifraba en un estudio, en Catalu\u00f1a\n    tan solo, en 100.000 el n\u00famero de j\u00f3venes que no estaban estudiando ni\n    trabajando. ...\"", "\"... Las \u00faltimas cifras de la EPA del tercer trimestre de 2009\n    para el conjunto de Espa\u00f1a indicaban que eran casi 600.000 los j\u00f3venes\n    que no estaban ni estudiando ni trabajando ni participando en ning\u00fan\n    programa vinculado a la formaci\u00f3n para el empleo. ...\"", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes no agota el periodo\n    de presencia hasta la edad obligatoria en el sistema educativo. ...\"", "\"... En el\n    mercado de trabajo, nuestros j\u00f3venes se ven segmentados en funci\u00f3n de su\n    formaci\u00f3n; seguramente es la mayor segmentaci\u00f3n de este tipo que se\n    produce en el contexto europeo. ...\"", "\"... Los j\u00f3venes universitarios y los j\u00f3venes\n    con formaci\u00f3n profesional consiguen incorporarse al mercado de trabajo,\n    pero eso no sucede con los j\u00f3venes que no han alcanzado esos niveles\n    educativos, y en j\u00f3venes procedentes de familias con padres extranjeros,\n    en j\u00f3venes que padecen alg\u00fan tipo de discapacidad o en j\u00f3venes que llevan\n    largo tiempo en el desempleo esa situaci\u00f3n se acent\u00faa. ...\"", "\"... Hay un elevado porcentaje de\n    j\u00f3venes universitarios que trabajan en empleos que no exigen aquella\n    cualificaci\u00f3n para la que se han preparado. ...\"", "\"... Esas afirmaciones que estamos haciendo,\n    y las que vamos a continuar haciendo en esta interpelaci\u00f3n, no son\n    cuestiones que se haya inventado Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sino que responden a\n    informes de la Uni\u00f3n Europea y, en concreto -y usted lo debe conocer-, a\n    ese informe que la OCDE realiz\u00f3 antes de la crisis, en 2007, sobre la\n    situaci\u00f3n del mercado de trabajo en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Si me permite, voy a continuar profundizando en algunas de las cuestiones\n    que ese informe de la OCDE, al que hac\u00eda referencia hace un rato, insiste\n    en nuestro caso: esa d\u00e9bil relaci\u00f3n entre el sistema educativo y el\n    trabajo; ese apoyo limitado para encontrar empleo, especialmente para los\n    j\u00f3venes que han nacido con alg\u00fan tipo de desventaja; esa poca existencia\n    de programas en nuestras pol\u00edticas activas de empleo orientados a ofrecer\n    segundas oportunidades para los j\u00f3venes que no encuentran trabajo o que\n    lo pierden; la rigidez de los programas de las escuelas taller y casas de\n    oficio que no contemplan un retorno f\u00e1cil al sistema educativo a los\n    j\u00f3venes que participan en esas actividades; esa d\u00e9bil utilizaci\u00f3n del\n    contrato a tiempo parcial en paralelo con el poco n\u00famero de estudiantes\n    que est\u00e1n compatibilizando sus estudios con su trabajo. ...\"", "\"... Hoy, esos contratos, pensados\n    para incorporar a los j\u00f3venes al mercado de trabajo a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas\n    o de formaci\u00f3n, en funci\u00f3n de sus titulaciones previas, tan solo\n    representan el 0,75 por ciento de los contratos de trabajo que se\n    realizan en Espa\u00f1a -cifras de octubre de este a\u00f1o-; el principal\n    instrumento de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo por la v\u00eda de la\n    legalidad no est\u00e1 funcionando. ...\"", "\"... Asimismo, la configuraci\u00f3n de un panorama\n    de becas, utilizadas a veces por las empresas para facilitar esa\n    incorporaci\u00f3n a los j\u00f3venes pero precisamente sin las seguridades que los\n    contratos formativos nos dan y, al mismo tiempo, la precariedad vinculada\n    a la excesiva temporalidad de nuestro mercado de trabajo que est\u00e1\n    castigando especialmente a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Algunos datos que la OCDE tambi\u00e9n\n    apunta: cerca del 60 por ciento de los contratos de menos de siete d\u00edas\n    se concentra en los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os y tan solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes pasa de un contrato temporal a un contrato indefinido cada\n    a\u00f1o. ...\"", "\"... La temporalidad, esa segmentaci\u00f3n del mercado de trabajo, en el caso de\n    los j\u00f3venes se convierte en precariedad, con todo lo que implica desde el\n    punto de vista de las carreras laborales de esas personas, de las\n    inversiones que las empresas pueden hacer en su formaci\u00f3n, de las\n    posibilidades de emancipaci\u00f3n y de construir su propio proyecto familiar. ...\"", "\"... En las escuelas taller y las casas\n    de oficio, seg\u00fan las cifras que maneja Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 -no s\u00e9 si\n    usted tiene cifras m\u00e1s recientes de las que tengo yo-, tan solo un 3 por\n    ciento de los j\u00f3venes en desempleo se est\u00e1 beneficiando de esa realidad. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el conjunto de los servicios p\u00fablicos de empleo nos da muy poca\n    informaci\u00f3n, muy poca rendici\u00f3n de cuentas sobre esas pol\u00edticas en\n    materia de ocupaci\u00f3n para los j\u00f3venes para poder valorar si las pol\u00edticas\n    existentes est\u00e1n teniendo alguna efectividad. ...\"", "\"... Tampoco, se\u00f1or ministro -y eso me consta\n    que usted lo tiene claro-, ser\u00eda bueno que el gabinete se instalase, ante\n    esta situaci\u00f3n del 41 por ciento de desempleo entre los j\u00f3venes, en\n    visiones ideol\u00f3gicas m\u00e1s propias quiz\u00e1s de otros tiempos. ...\"", "\"... Y\n    ah\u00ed le planteamos la necesidad, se\u00f1or ministro, de que haga ese esfuerzo\n    de situar el empleo de los j\u00f3venes en el centro del di\u00e1logo social y en\n    el centro de su pol\u00edtica, porque nos la jugamos en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n\n    social y de convivencia en los barrios; nos la jugamos en t\u00e9rminos de\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes, de hacer posible sus proyectos de vida, y\n    nos la jugamos tambi\u00e9n en sus futuras carreras profesionales e incluso,\n    se\u00f1or ministro, si me permite, en funci\u00f3n de sus futuros derechos a\n    pensiones. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hemos pasado de 235.000\n    j\u00f3venes en paro, en octubre de 2007, a m\u00e1s de 460.000 el pasado mes de\n    octubre. ...\"", "\"... Eso en t\u00e9rminos de paro registrado en las oficinas de los\n    servicios p\u00fablicos de empleo; en t\u00e9rminos de la EPA del tercer trimestre\n    de 2009, el n\u00famero de parados menores de veinticinco a\u00f1os se sit\u00faa en\n    cerca de 900.000, con un incremento del 93 por ciento respecto a octubre\n    de 2007, cerca de 430.000 nuevos parados, seg\u00fan la EPA. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Nos situamos en un desempleo del 41,7 por ciento entre\n    los j\u00f3venes, la cifra m\u00e1s alta del conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y\n    duplicamos la tasa media de desempleo juvenil en la propia Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Nos situamos en un desempleo del 41,7 por ciento entre\n    los j\u00f3venes, la cifra m\u00e1s alta del conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y\n    duplicamos la tasa media de desempleo juvenil en la propia Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hay una\n    escas\u00edsima utilizaci\u00f3n de los contratos formativos, tanto del contrato de\n    formaci\u00f3n como del contrato en pr\u00e1cticas. ...\"", "\"... Hoy, esos contratos, pensados\n    para incorporar a los j\u00f3venes al mercado de trabajo a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas\n    o de formaci\u00f3n, en funci\u00f3n de sus titulaciones previas, tan solo\n    representan el 0,75 por ciento de los contratos de trabajo que se\n    realizan en Espa\u00f1a -cifras de octubre de este a\u00f1o-; el principal\n    instrumento de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo por la v\u00eda de la\n    legalidad no est\u00e1 funcionando. ...\"", "\"... Asimismo, la configuraci\u00f3n de un panorama\n    de becas, utilizadas a veces por las empresas para facilitar esa\n    incorporaci\u00f3n a los j\u00f3venes pero precisamente sin las seguridades que los\n    contratos formativos nos dan y, al mismo tiempo, la precariedad vinculada\n    a la excesiva temporalidad de nuestro mercado de trabajo que est\u00e1\n    castigando especialmente a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Algunos datos que la OCDE tambi\u00e9n\n    apunta: cerca del 60 por ciento de los contratos de menos de siete d\u00edas\n    se concentra en los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os y tan solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes pasa de un contrato temporal a un contrato indefinido cada\n    a\u00f1o. ...\"", "\"... Si me permite, voy a continuar profundizando en algunas de las cuestiones\n    que ese informe de la OCDE, al que hac\u00eda referencia hace un rato, insiste\n    en nuestro caso: esa d\u00e9bil relaci\u00f3n entre el sistema educativo y el\n    trabajo; ese apoyo limitado para encontrar empleo, especialmente para los\n    j\u00f3venes que han nacido con alg\u00fan tipo de desventaja; esa poca existencia\n    de programas en nuestras pol\u00edticas activas de empleo orientados a ofrecer\n    segundas oportunidades para los j\u00f3venes que no encuentran trabajo o que\n    lo pierden; la rigidez de los programas de las escuelas taller y casas de\n    oficio que no contemplan un retorno f\u00e1cil al sistema educativo a los\n    j\u00f3venes que participan en esas actividades; esa d\u00e9bil utilizaci\u00f3n del\n    contrato a tiempo parcial en paralelo con el poco n\u00famero de estudiantes\n    que est\u00e1n compatibilizando sus estudios con su trabajo. ...\"", "\"... No pueden excusarse tampoco\n    en la falta de resultados del di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Estamos avanzando hacia el\n    ecuador de esta legislatura y los resultados del di\u00e1logo social est\u00e1n\n    siendo nulos en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos. ...\"", "\"... Pero esa ausencia\n    de resultados en el di\u00e1logo social no puede permitir que nos quedemos\n    indiferentes ante esas cifras. ...\"", "\"... Y\n    ah\u00ed le planteamos la necesidad, se\u00f1or ministro, de que haga ese esfuerzo\n    de situar el empleo de los j\u00f3venes en el centro del di\u00e1logo social y en\n    el centro de su pol\u00edtica, porque nos la jugamos en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n\n    social y de convivencia en los barrios; nos la jugamos en t\u00e9rminos de\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes, de hacer posible sus proyectos de vida, y\n    nos la jugamos tambi\u00e9n en sus futuras carreras profesionales e incluso,\n    se\u00f1or ministro, si me permite, en funci\u00f3n de sus futuros derechos a\n    pensiones. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente es una\n    responsabilidad compartida, es compartida con esta C\u00e1mara, es compartida\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y es compartida con los agentes sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En los dos \u00faltimos a\u00f1os el\n    desempleo entre los j\u00f3venes se ha doblado. ...\"", "\"... En los \u00faltimos\n    nueve trimestres, el desempleo entre los j\u00f3venes ha ido aumentando de\n    manera paulatina. ...\"", "\"... Nos situamos en un desempleo del 41,7 por ciento entre\n    los j\u00f3venes, la cifra m\u00e1s alta del conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y\n    duplicamos la tasa media de desempleo juvenil en la propia Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"", "\"... Los j\u00f3venes universitarios y los j\u00f3venes\n    con formaci\u00f3n profesional consiguen incorporarse al mercado de trabajo,\n    pero eso no sucede con los j\u00f3venes que no han alcanzado esos niveles\n    educativos, y en j\u00f3venes procedentes de familias con padres extranjeros,\n    en j\u00f3venes que padecen alg\u00fan tipo de discapacidad o en j\u00f3venes que llevan\n    largo tiempo en el desempleo esa situaci\u00f3n se acent\u00faa. ...\"", "\"... En las escuelas taller y las casas\n    de oficio, seg\u00fan las cifras que maneja Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 -no s\u00e9 si\n    usted tiene cifras m\u00e1s recientes de las que tengo yo-, tan solo un 3 por\n    ciento de los j\u00f3venes en desempleo se est\u00e1 beneficiando de esa realidad. ...\"", "\"... Tampoco, se\u00f1or ministro -y eso me consta\n    que usted lo tiene claro-, ser\u00eda bueno que el gabinete se instalase, ante\n    esta situaci\u00f3n del 41 por ciento de desempleo entre los j\u00f3venes, en\n    visiones ideol\u00f3gicas m\u00e1s propias quiz\u00e1s de otros tiempos. ...\"", "\"... Los j\u00f3venes universitarios y los j\u00f3venes\n    con formaci\u00f3n profesional consiguen incorporarse al mercado de trabajo,\n    pero eso no sucede con los j\u00f3venes que no han alcanzado esos niveles\n    educativos, y en j\u00f3venes procedentes de familias con padres extranjeros,\n    en j\u00f3venes que padecen alg\u00fan tipo de discapacidad o en j\u00f3venes que llevan\n    largo tiempo en el desempleo esa situaci\u00f3n se acent\u00faa. ...\""]}, {"words": {"desempleo": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El desempleo, la precariedad, la sobrecualificaci\u00f3n, el abandono escolar y\n    la exclusi\u00f3n son hoy la realidad que marca el mundo de los j\u00f3venes en el\n    mercado de trabajo. ...\"", "\"... El desempleo, la precariedad, la sobrecualificaci\u00f3n, el abandono escolar y\n    la exclusi\u00f3n son hoy la realidad que marca el mundo de los j\u00f3venes en el\n    mercado de trabajo. ...\""]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [15], "juvenil": [13, 14], "paro": [11, 12], "agentes sociales": [28, 29], "di\u00e1logo social": [23, 24, 25, 26, 27], "desempleo": [30, 31, 32, 33], "oportunidades": [22], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "mercado laboral": [16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo que usted plantea es\n    una acci\u00f3n decidida en el tema del empleo para los j\u00f3venes, pero unas\n    pol\u00edticas activas encaminadas a los j\u00f3venes no pueden hacerse al margen\n    de la formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ven\u00edamos siempre de una serie hist\u00f3rica donde la tasa de\n    desempleo de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a estaba distanciada de la tasa media de\n    la Uni\u00f3n Europea, pero esas dos l\u00edneas se aproximaron y se acercaron\n    llegando al 18 por ciento en los a\u00f1os 2006 y 2007. ...\"", "\"... El problema del paro\n    juvenil, se\u00f1or\u00eda, es un problema en Nueva Zelanda, es un problema en\n    Suecia y es un problema en Espa\u00f1a, en Italia, en Alemania, en Francia, en\n    toda la Uni\u00f3n Europea y en todas las econom\u00edas desarrolladas, porque esta\n    crisis ha impactado de manera directa en el sector de los j\u00f3venes con m\u00e1s\n    dureza que en el conjunto de la poblaci\u00f3n activa de otros sectores. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, la tasa de desempleo de los\n    j\u00f3venes es mayor en estos momentos, muy superior a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Lo que ha pasado es que no podemos ver ese hecho\n    aisladamente de lo que ha sido la empleabilidad en Espa\u00f1a en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, la generaci\u00f3n de empleo en los \u00faltimos a\u00f1os y lo que ha sido mucho\n    del empleo que se gener\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os, ocupado en una parte\n    importante por los j\u00f3venes pertenecientes al sector de la construcci\u00f3n. ...\"", "\"... Una parte importante de ese paro viene directamente de j\u00f3venes que\n    estaban trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, que adem\u00e1s hab\u00edan\n    abandonado en muchos casos el ciclo escolar para acabar la formaci\u00f3n\n    atendiendo a una circunstancia atractiva en un momento determinado desde\n    el punto de vista econ\u00f3mico, un trabajo con un pago importante. ...\"", "\"... Usted ha enumerado otro de los conceptos que ha afectado y afecta\n    directamente a los j\u00f3venes, que es la alta temporalidad, que afecta a los\n    j\u00f3venes y al conjunto del mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"", "\"... lo dec\u00eda-, efectivamente es el de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Ese es el segundo\n    elemento de ajuste que ha hecho que muchos j\u00f3venes que entraron\n    recientemente en el mercado laboral hayan perdido el empleo,\n    sencillamente porque entraron en \u00e9l mediante un contrato temporal. ...\"", "\"... Para concluir, se\u00f1or\u00eda, le agradezco su interpelaci\u00f3n y sobre todo el tono\n    positivo al expresar una preocupaci\u00f3n de usted, de su grupo y del\n    Gobierno por un tema importante como es el empleo de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... El empleo de los j\u00f3venes,\n    como usted bien dec\u00eda, tiene que ser una preocupaci\u00f3n de todas y de\n    todos, de todas las instituciones y de todos los que tenemos\n    responsabilidades, porque el futuro depende de esa generaci\u00f3n que no\n    podemos permitir que se frustre. ...\"", "\"... El problema del paro\n    juvenil, se\u00f1or\u00eda, es un problema en Nueva Zelanda, es un problema en\n    Suecia y es un problema en Espa\u00f1a, en Italia, en Alemania, en Francia, en\n    toda la Uni\u00f3n Europea y en todas las econom\u00edas desarrolladas, porque esta\n    crisis ha impactado de manera directa en el sector de los j\u00f3venes con m\u00e1s\n    dureza que en el conjunto de la poblaci\u00f3n activa de otros sectores. ...\"", "\"... Una parte importante de ese paro viene directamente de j\u00f3venes que\n    estaban trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, que adem\u00e1s hab\u00edan\n    abandonado en muchos casos el ciclo escolar para acabar la formaci\u00f3n\n    atendiendo a una circunstancia atractiva en un momento determinado desde\n    el punto de vista econ\u00f3mico, un trabajo con un pago importante. ...\"", "\"... Espa\u00f1a, por fin, hab\u00eda\n    alcanzado la tasa de desempleo de la media de la Uni\u00f3n Europea, pero el\n    efecto de la crisis ha golpeado con m\u00e1s dureza a Espa\u00f1a que a otras\n    econom\u00edas y, de manera directa, ha golpeado al empleo juvenil m\u00e1s\n    directamente en Espa\u00f1a que en otras econom\u00edas. ...\"", "\"... El problema del paro\n    juvenil, se\u00f1or\u00eda, es un problema en Nueva Zelanda, es un problema en\n    Suecia y es un problema en Espa\u00f1a, en Italia, en Alemania, en Francia, en\n    toda la Uni\u00f3n Europea y en todas las econom\u00edas desarrolladas, porque esta\n    crisis ha impactado de manera directa en el sector de los j\u00f3venes con m\u00e1s\n    dureza que en el conjunto de la poblaci\u00f3n activa de otros sectores. ...\"", "\"... El problema del paro\n    juvenil, se\u00f1or\u00eda, es un problema en Nueva Zelanda, es un problema en\n    Suecia y es un problema en Espa\u00f1a, en Italia, en Alemania, en Francia, en\n    toda la Uni\u00f3n Europea y en todas las econom\u00edas desarrolladas, porque esta\n    crisis ha impactado de manera directa en el sector de los j\u00f3venes con m\u00e1s\n    dureza que en el conjunto de la poblaci\u00f3n activa de otros sectores. ...\"", "\"... Usted ha enumerado otro de los conceptos que ha afectado y afecta\n    directamente a los j\u00f3venes, que es la alta temporalidad, que afecta a los\n    j\u00f3venes y al conjunto del mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"", "\"... El problema del\n    mercado laboral espa\u00f1ol es que tiene una tasa de temporalidad que no se\n    da en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... En\n    Espa\u00f1a, la alta temporalidad en nuestro mercado laboral produce un ajuste\n    inmediato sobre la plantilla en esta dualidad del mercado laboral. ...\"", "\"... Y si\n    hay un segmento de poblaci\u00f3n que seguramente pertenece en mayor cantidad\n    que otro, en esa dualidad, a la temporalidad de ese mercado laboral -y\n    S.S. ...\"", "\"... Ese es el segundo\n    elemento de ajuste que ha hecho que muchos j\u00f3venes que entraron\n    recientemente en el mercado laboral hayan perdido el empleo,\n    sencillamente porque entraron en \u00e9l mediante un contrato temporal. ...\"", "\"... No se trata ahora de hacer una revisi\u00f3n ni de hacer un\n    nuevo contrato, se trata de hacer una reflexi\u00f3n para ver cu\u00e1les son los\n    elementos positivos del contrato en formaci\u00f3n y para ver cu\u00e1les son los\n    elementos que deber\u00edan corregirse para hacer que cumpliera el objetivo\n    fundamental de que haya mayor facilidad para contratar mediante este\n    contrato sin perder el objetivo que es, sobre todo y fundamentalmente\n    -aparte de la incorporaci\u00f3n al mercado laboral-, ampliar y mejorar la\n    formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por tanto, no se\n    trata de decir qui\u00e9n tiene m\u00e1s responsabilidad en esta materia, sino de\n    hacer una llamada de atenci\u00f3n, y yo estoy convencido de que en estos\n    momentos estamos teniendo oportunidades de implicarnos -no solo\n    bilateralmente sino tambi\u00e9n multilateralmente a trav\u00e9s de la conferencia\n    sectorial-, tanto las comunidades aut\u00f3nomas como el Gobierno del Estado y\n    los agentes sociales, en un tema que se ha convertido hoy en el principal\n    problema, no ya de Espa\u00f1a, sino de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quisiera hacer un comentario respecto al final de su intervenci\u00f3n\n    referido al di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Conf\u00edo en que el di\u00e1logo social -una vez\n    resuelto ese acuerdo de declaraci\u00f3n entre empresarios y sindicatos y en\n    ese plazo de 30 d\u00edas que los propios agentes sociales han considerado que\n    deber\u00eda ser necesario para seguir desarroll\u00e1ndolo y, a partir de ah\u00ed,\n    pasar al di\u00e1logo social tripartito- concluya favorablemente en esa\n    direcci\u00f3n que los propios agentes sociales han anunciado. ...\"", "\"... Usted dec\u00eda y\n    me interpelaba que si por casualidad eso no fuera posible, el Gobierno no\n    siguiera escud\u00e1ndose en la ausencia del di\u00e1logo social. ...\"", "\"... Estoy convencido\n    de que no vamos a tener necesidad de escudarnos en ello porque vamos a\n    pasar pronto a ese di\u00e1logo social tripartido. ...\"", "\"... Este es\n    un tema prioritario en el que el Gobierno ya est\u00e1 trabajando y quiere\n    conseguir el m\u00e1ximo consenso con el di\u00e1logo social pero tambi\u00e9n con la\n    concertaci\u00f3n y con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Conf\u00edo en que el di\u00e1logo social -una vez\n    resuelto ese acuerdo de declaraci\u00f3n entre empresarios y sindicatos y en\n    ese plazo de 30 d\u00edas que los propios agentes sociales han considerado que\n    deber\u00eda ser necesario para seguir desarroll\u00e1ndolo y, a partir de ah\u00ed,\n    pasar al di\u00e1logo social tripartito- concluya favorablemente en esa\n    direcci\u00f3n que los propios agentes sociales han anunciado. ...\"", "\"... Por tanto, no se\n    trata de decir qui\u00e9n tiene m\u00e1s responsabilidad en esta materia, sino de\n    hacer una llamada de atenci\u00f3n, y yo estoy convencido de que en estos\n    momentos estamos teniendo oportunidades de implicarnos -no solo\n    bilateralmente sino tambi\u00e9n multilateralmente a trav\u00e9s de la conferencia\n    sectorial-, tanto las comunidades aut\u00f3nomas como el Gobierno del Estado y\n    los agentes sociales, en un tema que se ha convertido hoy en el principal\n    problema, no ya de Espa\u00f1a, sino de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Ha dicho usted una cosa que es verdad; Espa\u00f1a hab\u00eda alcanzado, hace dos\n    a\u00f1os y algo, unos niveles de tasa de desempleo similares a la media de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Ven\u00edamos siempre de una serie hist\u00f3rica donde la tasa de\n    desempleo de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a estaba distanciada de la tasa media de\n    la Uni\u00f3n Europea, pero esas dos l\u00edneas se aproximaron y se acercaron\n    llegando al 18 por ciento en los a\u00f1os 2006 y 2007. ...\"", "\"... Espa\u00f1a, por fin, hab\u00eda\n    alcanzado la tasa de desempleo de la media de la Uni\u00f3n Europea, pero el\n    efecto de la crisis ha golpeado con m\u00e1s dureza a Espa\u00f1a que a otras\n    econom\u00edas y, de manera directa, ha golpeado al empleo juvenil m\u00e1s\n    directamente en Espa\u00f1a que en otras econom\u00edas. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, la tasa de desempleo de los\n    j\u00f3venes es mayor en estos momentos, muy superior a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\""]}, {"words": {"juvenil": [6, 7], "desempleo": [11, 12, 13], "desempleo juvenil": [8, 9], "contratos": [10], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar, no es menor que seamos l\u00edderes en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea en desempleo entre j\u00f3venes. ...\"", "\"... A la pregunta de por qu\u00e9 era as\u00ed, nuestros colegas\n    holandeses respondieron: Holanda es l\u00edder en creaci\u00f3n y mantenimiento de\n    empleo entre los j\u00f3venes; Espa\u00f1a es el farolillo rojo del vag\u00f3n europeo y\n    queremos conocer lo que no se debe hacer y explicar lo que se debe hacer. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro -sabe que el estilo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es un estilo\n    propositivo y en positivo frente a los problemas que afectan y preocupan\n    a la sociedad-, le reclamo que sea capaz de impulsar un acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los sindicatos, con la patronal y con las\n    organizaciones que trabajan cerca de los j\u00f3venes para la formaci\u00f3n, el\n    emprendimiento y el empleo, que incluya una estrategia con medidas\n    concretas, con calendario de implementaci\u00f3n y con compromisos\n    presupuestarios con el objeto de activar a los j\u00f3venes hacia el mercado\n    de trabajo, que incorpore la revisi\u00f3n de los contratos en formaci\u00f3n y en\n    pr\u00e1cticas, que incorpore la limitaci\u00f3n del uso abusivo de la contrataci\u00f3n\n    temporal y la superaci\u00f3n de la actual segmentaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, que facilite la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas activas y pasivas. ...\"", "\"... Dif\u00edcilmente hoy las\n    comunidades aut\u00f3nomas pueden darle sentido a la capacidad de\n    responsabilizar a aquellos j\u00f3venes que se est\u00e1n beneficiando de las\n    pol\u00edticas pasivas que pasen a incorporarse a las pol\u00edticas activas. ...\"", "\"... Un\n    acuerdo que incorpore est\u00edmulos para que los j\u00f3venes participen de forma\n    temprana en los programas de las pol\u00edticas activas de empleo; que\n    contemple la colaboraci\u00f3n con el sector privado y con el tercer sector en\n    la gesti\u00f3n de los programas de las pol\u00edticas activas de empleo; que\n    impulse el emprendimiento, la capacidad de los j\u00f3venes de arriesgar con\n    pol\u00edticas fiscales y sociales que faciliten la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas y que sit\u00fae la idea de la responsabilidad en el centro de estos\n    planteamientos; que desarrolle y, si conviene, que se formulen las\n    modificaciones legales correspondientes para desarrollar la formaci\u00f3n\n    dual. ...\"", "\"... En el marco de la puesta\n    en marcha de la revisi\u00f3n de las bonificaciones a la contrataci\u00f3n\n    indefinida, aprobadas en una enmienda pactada con el Grupo Socialista y\n    otros grupos y ahora ya en tr\u00e1mite en el Senado en el proyecto de ley de\n    medidas del fomento del empleo, seamos capaces de focalizar de manera muy\n    determinante y decisiva las bonificaciones al empleo para aquellos\n    j\u00f3venes en mayor situaci\u00f3n de vulnerabilidad en nuestro mercado de\n    trabajo. ...\"", "\"... Hace\n    pocos meses, Dem\u00f3cratas 66, que es el partido liberal de centroizquierda\n    de Holanda, se puso en contacto con los responsables de Converg\u00e8ncia\n    Democr\u00e0tica de Catalunya, mi partido, para organizar un seminario sobre\n    el desempleo juvenil, y mis colegas que llevan el \u00e1rea internacional de\n    Converg\u00e8ncia quedaron sorprendidos por el inter\u00e9s de ese partido holand\u00e9s\n    en ese seminario. ...\"", "\"... Eso es lo que hoy sucede en esta materia, partiendo de que efectivamente\n    hay que aproximarnos a esa realidad sin ning\u00fan tipo de apriorismo\n    ideol\u00f3gico, inspir\u00e1ndonos en las mejores pr\u00e1cticas que en el contexto de\n    la Uni\u00f3n Europea se est\u00e1n desarrollando y que permiten que las tasas de\n    desempleo juvenil no sean las que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hace\n    pocos meses, Dem\u00f3cratas 66, que es el partido liberal de centroizquierda\n    de Holanda, se puso en contacto con los responsables de Converg\u00e8ncia\n    Democr\u00e0tica de Catalunya, mi partido, para organizar un seminario sobre\n    el desempleo juvenil, y mis colegas que llevan el \u00e1rea internacional de\n    Converg\u00e8ncia quedaron sorprendidos por el inter\u00e9s de ese partido holand\u00e9s\n    en ese seminario. ...\"", "\"... Eso es lo que hoy sucede en esta materia, partiendo de que efectivamente\n    hay que aproximarnos a esa realidad sin ning\u00fan tipo de apriorismo\n    ideol\u00f3gico, inspir\u00e1ndonos en las mejores pr\u00e1cticas que en el contexto de\n    la Uni\u00f3n Europea se est\u00e1n desarrollando y que permiten que las tasas de\n    desempleo juvenil no sean las que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro -sabe que el estilo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es un estilo\n    propositivo y en positivo frente a los problemas que afectan y preocupan\n    a la sociedad-, le reclamo que sea capaz de impulsar un acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los sindicatos, con la patronal y con las\n    organizaciones que trabajan cerca de los j\u00f3venes para la formaci\u00f3n, el\n    emprendimiento y el empleo, que incluya una estrategia con medidas\n    concretas, con calendario de implementaci\u00f3n y con compromisos\n    presupuestarios con el objeto de activar a los j\u00f3venes hacia el mercado\n    de trabajo, que incorpore la revisi\u00f3n de los contratos en formaci\u00f3n y en\n    pr\u00e1cticas, que incorpore la limitaci\u00f3n del uso abusivo de la contrataci\u00f3n\n    temporal y la superaci\u00f3n de la actual segmentaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, que facilite la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas activas y pasivas. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, no es menor que seamos l\u00edderes en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea en desempleo entre j\u00f3venes. ...\"", "\"... Hace\n    pocos meses, Dem\u00f3cratas 66, que es el partido liberal de centroizquierda\n    de Holanda, se puso en contacto con los responsables de Converg\u00e8ncia\n    Democr\u00e0tica de Catalunya, mi partido, para organizar un seminario sobre\n    el desempleo juvenil, y mis colegas que llevan el \u00e1rea internacional de\n    Converg\u00e8ncia quedaron sorprendidos por el inter\u00e9s de ese partido holand\u00e9s\n    en ese seminario. ...\"", "\"... Eso es lo que hoy sucede en esta materia, partiendo de que efectivamente\n    hay que aproximarnos a esa realidad sin ning\u00fan tipo de apriorismo\n    ideol\u00f3gico, inspir\u00e1ndonos en las mejores pr\u00e1cticas que en el contexto de\n    la Uni\u00f3n Europea se est\u00e1n desarrollando y que permiten que las tasas de\n    desempleo juvenil no sean las que tenemos en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Mi grupo le pide, y lo vamos a plantear en la correspondiente moci\u00f3n, que\n    el Gobierno sea capaz de alcanzar ese acuerdo para hacer frente a este\n    drama de cientos de miles de j\u00f3venes de toda Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [4, 5], "mercado laboral": [3], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por ello, el Gobierno entiende que, sin dejar de tomar\n    las medidas que deba ir adoptando, debe procurar hacerlo con el consenso\n    y el acuerdo, y vamos a seguir trabajando en esa direcci\u00f3n; en la\n    direcci\u00f3n de la formaci\u00f3n; de un acuerdo lo m\u00e1s ampliamente compartido\n    posible; de un compromiso con los j\u00f3venes; con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    elemento esencial para poder desarrollar una pol\u00edtica en esa direcci\u00f3n;\n    con los agentes sociales, que est\u00e1n comprometidos -y sus declaraciones\n    van en la buena direcci\u00f3n- en ese acuerdo por los j\u00f3venes y por pol\u00edticas\n    activas para los j\u00f3venes; y con aquellas entidades y empresas de\n    responsabilidad social que han demostrado una pol\u00edtica activa en materia\n    de j\u00f3venes. ...\"", "\"... Europa ha hecho muchas cosas, pero no crea que esta crisis est\u00e1 siendo\n    neutra en las econom\u00edas desarrolladas, es decir, que los efectos no est\u00e1n\n    siendo tan importantes como en nuestro caso, y la prueba de que eso es\n    as\u00ed y no de otra manera es que en estos momentos en el debate abierto en\n    la Uni\u00f3n Europea hay plena coincidencia en que en la estrategia post 2010\n    deben ocupar un espacio prioritario dos segmentos de la poblaci\u00f3n que\n    tienen relaci\u00f3n con la crisis y el empleo, que son los parados y paradas\n    de larga duraci\u00f3n y los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Ayer estaba en Italia, y est\u00e1n en la reflexi\u00f3n; hace poco\n    estaba en Francia, y tienen el plan en reflexi\u00f3n; igual que Reino Unido y\n    Alemania, porque la crisis este a\u00f1o ha tenido un impacto sobre todas las\n    econom\u00edas desarrolladas, y de manera muy especial sobre los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se ha demostrado a lo largo de la historia que aquellos acuerdos que han\n    sido ampliamente compartidos y pactados son los que m\u00e1s solidez tienen\n    despu\u00e9s en el futuro, sobre todo cuando estamos hablando de materias del\n    mercado laboral. ...\"", "\"... Usted ha hecho referencia a un real\n    decreto-ley que ha sido enmendado y en el que su grupo y usted en\n    particular han tenido un papel destacado, que es la consecuencia tambi\u00e9n\n    de un conjunto de medidas adoptadas por el propio Gobierno sin el\n    concurso y el acuerdo de los agentes sociales. ...\"", "\"... Por ello, el Gobierno entiende que, sin dejar de tomar\n    las medidas que deba ir adoptando, debe procurar hacerlo con el consenso\n    y el acuerdo, y vamos a seguir trabajando en esa direcci\u00f3n; en la\n    direcci\u00f3n de la formaci\u00f3n; de un acuerdo lo m\u00e1s ampliamente compartido\n    posible; de un compromiso con los j\u00f3venes; con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    elemento esencial para poder desarrollar una pol\u00edtica en esa direcci\u00f3n;\n    con los agentes sociales, que est\u00e1n comprometidos -y sus declaraciones\n    van en la buena direcci\u00f3n- en ese acuerdo por los j\u00f3venes y por pol\u00edticas\n    activas para los j\u00f3venes; y con aquellas entidades y empresas de\n    responsabilidad social que han demostrado una pol\u00edtica activa en materia\n    de j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"industrial": [7], "peque\u00f1as": [16], "actividad": [15], "crisis econ\u00f3mica": [17], "econom\u00eda": [8, 9, 10, 11], "medianas empresas": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "aut\u00f3nomos": [12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha hecho\n    que 1.763.000 ciudadanos, espa\u00f1oles en su gran mayor\u00eda, hayan perdido su\n    puesto de trabajo; ha hecho que 222.000 aut\u00f3nomos hayan cerrado su\n    actividad; ha hecho que 118.000 empresas tambi\u00e9n hayan tenido que cerrar\n    sus puertas; ha hecho que 2.300.000 personas hayan ido al paro, y que el\n    paro alcance pr\u00e1cticamente la cifra de 4.500.000 personas al final de\n    este verano, de acuerdo con las estad\u00edsticas de Eurostat, el 19,3 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola; ha hecho que el comercio, los\n    servicios, en definitiva, hayan retrocedido en Espa\u00f1a entre un 25 y un 26\n    por ciento, lo que significa que la actividad de servicios y en\n    particular la actividad comercial haya retrocedido a niveles de\n    facturaci\u00f3n de ventas de hace ocho o nueve a\u00f1os; ha hecho que la\n    producci\u00f3n industrial se retraiga en Espa\u00f1a un 12 por ciento; ha hecho\n    que la producci\u00f3n de la construcci\u00f3n en edificaci\u00f3n haya ca\u00eddo un 46 por\n    ciento y la construcci\u00f3n en obra civil ha ca\u00eddo un 32 por ciento; ha\n    hecho que la tasa de morosidad que padecen las entidades bancarias, de no\n    llegar al 1 por ciento, est\u00e9 cercana el 5 por ciento; ha hecho que la\n    financiaci\u00f3n para las familias y para las empresas haya desaparecido y\n    todo el cr\u00e9dito que se est\u00e1\n    concediendo en Espa\u00f1a vaya a las Administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pa\u00eds es m\u00e1s pobre, hemos vuelto a liderar las tasas de paro\n    en el mundo, hemos restado la confianza a todos; a las familias, a las\n    empresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Reformas,\n    en definitiva, tan necesarias en nuestro pa\u00eds de ordenamiento\n    institucional para evitar que en Espa\u00f1a haya barreras para el\n    funcionamiento de nuestras empresas en el mercado interior. ...\"", "\"... Lo que no es sostenible es que tengamos un cierre de\n    empresas, de comercios, de aut\u00f3nomos, una ca\u00edda de la renta disponible de\n    las clases medias en Espa\u00f1a al ritmo que se est\u00e1 haciendo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pa\u00eds es m\u00e1s pobre, hemos vuelto a liderar las tasas de paro\n    en el mundo, hemos restado la confianza a todos; a las familias, a las\n    empresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Ahora es el momento de hacer un an\u00e1lisis, una reflexi\u00f3n sobre\n    el potencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1nto tiene que caer la econom\u00eda espa\u00f1ola para equilibrar su sector\n    exterior? ...\"", "\"... La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha hecho\n    que 1.763.000 ciudadanos, espa\u00f1oles en su gran mayor\u00eda, hayan perdido su\n    puesto de trabajo; ha hecho que 222.000 aut\u00f3nomos hayan cerrado su\n    actividad; ha hecho que 118.000 empresas tambi\u00e9n hayan tenido que cerrar\n    sus puertas; ha hecho que 2.300.000 personas hayan ido al paro, y que el\n    paro alcance pr\u00e1cticamente la cifra de 4.500.000 personas al final de\n    este verano, de acuerdo con las estad\u00edsticas de Eurostat, el 19,3 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola; ha hecho que el comercio, los\n    servicios, en definitiva, hayan retrocedido en Espa\u00f1a entre un 25 y un 26\n    por ciento, lo que significa que la actividad de servicios y en\n    particular la actividad comercial haya retrocedido a niveles de\n    facturaci\u00f3n de ventas de hace ocho o nueve a\u00f1os; ha hecho que la\n    producci\u00f3n industrial se retraiga en Espa\u00f1a un 12 por ciento; ha hecho\n    que la producci\u00f3n de la construcci\u00f3n en edificaci\u00f3n haya ca\u00eddo un 46 por\n    ciento y la construcci\u00f3n en obra civil ha ca\u00eddo un 32 por ciento; ha\n    hecho que la tasa de morosidad que padecen las entidades bancarias, de no\n    llegar al 1 por ciento, est\u00e9 cercana el 5 por ciento; ha hecho que la\n    financiaci\u00f3n para las familias y para las empresas haya desaparecido y\n    todo el cr\u00e9dito que se est\u00e1\n    concediendo en Espa\u00f1a vaya a las Administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... En econom\u00eda tambi\u00e9n se libran\n    batallas por el bienestar de los espa\u00f1oles, y esas batallas son las que\n    est\u00e1 perdiendo el Gobierno de Espa\u00f1a puesto que, adem\u00e1s, es un Gobierno\n    incapaz de defender los valores de los espa\u00f1oles en las situaciones de\n    crisis y de dificultad. ...\"", "\"... Ahora es el momento de hacer un an\u00e1lisis, una reflexi\u00f3n sobre\n    el potencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Reformas\n    que devuelvan la libertad econ\u00f3mica a toda la econom\u00eda, pero\n    especialmente a los sectores estrat\u00e9gicos de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1nto tiene que caer la econom\u00eda espa\u00f1ola para equilibrar su sector\n    exterior? ...\"", "\"... La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha hecho\n    que 1.763.000 ciudadanos, espa\u00f1oles en su gran mayor\u00eda, hayan perdido su\n    puesto de trabajo; ha hecho que 222.000 aut\u00f3nomos hayan cerrado su\n    actividad; ha hecho que 118.000 empresas tambi\u00e9n hayan tenido que cerrar\n    sus puertas; ha hecho que 2.300.000 personas hayan ido al paro, y que el\n    paro alcance pr\u00e1cticamente la cifra de 4.500.000 personas al final de\n    este verano, de acuerdo con las estad\u00edsticas de Eurostat, el 19,3 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola; ha hecho que el comercio, los\n    servicios, en definitiva, hayan retrocedido en Espa\u00f1a entre un 25 y un 26\n    por ciento, lo que significa que la actividad de servicios y en\n    particular la actividad comercial haya retrocedido a niveles de\n    facturaci\u00f3n de ventas de hace ocho o nueve a\u00f1os; ha hecho que la\n    producci\u00f3n industrial se retraiga en Espa\u00f1a un 12 por ciento; ha hecho\n    que la producci\u00f3n de la construcci\u00f3n en edificaci\u00f3n haya ca\u00eddo un 46 por\n    ciento y la construcci\u00f3n en obra civil ha ca\u00eddo un 32 por ciento; ha\n    hecho que la tasa de morosidad que padecen las entidades bancarias, de no\n    llegar al 1 por ciento, est\u00e9 cercana el 5 por ciento; ha hecho que la\n    financiaci\u00f3n para las familias y para las empresas haya desaparecido y\n    todo el cr\u00e9dito que se est\u00e1\n    concediendo en Espa\u00f1a vaya a las Administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pa\u00eds es m\u00e1s pobre, hemos vuelto a liderar las tasas de paro\n    en el mundo, hemos restado la confianza a todos; a las familias, a las\n    empresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Lo que no es sostenible es que tengamos un cierre de\n    empresas, de comercios, de aut\u00f3nomos, una ca\u00edda de la renta disponible de\n    las clases medias en Espa\u00f1a al ritmo que se est\u00e1 haciendo. ...\"", "\"... La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha hecho\n    que 1.763.000 ciudadanos, espa\u00f1oles en su gran mayor\u00eda, hayan perdido su\n    puesto de trabajo; ha hecho que 222.000 aut\u00f3nomos hayan cerrado su\n    actividad; ha hecho que 118.000 empresas tambi\u00e9n hayan tenido que cerrar\n    sus puertas; ha hecho que 2.300.000 personas hayan ido al paro, y que el\n    paro alcance pr\u00e1cticamente la cifra de 4.500.000 personas al final de\n    este verano, de acuerdo con las estad\u00edsticas de Eurostat, el 19,3 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola; ha hecho que el comercio, los\n    servicios, en definitiva, hayan retrocedido en Espa\u00f1a entre un 25 y un 26\n    por ciento, lo que significa que la actividad de servicios y en\n    particular la actividad comercial haya retrocedido a niveles de\n    facturaci\u00f3n de ventas de hace ocho o nueve a\u00f1os; ha hecho que la\n    producci\u00f3n industrial se retraiga en Espa\u00f1a un 12 por ciento; ha hecho\n    que la producci\u00f3n de la construcci\u00f3n en edificaci\u00f3n haya ca\u00eddo un 46 por\n    ciento y la construcci\u00f3n en obra civil ha ca\u00eddo un 32 por ciento; ha\n    hecho que la tasa de morosidad que padecen las entidades bancarias, de no\n    llegar al 1 por ciento, est\u00e9 cercana el 5 por ciento; ha hecho que la\n    financiaci\u00f3n para las familias y para las empresas haya desaparecido y\n    todo el cr\u00e9dito que se est\u00e1\n    concediendo en Espa\u00f1a vaya a las Administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pa\u00eds es m\u00e1s pobre, hemos vuelto a liderar las tasas de paro\n    en el mundo, hemos restado la confianza a todos; a las familias, a las\n    empresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Lo que no es sostenible es que suban los impuestos, como usted\n    pretende hacer en medio de esta crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3], "crisis econ\u00f3mica": [19, 20], "actividad": [18], "econom\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., efectivamente, adem\u00e1s del contexto internacional, en la\n    crisis espa\u00f1ola han incidido algunos desequilibrios singulares, como el\n    sector inmobiliario, el endeudamiento de familias y empresas, la\n    evoluci\u00f3n de los precios y la demanda exterior. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos tomado medidas para tratar de aliviar las restricciones de\n    cr\u00e9dito a familias y empresas. ...\"", "\"... Quiero recordarle que en este momento el\n    25 por ciento del cr\u00e9dito que se concede en nuestro pa\u00eds a familias y\n    empresas cuenta con el apoyo del ICO. ...\"", "\"... Hemos comenzado ya: el Plan de reducci\u00f3n de cargas, la reforma de la Ley\n    del comercio minorista, reformas en sectores como el transporte, las\n    telecomunicaciones, la energ\u00eda o la trasposici\u00f3n de la Directiva de\n    Servicios, y vamos a poner en marcha toda una estrategia de crecimiento\n    econ\u00f3mico sostenible, que va a dar sus primeros pasos el pr\u00f3ximo viernes\n    con la aprobaci\u00f3n por el Consejo de Ministro del anteproyecto de ley; una\n    ley que va a promover la innovaci\u00f3n, la formaci\u00f3n, la creaci\u00f3n y el\n    mantenimiento del empleo, prestando atenci\u00f3n a la formaci\u00f3n profesional,\n    mejorando el marco regulatorio de la I+D+i, modernizando la pol\u00edtica de\n    internacionalizaci\u00f3n de la empresa y desde luego tambi\u00e9n adoptando buenas\n    pr\u00e1cticas regulatorias, simplificando requisitos administrativos y\n    tratando de que se reduzcan los niveles de morosidad actuales. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, podr\u00eda usted al menos seguir a su\n    l\u00edder, que comienza ya a decir -afortunadamente, \u00e9l tambi\u00e9n- que lo peor\n    parece haber pasado y que comienzan a verse se\u00f1ales positivas en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... (El se\u00f1or Grau Rein\u00e9s pronuncia palabras que no se\n    perciben.-Rumores) Es verdad, los \u00faltimos datos acerca de la evoluci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola demuestran que el deterioro de los dos \u00faltimos a\u00f1os\n    ha comenzado a perder fuerza. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, podr\u00eda usted al menos seguir a su\n    l\u00edder, que comienza ya a decir -afortunadamente, \u00e9l tambi\u00e9n- que lo peor\n    parece haber pasado y que comienzan a verse se\u00f1ales positivas en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... (El se\u00f1or Grau Rein\u00e9s pronuncia palabras que no se\n    perciben.-Rumores) Es verdad, los \u00faltimos datos acerca de la evoluci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola demuestran que el deterioro de los dos \u00faltimos a\u00f1os\n    ha comenzado a perder fuerza. ...\"", "\"... Hemos estado aplicando una\n    pol\u00edtica fiscal expansiva, como el resto de los pa\u00edses; hemos adoptado\n    medidas financieras que proporcionan un est\u00edmulo a la econom\u00eda, y hemos\n    reforzado la cobertura social para dar apoyo a aquellos m\u00e1s afectados por\n    la coyuntura actual: los desempleados. ...\"", "\"... El elevado desempleo es, desde\n    luego, un elemento negativo de nuestra econom\u00eda; es consecuencia de\n    nuestro actual modelo productivo y es, por supuesto, la principal\n    preocupaci\u00f3n de este Gobierno. ...\"", "\"... Pero quisiera decirle que una tasa alta de\n    desempleo no es algo nuevo en nuestra\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto, la temporalidad y el desempleo,\n    desgraciadamente, vienen siendo estructurales en nuestra econom\u00eda desde\n    hace muchos a\u00f1os, y por eso tenemos que hacer reformas importantes para\n    reconducir esta situaci\u00f3n. ...\"", "\"... Lo primero que hicimos fue tratar de parar la\n    crisis, tratar de que esa crisis no tuviera efectos devastadores sobre\n    nuestra econom\u00eda y, por eso, pusimos en marcha el PlanE, el Fondo Estatal\n    de Inversi\u00f3n Local -que quiero recordar que ha creado o mantenido m\u00e1s de\n    400.000 puestos de trabajo-, otro fondo estatal que va a tener su\n    continuaci\u00f3n en este a\u00f1o con 5.000 millones de euros. ...\"", "\"... Vamos a centrarnos\n    en trabajar tambi\u00e9n en objetivos de largo plazo con el prop\u00f3sito de que\n    nuestra econom\u00eda regrese cuanto antes a nuestro nivel potencial, con una\n    prioridad m\u00e1xima: reducir el desempleo. ...\"", "\"... Para ello es necesario crecer de\n    manera sostenida, fortalecer la competitividad de la econom\u00eda, aumentar\n    su capacidad de adaptaci\u00f3n a un entorno cambiante e impulsar un cambio\n    profundo en el modelo econ\u00f3mico actual hacia otro m\u00e1s equilibrado y m\u00e1s\n    sostenible. ...\"", "\"... Ayer\n    mismo, el presidente de la Comisi\u00f3n Europea ha lanzado una iniciativa\n    dirigida a que los ciudadanos aporten sus ideas para crear una econom\u00eda\n    social de mercado y sostenible. ...\"", "\"... Nuestro compromiso en el sentido de crear, de poner las bases para una\n    econom\u00eda m\u00e1s sostenible, es un compromiso claro y es un compromiso\n    cre\u00edble. ...\"", "\"... Necesitamos mejorar la productividad, necesitamos proseguir con la\n    capitalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, necesitamos consolidar la mejora en\n    los \u00edndices de competitividad-precio que ya han empezado a mejorar. ...\"", "\"... La mayor\u00eda de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea han coincidido -y as\u00ed lo dec\u00eda el presidente de Banco Central\n    Europeo hace muy pocos d\u00edas- en que el sistema financiero espa\u00f1ol y la\n    calidad de su supervis\u00f3n han permitido que nuestro sistema financiero\n    resista mejor que otros los efectos de la crisis, pero no es menos cierto\n    que la menor actividad y la correcci\u00f3n del endeudamiento suponen un\n    descenso del volumen de negocio y, por tanto, en los pr\u00f3ximos meses\n    podr\u00edan tener una evoluci\u00f3n m\u00e1s negativa en t\u00e9rminos de rentabilidad. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, adoptamos\n    medidas en el sector automovil\u00edstico o en el sector de la construcci\u00f3n,\n    fundamentalmente para fomentar el alquiler y la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial, y al mismo tiempo garantizamos que una crisis econ\u00f3mica no fuera\n    acompa\u00f1ada de una crisis social. ...\"", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno ha actuado con firmeza para hacer\n    frente a la crisis econ\u00f3mica, ha adoptado medidas importantes que han\n    permitido suavizar los efectos de la crisis en los colectivos m\u00e1s\n    desfavorecidos y ahora, en este momento, estamos actuando, y lo vamos a\n    seguir haciendo, con rigor, para que en el plazo m\u00e1s breve posible\n    podamos recuperar una senda de crecimiento estable y podamos generar\n    empleo de calidad. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4], "crisis econ\u00f3mica": [5], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a fue modelo de Europa y del mundo en creaci\u00f3n de empleo, y con\n    ustedes se ha abierto la brecha exterior hasta una cifra insoportable, y\n    con ustedes se est\u00e1 haciendo el ajuste m\u00e1s brutal que ha vivido la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, a pesar de que solo hemos reducido nuestra necesidad\n    de endeudamiento frente al exterior en la mitad de lo que ten\u00edamos al\n    comienzo de esta crisis, como dice. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en este mundo global, no en este mundo mundial, en\n    Europa tambi\u00e9n -como usted plantea- hay un movimiento en torno a lo que\n    es ese concepto de sostenibilidad en la econom\u00eda, en el bienestar de los\n    ciudadanos. ...\"", "\"... Espa\u00f1a fue modelo de Europa y del mundo en creaci\u00f3n de empleo, y con\n    ustedes se ha abierto la brecha exterior hasta una cifra insoportable, y\n    con ustedes se est\u00e1 haciendo el ajuste m\u00e1s brutal que ha vivido la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, a pesar de que solo hemos reducido nuestra necesidad\n    de endeudamiento frente al exterior en la mitad de lo que ten\u00edamos al\n    comienzo de esta crisis, como dice. ...\"", "\"... ), para\n    que sea debatida en esta C\u00e1mara el pr\u00f3ximo martes y tenga el respaldo del\n    Grupo Parlamentario Socialista el pr\u00f3ximo martes, antes de que se celebre\n    el Pleno del mi\u00e9rcoles, sobre esto que est\u00e1n ustedes construyendo como el\n    cambio del modelo productivo de econom\u00eda sostenible. ...\"", "\"... Si llevan como lema el paro, llevan como lema la subida de\n    impuestos, el d\u00e9ficit p\u00fablico, la deuda, y eso restringe el cr\u00e9dito a\n    todas las pymes y los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Tiene todav\u00eda la osad\u00eda -porque es una osad\u00eda- de\n    subir a esta tribuna para decir que han tomado las medidas que han\n    paliado las consecuencias de esta crisis econ\u00f3mica que nos ha convertido\n    en la primera f\u00e1brica del mundo en parados. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "actividad econ\u00f3mica": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No pretender\u00e1 hacernos creer\n    que la famosa enmienda de reducir el gasto en 10.000 millones de euros\n    era su propuesta de actuaci\u00f3n contra la crisis, porque les voy a recordar\n    algunos datos de esta propuesta: enmienda en la que solo especificaba\n    3.677 millones de los 10.0000; quer\u00edan reducir 2.500 de las\n    transferencias a empresas p\u00fablicas, cuando la partida est\u00e1 dotada\n    \u00fanicamente con 1.183; quitaban 850 millones de euros de gasto corriente\n    en una dotaci\u00f3n de 3.500 millones. ...\"", "\"... Desde luego, el horizonte\n    negro que ustedes auguran no se va a producir, en primer lugar, porque la\n    sociedad espa\u00f1ola va a apostar sin ninguna duda por un pa\u00eds m\u00e1s\n    competitivo, con empresarios y trabajadores como grandes protagonistas de\n    este modelo, y adem\u00e1s porque este Gobierno est\u00e1 comprometido con la\n    mejora de las perspectivas de futuro, est\u00e1 comprometido con la\n    realizaci\u00f3n de reformas necesarias, aunque sean dif\u00edciles, para que en el\n    menor tiempo posible la econom\u00eda se recupere y vuelva a crear empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no deja de sorprenderme que niegue usted la acci\u00f3n pol\u00edtica y la\n    acci\u00f3n de los parlamentos para poder cambiar las condiciones en las que\n    se desarrolla la actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Por tanto, es\n    nuestro modelo econ\u00f3mico lo que produce esas fluctuaciones en la creaci\u00f3n\n    de empleo y, por eso, es un modelo econ\u00f3mico que queremos cambiar,\n    haciendo que una ley cree las condiciones para que empresarios y\n    trabajadores puedan desarrollar su actividad en otro marco distinto. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no deja de sorprenderme que niegue usted la acci\u00f3n pol\u00edtica y la\n    acci\u00f3n de los parlamentos para poder cambiar las condiciones en las que\n    se desarrolla la actividad econ\u00f3mica. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 12, 14, 15, 17, 19, 20, 23, 24, 25, 26, 36, 38], "party": "Mar\u00eda F\u00e1tima B\u00e1\u00f1ez Garc\u00eda", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 9, 11, 13, 16, 18, 21, 22, 27, 28, 32, 35, 37, 39], "party": "Elena Salgado M\u00e9ndez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5], "party": "JOAN RIDAO I MART\u00cdN", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [7, 8, 10], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [29, 30, 31, 33, 34], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}