{"blocks": [{"words": {"salud": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, nos encontramos a un a\u00f1o del fin oficial de\n    la legislatura, en cualquier caso -y es evidente- en su recta final; una\n    legislatura que ha tenido su eje fundamental en iniciativas de corte\n    social y muy especialmente en iniciativas legislativas contundentes, muy\n    contundentes en materia de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Barkos, la designaci\u00f3n de este tipo de centros de referencia\n    corresponde a un acuerdo de las administraciones sanitarias de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo Interterritorial de Salud,\n    m\u00e1s propiamente que al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero todav\u00eda hoy sigue pendiente en su \u00faltimo compromiso esta\n    estrategia, el fomento de la promoci\u00f3n y la investigaci\u00f3n, que es a lo\n    que hoy nos estamos refiriendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por ello,\n    hemos adoptado diversas iniciativas, fundamentalmente en el \u00e1mbito del\n    Instituto de Salud Carlos III, que ha incrementado el presupuesto para\n    proyectos de investigaci\u00f3n; hemos creado una red tem\u00e1tica de\n    investigaci\u00f3n cooperativa sobre diabetes y enfermedades metab\u00f3licas\n    relacionadas; se acaba de convocar la transformaci\u00f3n de dicha red en un\n    centro de investigaci\u00f3n biom\u00e9dica, en red, sobre diabetes y enfermedades\n    metab\u00f3licas relacionadas, con el fin de conseguir una mayor coordinaci\u00f3n,\n    y como le indiqu\u00e9 anteriormente caminamos en la constituci\u00f3n de ese\n    centro de referencia que habr\u00e1 que acordar entre todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001856\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos sabido que en su oficina se hacen dosieres contra\n    personas, se interviene en la vida de las empresas, se intenta cambiar la\n    propiedad de las mismas y, adem\u00e1s, se presiona a la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores, comisi\u00f3n que est\u00e1 bajo m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha dicho, primero, que ANV es Batasuna, y por tanto ETA -folio 48 de los\n    autos, para su comodidad-; y, segundo, que ustedes pod\u00edan haber evitado\n    su presencia en las elecciones, pero no lo han querido hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles han\n    visto c\u00f3mo por su culpa De Juana Chaos se pasea por la calle; los\n    espa\u00f1oles han visto c\u00f3mo por su culpa Otegi se ha burlado de la Justicia,\n    y c\u00f3mo por su culpa ETA va a volver a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); hoy toda Espa\u00f1a sabe que Rodr\u00edguez\n    Zapatero ha abierto las puertas de los ayuntamientos a ETA (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando en democracia un gobierno se ve envuelto en un esc\u00e1ndalo de esta\n    naturaleza, lo que hace es dar la cara y no esconderse, como ha hecho el\n    presidente o el ministro de Econom\u00eda, que es una verg\u00fcenza que hoy no\n    est\u00e9 en esta C\u00e1mara esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido se dicta una orden ministerial perfectamente\n    legal y leg\u00edtima del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda el pasado 27 de\n    abril que desbloquea la cuesti\u00f3n, que agiliza la transferencia y que\n    resuelve la cesi\u00f3n de uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el castillo de Montju\u00efc ya\n    estaba jur\u00eddicamente cedido de forma gratuita al ayuntamiento por una Ley\n    de 1960, de modo que una Ley de 2003, la Ley de patrimonio de las\n    administraciones p\u00fablicas, prev\u00e9 que estas cesiones deben acordarse por\n    orden del ministro de Econom\u00eda y Hacienda, un procedimiento legal y por\n    lo tanto tan v\u00e1lido, desde el punto de vista de la legitimidad\n    democr\u00e1tica, como el proyecto de ley por el que opt\u00f3 el Gobierno, pero\n    mucho m\u00e1s \u00e1gil dada la situaci\u00f3n de bloqueo que exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dentro del sistema de Protecci\u00f3n Civil, donde colabora\n    Medio Ambiente, Interior y Xunta, deb\u00eda incorporarse el Ej\u00e9rcito con sus\n    medios materiales y t\u00e9cnicos para seguir siendo una pieza clave de\n    prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n de \u00e1reas peligrosas, porque la biomasa, antes un\n    recurso b\u00e1sico para la subsistencia familiar, es ahora un combustible que\n    provoca devastaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE EL ALCANCE DE LA RECIENTE OPERACI\u00d3N\n    POLICIAL CONTRA LA PIRATER\u00cdA DE CINE Y M\u00daSICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esta teor\u00eda del disimulo, que dir\u00eda Graci\u00e1n, aunque imperfectamente\n    ejecutada, es la que cada d\u00eda pone en pr\u00e1ctica, como hemos vuelto a ver\n    hoy, el Partido Popular al hacer la oposici\u00f3n, y puesto que durante dos\n    a\u00f1os le han pedido a usted resultados del Plan de lucha contra la\n    pirater\u00eda de bienes culturales, utilizando en muchas ocasiones estos\n    argumentos del citado manual del disimulo, le pido su valoraci\u00f3n sobre la\n    operaci\u00f3n policial que ha terminado con el 40 por ciento de las descargas\n    ilegales de cine y de m\u00fasica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [4], "cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, da gusto o\u00edrle como portavoz de Cultura del Grupo Parlamentario\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo tiene todo el mundo, pero que\n    lo tengan todos no nos consuela nada, especialmente a la cultura\n    espa\u00f1ola, que por tener un idioma manejado por casi 500 millones de\n    hispanohablantes hace m\u00e1s dif\u00edcil tomar decisiones y, por el contrario,\n    hace m\u00e1s f\u00e1cil que se puedan cometer muchas tropel\u00edas contra la propiedad\n    intelectual de los creadores de la cultura espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que no\n    solamente estamos hablando del art\u00edculo y del correspondiente delito del\n    270 del C\u00f3digo Penal, que ya ser\u00eda m\u00e1s que suficiente, sino tambi\u00e9n de lo\n    que aporta la cultura al valor a\u00f1adido bruto y al PIB de nuestro pa\u00eds,\n    que es el 3,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El de la cultura es un sector que est\u00e1 por\n    delante, por ejemplo, del de la energ\u00eda, y todo lo relativo a la\n    protecci\u00f3n de la propiedad intelectual aporta el 4 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conseguido parar el 40 por\n    ciento de las p\u00e1ginas donde se descarga nuestro cine de manera ilegal y\n    donde se destroza una parte importante de la industria cinematogr\u00e1fica de\n    nuestro pa\u00eds, produciendo adem\u00e1s lesiones important\u00edsimas -repito- a un\n    tejido empresarial, a toda una red de puestos de trabajo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1], "precio": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Promueve planes de fomento de la lectura por primera vez con\n    rango de ley y las bibliotecas se convierten en las protagonistas de\n    estos ambiciosos planes con una dotaci\u00f3n de 431 millones de euros hasta\n    2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes de fomento de la lectura tienen especial consideraci\u00f3n\n    con la poblaci\u00f3n infantil y juvenil, adem\u00e1s de los sectores socialmente\n    m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece el precio fijo de los libros como respuesta\n    a una pol\u00edtica decidida de excepcionalidad o diversidad cultural, para\n    as\u00ed garantizar una oferta plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted sabe que estamos hablando\n    de una directiva del a\u00f1o 1992 que desde ese a\u00f1o hasta ahora nuestro pa\u00eds\n    no ha cumplido; que, conforme ocurre en Europa, el Tribunal de Justicia\n    de las Comunidades Europeas ha condenado al Reino de Espa\u00f1a por no\n    cumplir esta directiva sobre el pr\u00e9stamo bibliotecario y el canon\n    denominado coloquialmente como canon bibliotecario o canon de lectura;\n    que el Ministerio de Cultura ha hecho c\u00e1lculos en funci\u00f3n de los\n    intereses generales de los espa\u00f1oles, incluidos los intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es m\u00e1s, tenemos que cumplir las normas comunitarias que\n    protegen los derechos de la propiedad intelectual -como acabo de decir en\n    mi respuesta anterior- y los derechos que protegen la creaci\u00f3n y la\n    generaci\u00f3n de cultura en Europa, tambi\u00e9n la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo pa\u00edses que no\n    defienden la propiedad intelectual y la protecci\u00f3n de la cultura son\n    capaces de no cumplirlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos colocamos en la posici\u00f3n\n    leg\u00edtima de ser cumplidores de la protecci\u00f3n de nuestro activo, de\n    creaci\u00f3n y de generaci\u00f3n de cultura, y lo hacemos con el menor coste\n    econ\u00f3mico posible porque, adem\u00e1s, no lo van a pagar nunca los ciudadanos\n    ni va a mermar el coste de inversi\u00f3n important\u00edsimo que en compra de\n    libros ha hecho este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... VA\n    A ASUMIR LA MINISTRA DE FOMENTO ALGUNA RESPONSABILIDAD POR LOS FALLOS DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO EN LA TRAGEDIA DE VALGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfVa a asumir la se\u00f1ora ministra de Fomento alguna responsabilidad por los\n    fallos de la tragedia de Valga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y no me diga usted que por\n    qu\u00e9 no las suprimi\u00f3 el Partido Popular, porque nosotros en el a\u00f1o 1999\n    elaboramos un proyecto, suprimimos cinco pasos a nivel, trabajamos... (La\n    se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza: \u00a1No es verdad, no es cierto!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando pasa el\n    tren est\u00e1n levantadas y cuando no pasa est\u00e1n bajadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En los ocho\n    a\u00f1os que ustedes han sido responsables del ADIF -GIF\n    entonces-, de Renfe y del Ministerio de Fomento, la media anual de\n    accidentes fue de 175; en esta legislatura ha sido de 85. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE FOMENTO EXPLICAR A LA C\u00c1MARA EL\n    SENTIDO DE SU VISITA A LAS INSTALACIONES DE CONEXI\u00d3N DEL METRO DE MADRID\n    CON LA TERMINAL T4 DEL AEROPUERTO DE BARAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PUEDE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE FOMENTO EXPLICAR A LA C\u00c1MARA EL\n    SENTIDO DE SU VISITA A LAS INSTALACIONES DE CONEXI\u00d3N DEL METRO DE MADRID\n    CON LA TERMINAL T4 DEL AEROPUERTO DE BARAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la semana pasada se present\u00f3 usted en la terminal 4 de\n    Barajas a visitar unas obras de conexi\u00f3n que usted no hab\u00eda hecho, junto\n    al t\u00fanel de Cercan\u00edas, que ten\u00eda que haber construido pero que tampoco ha\n    construido, y tambi\u00e9n junto a un t\u00fanel de Metro, que ese s\u00ed se ha\n    construido pero no por usted sino por la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifico, uno de los dos, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, al parecer s\u00ed construye,\n    pero no obras p\u00fablicas sino dosieres secretos para desestabilizar\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ); y\n    se lo voy a demostrar con una carta de la Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas de\n    la Comunidad de Madrid a AENA, de fecha 8 de noviembre, que voy a\n    entregar a la Mesa para que quede como prueba de su carcajada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Comunidad de Madrid a AENA le dice en esta carta que dentro del plan de\n    ampliaci\u00f3n del Metro la Comunidad de Madrid tiene prevista la\n    construcci\u00f3n de la l\u00ednea 8 -se\u00f1or\u00eda, que no distingue usted de la\n    estaci\u00f3n- desde Barajas pueblo hasta el nuevo \u00e1rea terminal, dentro del\n    cual ustedes ya incluyen -refiri\u00e9ndose a AENA- la construcci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n conjunta Metro-Renfe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, usted que deb\u00eda haber contribuido a que el\n    Metro llegara a la terminal 4 no quiso hacerlo, lo ha hecho en su lugar\n    la Comunidad de Madrid, y gracias a la Comunidad, no a usted, desde la\n    semana pasada el Metro llega a la terminal 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo grave no es que usted se vaya a sacar fotos en obras\n    en las que no ha hecho nada, eso es sencillamente rid\u00edculo y nada m\u00e1s; lo\n    grave es que desde que lleg\u00f3 el se\u00f1or Zapatero la inversi\u00f3n del Gobierno\n    en obras nuevas en Madrid es cero, exactamente cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno auton\u00f3mico del\n    PP, ochenta nuevas estaciones de metro, noventa nuevos kil\u00f3metros de\n    Metro; el Gobierno socialista de Zapatero, cero nuevas infraestructuras\n    para Madrid, ni carreteras ni autov\u00edas ni cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la \u00fanica\n    obligaci\u00f3n que usted admiti\u00f3, que fue conectar el tren de Cercan\u00edas con\n    la terminal, no se ha empezado hasta hace una semana y, por tanto, por su\n    culpa Cercan\u00edas no llegar\u00e1 a la T4 hasta el a\u00f1o 2009 por lo menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "fomento": [0, 1, 2], "tren": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Primero, porque la dise\u00f1\u00f3, la elabor\u00f3, la\n    construy\u00f3 y la pag\u00f3 AENA, que es un ente dependiente\n    del Ministerio de Fomento; adem\u00e1s, se termin\u00f3 de pagar en 2006 y voy a dar\n    los certificados de las constructoras que han realizado estos cobros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui\n    intencionadamente, con el prop\u00f3sito de dejar bien claro que en su\n    delirium inaugurativo la presidenta de la Comunidad iba a poner una placa\n    e inaugurar una obra que es del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son mis argumentos, que no los\n    necesito porque es una instalaci\u00f3n que depende del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no s\u00e9 es por qu\u00e9 fue la presidenta de la Comunidad, se\u00f1or\u00edas,\n    porque el \u00fanico sitio que en la estaci\u00f3n intermodal de la T4 pod\u00eda haber\n    estado, porque es de la Comunidad de Madrid y porque son los elementos de\n    la Comunidad de Madrid, es o tumbada en la v\u00eda o colgada de la catenaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la estaci\u00f3n de Barajas no hay otro elemento que\n    corresponda a la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Me pregunta usted el motivo\n    por el cual fui a visitar la estaci\u00f3n Metro-tren intermodal de la\n    terminal 4 en Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "becas": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hace pocos d\u00edas, un informe presentado en el Consejo de Coordinaci\u00f3n\n    Universitaria sobre financiaci\u00f3n del sistema propon\u00eda al Gobierno\n    mantener y acentuar la tendencia de incremento de recursos -en los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os para becas y ayudas se han incrementado casi un 50 por\n    ciento-; propon\u00eda seguir actualizando los umbrales de renta, que se han\n    incrementado en tres ocasiones -el Partido Popular los mantuvo congelados\n    durante ocho a\u00f1os-, y propon\u00eda revisar el sistema de acuerdo con nuevas\n    realidades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en sinton\u00eda con la transformaci\u00f3n de\n    las ense\u00f1anzas universitarias que se est\u00e1 produciendo en Espa\u00f1a y en toda\n    Europa, una transformaci\u00f3n que facilitar\u00e1 la movilidad, el reconocimiento\n    de titulaciones y la formaci\u00f3n de calidad, est\u00e1 mejorando el sistema de\n    becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentando los recursos para\n    programas ya existentes, es el caso del programa Erasmus; introduciendo\n    nuevos programas, como las ayudas para cursos de ingl\u00e9s en el extranjero,\n    y convocando por primera vez -por primera vez, insisto- m\u00e1s de 2.000\n    becas para estudiar m\u00e1steres oficiales que pueden alcanzar casi los 5.000\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que la\n    cuesti\u00f3n econ\u00f3mica no puede ser motivo de abandono de los estudios y hay\n    que llegar de forma eficaz y eficiente a todos los estudiantes; en\n    segundo lugar, que la adaptaci\u00f3n al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior\n    es el momento de plantearse cuestiones que ayuden a mejorar el sistema,\n    como qui\u00e9n necesita financiaci\u00f3n, qu\u00e9 criterios econ\u00f3micos elegimos, si\n    nos vale la renta familiar, si hay que usar la renta de los padres o la\n    del propio estudiante, entre otras muchas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a, por ejemplo, la financiaci\u00f3n estatal directa mediante\n    becas es mayor que en Gran Breta\u00f1a o en Holanda, pero los pr\u00e9stamos-renta\n    constituyen en\n    nuestro pa\u00eds un aporte muy superior a la financiaci\u00f3n estatal a trav\u00e9s de\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Forma parte, como usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado, de una pol\u00edtica\n    de diversificaci\u00f3n y de creaci\u00f3n de nuevas modalidades de ayudas que\n    complementen la pol\u00edtica de becas, que efectivamente ha tenido un\n    compromiso presupuestario importante en esta legislatura y que, sin\n    embargo, debe flexibilizarse y adaptarse al menos en el \u00e1mbito\n    universitario a las exigencias de nuestra incorporaci\u00f3n al espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos pr\u00e9stamos\n    educativos ligados a renta futura, como los que se han puesto en marcha\n    en el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, son una pieza fundamental para\n    promover el desarrollo profesional y acad\u00e9mico de los j\u00f3venes en muchos\n    pa\u00edses de la OCDE y de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este anticipo se tendr\u00e1 que devolver solamente cuando la renta del\n    beneficiado alcance los 22.000 euros al a\u00f1o y se extinguir\u00e1 la deuda\n    transcurridos 15 a\u00f1os desde la formaci\u00f3n, corriendo el riesgo por impago\n    a cargo del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Forma parte, como usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado, de una pol\u00edtica\n    de diversificaci\u00f3n y de creaci\u00f3n de nuevas modalidades de ayudas que\n    complementen la pol\u00edtica de becas, que efectivamente ha tenido un\n    compromiso presupuestario importante en esta legislatura y que, sin\n    embargo, debe flexibilizarse y adaptarse al menos en el \u00e1mbito\n    universitario a las exigencias de nuestra incorporaci\u00f3n al espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "medicamentos": [0], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3, 4], "medicamentos": [0, 1, 2], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La rebaja de los precios de los medicamentos llevada a\n    cabo como aplicaci\u00f3n del Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica inici\u00f3\n    una tendencia a la moderaci\u00f3n en el gasto, reduciendo el crecimiento de\n    la factura desde el 11,02 por ciento en el que se situaba en abril de\n    2004 hasta el 5,82 con el que hemos cerrado el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3, 4], "precio": [7, 8], "medicamentos": [0, 1, 2], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Martel, como usted ha dicho, el sistema de precios de referencia,\n    recogido en el art\u00edculo 93 de la Ley 29/2006, de garant\u00edas y uso racional\n    de los medicamentos y productos sanitarios, es un instrumento para la\n    racionalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica y tambi\u00e9n para la\n    contenci\u00f3n del gasto; una contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico que va a\n    proporcionar la posibilidad de dedicar mayores recursos a otras\n    necesidades sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa cifra\n    627 millones corresponden al ahorro de los medicamentos incluidos en\n    conjuntos del sistema de precios de referencia y 9,2 millones\n    corresponder\u00edan al ahorro relativo a los medicamentos que, no estando\n    afectados por dicho sistema, han reducido su precio al haberse autorizado\n    un medicamento gen\u00e9rico de los mismos en alg\u00fan Estado miembro de la Uni\u00f3n\n    Europea en los t\u00e9rminos previstos en la Ley del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ahorro\n    puede terminar siendo superior, toda vez que el impacto correspondiente a\n    las sustituciones de las presentaciones de medicamentos que\n    superan el precio de referencia va a calcularse con base en el precio del\n    medicamento sustituto y no en el del sustituido, y otro tanto cabe decir\n    en relaci\u00f3n con los supuestos de prescripci\u00f3n por principio activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos disponibles sobre la efectividad del\n    actual sistema de precios de referencia apuntan a un ahorro global para\n    el Sistema Nacional del Salud de 636,2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos disponibles sobre la efectividad del\n    actual sistema de precios de referencia apuntan a un ahorro global para\n    el Sistema Nacional del Salud de 636,2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa cifra\n    627 millones corresponden al ahorro de los medicamentos incluidos en\n    conjuntos del sistema de precios de referencia y 9,2 millones\n    corresponder\u00edan al ahorro relativo a los medicamentos que, no estando\n    afectados por dicho sistema, han reducido su precio al haberse autorizado\n    un medicamento gen\u00e9rico de los mismos en alg\u00fan Estado miembro de la Uni\u00f3n\n    Europea en los t\u00e9rminos previstos en la Ley del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ahorro\n    puede terminar siendo superior, toda vez que el impacto correspondiente a\n    las sustituciones de las presentaciones de medicamentos que\n    superan el precio de referencia va a calcularse con base en el precio del\n    medicamento sustituto y no en el del sustituido, y otro tanto cabe decir\n    en relaci\u00f3n con los supuestos de prescripci\u00f3n por principio activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, como usted muy bien sabe, Espa\u00f1a es uno\n    de los pa\u00edses que tiene mayor abundancia y riqueza de biodiversidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo al anteproyecto de\n    Ley del patrimonio natural y la biodiversidad, que va a sustituir a la\n    Ley 4/1989, de conservaci\u00f3n del espacio natural y de la flora y la fauna\n    silvestres, que nos va a dotar de m\u00e1s instrumentos y mecanismos para\n    garantizar a\u00fan m\u00e1s la conservaci\u00f3n de este importante y rico patrimonio\n    natural que poseemos, por lo que me gustar\u00eda conocer, se\u00f1ora ministra de\n    Medio Ambiente, cu\u00e1les son los objetivos que se ha planteado el Gobierno\n    socialista con la aprobaci\u00f3n reciente de este ambicioso anteproyecto de\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este anteproyecto, que hace el n\u00famero once de los proyectos normativos con\n    rango de ley elaborados por el Ministerio de Medio Ambiente en esta\n    legislatura, tiene como objetivo fundamental adecuar nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico a las exigencias, en primer lugar, de la Uni\u00f3n Europea y por\n    supuesto al Convenio de Naciones Unidas sobre diversidad biol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, para el Ministerio de Medio Ambiente el desarrollo\n    sostenible se alcanza mediante la conjunci\u00f3n de diferentes v\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La intenci\u00f3n que tienen estas subvenciones y ayudas del Ministerio de\n    Medio Ambiente es, pues, que deben servir tanto para facilitar como para\n    buscar una mayor eficacia y agilidad en la gesti\u00f3n administrativa y, a su\n    vez, deben contemplar y se deben identificar con los agentes del sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues -y por primera vez, repito-, se\n    conceden subvenciones y ayudas de investigaci\u00f3n en las diferentes \u00e1reas\n    del Ministerio de Medio Ambiente que van a servir para gestionar mejor y\n    sobre todo para poder mejorar el uso y la pr\u00e1ctica de las nuevas\n    tecnolog\u00edas en cada una de las \u00e1reas medioambientales, ya que como\n    sabemos las nuevas tecnolog\u00edas son necesarias para la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo, es decir son b\u00e1sicas para el progreso cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos ofrecer un\n    desarrollo sostenible de calidad para preservar en un futuro la\n    integridad del medio ambiente y la viabilidad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde este ministerio se han convocado por primera vez,\n    subvenciones y ayudas dirigidas a centros, tanto p\u00fablicos como privados,\n    de investigaci\u00f3n y muy especialmente a las empresas y pymes para que\n    puedan trabajar en proyectos que mejoren la competitividad, puesto que\n    hoy en d\u00eda consideramos que esta es la base para un desarrollo\n    sostenible, ya que incorpora vertientes como la racionalidad econ\u00f3mica,\n    la justificaci\u00f3n social y la eficiencia de uso de los recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, al inicio de la legislatura las cuant\u00edas dedicadas a apoyar la\n    investigaci\u00f3n por parte del Ministerio de Medio Ambiente eran realmente\n    muy escasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1], "vivienda protegida": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6], "vivienda protegida": [10], "suelo": [7, 8], "madrid": [9], "precio": [11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el mes de abril desde su ministerio nos llegaban\n    buenas noticias para aquellas personas que quieren acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento del precio de la vivienda libre se desacelera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    cuesti\u00f3n que motiva esta pregunta no es de cantidad sino de calidad,\n    porque calidad es hablar de c\u00f3mo crece la ciudad, la sostenibilidad de su\n    desarrollo y su capacidad de integraci\u00f3n social, ya que as\u00ed como una\n    vivienda no es una pila de ladrillos, una ciudad tampoco es una suma de\n    viviendas sin m\u00e1s; de ah\u00ed mi inter\u00e9s en la exposici\u00f3n de los proyectos\n    ganadores del concurso VIVA para la construcci\u00f3n de 5.688 viviendas\n    protegidas de vanguardia, que usted, se\u00f1ora ministra, inaugur\u00f3 el pasado\n    25 de abril en la sala de exposiciones Arquer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    cuesti\u00f3n que motiva esta pregunta no es de cantidad sino de calidad,\n    porque calidad es hablar de c\u00f3mo crece la ciudad, la sostenibilidad de su\n    desarrollo y su capacidad de integraci\u00f3n social, ya que as\u00ed como una\n    vivienda no es una pila de ladrillos, una ciudad tampoco es una suma de\n    viviendas sin m\u00e1s; de ah\u00ed mi inter\u00e9s en la exposici\u00f3n de los proyectos\n    ganadores del concurso VIVA para la construcci\u00f3n de 5.688 viviendas\n    protegidas de vanguardia, que usted, se\u00f1ora ministra, inaugur\u00f3 el pasado\n    25 de abril en la sala de exposiciones Arquer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo\n    Socialista recibimos con satisfacci\u00f3n estos resultados concretos,\n    tangibles y constatables, que junto a otros como la aprobaci\u00f3n del c\u00f3digo\n    t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n y la pr\u00f3xima aprobaci\u00f3n de la Ley de Suelo,\n    sirven para mostrar la solidez de la pol\u00edtica de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha trascendido en\n    los medios de comunicaci\u00f3n, el proyecto VIVA contempla siete desarrollos\n    arquitect\u00f3nicos residenciales en seis comunidades aut\u00f3nomas -Asturias,\n    Galicia, Castilla-La Mancha, Madrid, Valencia y Ciudad Aut\u00f3noma de\n    Ceuta-, ubicados en un total de 66 solares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento del precio de la vivienda libre se desacelera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "vivienda protegida": [24, 25], "suelo": [13, 14, 15, 16], "precio": [26], "viviendas protegidas": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de\n    situar esa vivienda protegida a la vanguardia de la innovaci\u00f3n, de la\n    calidad arquitect\u00f3nica y de la sostenibilidad, hemos lanzado hace algunos\n    meses el proyecto VIVA, vivienda protegida de vanguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera fase\n    de ese proyecto comenz\u00f3 en julio de 2006 con un concurso internacional de\n    ideas para el desarrollo arquitect\u00f3nico de siete actuaciones\n    residenciales, ya todas urbanizadas, distribuidas por todo el pa\u00eds y con\n    capacidad para casi 6.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las maquetas est\u00e1n expuestas en Arquer\u00edas y\n    pronto vamos a empezar por la enajenaci\u00f3n de los solares con precio de\n    venta para poder construir VPO o bien por cesi\u00f3n de derechos de\n    superficie para iniciar la inmediata construcci\u00f3n de estas viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera fase\n    de ese proyecto comenz\u00f3 en julio de 2006 con un concurso internacional de\n    ideas para el desarrollo arquitect\u00f3nico de siete actuaciones\n    residenciales, ya todas urbanizadas, distribuidas por todo el pa\u00eds y con\n    capacidad para casi 6.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo de\n    situar esa vivienda protegida a la vanguardia de la innovaci\u00f3n, de la\n    calidad arquitect\u00f3nica y de la sostenibilidad, hemos lanzado hace algunos\n    meses el proyecto VIVA, vivienda protegida de vanguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las maquetas est\u00e1n expuestas en Arquer\u00edas y\n    pronto vamos a empezar por la enajenaci\u00f3n de los solares con precio de\n    venta para poder construir VPO o bien por cesi\u00f3n de derechos de\n    superficie para iniciar la inmediata construcci\u00f3n de estas viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS \u00daLTIMOS ACUERDOS ADOPTADOS EN MATERIA DE\n    VIVIENDA Y SUELO QUE SE HAN ADOPTADO EN EL SENO DE LAS COMISIONES\n    BILATERALES PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LOS \u00daLTIMOS ACUERDOS ADOPTADOS EN MATERIA DE\n    VIVIENDA Y SUELO QUE SE HAN ADOPTADO EN EL SENO DE LAS COMISIONES\n    BILATERALES PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, quisi\u00e9ramos que nos\n    ilustrara, ministra, sobre cu\u00e1les son los \u00faltimos acuerdos en materia de\n    vivienda y suelo que se han adoptado en el seno de las comisiones\n    bilaterales para la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, quisi\u00e9ramos que nos\n    ilustrara, ministra, sobre cu\u00e1les son los \u00faltimos acuerdos en materia de\n    vivienda y suelo que se han adoptado en el seno de las comisiones\n    bilaterales para la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda 2005-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [7, 8, 9, 10], "vivienda protegida": [17], "suelo": [11, 12], "madrid": [16], "viviendas protegidas": [13, 14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por eso el Gobierno de Espa\u00f1a\n    considera la pol\u00edtica de vivienda y suelo como una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegamos al Gobierno asumimos el compromiso de que 720.000\n    familias a lo largo de esta legislatura pudieran acceder a una vivienda,\n    para lo que estamos invirtiendo 8.000 millones de euros frente a los\n    3.000 millones de euros del plan del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, es una\n    pol\u00edtica cuyos resultados se pueden cuantificar, ya que m\u00e1s de 500.000\n    familias ya han accedido a una vivienda suponiendo esto el cumplimiento\n    de nuestro compromiso en un 70 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero para el desarrollo de\n    estas pol\u00edticas de vivienda estamos trabajando en colaboraci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n no solo con las comunidades aut\u00f3nomas sino tambi\u00e9n con los\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento, para la ejecuci\u00f3n de los planes de\n    vivienda del Gobierno de Espa\u00f1a hemos firmado en primer lugar 189\n    acuerdos con alcaldes de ciudades grandes, medianas y peque\u00f1as; con\n    alcaldes de ciudades y de zonas rurales para recuperar los centros\n    hist\u00f3ricos, los centros urbanos y las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral en\n    distintos subbarrios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 754 millones de euros en\n    tres a\u00f1os para la rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 35.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos dos meses se han incorporado tambi\u00e9n a la ejecuci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de vivienda las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento, para la ejecuci\u00f3n de los planes de\n    vivienda del Gobierno de Espa\u00f1a hemos firmado en primer lugar 189\n    acuerdos con alcaldes de ciudades grandes, medianas y peque\u00f1as; con\n    alcaldes de ciudades y de zonas rurales para recuperar los centros\n    hist\u00f3ricos, los centros urbanos y las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral en\n    distintos subbarrios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 754 millones de euros en\n    tres a\u00f1os para la rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 35.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total hemos\n    firmado 287 convenios con 172 alcaldes para la rehabilitaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de 107.000 viviendas protegidas y con una inversi\u00f3n de 1.384\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos firmado recientemente dentro del programa\n    municipal Ciudad Joven con el Ayuntamiento de Gij\u00f3n un convenio para la\n    construcci\u00f3n de 100 viviendas protegidas y con el Ayuntamiento de Gand\u00eda\n    dentro de la Ciudad Intergeneracional otro para construir 143 viviendas\n    protegidas para distintos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno de Espa\u00f1a\n    considera la pol\u00edtica de vivienda y suelo como una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total hemos\n    firmado 287 convenios con 172 alcaldes para la rehabilitaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de 107.000 viviendas protegidas y con una inversi\u00f3n de 1.384\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos firmado recientemente dentro del programa\n    municipal Ciudad Joven con el Ayuntamiento de Gij\u00f3n un convenio para la\n    construcci\u00f3n de 100 viviendas protegidas y con el Ayuntamiento de Gand\u00eda\n    dentro de la Ciudad Intergeneracional otro para construir 143 viviendas\n    protegidas para distintos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos firmado once acuerdos con\n    las universidades de C\u00e1diz, C\u00f3rdoba, Zaragoza, Cantabria, Aut\u00f3noma de\n    Barcelona, Carlos III de Madrid, Alcal\u00e1 de Henares, Rey Juan Carlos y\n    Aut\u00f3noma de Madrid y de Barcelona y con la Jaume I de Castell\u00f3n y la\n    Universidad de Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#001876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4], "empresas": [5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed hay dos bandos: los que estaban en el\n    Ministerio de Econom\u00eda hasta el a\u00f1o 1996, usted entre ellos, que era el\n    jefe del gabinete; ah\u00ed estaba usted, estaba el se\u00f1or Conthe, que era\n    secretario de Estado, estaba la actual subsecretaria, estaba el ministro\n    de Econom\u00eda actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es impresentable que\n    despu\u00e9s de este esc\u00e1ndalo, el ministro de Econom\u00eda no venga hoy al\n    Parlamento y se escude en que tiene una agenda en Argelia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se quiere comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda la mayor\u00eda socialista ha votado\n    que no comparezca el director de la Oficina Econ\u00f3mica del presidente, se\n    est\u00e1 amordazando a la oposici\u00f3n sin darnos capacidad ni siquiera de\n    debatir pol\u00edticamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda hacer una broma y decir que si no estaba\n    el vicepresidente econ\u00f3mico, quien deb\u00eda haber sido solidario con \u00e9l es\n    la ministra de Educaci\u00f3n, que familiarmente algo sabe del tema\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 en el c\u00f3digo de buen gobierno que la\n    ministra de Educaci\u00f3n y el vicepresidente de la CNMV, su marido, est\u00e9n\n    pagando impuestos de plusval\u00edas al uno por ciento mientras el resto de\n    los ciudadanos los pagamos al 18 ahora, al 15 el a\u00f1o anterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, estamos ante una oficina creada\n    por el se\u00f1or Zapatero, en la que hay m\u00e1s de 60 funcionarios, que nosotros\n    venimos denunciando que se est\u00e1n dedicando a jugar al monopoly y que\n    estaban haciendo lobby para empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que la\n    oficina econ\u00f3mica ha sido centro de un entramado de operaciones\n    econ\u00f3micas, desde ah\u00ed se ha intentado asaltar empresas privadas y ah\u00ed se\n    han hecho dosieres contra personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que\n    usted no usar\u00eda la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del Gobierno para\n    el tr\u00e1fico de influencias, para hacer un entramado empresarial, para\n    intentar medrar en las empresas, para dirimir antiguas rencillas con el\n    jefe que le ech\u00f3 del banco en el que trabajaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY a usted le parece normal que contra el criterio de\n    los t\u00e9cnicos se deje sin sancionar, sin abrir un expediente a unas\n    empresas, por indicaci\u00f3n de Presidencia de Gobierno, que mintieron al\n    mercado -s\u00e9 que usted sabe de lo que estoy hablando-, que mintieron a los\n    inversores y que mintieron a la CNMV? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "eta": [2], "precio": [3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ibex se ha multiplicado\n    por dos desde el comienzo de la legislatura, se ha duplicado la\n    capitalizaci\u00f3n en Bolsa, la inversi\u00f3n extranjera ha crecido un 35 por\n    ciento en el a\u00f1o 2006 y la econom\u00eda espa\u00f1ola con este Gobierno va mejor\n    que cuando iba bien con el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de los diferentes sectores en la Bolsa de Madrid\n    desde el pasado 2 de abril ha sido positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes lo importante es la\n    construcci\u00f3n de una verdad medi\u00e1tica, ya sea sugiriendo dudas sobre qui\u00e9n\n    estaba detr\u00e1s de los atentados del 11-M, su insistencia en afirmar\n    indemostrablemente cesiones del Gobierno a ETA o haciendo afirmaciones\n    tan falsas como la de que hab\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    \u00fanica obsesi\u00f3n es recuperar el poder a cualquier precio (Una se\u00f1ora\n    diputada: Eso no es verdad, eso no es cierto.-Varios se\u00f1ores diputados\n    pronuncian palabras que no se perciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), no usamos los\n    aviones privados como hace la ministra de Vivienda -que se ha ido al\n    o\u00edrlo- para ir a un mitin a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Sevilla, usted no\n    ha mencionado ni una sola vez, aunque sea por solidaridad, al marido de\n    la ministra de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), puede hablar del paro, del\n    empleo, pero aqu\u00ed estamos hablando de la corrupci\u00f3n del PSOE, estamos\n    hablando de un nuevo clan de gente que est\u00e1 haciendo negocios al amparo\n    de gobiernos socialistas, estamos hablando de un ministro de Econom\u00eda que\n    tiene la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de hacer que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola sea cre\u00edble en los mercados internacionales, y no lo est\u00e1\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando fue ministro de\n    Econom\u00eda, amnist\u00eda fiscal; cuando fue comisario, un l\u00edo en Eurostat que\n    lo salv\u00f3 el Partido Popular; y ahora llega y corrupci\u00f3n en la Oficina\n    Econ\u00f3mica del presidente Zapatero y corrupci\u00f3n en los \u00f3rganos\n    reguladores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A\n    partir de ah\u00ed, ustedes cogen el r\u00e1bano por las hojas -y lo siento-, de\n    nuevo, con el mismo rigor y con los mismos argumentos s\u00f3lidos, como lo\n    han hecho a lo largo de toda la legislatura, desde las armas de\n    destrucci\u00f3n masiva hasta la vinculaci\u00f3n de ETA con el 11-M; vuelven a\n    lanzar el tema de moda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [4], "madrid": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto en la reuni\u00f3n del d\u00eda 27 de junio de 2006 como en la segunda\n    reuni\u00f3n de la misma Comisi\u00f3n de colaboraci\u00f3n, se suscribieron sendos\n    convenios, cada uno de 20 millones de euros, entre el Ayuntamiento de\n    Barcelona y los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Cultura, para la\n    financiaci\u00f3n de instituciones con amplia proyecci\u00f3n y relevancia del\n    municipio de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de lo dispuesto en esa disposici\u00f3n, en\n    la reuni\u00f3n del 13 de marzo se presentaron varios estudios y propuestas, a\n    algunos de los cuales se ha referido S.S., y se consider\u00f3 que proced\u00eda la\n    constituci\u00f3n de un grupo de trabajo entre el Ayuntamiento, la Generalitat\n    y el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en la segunda reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n\n    de colaboraci\u00f3n interadministrativa, celebrada, como he dicho, el pasado\n    d\u00eda 13 de marzo, se suscribi\u00f3 el convenio de colaboraci\u00f3n entre el\n    Ministerio de Medio Ambiente, la Generalitat de Catalunya y el\n    Ayuntamiento de Barcelona para la gesti\u00f3n integrada del litoral de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, la aprobaci\u00f3n de la Ley del r\u00e9gimen especial del municipio\n    de Barcelona, que dot\u00f3 a esa ciudad de nuevos instrumentos para la\n    gesti\u00f3n, al igual que luego se ha hecho, hasta ahora al menos, solo con\n    Madrid -por tanto solo hay dos capitales espa\u00f1olas que tengan un r\u00e9gimen\n    especial reconocido por ley-, va destinada a resolver de manera m\u00e1s\n    eficaz y con mejores garant\u00edas algunas problem\u00e1ticas que afectan de\n    manera especial a ciudadanos de estas grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto en la reuni\u00f3n del d\u00eda 27 de junio de 2006 como en la segunda\n    reuni\u00f3n de la misma Comisi\u00f3n de colaboraci\u00f3n, se suscribieron sendos\n    convenios, cada uno de 20 millones de euros, entre el Ayuntamiento de\n    Barcelona y los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Cultura, para la\n    financiaci\u00f3n de instituciones con amplia proyecci\u00f3n y relevancia del\n    municipio de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas protegidas": [7], "viviendas": [1, 2], "fomento": [3], "suelo": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... sabe, en esta legislatura el Ministerio de Vivienda ha firmado diecinueve\n    acuerdos con el Ayuntamiento de Barcelona con cargo a los programas de\n    2005 y 2006 del Plan de Vivienda, que afectan a 4.176 viviendas,\n    especialmente relacionadas con la rehabilitaci\u00f3n integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva Ley de Suelo -que espero que esta misma\n    C\u00e1mara apruebe ma\u00f1ana- tiene entre sus objetivos prioritarios el fomento\n    y el impulso de viviendas protegidas, introduciendo novedades\n    interesantes como la reserva del 30 por ciento de todo el suelo\n    residencial previsto precisamente para este tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, en esta legislatura el Ministerio de Vivienda ha firmado diecinueve\n    acuerdos con el Ayuntamiento de Barcelona con cargo a los programas de\n    2005 y 2006 del Plan de Vivienda, que afectan a 4.176 viviendas,\n    especialmente relacionadas con la rehabilitaci\u00f3n integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva Ley de Suelo -que espero que esta misma\n    C\u00e1mara apruebe ma\u00f1ana- tiene entre sus objetivos prioritarios el fomento\n    y el impulso de viviendas protegidas, introduciendo novedades\n    interesantes como la reserva del 30 por ciento de todo el suelo\n    residencial previsto precisamente para este tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que se van cumpliendo tambi\u00e9n algunos de los compromisos relacionados\n    con el suelo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho una menci\u00f3n -casualmente un\n    compromiso electoral de su candidato en Barcelona-, pero no ha mencionado\n    otras actuaciones que el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 haciendo con el suelo en\n    la ciudad de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva Ley de Suelo -que espero que esta misma\n    C\u00e1mara apruebe ma\u00f1ana- tiene entre sus objetivos prioritarios el fomento\n    y el impulso de viviendas protegidas, introduciendo novedades\n    interesantes como la reserva del 30 por ciento de todo el suelo\n    residencial previsto precisamente para este tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva Ley de Suelo -que espero que esta misma\n    C\u00e1mara apruebe ma\u00f1ana- tiene entre sus objetivos prioritarios el fomento\n    y el impulso de viviendas protegidas, introduciendo novedades\n    interesantes como la reserva del 30 por ciento de todo el suelo\n    residencial previsto precisamente para este tipo de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070509_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Que los representantes de ETA no estuvieran en las instituciones fue uno\n    de los mayores golpes de la democracia espa\u00f1ola a la organizaci\u00f3n\n    terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no ha querido impugnar un sinf\u00edn de candidaturas y por eso el\n    mundo de ETA vuelve a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "tribunal constitucional": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le quiero recordar que el Gobierno impugn\u00f3 386 candidaturas\n    ampar\u00e1ndose en la Ley de Partidos, de las cuales pr\u00e1cticamente la\n    totalidad, salvo siete, fueron anuladas en primera instancia por el\n    Tribunal Supremo, tal como establece nuestro ordenamiento, y en segundo\n    lugar por el Tribunal Constitucional, al amparo de la ley, en el marco de\n    la Ley de Partidos, sin permitir que nadie que no cumpla y respete la Ley\n    de Partidos pueda estar en estas elecciones (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sino respetando lo que dicen el Tribunal Supremo y\n    el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero tampoco\n    asumiendo al inter\u00e9s particular o al inter\u00e9s del capricho pol\u00edtico lo que\n    puede ser su opini\u00f3n sobre c\u00f3mo ha de ser la aplicaci\u00f3n de la Ley de\n    Partidos (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "tribunal constitucional": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, su decisi\u00f3n fortalece a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han intentado manipular -su portavoz, la se\u00f1ora vicepresidenta-\n    una decisi\u00f3n del Tribunal Constitucional, que luego tuvo que aclarar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "eta": [0], "tribunal constitucional": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00edas, es la primera vez\n    que un l\u00edder democr\u00e1tico de la oposici\u00f3n dice en este Parlamento que un\n    gobierno toma una decisi\u00f3n para reforzar a ETA, la primera vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -eso es en su\n    terminolog\u00eda algunas-, y la impugnaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y de la Abogac\u00eda\n    del Estado ha sido plenamente respaldada por el Tribunal Supremo y por el\n    Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenga la osad\u00eda, por su inter\u00e9s pol\u00edtico, de intentar ponerse por encima\n    o al margen de lo que ha dicho el Tribunal Constitucional, que es el\n    tribunal autorizado para respaldar las decisiones e iniciativas que ha\n    tomado el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenga la osad\u00eda, por su inter\u00e9s pol\u00edtico, de intentar ponerse por encima\n    o al margen de lo que ha dicho el Tribunal Constitucional, que es el\n    tribunal autorizado para respaldar las decisiones e iniciativas que ha\n    tomado el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda que mientras se echan rec\u00edprocamente\n    las culpas sobre ETA, consciente de que cuanto m\u00e1s se habla de una cosa\n    peor para el objetivo que se persigue y a nosotros nos interesa hablar\n    de... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "tribunal constitucional": [2], "competencias": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Creo que mi posici\u00f3n es sobradamente conocida, tengo muy claro que mis\n    adversarios no est\u00e1n aqu\u00ed, est\u00e1n en ETA y nada m\u00e1s que en ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, est\u00e1n solamente en ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional ha dejado claro\n    que el gasto debe ir acompa\u00f1ado de la competencia, y las competencias en\n    materia de pol\u00edtica social y en materia de medio ambiente que han\n    incluido ustedes en el \u00faltimo Consejo de Ministros les corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional ha dejado claro\n    que el gasto debe ir acompa\u00f1ado de la competencia, y las competencias en\n    materia de pol\u00edtica social y en materia de medio ambiente que han\n    incluido ustedes en el \u00faltimo Consejo de Ministros les corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entendemos que as\u00ed lo ha reconocido el\n    Tribunal Constitucional, que as\u00ed lo reconoce el Estatuto de Autonom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a en su art\u00edculo 114, que prev\u00e9 la existencia de subvenciones no\n    territorializables, y adem\u00e1s estamos de acuerdo en que es conveniente que\n    desde la existencia de esas competencias estatales se pueda hacer una\n    gesti\u00f3n compartida de los fondos, con un porcentaje del Estado y otro de\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que as\u00ed lo ha reconocido el\n    Tribunal Constitucional, que as\u00ed lo reconoce el Estatuto de Autonom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a en su art\u00edculo 114, que prev\u00e9 la existencia de subvenciones no\n    territorializables, y adem\u00e1s estamos de acuerdo en que es conveniente que\n    desde la existencia de esas competencias estatales se pueda hacer una\n    gesti\u00f3n compartida de los fondos, con un porcentaje del Estado y otro de\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    MANTENER LA VICEPRESIDENTA QUE \"EL GOBIERNO NO HA INTERVENIDO, NI\n    INTERVIENE, NI INTERVENDR\u00c1 EN LA MARCHA DE LAS EMPRESAS DE ESTE PA\u00cdS\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya sabemos, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, lo perverso que es mi partido, lo perverso que es este\n    grupo y lo perverso que soy yo, se lo digo para ahorrar tiempo y para que\n    pueda contestar a las cuestiones sobre las que le pregunto y que han\n    originado el mayor esc\u00e1ndalo econ\u00f3mico sin precedentes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, entre la habitual descalificaci\u00f3n que nos dedica y\n    me dedica en sus respuestas y la pedagog\u00eda que hoy considere oportuna\n    S.S., me gustar\u00eda -siempre que no le parezca mal- que encontrara un hueco\n    para responder a mi pregunta y para explicar por qu\u00e9 si en su programa\n    dec\u00edan que se compromet\u00edan a renunciar al monopolio gubernamental en el\n    nombramiento de los directivos de la CNMV han nombrado a sus amigos; por\n    qu\u00e9, si en su programa dec\u00edan que reforzar\u00edan los mecanismos de control\n    parlamentario directo, se niegan ahora a abrir una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n sobre este esc\u00e1ndalo -y tiene una buena oportunidad esta\n    tarde tambi\u00e9n para pronunciarse al respecto-; por qu\u00e9, si en su programa\n    se comprometieron a respetar la autonom\u00eda de los \u00f3rganos reguladores, han\n    abierto una verdadera cacer\u00eda contra el se\u00f1or Conthe por denunciar en\n    esta C\u00e1mara, en los medios y, seg\u00fan \u00e9l ha dicho, donde sea necesario la\n    persecuci\u00f3n a empresas espa\u00f1olas acudiendo a dosieres, a presiones a\n    \u00f3rganos independientes o a tr\u00e1fico de influencias; por qu\u00e9, se\u00f1or\u00eda,\n    mintieron cuando afirmaron que el Gobierno no ha intervenido, ni\n    interviene, ni intervendr\u00e1 en la marcha de las empresas mientras se\n    presionaba a la CNMV o se distribu\u00edan dosieres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dir\u00e9 que el Gobierno se ocupa y\n    se preocupa de las empresas, no interviene jam\u00e1s en ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto que, puestos a\n    manipular, se\u00f1or Rajoy, f\u00edjese lo que ha tenido que ocurrir, que el\n    Tribunal Constitucional sacara una nota de prensa por unanimidad para\n    se\u00f1alar que usted estaba manipulando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el Gobierno\n    respeta la libertad de empresa; s\u00ed, faltar\u00eda m\u00e1s, y la de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001889\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... -s\u00ed, negocia- con dictadores y tambi\u00e9n con\n    terroristas, y de ese modo lo que hace es traicionar a los dem\u00f3cratas\n    cubanos, igual que traiciona a los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles que se encuentran\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -s\u00ed, negocia- con dictadores y tambi\u00e9n con\n    terroristas, y de ese modo lo que hace es traicionar a los dem\u00f3cratas\n    cubanos, igual que traiciona a los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles que se encuentran\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -s\u00ed, negocia- con dictadores y tambi\u00e9n con\n    terroristas, y de ese modo lo que hace es traicionar a los dem\u00f3cratas\n    cubanos, igual que traiciona a los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles que se encuentran\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le hago una pregunta en este turno de control, no\n    convulsiva, sino constructiva, sobre traspasos de competencias y\n    Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como breve antecedente, significativo para\n    poder centrar bien el contenido de la pregunta que le formulo en este\n    acto, he de decirle que los estatutos de autonom\u00eda acometieron a\n    principios de los a\u00f1os noventa reformas para incorporar importantes\n    competencias en materia de Administraci\u00f3n judicial, esto es, medios\n    personales no judiciales y medios materiales, tanto infraestructuras como\n    herramientas inform\u00e1ticas al servicio de la justicia, y todo ello, como\n    no puede ser menos, se\u00f1or ministro, respetando la exclusividad\n    competencial del Estado en la Administraci\u00f3n de Justicia, seg\u00fan ordena el\n    art\u00edculo 149 de nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, se ha venido manifestando que el Gobierno ha realizado\n    grandes esfuerzos en esta legislatura por intentar culminar el proceso\n    traslado de competencias en esta materia a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    consta que hasta el momento ocho de las diecisiete comunidades que\n    conforman nuestro marco auton\u00f3mico -a la novena le falta parte de estas\n    competencias- las tienen asumidas en su totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, las transferencias de las competencias de justicia a las\n    comunidades refuerzan el Estado auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Los\n    acuerdos ser\u00e1n formalizados, como corresponde, en las comisiones mixtas\n    de transferencias antes del verano, lo que significa que el 1 de enero de\n    2008 las competencias en materia de Administraci\u00f3n de Justicia estar\u00e1n en\n    manos de esas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CON\n    QU\u00c9 FECHA EXACTA SE INICIAR\u00c1N LAS OBRAS DE CONSTRUCCI\u00d3N DE LA NUEVA\n    ESTACI\u00d3N DEL AVE DE HUELVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el 6 de junio de 2005 su ministerio firm\u00f3 con la Junta de\n    Andaluc\u00eda y con el Ayuntamiento de Huelva un convenio para la\n    construcci\u00f3n de la nueva estaci\u00f3n del AVE a Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, se\u00f1ora\n    ministra, el ayuntamiento puso los terrenos a disposici\u00f3n, como se\n    comprometi\u00f3 en dicho convenio, y hasta el d\u00eda 7 de abril de este a\u00f1o no\n    hemos vuelto a tener ninguna noticia de la estaci\u00f3n del AVE a Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la estaci\u00f3n y el AVE a Huelva\n    llegan gracias al Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si el AVE a Huelva es gracias al PP, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el\n    AVE a Huelva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... LA AGENDA POL\u00cdTICA DE SU GOBIERNO CONTEMPLA LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL EJE\n    FERROVIARIO DEL CORREDOR MEDITERR\u00c1NEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [2, 3, 4], "alta velocidad": [5], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los puertos del Pa\u00eds Valenci\u00e0\n    mueven buena parte del comercio internacional que entra por mar en la\n    pen\u00ednsula Ib\u00e9rica; de alguna manera es la espina dorsal de una econom\u00eda\n    abierta, volcada a un proceso de globalizaci\u00f3n de sus industrias y\n    servicios, con gran volumen de exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los puertos del Pa\u00eds Valenci\u00e0\n    mueven buena parte del comercio internacional que entra por mar en la\n    pen\u00ednsula Ib\u00e9rica; de alguna manera es la espina dorsal de una econom\u00eda\n    abierta, volcada a un proceso de globalizaci\u00f3n de sus industrias y\n    servicios, con gran volumen de exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Declaraci\u00f3n de Castell\u00f3 ten\u00eda como\n    objetivo respaldar la construcci\u00f3n de los proyectos relativos a\n    mercanc\u00edas y a alta velocidad para pasajeros por el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El corredor\n    mediterr\u00e1neo acoge importantes puertos comerciales y centros log\u00edsticos,\n    como el de Valencia y el de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de comunidades\n    aut\u00f3nomas que generan m\u00e1s del 57 por ciento del producto interior bruto\n    del Estado y nuestra pregunta es si el Gobierno espa\u00f1ol tiene intenci\u00f3n\n    de impulsar la inclusi\u00f3n del desarrollo del corredor ferroviario de\n    mercanc\u00edas como trazado prioritario en la revisi\u00f3n de las redes de\n    transportes transeuropeos que tendr\u00e1 lugar en 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Declaraci\u00f3n de Castell\u00f3 ten\u00eda como\n    objetivo respaldar la construcci\u00f3n de los proyectos relativos a\n    mercanc\u00edas y a alta velocidad para pasajeros por el corredor\n    mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2], "alta velocidad": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha\n    contemplado, contempla y est\u00e1 trabajando en esta materia, consciente\n    precisamente de la importancia econ\u00f3mica y del impacto positivo del\n    corredor mediterr\u00e1neo en la vertebraci\u00f3n territorial de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    planificado y estamos ejecutando todas las actuaciones precisas para\n    conseguir que este corredor ferroviario sea de alta velocidad y de\n    tr\u00e1fico mixto en todo su recorrido, y as\u00ed lo hemos recogido en el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a nuestras prioridades, en la definici\u00f3n de esas actuaciones se\n    han tenido en cuenta las siguientes cuestiones: primero, solucionar los\n    puntos conflictivos o cuellos de botella actuales y futuros del corredor\n    y, segundo, completar los itinerarios, garantizar la capacidad y prever\n    la adecuada compatibilidad entre las l\u00edneas existentes y las de nueva\n    ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    planificado y estamos ejecutando todas las actuaciones precisas para\n    conseguir que este corredor ferroviario sea de alta velocidad y de\n    tr\u00e1fico mixto en todo su recorrido, y as\u00ed lo hemos recogido en el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [4, 5], "corredor": [2], "alta velocidad": [3], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda, entre otras la del Pa\u00eds Valenci\u00e0, no solo\n    es de sol y playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda, entre otras la del Pa\u00eds Valenci\u00e0, no solo\n    es de sol y playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, creo que se nos abre una\n    oportunidad nueva que debemos afrontar, y en ese sentido le instamos a\n    insistir, a reclamar y a conseguir ante la Comisi\u00f3n Europea la inclusi\u00f3n\n    del trazado ferroviario de mercanc\u00edas del corredor mediterr\u00e1neo y el\n    trazado de alta velocidad para pasajeros como ejes prioritarios de\n    transporte y de comunicaciones por l\u00ednea f\u00e9rrea con el norte de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, creo que se nos abre una\n    oportunidad nueva que debemos afrontar, y en ese sentido le instamos a\n    insistir, a reclamar y a conseguir ante la Comisi\u00f3n Europea la inclusi\u00f3n\n    del trazado ferroviario de mercanc\u00edas del corredor mediterr\u00e1neo y el\n    trazado de alta velocidad para pasajeros como ejes prioritarios de\n    transporte y de comunicaciones por l\u00ednea f\u00e9rrea con el norte de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, creo que se nos abre una\n    oportunidad nueva que debemos afrontar, y en ese sentido le instamos a\n    insistir, a reclamar y a conseguir ante la Comisi\u00f3n Europea la inclusi\u00f3n\n    del trazado ferroviario de mercanc\u00edas del corredor mediterr\u00e1neo y el\n    trazado de alta velocidad para pasajeros como ejes prioritarios de\n    transporte y de comunicaciones por l\u00ednea f\u00e9rrea con el norte de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No somos solo nosotros, son las c\u00e1maras de comercio, las autoridades\n    portuarias, las asociaciones profesionales como Acerval o Fermet las que\n    han demostrado que se debe priorizar esta l\u00ednea porque por ella pasa m\u00e1s\n    de la mitad de las mercanc\u00edas del Estado y m\u00e1s del 60 por ciento de las\n    exportaciones, y afecta a m\u00e1s del 50 por ciento de la poblaci\u00f3n del\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3], "alta velocidad": [4], "l\u00ednea": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente en la lista que se hab\u00eda aprobado cuando llegamos\n    al Gobierno -fue justo el 29 de abril de 2004 en el Consejo y en el\n    Parlamento Europeo, pero hab\u00eda tenido todo un tr\u00e1mite anterior- no se\n    hab\u00eda incluido el corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, yo concretamente, hemos\n    solicitado su inclusi\u00f3n a la Comisi\u00f3n y hemos conseguido que en la\n    Conferencia Euromediterr\u00e1nea celebrada en Marrakech el comisario Barrot\n    reconociera la importancia de este corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La importancia que este\n    Gobierno le da al corredor mediterr\u00e1neo se pone de manifiesto solamente\n    con conocer las cifras de lo que hemos invertido en esta legislatura:\n    2.450 millones de euros en un corredor de algo m\u00e1s de 1.000 kil\u00f3metros de\n    longitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, quiero comentarles que cuando llegamos, al\n    principio de esta legislatura, de los seis tramos que componen el\n    corredor solamente se hab\u00edan iniciado las obras en uno de ellos y el\n    resto no ten\u00eda proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre la frontera francesa y\n    Tarragona estamos construyendo una nueva l\u00ednea de alta velocidad con\n    doble v\u00eda electrificada y ancho UIC, y hemos invertido 1.700 millones de\n    euros, y el tramo entre Tarragona y Vandell\u00f2s se har\u00e1 de tr\u00e1fico mixto de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre la frontera francesa y\n    Tarragona estamos construyendo una nueva l\u00ednea de alta velocidad con\n    doble v\u00eda electrificada y ancho UIC, y hemos invertido 1.700 millones de\n    euros, y el tramo entre Tarragona y Vandell\u00f2s se har\u00e1 de tr\u00e1fico mixto de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En estos tres a\u00f1os de Gobierno, las leyes\n    aprobadas en este Parlamento a iniciativa del Gobierno socialista han\n    generado nuevos derechos de ciudadan\u00eda que han mejorado y mejorar\u00e1n la\n    vida de las personas, y entre ellas est\u00e1 la Ley para la autonom\u00eda\n    personal y promoci\u00f3n y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, que da respuesta a las necesidades de las personas mayores,\n    de las personas con discapacidad, de las familias y, en especial, de las\n    mujeres; ciudadanos y ciudadanas que fueron ignorados durante ocho a\u00f1os\n    del Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley, se\u00f1or ministro, que ha sido una prioridad del Gobierno, aprobada\n    por amplia mayor\u00eda tambi\u00e9n de este Parlamento y que entr\u00f3 en vigor en el\n    mes de enero, va a suponer una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n social en Espa\u00f1a y un\n    punto de inflexi\u00f3n en la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 1.200.000 personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia y la promoci\u00f3n de su autonom\u00eda personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2], "seguridad social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El otro gran reglamento ha\n    sido el relativo a la inclusi\u00f3n de los cuidadores no profesionales en la\n    Seguridad Social, lo que supondr\u00e1 una financiaci\u00f3n con cargo al Estado\n    del coste del alta en Seguridad Social de los cuidadores informales, para\n    que tengan una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n, en su d\u00eda, una pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los servicios son todos los del cat\u00e1logo:\n    teleasistencia, ayuda a domicilio, centros de d\u00eda y noche, centros de\n    atenci\u00f3n residencial y las prestaciones, 780 euros mensuales para la\n    prestaci\u00f3n econ\u00f3mica vinculada a la adquisici\u00f3n de un servicio y la\n    prestaci\u00f3n de asistencia personal, y 487 euros mensuales para la\n    prestaci\u00f3n de cuidados en el entorno familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, desde el\n    13 de mayo est\u00e1n en vigor los dos reglamentos que culminan la puesta en\n    marcha de este sistema de atenci\u00f3n a la dependencia, el nivel m\u00ednimo de\n    protecci\u00f3n garantizado por el Estado a todas las personas en situaci\u00f3n de\n    gran dependencia, que en 2007 ser\u00e1 de 507 euros mensuales que, sumados a\n    los 507 que aportar\u00e1n las comunidades aut\u00f3nomas, da un total de 1.014\n    euros mensuales por cada persona dependiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le aseguro que somos muy sensibles a la solicitud realizada\n    por el Gobierno vasco y le pido que comparta la necesidad de ser\n    prudentes, hacer el an\u00e1lisis pertinente e impulsar la mejor soluci\u00f3n para\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ministro de Econom\u00eda y responsable\n    directo de la CNMV, usted no puede ponerse de perfil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde all\u00ed se ha metido mano en operaciones entre empresas privadas y se\n    ha intentando echar al presidente de uno de los principales bancos de\n    Europa a golpe de dosieres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y tercero, que acepte la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, dado\n    que usted no quiere dar explicaciones en esta C\u00e1mara, requisito\n    imprescindible para devolver el prestigio a las instituciones econ\u00f3micas\n    de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ya fue ministro de Econom\u00eda en el trienio de la corrupci\u00f3n de\n    Gonz\u00e1lez y sabe que no actuar es una grav\u00edsima irresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Yo creo, se\u00f1or\u00eda, que si quieren ustedes que\n    hablemos de despilfarro, corrupci\u00f3n, intervenci\u00f3n en las empresas\n    p\u00fablicas, lo podemos hacer con todo lujo de detalles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vicepresidenta ha hecho ya alg\u00fan\n    comentario esta tarde, seg\u00fan me han comentado, sobre c\u00f3mo llegaron\n    ustedes a las empresas p\u00fablicas, c\u00f3mo se quedaron con ellas, c\u00f3mo luego\n    persiguieron ustedes a alg\u00fan grupo medi\u00e1tico para crear algo de oposici\u00f3n\n    al Gobierno, c\u00f3mo el se\u00f1or Piqu\u00e9 hizo referencia a las decisiones que se\n    tomaban en el Consejo de Ministros para que algunas empresas no siguieran\n    adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos un tema m\u00e1s divertido, que es el caso Ecclestone, que no\n    sabemos si es p\u00fablico, privado, empresas, amigos de alguien, sobrinos,\n    familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos introducido como\n    novedad importante en este per\u00edodo en la Ley 5/2006, que los altos cargos\n    comparezcan ante este Parlamento en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, cosa que\n    hizo el se\u00f1or Segura, avanzando claramente en t\u00e9rminos de control\n    democr\u00e1tico respecto al sistema del per\u00edodo anterior en el que ustedes\n    gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [4], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy Espa\u00f1a\n    aparece ante la opini\u00f3n p\u00fablica como un pa\u00eds donde no hay seguridad\n    jur\u00eddica, poco atractivo para la inversi\u00f3n exterior y expuesto a que\n    nuestro rating pueda ser reducido por las agencias de calificaci\u00f3n, con\n    las consecuencias nefastas que tendr\u00eda de endurecimiento el acceso al\n    cr\u00e9dito e incremento de los intereses para familias y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    programa electoral socialista con el que su partido compareci\u00f3 a las\n    elecciones el a\u00f1o 2004, llamado Hacia una econom\u00eda m\u00e1s productiva, no s\u00e9\n    si usted lo conoce, pero lo hizo el se\u00f1or Sebasti\u00e1n, bajo la r\u00fabrica Por\n    una mayor transparencia, afirmaba que el presidente y los consejeros de\n    la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores ser\u00edan nombrados por el Pleno\n    del Congreso a propuesta de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda por una mayor\u00eda\n    cualificada de tres quinto de sus miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero Espa\u00f1a necesita otra cosa, no un juguete del Gobierno\n    socialista para facilitar sus operaciones econ\u00f3micas de intervenci\u00f3n en\n    nuestra econom\u00eda, sino un organismo independiente con credibilidad\n    interna y externa y con prestigio internacional, hoy gravemente\n    deteriorado, como refleja toda la prensa internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    vicepresidente, usted es el responsable de la econom\u00eda espa\u00f1ola, usted es\n    el responsable de garantizar que funcionen las instituciones supervisoras\n    y reguladoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a\n    aparece ante la opini\u00f3n p\u00fablica como un pa\u00eds donde no hay seguridad\n    jur\u00eddica, poco atractivo para la inversi\u00f3n exterior y expuesto a que\n    nuestro rating pueda ser reducido por las agencias de calificaci\u00f3n, con\n    las consecuencias nefastas que tendr\u00eda de endurecimiento el acceso al\n    cr\u00e9dito e incremento de los intereses para familias y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que les sucede a ustedes es que\n    les molesta que el crecimiento siga al 4 por ciento, que la inflaci\u00f3n\n    siga bajando, que la econom\u00eda no se hunda, que parece que es lo que\n    ustedes desean, y parece que eso les sienta mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque, \u00bfle parece a usted\n    bien que se enga\u00f1e al mercado y a los accionistas y que el ministro de\n    Econom\u00eda est\u00e9 en la OCDE presidiendo reuniones para decir que Espa\u00f1a va\n    bien? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, si no,\n    se\u00f1or Solbes, usted volver\u00e1 a irse del Ministerio de Econom\u00eda con otro\n    caso de corrupci\u00f3n como se fue cuando ya fue ministro y como se fue de la\n    Comisi\u00f3n Europea cuando era comisario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, al o\u00edrle, no solamente hoy\n    aqu\u00ed en el Pleno del Congreso de los Diputados, sino en sus m\u00faltiples\n    declaraciones, podr\u00edamos llegar a la conclusi\u00f3n de que usted no sabe nada\n    o casi nada, no decide nada o casi nada, no se implica en nada, esto s\u00ed\n    que es en nada, y son otros los que al parecer han tomado las riendas y\n    el control de las relaciones econ\u00f3mico-empresariales en nuestro pa\u00eds y no\n    solamente en nuestro pa\u00eds, sino tambi\u00e9n en el \u00e1mbito europeo y en el\n    \u00e1mbito m\u00e1s general internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or Solbes, es que un\n    ministro de Econom\u00eda y Hacienda que adem\u00e1s preside la Comisi\u00f3n Delegada\n    para Asuntos Econ\u00f3micos no puede, aunque quiera, ser un mero espectador\n    en una extra\u00f1a funci\u00f3n de teatro en la que unos pocos ganan -y eso s\u00ed\n    est\u00e1 demostrado, qui\u00e9n gana- y otros muchos pierden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso\n    hecho por un catedr\u00e1tico de econom\u00eda es una pregunta dura, sobre todo\n    hecho por alguien que formaba parta del Gobierno cuando se produce la\n    operaci\u00f3n Terra, con vinculaci\u00f3n a Telef\u00f3nica y todo lo dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el nombramiento del se\u00f1or Conthe se hizo como se ten\u00eda que hacer,\n    se ajust\u00f3 a lo establecido en el art\u00edculo 17.a) de la Ley del Mercado de\n    Valores, que establece que se nombre por el Gobierno, a propuesta del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, entre personas de reconocida\n    competencia en relaci\u00f3n con materias del Mercado de Valores, cosa que se\n    produjo; sin embargo, la renuncia del se\u00f1or Conthe es lo que no se ha\n    ajustado a lo establecido en el art\u00edculo 20.b) de esa misma ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 diciendo que la econom\u00eda crece al 4 por ciento y le\n    recuerdo, se\u00f1or ministro, que pocas medidas econ\u00f3micas y de pol\u00edtica\n    fiscal y monetaria se han adoptado en su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perjudican a la econom\u00eda y usted, sin embargo, no toma ninguna decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es porque\n    el se\u00f1or Conthe pierde una votaci\u00f3n por minor\u00eda en funci\u00f3n de un\n    argumento que el se\u00f1or Segura explic\u00f3 muy claramente en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda, que es si se puede poner en marcha un expediente sancionador\n    cuando no hay una sanci\u00f3n tipificada en la norma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que no\n    hemos hecho nada y minusvalorar, como han hecho siempre, el plan de\n    dinamizaci\u00f3n, el programa de reformas, los cambios laborales, los cambios\n    en pensiones, ya s\u00e9 que a ustedes les hubiera gustado ir m\u00e1s lejos, pero\n    les puedo asegurar que est\u00e1n dando buen resultado en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y les\n    digo lo que les digo siempre, que sobre la econom\u00eda se puede hablar de\n    dos formas: O los ministros que son responsables de la econom\u00eda algo\n    tienen que ver con lo que se produce en el momento o son los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La Ley del Mercado de Valores en su art\u00edculo 20 y\n    en el 9 del Reglamento de r\u00e9gimen interior establecen que el\n    vicepresidente cesar\u00e1 en su cargo, entre otras causas, por separaci\u00f3n\n    acordada por el Gobierno por una serie de causas tasadas: incumplimiento\n    grave de sus obligaciones, incapacidad permanente para el ejercicio de su\n    funci\u00f3n, incompatibilidad sobrevenida o condena por delito doloso previa\n    instrucci\u00f3n del expediente por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha\n    urdido conspiraciones mafiosas contra empresas y empresarios al servicio\n    de la oficina presupuestaria y en contra de los intereses de los\n    accionistas del BBVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, le dio v\u00e9rtigo\n    pensar incluso en las consecuencias penales de tales hechos, porque, como\n    se ha recogido en medios de comunicaci\u00f3n -y yo lo suscribo-, estamos ante\n    uno de los mayores esc\u00e1ndalos de las \u00faltimas d\u00e9cadas, pues se intenta\n    instrumentalizar instituciones como la OEP y la CNMV contra personas e\n    interferir en la direcci\u00f3n de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    Solbes, usted ni siquiera est\u00e1 en la barrera, est\u00e1 en los palcos -como\n    m\u00ednimo- de la plaza de toros y deber\u00eda bajar a la arena y, por lo menos,\n    impedir que todos los esc\u00e1ndalos que se est\u00e1n produciendo paren de una\n    vez, porque si no, va a ser verdad lo que venimos denunciando, que el\n    problema del se\u00f1or Zapatero y del Gobierno viene incrementado porque el\n    responsable en materia econ\u00f3mica del Gobierno no hace nada para impedir\n    esos esc\u00e1ndalos, para impedir que se transgreda el Estado de derecho o el\n    buen nombre de la econom\u00eda que ten\u00eda nuestro pa\u00eds hasta que llegaron el\n    se\u00f1or Zapatero, el se\u00f1or Clos, el se\u00f1or Montilla, y, posteriormente, lo\n    que viene denomin\u00e1ndose como la banda de Intermoney, el se\u00f1or Arenillas,\n    el se\u00f1or Sebasti\u00e1n y, ahora, el se\u00f1or Segura, que han venido haciendo y\n    deshaciendo lo que han querido para conseguir sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Solbes, usted ni siquiera est\u00e1 en la barrera, est\u00e1 en los palcos -como\n    m\u00ednimo- de la plaza de toros y deber\u00eda bajar a la arena y, por lo menos,\n    impedir que todos los esc\u00e1ndalos que se est\u00e1n produciendo paren de una\n    vez, porque si no, va a ser verdad lo que venimos denunciando, que el\n    problema del se\u00f1or Zapatero y del Gobierno viene incrementado porque el\n    responsable en materia econ\u00f3mica del Gobierno no hace nada para impedir\n    esos esc\u00e1ndalos, para impedir que se transgreda el Estado de derecho o el\n    buen nombre de la econom\u00eda que ten\u00eda nuestro pa\u00eds hasta que llegaron el\n    se\u00f1or Zapatero, el se\u00f1or Clos, el se\u00f1or Montilla, y, posteriormente, lo\n    que viene denomin\u00e1ndose como la banda de Intermoney, el se\u00f1or Arenillas,\n    el se\u00f1or Sebasti\u00e1n y, ahora, el se\u00f1or Segura, que han venido haciendo y\n    deshaciendo lo que han querido para conseguir sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las crisis existentes se resolv\u00edan\n    con absoluta transparencia y -r\u00edanse, se\u00f1ores- la credibilidad del\n    Mercado de Valores de nuestro pa\u00eds era equiparable a la del m\u00e1s\n    importante del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    siento por usted puede imaginarse la tristeza que produce que sus\n    decisiones y sus omisiones arrastren la credibilidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deb\u00eda de haber sido m\u00e1s diligente, porque usted no es un\n    pol\u00edtico novato y sabe que la responsabilidad pol\u00edtica es suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si me pregunta mi opini\u00f3n\n    personal, despu\u00e9s de ver la elecci\u00f3n por tres quintos en algunos cuerpos\n    muy importantes responsables en este pa\u00eds, creo que merece la pena hacer\n    una reflexi\u00f3n sobre si es la mejor de las soluciones posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo siento, se lo vuelvo a decir, pero la\n    econom\u00eda no va mal, va bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    est\u00e1 produciendo una desviaci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera hacia los\n    pa\u00edses emergentes, especialmente hacia Asia, pero tambi\u00e9n se est\u00e1\n    produciendo algo muy positivo, y es que hay mayor inversi\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el exterior, y eso es consecuencia de la buena situaci\u00f3n de las empresas\n    y de los beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#001885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA\n    TRANSFERENCIA DE LA COMPETENCIA EN MATERIA DE POL\u00cdTICA PENITENCIARIA A LA\n    COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [8, 9, 10], "seguridad social": [18], "atenci\u00f3n": [19, 20], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds vasco": [11, 12, 13], "pol\u00edtico": [14], "instituciones penitenciarias": [15, 16, 17]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No voy a citarles -lo\n    he hecho muchas veces- dos art\u00edculos del Estatuto de Autonom\u00eda de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el otro\n    art\u00edculo se habla de la ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n penitenciara en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una cuesti\u00f3n que pida Eusko\n    Alkartasuna como tal, la ha pedido Eusko Alkartasuna cuando ha tenido la\n    responsabilidad de esa competencia o cercana que es materia de justicia;\n    la ha pedido el Partido Nacionalista Vasco; y la ha pedido su propio\n    partido, el Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El diputado Ram\u00f3n J\u00e1uregui\n    envi\u00f3 una carta como consejero de Justicia en su momento del Gobierno\n    vasco pidiendo que se convocara esta Comisi\u00f3n mixta de transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    parecer\u00eda razonable que en coherencia con sus propias posiciones cuando\n    han sido Gobierno y han tenido esas responsabilidades en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y han podido ver la dificultad y la problem\u00e1tica\n    que existe realmente, hoy no dijeran que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco, al que no\n    se le transfiere la competencia, pero que dedica cada ejercicio\n    presupuestario en una competencia que no tiene 4 millones de euros, que\n    se dice r\u00e1pido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de\n    trece a\u00f1os de haber pedido por el Partido Nacionalista Vasco, por Eusko\n    Alkartasuna y por el Partido Socialista de Euskadi una reuni\u00f3n para\n    convocar la Comisi\u00f3n mixta para que se transfiera, se ha dado la callada\n    por respuesta, ni una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay estudios dise\u00f1ados por parte\n    del Gobierno vasco, pero deber\u00edan ponerse en contacto unos y otros para\n    decidir si lo mejor es establecer tres macrocentros penitenciarios o bien\n    establecer un modelo penitenciario con centros no tan grandes -luego\n    podr\u00e9 explicarlo en la r\u00e9plica-, que realmente atiendan necesidades\n    determinadas, ya sean centros dependientes, centros para j\u00f3venes o para\n    situaciones espec\u00edficas, m\u00e1s relacionadas con elementos m\u00e9dicos que con\n    un centro penitenciario, centros para personas que puedan tener\n    enfermedades y que a lo mejor no tienen que estar en un centro\n    penitenciario stricto sensu, sino en un centro especializado en ciertas\n    materias relativas a enfermedades mentales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a citarles -lo\n    he hecho muchas veces- dos art\u00edculos del Estatuto de Autonom\u00eda de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el otro\n    art\u00edculo se habla de la ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n penitenciara en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    parecer\u00eda razonable que en coherencia con sus propias posiciones cuando\n    han sido Gobierno y han tenido esas responsabilidades en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y han podido ver la dificultad y la problem\u00e1tica\n    que existe realmente, hoy no dijeran que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a citarles -lo\n    he hecho muchas veces- dos art\u00edculos del Estatuto de Autonom\u00eda de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el otro\n    art\u00edculo se habla de la ejecuci\u00f3n de la legislaci\u00f3n penitenciara en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    parecer\u00eda razonable que en coherencia con sus propias posiciones cuando\n    han sido Gobierno y han tenido esas responsabilidades en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y han podido ver la dificultad y la problem\u00e1tica\n    que existe realmente, hoy no dijeran que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta interpelaci\u00f3n, como ver\u00e1n ustedes en\n    la moci\u00f3n, no pretendo que se realice la transferencia de la competencia\n    ni que se produzca un determinado acto administrativo o actuaci\u00f3n de\n    Gobierno realmente dif\u00edcil, lo \u00fanico que pretendo es que se proceda a\n    convocar la Comisi\u00f3n mixta de transferencias para hablar de un tema que\n    es urgente y necesario, como ha sido descrito no solamente por esta\n    portavoz y su partido pol\u00edtico, sino tambi\u00e9n por la propia directora de\n    Instituciones Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta interpelaci\u00f3n, como ver\u00e1n ustedes en\n    la moci\u00f3n, no pretendo que se realice la transferencia de la competencia\n    ni que se produzca un determinado acto administrativo o actuaci\u00f3n de\n    Gobierno realmente dif\u00edcil, lo \u00fanico que pretendo es que se proceda a\n    convocar la Comisi\u00f3n mixta de transferencias para hablar de un tema que\n    es urgente y necesario, como ha sido descrito no solamente por esta\n    portavoz y su partido pol\u00edtico, sino tambi\u00e9n por la propia directora de\n    Instituciones Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En uno de ellos se habla de manera muy\n    clara de esta competencia exclusiva de la comunidad aut\u00f3noma en lo que se\n    refiere a la organizaci\u00f3n, al r\u00e9gimen y al funcionamiento de las\n    instituciones penitenciarias; es m\u00e1s amplio, pero lo reduzco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos tiempo solicitando la\n    comparecencia de la directora general de Instituciones Penitenciarias, y\n    no lo digo porque pueda hacer quiz\u00e1s m\u00e1s en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero de su propio presupuesto, sin\n    tener la competencia transferida, dedica 4 millones a este tema: 805.000\n    euros en el departamento de Justicia para turno de asistencia legal\n    penitenciaria y servicio de asistencia a la reinserci\u00f3n; Sanidad dedica\n    m\u00e1s de 1.600.000 para ingresos hospitalarios, consultas especializadas,\n    urgencias, pruebas diagnosticadas, vigilancia epidemiol\u00f3gica, control\n    alimentario de aguas y gastos de farmacia; Educaci\u00f3n destina dieciocho\n    profesores para impartir clases a adultos en las prisiones, 676.500 euros\n    en profesores de primaria y de secundaria, entre 1999 y 2002, 123.000\n    euros para adquisici\u00f3n de material did\u00e1ctico, 40.000 euros para atenci\u00f3n\n    a j\u00f3venes penados; el departamento de Empleo y Seguridad Social destin\u00f3\n    55.000 euros m\u00e1s; y Asuntos Sociales alcanz\u00f3 675.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero de su propio presupuesto, sin\n    tener la competencia transferida, dedica 4 millones a este tema: 805.000\n    euros en el departamento de Justicia para turno de asistencia legal\n    penitenciaria y servicio de asistencia a la reinserci\u00f3n; Sanidad dedica\n    m\u00e1s de 1.600.000 para ingresos hospitalarios, consultas especializadas,\n    urgencias, pruebas diagnosticadas, vigilancia epidemiol\u00f3gica, control\n    alimentario de aguas y gastos de farmacia; Educaci\u00f3n destina dieciocho\n    profesores para impartir clases a adultos en las prisiones, 676.500 euros\n    en profesores de primaria y de secundaria, entre 1999 y 2002, 123.000\n    euros para adquisici\u00f3n de material did\u00e1ctico, 40.000 euros para atenci\u00f3n\n    a j\u00f3venes penados; el departamento de Empleo y Seguridad Social destin\u00f3\n    55.000 euros m\u00e1s; y Asuntos Sociales alcanz\u00f3 675.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto sin\n    que les corresponda hacerlo, es decir, ellos dedican este dinero sin\n    tener la competencia, habi\u00e9ndola solicitado, sin tener el dinero que le\n    corresponde para ello, simplemente por pura atenci\u00f3n a mil personas que\n    no tienen por qu\u00e9 estar en esta situaci\u00f3n de indignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [42, 43], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds vasco": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "instituciones penitenciarias": [39, 40, 41], "competencias": [44, 45]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, le agradezco una vez m\u00e1s, puesto que no es la primera\n    vez que discutimos en esta C\u00e1mara esta materia, su interpelaci\u00f3n, que\n    viene a solicitar la transferencia de las instituciones penitenciarias y\n    su correspondiente ejecuci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edtica al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    interpelaci\u00f3n argumenta usted esta transferencia en dos pilares: una\n    primera tiene que ver con la situaci\u00f3n de los centros penitenciarios del\n    Pa\u00eds Vasco, en concreto recoge usted una expresi\u00f3n que incorporo\n    literalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    basa su expresi\u00f3n, cuya literalidad he mencionado anteriormente, en\n    cuatro cosas fundamentalmente: el elevado \u00edndice de fallecimientos por\n    causas no naturales en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, la situaci\u00f3n de los\n    centros penitenciarios en esa comunidad, la imposibilidad de que existan\n    pol\u00edticas reinsertadoras que respeten los derechos y la dignidad de las\n    personas internadas y, finalmente, algo a lo que se ha referido\n    extensamente en su intervenci\u00f3n, que es la denuncia del convenio marco de\n    prisiones que suscribieron el Gobierno vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a hace\n    ya, como usted se\u00f1alaba, 13 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que\n    las infraestructuras son malas, que est\u00e1n en mal estado y por esa raz\u00f3n,\n    que nunca hemos dejado de asumir en esta C\u00e1mara, hicimos un plan de\n    infraestructuras no solo para el Pa\u00eds Vasco, pero tambi\u00e9n -porque es\n    verdad que lo que usted aduce para el Pa\u00eds Vasco se podr\u00eda predicar de\n    muchas otras c\u00e1rceles espa\u00f1olas-, repito, un plan de infraestructuras\n    2006-2012, que en el Pa\u00eds Vasco se concreta en la construcci\u00f3n de dos\n    nuevos centros penitenciarios, para cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen\n    ordinario y cerrado, y tres centros de inserci\u00f3n social, para\n    cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen de semilibertad y para gesti\u00f3n de\n    los servicios penitenciarios externos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas actuaciones se va a\n    producir una renovaci\u00f3n completa de las instalaciones penitenciarias en\n    el Pa\u00eds Vasco, se va a ampliar la capacidad de intervenci\u00f3n en medio\n    abierto, tanto de cumplimiento en centros de inserci\u00f3n social como de\n    seguimiento y gesti\u00f3n del cumplimiento penitenciario en comunidad,\n    mediante medidas alternativas al internamiento, que sabe usted que\n    estamos poniendo en marcha en el conjunto del sistema penitenciario\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que adicionalmente hay un plan de amortizaci\u00f3n de las\n    viejas instalaciones, que ha sido objeto de discusi\u00f3n y lo seguir\u00e1 siendo\n    probablemente en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, puesto que estamos sin duda en el m\u00e1s\n    ambicioso proyecto de renovaci\u00f3n de las instalaciones penitenciarias que\n    nunca se ha hecho en el Pa\u00eds Vasco; y no es menos cierto tambi\u00e9n que, con\n    car\u00e1cter general, este plan al que me refiero 2006-2012, que va a dar\n    como resultado la existencia en los pr\u00f3ximos, le voy a poner una fecha,\n    14 meses -creo que me he dejado el margen suficiente para que no se nos\n    pueda acusar de que no hemos cumplido lo que acabo de decir ahora aqu\u00ed-,\n    en concreto, de 4.032 nuevas celdas funcionales en r\u00e9gimen ordinario y\n    842 complementarias en otras prisiones del resto del Estado, lo que sin\n    duda nos va a permitir aliviar la situaci\u00f3n de algunas c\u00e1rceles vascas a\n    las que usted se refiere, que es verdad que tienen en este momento un\n    grado de saturaci\u00f3n que no es deseable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa imposibilidad creo que no es tal, o al menos se est\u00e1\n    paliando a trav\u00e9s de medidas que no se est\u00e1n aplicando espec\u00edficamente en\n    las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco pero s\u00ed en el conjunto de las c\u00e1rceles\n    espa\u00f1olas, con la puesta en marcha de programas espec\u00edficos de\n    tratamiento, con la implementaci\u00f3n de recursos para la aplicaci\u00f3n de\n    medidas alternativas -a las cuales he hecho referencia de pasada en esta\n    intervenci\u00f3n-, a la reforma que est\u00e1 en curso del sistema penitenciario\n    en medio abierto y finalmente, con car\u00e1cter general, el incremento del\n    empleo productivo y de acciones positivas de inserci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo de las personas encarceladas o internadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos son,\n    repito, proyectos que tambi\u00e9n se est\u00e1n desarrollando, c\u00f3mo no, en los dos\n    centros penitenciarios que en este momento existen en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    resumen, no se puede afirmar, como usted hace, que la situaci\u00f3n que\n    existe en este momento en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco est\u00e9 impidiendo el\n    desarrollo de una pol\u00edtica penitenciaria que usted calificaba de\n    humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible; adjetivos que comparto y que\n    est\u00e1n informando en la pr\u00e1ctica la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dejado para el final el tema de la renovaci\u00f3n del convenio marco, que\n    no puedo dejar de calificar como un incidente que no es positivo -y lo\n    digo suavemente-, porque es verdad que hab\u00eda un convenio en marcha o en\n    funcionamiento desde hace 13 a\u00f1os, que es cierto -y no me duelen prendas\n    reconocerlo en esta C\u00e1mara- que implicaba un esfuerzo presupuestario por\n    parte del Gobierno vasco, que nunca ha dejado de contar con el\n    agradecimiento expl\u00edcito de los distintos gobiernos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que eso nos va a obligar\n    a hacer algunos reajustes presupuestarios en nuestros cap\u00edtulos para\n    intentar que en la medida de lo posible esta no renovaci\u00f3n o esta\n    denuncia del convenio no lleve consigo que haya dificultades de gesti\u00f3n o\n    que algunas pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha o desarrollando en\n    el Pa\u00eds Vasco no puedan llevarse a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es menos cierto que el\n    convenio no se refiere solo a las competencias estrictamente\n    penitenciarias, a las que me referir\u00e9 en la \u00faltima parte de esta\n    intervenci\u00f3n; tambi\u00e9n se refiere a pol\u00edticas que propiamente corresponden\n    al Gobierno vasco y que tienen ya asumidas pol\u00edticas de integraci\u00f3n\n    social dirigidas espec\u00edficamente a colectivos que est\u00e1n sujetos a\n    condiciones de exclusi\u00f3n, en concreto a colectivos internados en centros\n    penitenciarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, cuando el Gobierno vasco firma este convenio,\n    est\u00e1 haciendo dos cosas al tiempo: est\u00e1 facilitando la gesti\u00f3n\n    penitenciaria del Gobierno, que en este momento la tiene atribuida, y\n    tambi\u00e9n est\u00e1 cumpliendo en parte sus competencias en lo que se refiere a\n    colectivos que est\u00e1n privados de libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho algo que yo desconoc\u00eda y que no quiero ocultar que\n    me satisface, y es que el Gobierno vasco va a seguir dotando\n    presupuestariamente algunos de los programas que ten\u00edamos financiados a\n    trav\u00e9s de ese convenio, lo cual va a aliviar la presi\u00f3n a la que me\n    refer\u00eda anteriormente, y, por tanto, nos permite que la situaci\u00f3n pueda\n    tener, al menos hasta que renegociemos el convenio, una v\u00eda de abordarlo\n    conjuntamente, que, repito, es buena, sobre todo para quienes est\u00e1n\n    internados, al margen l\u00f3gicamente de que tambi\u00e9n es buena para la\n    Administraci\u00f3n penitenciaria del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la no renovaci\u00f3n del\n    convenio no es algo que nos satisfaga, pero es una decisi\u00f3n unilateral\n    del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros tomamos nota y, repito, si eso implica que\n    el Gobierno vasco no deja de invertir en algunos de los programas que\n    estamos haciendo, eso nos aliviar\u00e1 presupuestariamente y probablemente no\n    tendr\u00e1 consecuencias tan negativas como a priori una denuncia de este\n    convenio, en los t\u00e9rminos en los que cre\u00edamos que estaba hecha, podr\u00eda\n    suponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me queda sino entrar muy brevemente en la segunda de sus\n    argumentaciones: el desarrollo del correspondiente Estatuto de autonom\u00eda\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, le agradezco una vez m\u00e1s, puesto que no es la primera\n    vez que discutimos en esta C\u00e1mara esta materia, su interpelaci\u00f3n, que\n    viene a solicitar la transferencia de las instituciones penitenciarias y\n    su correspondiente ejecuci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edtica al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    interpelaci\u00f3n argumenta usted esta transferencia en dos pilares: una\n    primera tiene que ver con la situaci\u00f3n de los centros penitenciarios del\n    Pa\u00eds Vasco, en concreto recoge usted una expresi\u00f3n que incorporo\n    literalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    basa su expresi\u00f3n, cuya literalidad he mencionado anteriormente, en\n    cuatro cosas fundamentalmente: el elevado \u00edndice de fallecimientos por\n    causas no naturales en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, la situaci\u00f3n de los\n    centros penitenciarios en esa comunidad, la imposibilidad de que existan\n    pol\u00edticas reinsertadoras que respeten los derechos y la dignidad de las\n    personas internadas y, finalmente, algo a lo que se ha referido\n    extensamente en su intervenci\u00f3n, que es la denuncia del convenio marco de\n    prisiones que suscribieron el Gobierno vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a hace\n    ya, como usted se\u00f1alaba, 13 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que\n    las infraestructuras son malas, que est\u00e1n en mal estado y por esa raz\u00f3n,\n    que nunca hemos dejado de asumir en esta C\u00e1mara, hicimos un plan de\n    infraestructuras no solo para el Pa\u00eds Vasco, pero tambi\u00e9n -porque es\n    verdad que lo que usted aduce para el Pa\u00eds Vasco se podr\u00eda predicar de\n    muchas otras c\u00e1rceles espa\u00f1olas-, repito, un plan de infraestructuras\n    2006-2012, que en el Pa\u00eds Vasco se concreta en la construcci\u00f3n de dos\n    nuevos centros penitenciarios, para cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen\n    ordinario y cerrado, y tres centros de inserci\u00f3n social, para\n    cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen de semilibertad y para gesti\u00f3n de\n    los servicios penitenciarios externos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas actuaciones se va a\n    producir una renovaci\u00f3n completa de las instalaciones penitenciarias en\n    el Pa\u00eds Vasco, se va a ampliar la capacidad de intervenci\u00f3n en medio\n    abierto, tanto de cumplimiento en centros de inserci\u00f3n social como de\n    seguimiento y gesti\u00f3n del cumplimiento penitenciario en comunidad,\n    mediante medidas alternativas al internamiento, que sabe usted que\n    estamos poniendo en marcha en el conjunto del sistema penitenciario\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que adicionalmente hay un plan de amortizaci\u00f3n de las\n    viejas instalaciones, que ha sido objeto de discusi\u00f3n y lo seguir\u00e1 siendo\n    probablemente en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, puesto que estamos sin duda en el m\u00e1s\n    ambicioso proyecto de renovaci\u00f3n de las instalaciones penitenciarias que\n    nunca se ha hecho en el Pa\u00eds Vasco; y no es menos cierto tambi\u00e9n que, con\n    car\u00e1cter general, este plan al que me refiero 2006-2012, que va a dar\n    como resultado la existencia en los pr\u00f3ximos, le voy a poner una fecha,\n    14 meses -creo que me he dejado el margen suficiente para que no se nos\n    pueda acusar de que no hemos cumplido lo que acabo de decir ahora aqu\u00ed-,\n    en concreto, de 4.032 nuevas celdas funcionales en r\u00e9gimen ordinario y\n    842 complementarias en otras prisiones del resto del Estado, lo que sin\n    duda nos va a permitir aliviar la situaci\u00f3n de algunas c\u00e1rceles vascas a\n    las que usted se refiere, que es verdad que tienen en este momento un\n    grado de saturaci\u00f3n que no es deseable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa imposibilidad creo que no es tal, o al menos se est\u00e1\n    paliando a trav\u00e9s de medidas que no se est\u00e1n aplicando espec\u00edficamente en\n    las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco pero s\u00ed en el conjunto de las c\u00e1rceles\n    espa\u00f1olas, con la puesta en marcha de programas espec\u00edficos de\n    tratamiento, con la implementaci\u00f3n de recursos para la aplicaci\u00f3n de\n    medidas alternativas -a las cuales he hecho referencia de pasada en esta\n    intervenci\u00f3n-, a la reforma que est\u00e1 en curso del sistema penitenciario\n    en medio abierto y finalmente, con car\u00e1cter general, el incremento del\n    empleo productivo y de acciones positivas de inserci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo de las personas encarceladas o internadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos son,\n    repito, proyectos que tambi\u00e9n se est\u00e1n desarrollando, c\u00f3mo no, en los dos\n    centros penitenciarios que en este momento existen en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    resumen, no se puede afirmar, como usted hace, que la situaci\u00f3n que\n    existe en este momento en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco est\u00e9 impidiendo el\n    desarrollo de una pol\u00edtica penitenciaria que usted calificaba de\n    humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible; adjetivos que comparto y que\n    est\u00e1n informando en la pr\u00e1ctica la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que eso nos va a obligar\n    a hacer algunos reajustes presupuestarios en nuestros cap\u00edtulos para\n    intentar que en la medida de lo posible esta no renovaci\u00f3n o esta\n    denuncia del convenio no lleve consigo que haya dificultades de gesti\u00f3n o\n    que algunas pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha o desarrollando en\n    el Pa\u00eds Vasco no puedan llevarse a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me queda sino entrar muy brevemente en la segunda de sus\n    argumentaciones: el desarrollo del correspondiente Estatuto de autonom\u00eda\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, le agradezco una vez m\u00e1s, puesto que no es la primera\n    vez que discutimos en esta C\u00e1mara esta materia, su interpelaci\u00f3n, que\n    viene a solicitar la transferencia de las instituciones penitenciarias y\n    su correspondiente ejecuci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edtica al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    interpelaci\u00f3n argumenta usted esta transferencia en dos pilares: una\n    primera tiene que ver con la situaci\u00f3n de los centros penitenciarios del\n    Pa\u00eds Vasco, en concreto recoge usted una expresi\u00f3n que incorporo\n    literalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    basa su expresi\u00f3n, cuya literalidad he mencionado anteriormente, en\n    cuatro cosas fundamentalmente: el elevado \u00edndice de fallecimientos por\n    causas no naturales en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco, la situaci\u00f3n de los\n    centros penitenciarios en esa comunidad, la imposibilidad de que existan\n    pol\u00edticas reinsertadoras que respeten los derechos y la dignidad de las\n    personas internadas y, finalmente, algo a lo que se ha referido\n    extensamente en su intervenci\u00f3n, que es la denuncia del convenio marco de\n    prisiones que suscribieron el Gobierno vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a hace\n    ya, como usted se\u00f1alaba, 13 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que\n    las infraestructuras son malas, que est\u00e1n en mal estado y por esa raz\u00f3n,\n    que nunca hemos dejado de asumir en esta C\u00e1mara, hicimos un plan de\n    infraestructuras no solo para el Pa\u00eds Vasco, pero tambi\u00e9n -porque es\n    verdad que lo que usted aduce para el Pa\u00eds Vasco se podr\u00eda predicar de\n    muchas otras c\u00e1rceles espa\u00f1olas-, repito, un plan de infraestructuras\n    2006-2012, que en el Pa\u00eds Vasco se concreta en la construcci\u00f3n de dos\n    nuevos centros penitenciarios, para cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen\n    ordinario y cerrado, y tres centros de inserci\u00f3n social, para\n    cumplimiento penitenciario en r\u00e9gimen de semilibertad y para gesti\u00f3n de\n    los servicios penitenciarios externos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas actuaciones se va a\n    producir una renovaci\u00f3n completa de las instalaciones penitenciarias en\n    el Pa\u00eds Vasco, se va a ampliar la capacidad de intervenci\u00f3n en medio\n    abierto, tanto de cumplimiento en centros de inserci\u00f3n social como de\n    seguimiento y gesti\u00f3n del cumplimiento penitenciario en comunidad,\n    mediante medidas alternativas al internamiento, que sabe usted que\n    estamos poniendo en marcha en el conjunto del sistema penitenciario\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que adicionalmente hay un plan de amortizaci\u00f3n de las\n    viejas instalaciones, que ha sido objeto de discusi\u00f3n y lo seguir\u00e1 siendo\n    probablemente en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, puesto que estamos sin duda en el m\u00e1s\n    ambicioso proyecto de renovaci\u00f3n de las instalaciones penitenciarias que\n    nunca se ha hecho en el Pa\u00eds Vasco; y no es menos cierto tambi\u00e9n que, con\n    car\u00e1cter general, este plan al que me refiero 2006-2012, que va a dar\n    como resultado la existencia en los pr\u00f3ximos, le voy a poner una fecha,\n    14 meses -creo que me he dejado el margen suficiente para que no se nos\n    pueda acusar de que no hemos cumplido lo que acabo de decir ahora aqu\u00ed-,\n    en concreto, de 4.032 nuevas celdas funcionales en r\u00e9gimen ordinario y\n    842 complementarias en otras prisiones del resto del Estado, lo que sin\n    duda nos va a permitir aliviar la situaci\u00f3n de algunas c\u00e1rceles vascas a\n    las que usted se refiere, que es verdad que tienen en este momento un\n    grado de saturaci\u00f3n que no es deseable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa imposibilidad creo que no es tal, o al menos se est\u00e1\n    paliando a trav\u00e9s de medidas que no se est\u00e1n aplicando espec\u00edficamente en\n    las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco pero s\u00ed en el conjunto de las c\u00e1rceles\n    espa\u00f1olas, con la puesta en marcha de programas espec\u00edficos de\n    tratamiento, con la implementaci\u00f3n de recursos para la aplicaci\u00f3n de\n    medidas alternativas -a las cuales he hecho referencia de pasada en esta\n    intervenci\u00f3n-, a la reforma que est\u00e1 en curso del sistema penitenciario\n    en medio abierto y finalmente, con car\u00e1cter general, el incremento del\n    empleo productivo y de acciones positivas de inserci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo de las personas encarceladas o internadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos son,\n    repito, proyectos que tambi\u00e9n se est\u00e1n desarrollando, c\u00f3mo no, en los dos\n    centros penitenciarios que en este momento existen en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    resumen, no se puede afirmar, como usted hace, que la situaci\u00f3n que\n    existe en este momento en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco est\u00e9 impidiendo el\n    desarrollo de una pol\u00edtica penitenciaria que usted calificaba de\n    humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible; adjetivos que comparto y que\n    est\u00e1n informando en la pr\u00e1ctica la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que eso nos va a obligar\n    a hacer algunos reajustes presupuestarios en nuestros cap\u00edtulos para\n    intentar que en la medida de lo posible esta no renovaci\u00f3n o esta\n    denuncia del convenio no lleve consigo que haya dificultades de gesti\u00f3n o\n    que algunas pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha o desarrollando en\n    el Pa\u00eds Vasco no puedan llevarse a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me queda sino entrar muy brevemente en la segunda de sus\n    argumentaciones: el desarrollo del correspondiente Estatuto de autonom\u00eda\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Lasagabaster, le agradezco una vez m\u00e1s, puesto que no es la primera\n    vez que discutimos en esta C\u00e1mara esta materia, su interpelaci\u00f3n, que\n    viene a solicitar la transferencia de las instituciones penitenciarias y\n    su correspondiente ejecuci\u00f3n en t\u00e9rminos de pol\u00edtica al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo he hecho algunas veces, el\n    ministro Alonso, que me precedi\u00f3 en este cargo, lo hizo muchas m\u00e1s y la\n    directora general de Instituciones Penitenciarias, pr\u00e1cticamente cada vez\n    que comparece aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los suicidios son solo dos y, si usted\n    compara estos datos con la serie hist\u00f3rica en concreto en Nanclares, que\n    es la c\u00e1rcel en la que se han producido m\u00e1s incidentes de esta\n    naturaleza, ver\u00e1 que las cifras han mejorado considerablemente, entre\n    otras cosas, porque se puso en marcha un plan de emergencia espec\u00edfico de\n    la Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias en este centro que\n    creo, y los datos lo avalan, que est\u00e1 dando unos buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de que est\u00e1n mal, lo cual implica que se disponga de\n    un instrumento necesario para realizar una pol\u00edtica penitenciaria que\n    usted califica de humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    resumen, no se puede afirmar, como usted hace, que la situaci\u00f3n que\n    existe en este momento en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco est\u00e9 impidiendo el\n    desarrollo de una pol\u00edtica penitenciaria que usted calificaba de\n    humanitaria, renovada, din\u00e1mica y flexible; adjetivos que comparto y que\n    est\u00e1n informando en la pr\u00e1ctica la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es menos cierto que el\n    convenio no se refiere solo a las competencias estrictamente\n    penitenciarias, a las que me referir\u00e9 en la \u00faltima parte de esta\n    intervenci\u00f3n; tambi\u00e9n se refiere a pol\u00edticas que propiamente corresponden\n    al Gobierno vasco y que tienen ya asumidas pol\u00edticas de integraci\u00f3n\n    social dirigidas espec\u00edficamente a colectivos que est\u00e1n sujetos a\n    condiciones de exclusi\u00f3n, en concreto a colectivos internados en centros\n    penitenciarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, cuando el Gobierno vasco firma este convenio,\n    est\u00e1 haciendo dos cosas al tiempo: est\u00e1 facilitando la gesti\u00f3n\n    penitenciaria del Gobierno, que en este momento la tiene atribuida, y\n    tambi\u00e9n est\u00e1 cumpliendo en parte sus competencias en lo que se refiere a\n    colectivos que est\u00e1n privados de libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [3, 4], "tribunal constitucional": [2], "atenci\u00f3n": [7], "vasco": [0, 1], "competencias": [5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me dice usted que agradecen el sacrificio financiero que ha hecho el\n    Gobierno vasco durante todos estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, y para no\n    centrarme en tan largo plazo, la petici\u00f3n de esta reuni\u00f3n que yo le\n    realizo hoy la ha hecho el Consejo del Gobierno vasco el 26 de septiembre\n    de 2006; la ha vuelto a realizar el 6 de febrero de este a\u00f1o; el\n    Parlamento de Gasteiz ha respaldado esta petici\u00f3n de reuni\u00f3n el pasado 30\n    de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    tienen la sart\u00e9n por el mango; aqu\u00ed no hay competencias negativas o\n    posibilidad de ir al Tribunal Constitucional y decir: el Gobierno del\n    Estado no est\u00e1 cumpliendo esta competencia, \u00bfqu\u00e9 creen ustedes que hay\n    que hacer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una deficiencia\n    sustancial en una pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y la\n    ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica penitenciaria no le podr\u00eda hablar yo, sino los\n    funcionarios -no ya los reclusos-, que est\u00e1n desesperados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    tienen la sart\u00e9n por el mango; aqu\u00ed no hay competencias negativas o\n    posibilidad de ir al Tribunal Constitucional y decir: el Gobierno del\n    Estado no est\u00e1 cumpliendo esta competencia, \u00bfqu\u00e9 creen ustedes que hay\n    que hacer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro que conste en el\n    \"Diario de Sesiones\" que, a pesar de no tener la transferencia de\n    competencias realizada, encima se ocupan de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es vox p\u00f3puli para cualquier ciudadano\n    que lea los peri\u00f3dicos en Euskadi -se lo podr\u00e1n decir sus compa\u00f1eros de\n    partido- que una vez al mes como m\u00ednimo en un diario o en un medio de\n    comunicaci\u00f3n aparece alguna noticia sobre alguno de los centros\n    penitenciarios de Euskadi, pero no ya por cuestiones pol\u00edticas, sino por\n    cuestiones de infraestructuras, por problemas de atenci\u00f3n y por problemas\n    de los funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica penitenciaria": [18], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds vasco": [12, 13, 14, 15], "instituciones penitenciarias": [16, 17], "competencias": [19]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le he dicho\n    antes, y tampoco es una cuesti\u00f3n en la que quiera entrar, que es verdad\n    que cuando el convenio se firma el Gobierno vasco hace dos cosas: echa\n    una mano, si me permite la expresi\u00f3n coloquial, al Gobierno del Estado y,\n    al mismo tiempo, cumple una parte de sus competencias porque tiene\n    competencias espec\u00edficas en esa materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante es que hay un convenio denunciado y si usted me\n    dice que hay voluntad pol\u00edtica por parte del Gobierno vasco de mantener\n    el dinero, no le oculto que me alivia presupuestaria y sobre todo\n    pol\u00edticamente, porque es verdad que hay un conjunto de programas que se\n    est\u00e1n haciendo en el Pa\u00eds Vasco gracias a esos recursos que se van a\n    poder seguir manteniendo, lo cual es una buena noticia y no me duelen\n    prendas -ya lo he dicho dos veces- reconocerlo aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que tenemos unas relaciones\n    correctas y cordiales con el Gobierno vasco, lo que no quiere decir que\n    no haya algunas discrepancias conocidas como la que usted plantea esta\n    tarde aqu\u00ed, que no por conocidas son menos discrepancias, pero que en\n    todo caso son conocidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, no creo haber dicho que haya dificultades en la pol\u00edtica\n    de reinserci\u00f3n espec\u00edficamente en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no hay una especificidad negativa en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He querido\n    argumentar justo lo contrario, que todo lo que se est\u00e1 haciendo en el\n    conjunto de Espa\u00f1a se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que estamos dise\u00f1ando, y en la\n    pr\u00e1ctica est\u00e1 muy avanzado, una nueva estructura penitenciaria en el Pa\u00eds\n    Vasco de la que entiendo que no hay ninguna dificultad para hablar con el\n    Gobierno vasco, en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante es que hay un convenio denunciado y si usted me\n    dice que hay voluntad pol\u00edtica por parte del Gobierno vasco de mantener\n    el dinero, no le oculto que me alivia presupuestaria y sobre todo\n    pol\u00edticamente, porque es verdad que hay un conjunto de programas que se\n    est\u00e1n haciendo en el Pa\u00eds Vasco gracias a esos recursos que se van a\n    poder seguir manteniendo, lo cual es una buena noticia y no me duelen\n    prendas -ya lo he dicho dos veces- reconocerlo aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, no creo haber dicho que haya dificultades en la pol\u00edtica\n    de reinserci\u00f3n espec\u00edficamente en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no hay una especificidad negativa en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He querido\n    argumentar justo lo contrario, que todo lo que se est\u00e1 haciendo en el\n    conjunto de Espa\u00f1a se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que estamos dise\u00f1ando, y en la\n    pr\u00e1ctica est\u00e1 muy avanzado, una nueva estructura penitenciaria en el Pa\u00eds\n    Vasco de la que entiendo que no hay ninguna dificultad para hablar con el\n    Gobierno vasco, en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante es que hay un convenio denunciado y si usted me\n    dice que hay voluntad pol\u00edtica por parte del Gobierno vasco de mantener\n    el dinero, no le oculto que me alivia presupuestaria y sobre todo\n    pol\u00edticamente, porque es verdad que hay un conjunto de programas que se\n    est\u00e1n haciendo en el Pa\u00eds Vasco gracias a esos recursos que se van a\n    poder seguir manteniendo, lo cual es una buena noticia y no me duelen\n    prendas -ya lo he dicho dos veces- reconocerlo aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, no creo haber dicho que haya dificultades en la pol\u00edtica\n    de reinserci\u00f3n espec\u00edficamente en las c\u00e1rceles del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, no hay una especificidad negativa en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He querido\n    argumentar justo lo contrario, que todo lo que se est\u00e1 haciendo en el\n    conjunto de Espa\u00f1a se est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba de que no est\u00e1n bien es que hay un plan de\n    infraestructuras que hizo este Gobierno, que tiene una extensi\u00f3n temporal\n    de seis a\u00f1os, 2006-2012, y que aborda este problema no solo en Euskadi,\n    porque es verdad que tenemos unas instituciones penitenciarias muy\n    deterioradas y una poblaci\u00f3n reclusa que, despu\u00e9s de las \u00faltimas\n    modificaciones del C\u00f3digo Penal, ha crecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no he negado nunca que la\n    situaci\u00f3n no es buena, desde luego que no lo es, y el primero que lo nota\n    es el ministro del Interior y, sobre todo, la directora general de\n    Instituciones Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente le digo que creo que no es el momento\n    oportuno de hacer la transferencia en pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho\n    antes, y tampoco es una cuesti\u00f3n en la que quiera entrar, que es verdad\n    que cuando el convenio se firma el Gobierno vasco hace dos cosas: echa\n    una mano, si me permite la expresi\u00f3n coloquial, al Gobierno del Estado y,\n    al mismo tiempo, cumple una parte de sus competencias porque tiene\n    competencias espec\u00edficas en esa materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA IMPEDIR EL REGRESO DE ETA A LAS\n    INSTITUCIONES DEMOCR\u00c1TICAS A TRAV\u00c9S DE PARTIDOS MATERIALMENTE\n    INSTRUMENTALIZADOS POR LA ORGANIZACI\u00d3N ILEGAL BATASUNA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [11, 12, 13, 14], "eta": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... V\u00e9anse, si no, las ruedas de prensa de sus dirigentes estos\n    d\u00edas y recu\u00e9rdese que celebra todos los a\u00f1os el d\u00eda del soldado vasco\n    plantando un roble por cada muerto etarra, del mismo modo que ayer mismo\n    homenaje\u00f3 a los presos de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de haberlos expulsado de las instituciones,\n    en uno de los mayores logros de la democracia espa\u00f1ola contra el\n    terrorismo, ETA va a volver a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va a ocurrir no\n    porque ETA haya encontrado un ingenioso mecanismo para burlar la ley,\n    sino porque el que ha burlado la ley ha sido el Gobierno de la naci\u00f3n,\n    incumpliendo todos los compromisos expresados en esta C\u00e1mara y su\n    repetida ret\u00f3rica y falsa afirmaci\u00f3n de que hace cumplir las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ETA ha lanzado una ofensiva especialmente intensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ETA vuelve a las instituciones\n    porque Rodr\u00edguez Zapatero ha querido y solo por eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Colando una sola lista ETA habr\u00eda obtenido ya un inmenso\n    triunfo, pero lo cierto es que ha colado m\u00e1s de 400. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fiscal\u00eda y\n    abogac\u00eda han admitido que el jefe de ETA, Mikel Antza, ya program\u00f3 todo\n    esto, que para ello se firm\u00f3 en su d\u00eda un protocolo de colaboraci\u00f3n en el\n    a\u00f1o 2003, que a distintos detenidos etarras se les han incautado los\n    planes de ejecuci\u00f3n con las directrices, personas, medios y financiaci\u00f3n\n    de Batasuna y hasta las listas luego presentadas por ANV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    partido fantasma que ahora est\u00e1 haciendo una campa\u00f1a masiva con los\n    programas, los mensajes y los militantes de Batasuna, un partido en el\n    que los dirigentes de Batasuna est\u00e1n volcando ya todos sus esfuerzos, un\n    partido que el d\u00eda electoral utilizar\u00e1 a los interventores de la Batasuna\n    de siempre y cuyos resultados ser\u00e1n jaleados como propios por los l\u00edderes\n    batasunos la noche electoral, un partido que desarrolla el proyecto\n    pol\u00edtico de la organizaci\u00f3n ilegalizada y que a d\u00eda de hoy no condena la\n    violencia terrorista de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no hay ni rastro de condena de la violencia de\n    ETA por ANV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... V\u00e9anse, si no, las ruedas de prensa de sus dirigentes estos\n    d\u00edas y recu\u00e9rdese que celebra todos los a\u00f1os el d\u00eda del soldado vasco\n    plantando un roble por cada muerto etarra, del mismo modo que ayer mismo\n    homenaje\u00f3 a los presos de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se dan cuenta de que cuanto m\u00e1s ceden al chantaje de ETA\n    m\u00e1s se envalentonan, y que est\u00e1n volviendo a convertir la calle y esta\n    pervertida campa\u00f1a electoral en instrumento de multiplicaci\u00f3n del terror,\n    que es lo que pronto van a hacer con las instituciones que ustedes les\n    van a dejar recuperar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    partido fantasma que ahora est\u00e1 haciendo una campa\u00f1a masiva con los\n    programas, los mensajes y los militantes de Batasuna, un partido en el\n    que los dirigentes de Batasuna est\u00e1n volcando ya todos sus esfuerzos, un\n    partido que el d\u00eda electoral utilizar\u00e1 a los interventores de la Batasuna\n    de siempre y cuyos resultados ser\u00e1n jaleados como propios por los l\u00edderes\n    batasunos la noche electoral, un partido que desarrolla el proyecto\n    pol\u00edtico de la organizaci\u00f3n ilegalizada y que a d\u00eda de hoy no condena la\n    violencia terrorista de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la ley, lo decisivo es que respecto de un partido pol\u00edtico\n    se constate la operaci\u00f3n de sustituci\u00f3n por otro ilegalizado y disuelto\n    como consecuencia de una suma de elementos acreditativos de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han buscado\n    afanosamente una f\u00f3rmula para relegalizar Batasuna, intentando salvar la\n    cara ante la opini\u00f3n p\u00fablica, como antes buscaron normalizar su presencia\n    y convertirlo en interlocutor pol\u00edtico de sus negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que han\n    hecho es destrozar la ley, y adem\u00e1s es un inmenso error pol\u00edtico que va a\n    tener consecuencias grav\u00edsimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "eta": [0, 1], "tribunal constitucional": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Parece in\u00fatil esperar de usted lo que debiera uno esperar\n    de un alto cargo del Ministerio del Interior, que era nada menos que\n    secretario de Estado el luctuoso d\u00eda 11 de marzo de 2004, alguien que\n    estaba all\u00ed y que conoc\u00eda los entresijos de la lucha antiterrorista, de\n    la lucha antiterrorista contra ETA, porque me da la impresi\u00f3n de que a la\n    del terrorismo internacional no la conoc\u00edan demasiado ni la prestaban\n    demasiada atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted quien les\n    est\u00e1 dando ox\u00edgeno, es su partido el que desde hace tres a\u00f1os da ox\u00edgeno\n    a ETA con este ataque frontal al Gobierno, porque es lo \u00fanico que les\n    interesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe muy\n    bien que empez\u00f3 su andadura en 2003 -supuso la gran sorpresa en aquel\n    momento-, que tuvo un recorrido y que, a medida que hemos ido avanzando,\n    la Sala del 61 y sobre todo el Tribunal Constitucional han sido quienes\n    nos han ido indicando el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es as\u00ed y cada vez han ido subiendo ellos el list\u00f3n al tiempo que\n    el Tribunal Constitucional nos hac\u00eda m\u00e1s angosta y m\u00e1s dif\u00edcil la\n    persecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece in\u00fatil esperar de usted lo que debiera uno esperar\n    de un alto cargo del Ministerio del Interior, que era nada menos que\n    secretario de Estado el luctuoso d\u00eda 11 de marzo de 2004, alguien que\n    estaba all\u00ed y que conoc\u00eda los entresijos de la lucha antiterrorista, de\n    la lucha antiterrorista contra ETA, porque me da la impresi\u00f3n de que a la\n    del terrorismo internacional no la conoc\u00edan demasiado ni la prestaban\n    demasiada atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "tribunal constitucional": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Deber\u00eda usted reflexionar acerca de que la acci\u00f3n del\n    Gobierno supone que en las municipales del Pa\u00eds Vasco no puede acceder el\n    54,3 por ciento de candidatos de ANV y que significa que no pueden entrar\n    en localidades que agrupan el 70 por ciento del censo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda usted reflexionar acerca de que la acci\u00f3n del\n    Gobierno supone que en las municipales del Pa\u00eds Vasco no puede acceder el\n    54,3 por ciento de candidatos de ANV y que significa que no pueden entrar\n    en localidades que agrupan el 70 por ciento del censo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda usted reflexionar acerca de que la acci\u00f3n del\n    Gobierno supone que en las municipales del Pa\u00eds Vasco no puede acceder el\n    54,3 por ciento de candidatos de ANV y que significa que no pueden entrar\n    en localidades que agrupan el 70 por ciento del censo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sacan jugo a una modificaci\u00f3n, por auto,\n    de la sentencia del Tribunal Constitucional que quita un p\u00e1rrafo del\n    fundamento sexto, pero usted oculta que ese p\u00e1rrafo deja intacto todo lo\n    dicho, porque era un p\u00e1rrafo de introducci\u00f3n a tres que lo siguen, que\n    desarrollan exactamente las dos ideas b\u00e1sicas de ese p\u00e1rrafo y le voy a\n    decir cu\u00e1les son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso que ha dicho de aberrante, atrib\u00fayaselo -se lo est\u00e1 usted\n    atribuyendo,\n    ya lo sabe- a la sentencia del Tribunal Constitucional, que dedica todo su\n    fundamento jur\u00eddico precisamente a razonar c\u00f3mo es viable anular\n    candidaturas de un partido sin ilegalizar el partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Tribunal Constitucional a\u00f1ade: Pero hay que evitar el abuso de la\n    personalidad jur\u00eddica ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le remito a las p\u00e1ginas 41 in fine y a la 42\n    para que vea el desarrollo que hace el Tribunal Constitucional de la idea\n    que en definitiva maneja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, esa falta de lealtad de la que\n    ustedes hacen gala no va a hacernos cambiar la visi\u00f3n del sistema\n    democr\u00e1tico, necesita de la savia del derecho de sufragio interpretado de\n    acuerdo con el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es cosa nuestra, se lo\n    aseguro, es del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [4], "eta": [2, 3], "vasco": [0], "tribunal constitucional": [5], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y le a\u00f1ado: Este disparate no va\n    a durar ni un d\u00eda m\u00e1s que este Gobierno, porque al minuto siguiente de\n    estar en el Gobierno, de que los ciudadanos nos den la confianza,\n    cambiaremos esta pol\u00edtica entreguista y d\u00e9bil, que est\u00e1 permitiendo a ETA\n    volver a ense\u00f1orearse del Pa\u00eds Vasco y de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le a\u00f1ado: Este disparate no va\n    a durar ni un d\u00eda m\u00e1s que este Gobierno, porque al minuto siguiente de\n    estar en el Gobierno, de que los ciudadanos nos den la confianza,\n    cambiaremos esta pol\u00edtica entreguista y d\u00e9bil, que est\u00e1 permitiendo a ETA\n    volver a ense\u00f1orearse del Pa\u00eds Vasco y de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le a\u00f1ado: Este disparate no va\n    a durar ni un d\u00eda m\u00e1s que este Gobierno, porque al minuto siguiente de\n    estar en el Gobierno, de que los ciudadanos nos den la confianza,\n    cambiaremos esta pol\u00edtica entreguista y d\u00e9bil, que est\u00e1 permitiendo a ETA\n    volver a ense\u00f1orearse del Pa\u00eds Vasco y de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenga por seguro\n    que, cuando nos toque, vamos a proteger a los espa\u00f1oles ante la ETA\n    crecida que ustedes est\u00e1n dejando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le a\u00f1ado: Este disparate no va\n    a durar ni un d\u00eda m\u00e1s que este Gobierno, porque al minuto siguiente de\n    estar en el Gobierno, de que los ciudadanos nos den la confianza,\n    cambiaremos esta pol\u00edtica entreguista y d\u00e9bil, que est\u00e1 permitiendo a ETA\n    volver a ense\u00f1orearse del Pa\u00eds Vasco y de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy esencialmente me ha le\u00eddo un trozo de la sentencia del\n    Tribunal Constitucional y sobre lo dem\u00e1s no se ha referido a nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "eta": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Mire, no siga\n    diciendo cosas raras, porque nadie en este pa\u00eds, nunca un partido\n    pol\u00edtico y menos el primer partido de la oposici\u00f3n, se hab\u00eda atrevido a\n    atacar la independencia del Tribunal Supremo como lo han hecho ustedes,\n    lanzando al Tribunal Supremo un escrito, en pleno proceso, a la Sala del\n    art\u00edculo 61 diciendo cu\u00e1l era su opini\u00f3n sobre el tema, que hab\u00eda que\n    ilegalizar a ANV, que no, que las candidaturas no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacen desde el d\u00eda 11 de marzo de 2004, porque tienen que\n    ocultar aquella verg\u00fcenza profunda; aquella verg\u00fcenza que consisti\u00f3 en\n    que mientras todos est\u00e1bamos con el coraz\u00f3n encogido, pensando en los\n    muertos que hab\u00edan acaecido, ustedes estaban intentando descubrir c\u00f3mo\n    nos enga\u00f1aban para que no nos enter\u00e1ramos de que ETA no estaba ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), todos\n    los d\u00edas diciendo que es ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, no siga\n    diciendo cosas raras, porque nadie en este pa\u00eds, nunca un partido\n    pol\u00edtico y menos el primer partido de la oposici\u00f3n, se hab\u00eda atrevido a\n    atacar la independencia del Tribunal Supremo como lo han hecho ustedes,\n    lanzando al Tribunal Supremo un escrito, en pleno proceso, a la Sala del\n    art\u00edculo 61 diciendo cu\u00e1l era su opini\u00f3n sobre el tema, que hab\u00eda que\n    ilegalizar a ANV, que no, que las candidaturas no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2], "tribunal constitucional": [0, 1], "competencias": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "seguridad social": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este\n    nuevo real decreto es fruto de un importante esfuerzo de negociaci\u00f3n de\n    todos los actores interesados, incluidas las comunidades aut\u00f3nomas, a fin\n    de adecuar la normativa a nuestra nueva realidad y dar cumplimiento a las\n    sentencias del Tribunal Constitucional, mediante el reconocimiento y el\n    refuerzo de la capacidad de gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas en esta\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional dej\u00f3 claro que la formaci\u00f3n continua\n    se encuadra entre las materias de \u00e1mbito laboral, de manera que la\n    legislaci\u00f3n corresponde al Estado y la ejecuci\u00f3n a las comunidades\n    aut\u00f3nomas que hayan asumido las competencias al respecto en sus\n    estatutos, como es l\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tambi\u00e9n en la\n    conformaci\u00f3n del contingente anual de trabajadores extranjeros la\n    comunidad aut\u00f3noma sostiene una intervenci\u00f3n determinante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa reflexi\u00f3n debemos partir de dos premisas b\u00e1sicas: una,\n    la legislaci\u00f3n en materia laboral y la legislaci\u00f3n b\u00e1sica y el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social son, por mandato de nuestra\n    Constituci\u00f3n, competencias exclusivas del Estado, y la ejecuci\u00f3n de\n    ambas, tambi\u00e9n por mandato constitucional, es competencia de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, este reparto competencial hace ciertamente\n    singular la posici\u00f3n de la inspecci\u00f3n de trabajo, ya que en ella\n    concurren a un tiempo competencias de titularidad estatal, que lo siguen\n    siendo -el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social-, con competencias de\n    titularidad de las comunidades aut\u00f3nomas en materia de relaciones\n    laborales y prevenci\u00f3n de riesgos laborales, como usted ha indicado aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que se va a llegar a un\n    acuerdo en el que se delimiten satisfactoriamente las competencias en\n    este \u00e1mbito, las que son de la Generalidad de Catalu\u00f1a, de acuerdo con su\n    Estatuto -y por tanto ese es su espacio-, y las que en materia de\n    Seguridad Social pertenecen a la Administraci\u00f3n General del Estado,\n    desarrollando hasta sus \u00faltimas consecuencias este marco competencial y\n    con \u00e9l la totalidad del contenido del Estatuto de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no tengo reticencia alguna, se\u00f1or Tard\u00e0 -ya lo ver\u00e1-; no\n    quiero hablar de excusas -ninguna-; no tengo ning\u00fan \u00e1nimo dilatorio a la\n    hora de desarrollar, y adem\u00e1s en toda su extensi\u00f3n, los art\u00edculos del\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a que definen las competencias de las\n    pol\u00edticas laborales, lo que dice el Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, ni\n    en este tema ni en ning\u00fan otro; al contrario, el Gobierno desea hacerlo\n    del modo m\u00e1s r\u00e1pido posible, pero eso s\u00ed, con el necesario rigor, la\n    transparencia debida y con el mayor grado de consenso posible,\n    especialmente con el Gobierno de la Generalitat de Catalunya, y si fuere\n    posible con todas las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tiene el convencimiento de que la consolidaci\u00f3n de nuestro\n    Estado del bienestar pasa sin ninguna duda por una mayor implicaci\u00f3n de\n    las comunidades aut\u00f3nomas en el desarrollo de las pol\u00edticas sociales, y\n    mi Gobierno comprende que desde Catalu\u00f1a, igual que desde otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, se trate de impulsar con la m\u00e1xima celeridad la\n    asunci\u00f3n de las competencias en materia laboral, pero ello exige -usted\n    estar\u00e1 de acuerdo conmigo- que al mismo tiempo est\u00e9 tambi\u00e9n garantizado\n    un m\u00ednimo de igualdad, solidaridad y cohesi\u00f3n social, que es a lo que\n    responde el juego de las competencias establecidas en el Estatuto y las\n    que mantiene o recoge la Constituci\u00f3n para el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el nuevo sistema de asunci\u00f3n\n    de competencias en materia de autorizaci\u00f3n de trabajo por las comunidades\n    aut\u00f3nomas debe tener como resultado un mejor servicio al ciudadano que\n    quiere contratar, y al extranjero a quien se concede la autorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional dej\u00f3 claro que la formaci\u00f3n continua\n    se encuadra entre las materias de \u00e1mbito laboral, de manera que la\n    legislaci\u00f3n corresponde al Estado y la ejecuci\u00f3n a las comunidades\n    aut\u00f3nomas que hayan asumido las competencias al respecto en sus\n    estatutos, como es l\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa reflexi\u00f3n debemos partir de dos premisas b\u00e1sicas: una,\n    la legislaci\u00f3n en materia laboral y la legislaci\u00f3n b\u00e1sica y el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social son, por mandato de nuestra\n    Constituci\u00f3n, competencias exclusivas del Estado, y la ejecuci\u00f3n de\n    ambas, tambi\u00e9n por mandato constitucional, es competencia de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos, este reparto competencial hace ciertamente\n    singular la posici\u00f3n de la inspecci\u00f3n de trabajo, ya que en ella\n    concurren a un tiempo competencias de titularidad estatal, que lo siguen\n    siendo -el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social-, con competencias de\n    titularidad de las comunidades aut\u00f3nomas en materia de relaciones\n    laborales y prevenci\u00f3n de riesgos laborales, como usted ha indicado aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que se va a llegar a un\n    acuerdo en el que se delimiten satisfactoriamente las competencias en\n    este \u00e1mbito, las que son de la Generalidad de Catalu\u00f1a, de acuerdo con su\n    Estatuto -y por tanto ese es su espacio-, y las que en materia de\n    Seguridad Social pertenecen a la Administraci\u00f3n General del Estado,\n    desarrollando hasta sus \u00faltimas consecuencias este marco competencial y\n    con \u00e9l la totalidad del contenido del Estatuto de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este marco en el que\n    debemos abordar el desarrollo pleno de las competencias en materia\n    laboral establecidas en el Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, en la\n    seguridad -y lo digo una vez m\u00e1s- de que ser\u00e1n el di\u00e1logo y el consenso\n    las mejores herramientas para garantizar los intereses de todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2], "competencias": [4], "relaciones laborales": [0, 1], "seguridad social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tenemos dos\n    art\u00edculos esenciales, el 170, sobre empleo y relaciones laborales y, el\n    138, sobre inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa son el resto de las materias en lo que tiene que\n    ver con relaciones laborales y con prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n establece el\n    Estatuto la participaci\u00f3n preceptiva de la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a\n    y previa, adem\u00e1s, en la determinaci\u00f3n del contingente de trabajadores\n    extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya\n    le he dicho que de acuerdo con la distribuci\u00f3n constitucional de\n    competencias en materia de inspecci\u00f3n de trabajo, hay \u00e1mbitos que quedan\n    reservados a la Administraci\u00f3n General del Estado, especialmente en\n    materia de Seguridad Social, y deben seguir quedando reservados a ese\n    \u00e1mbito global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ya\n    le he dicho que de acuerdo con la distribuci\u00f3n constitucional de\n    competencias en materia de inspecci\u00f3n de trabajo, hay \u00e1mbitos que quedan\n    reservados a la Administraci\u00f3n General del Estado, especialmente en\n    materia de Seguridad Social, y deben seguir quedando reservados a ese\n    \u00e1mbito global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070516_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO CUMPLIR EN ESTE TRAMO FINAL DE LEGISLATURA CON LOS\n    DISTINTOS MANDATOS PARLAMENTARIOS QUE LE INSTAN A PUBLICAR LAS BALANZAS\n    FISCALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Seguimos sin saber qu\u00e9 es lo que\n    Catalu\u00f1a, el Pa\u00eds Valenci\u00e0 o les Illes Balears aportan a las arcas del\n    Estado y qu\u00e9 reciben de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cerd\u00e0, el pasado 28 de octubre de 2006 el Instituto de Estudios\n    Fiscales, dependiente del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, remiti\u00f3 al\n    Senado el informe sobre metodolog\u00eda de c\u00e1lculo de las balanzas fiscales,\n    elaborado por un grupo de expertos formado por acad\u00e9micos y\n    representantes de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso, hace m\u00e1s de a\u00f1o el ministro Solbes informaba al diputado Joan\n    Puigcerc\u00f3s de que el grupo de expertos del Ministerio de Econom\u00eda\n    encargado de definir la metodolog\u00eda de c\u00e1lculo de las balanzas fiscales\n    hab\u00eda concluido sus trabajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Zapatero, nadie puede creer que el Ministerio de Econom\u00eda no conozca\n    la cifra de las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo quiero que esta tarde, si puede, me\n    conteste c\u00f3mo explican que, a punto de concluir esta legislatura, ustedes\n    que prometieron hacer del Parlamento el centro de la vida pol\u00edtica hayan\n    impedido que el presidente comparezca a petici\u00f3n nuestra en esta C\u00e1mara\n    en m\u00e1s de cincuenta ocasiones sobre temas relevantes como la pol\u00edtica\n    antiterrorista -en catorce ocasiones-, la pol\u00edtica exterior o los\n    esc\u00e1ndalos econ\u00f3micos, entre otras cuestiones, que eran noticia en todos\n    los medios de nuestro pa\u00eds y de medio mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "madrid": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es responsabilidad del se\u00f1or Zapatero que coloc\u00f3 a su amigo en\n    La Moncloa y luego en Madrid, donde, por cierto, tanto ha contribuido al\n    magn\u00edfico resultado del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su bien, le sugiero que lo haga cuanto antes no sea que el\n    se\u00f1or Zapatero, despu\u00e9s de hundir al PSOE en Madrid, decida colocar al\n    se\u00f1or Sebasti\u00e1n en su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es responsabilidad suya como\n    ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed est\u00e1 el Gobierno: unos\n    hacen dosieres, otros hacen espionaje y mientras tanto el ministro de\n    Justicia hace versos en el Parlamento, como esta misma ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y a\u00f1ade un poco m\u00e1s abajo: No cabe, por\n    tanto, hablar de tr\u00e1fico de influencias y el hacerlo supone una temeridad\n    que va en descr\u00e9dito de profesionales que han cumplido con sus\n    obligaciones dentro de los m\u00e1rgenes establecidos reglamentariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted es el responsable y ayer\n    lo dijeron sus compa\u00f1eros en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y con esta sucesi\u00f3n de agresiones a la independencia de\n    organismos reguladores, usted, que deber\u00eda ser el garante del buen\n    funcionamiento de nuestra econom\u00eda y de los mercados, est\u00e1 perdiendo toda\n    respetabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que este informe\n    ofrece una serie de recomendaciones para consolidar esa trayectoria de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, entre las que se encuentran las referentes a la\n    pol\u00edtica de oferta y al mantenimiento de la fortaleza del sistema\n    financiero, y en ese sentido se recomienda una mayor independencia de los\n    \u00f3rganos reguladores sectoriales respecto a los\n    ministerios relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo al mantenimiento de la fortaleza del\n    sector financiero y su regulaci\u00f3n, se insiste por el Fondo Monetario\n    Internacional en el traspaso de competencias en el mercado de seguros\n    desde el Ministerio de Econom\u00eda y en el an\u00e1lisis de solvencia de la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, cuestiones sobre las que\n    estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En\n    estos momentos hay que dejar que los tribunales act\u00faen y que act\u00fae el\n    ministerio fiscal en el \u00e1mbito de su autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cuando se produzca el Gobierno cumplir\u00e1 con sus obligaciones y\n    mientras tanto respetar\u00e1 exquisitamente la autonom\u00eda del ministerio\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me pida usted que d\u00e9 instrucciones al fiscal, se\u00f1or\n    Llamazares; no lo voy a hacer, no lo he hecho, no lo har\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A PROCEDER A HACER EFECTIVA EL GOBIERNO DEL ESTADO AL\n    GOBIERNO VASCO LA CANTIDAD DE 7.098.261,01 EUROS CORRESPONDIENTE A LA\n    FINANCIACI\u00d3N DE LA GRATUIDAD DEL SEGUNDO CICLO DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL,\n    ASUMIDA Y APROBADA EN LA CONFERENCIA SECTORIAL DE EDUCACI\u00d3N CELEBRADA EL\n    18 DE MAYO DE 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo se va a hacer efectiva al\n    Gobierno vasco la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros\n    correspondiente a la financiaci\u00f3n de la gratuidad del segundo ciclo de\n    educaci\u00f3n infantil, asumida y aprobada en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n de 18 de mayo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo se va a hacer efectiva al\n    Gobierno vasco la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros\n    correspondiente a la financiaci\u00f3n de la gratuidad del segundo ciclo de\n    educaci\u00f3n infantil, asumida y aprobada en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n de 18 de mayo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n dispone que el\n    segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil ser\u00e1 gratuito y que, a fin de\n    atender las demandas de las familias, las administraciones educativas\n    garantizar\u00e1n una oferta suficiente de plazas en los centros p\u00fablicos y\n    concertar\u00e1n con centros privados en el contexto de su programaci\u00f3n\n    educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este principio de gratuidad ya hab\u00eda sido recogido, por\n    cierto, en la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n del Partido\n    Popular, si bien no hab\u00eda contado con la financiaci\u00f3n estatal para su\n    aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue acompa\u00f1ada de una memoria\n    econ\u00f3mica consecuente con el compromiso asumido en la misma, recogiendo\n    la previsi\u00f3n de la contribuci\u00f3n del Estado a la financiaci\u00f3n de la\n    gratuidad del segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil a trav\u00e9s de la\n    transferencia a las comunidades aut\u00f3nomas de los correspondientes\n    cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    son las acciones que el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia en relaci\u00f3n con\n    la financiaci\u00f3n y con su pregunta ha realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "vasco": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado m\u00e1s de un a\u00f1o y todav\u00eda estamos esperando en\n    esta cuesti\u00f3n, como en tantas otras, se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que le corresponden a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco m\u00e1s de siete millones de euros, lo cierto es que usted lo ha\n    dicho y lo cierto es que ese dinero no est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le rogar\u00eda que con\n    la f\u00f3rmula acorde al r\u00e9gimen foral se pudiera tener ese montante y esa\n    aportaci\u00f3n, porque aunque no resuelve todo el problema ya que la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene que poner m\u00e1s dinero, parece\n    razonable que se otorguen esos siete millones de euros por disminuci\u00f3n de\n    cupo o por transferencia -aunque no es lo que m\u00e1s nos agrade-, pero que\n    se realice ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que le corresponden a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco m\u00e1s de siete millones de euros, lo cierto es que usted lo ha\n    dicho y lo cierto es que ese dinero no est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le rogar\u00eda que con\n    la f\u00f3rmula acorde al r\u00e9gimen foral se pudiera tener ese montante y esa\n    aportaci\u00f3n, porque aunque no resuelve todo el problema ya que la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene que poner m\u00e1s dinero, parece\n    razonable que se otorguen esos siete millones de euros por disminuci\u00f3n de\n    cupo o por transferencia -aunque no es lo que m\u00e1s nos agrade-, pero que\n    se realice ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente en aquel acuerdo de Consejo de Ministros para la\n    financiaci\u00f3n de la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil se hizo referencia\n    expl\u00edcita a esa especificidad y, por tanto, todo depende del\n    funcionamiento de ese sistema espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted conoce perfectamente cu\u00e1l es el r\u00e9gimen espec\u00edfico de\n    financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de Navarra y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted conoce perfectamente cu\u00e1l es el r\u00e9gimen espec\u00edfico de\n    financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de Navarra y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El concepto de educaci\u00f3n ha\n    cambiado a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe destacar c\u00f3mo la nueva Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incluye entre sus\n    fines la atenci\u00f3n prioritaria que los poderes p\u00fablicos deben prestar a\n    este factor educativo y menciona expresamente que las bibliotecas\n    escolares contribuir\u00e1n a fomentar la lectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario trabajar\n    constantemente en el sentido de igualar las oportunidades para el\n    desarrollo social y el desarrollo de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "fomento": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n establece, como bien sabe, que las\n    bibliotecas escolares contribuir\u00e1n a fomentar la lectura y a que el\n    alumno acceda a la informaci\u00f3n y a otros recursos para el aprendizaje de\n    las dem\u00e1s \u00e1reas y materias y pueda formarse en el uso cr\u00edtico de los\n    mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en su\n    valoraci\u00f3n de las funciones de las bibliotecas la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 cuando afirma que la organizaci\u00f3n de estas\n    bibliotecas escolares deber\u00e1 permitir que funcionen como un espacio\n    abierto a la comunidad educativa de los centros respectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, en el marco de las acciones\n    destinadas a la mejora de las bibliotecas escolares, el Consejo de\n    Ministros de 11 de noviembre de 2005 acord\u00f3 la distribuci\u00f3n de un primer\n    cr\u00e9dito de 25 millones de euros destinado a la mejora de los centros de\n    educaci\u00f3n secundaria; al a\u00f1o siguiente, en 2006, se aprob\u00f3 un segundo\n    cr\u00e9dito de 9 millones de euros, esta vez para la mejora de las\n    bibliotecas de los centros de ense\u00f1anza primaria, y en el a\u00f1o 2007 est\u00e1\n    previsto un tercer cr\u00e9dito de 9 millones para centros de educaci\u00f3n\n    primaria, cantidades todas ellas distribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas\n    de acuerdo con los criterios establecidos en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que el fomento de la lectura es\n    una prioridad en las estrategias educativas y, como es costumbre en este\n    Gobierno, con la financiaci\u00f3n adecuada para llevarlas a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan algunas informaciones aparecidas en determinados medios de\n    comunicaci\u00f3n, el pasado 28 de abril la se\u00f1ora ministra de Cultura viaj\u00f3 a\n    Ibiza, volviendo de Ibiza a Madrid el 2 de mayo con tres acompa\u00f1antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fue un viaje de trabajo en un avi\u00f3n del\n    Ej\u00e9rcito, como hago muchos y voy a seguir haciendo porque el Ministerio\n    de Cultura tiene actos todos los d\u00edas, incluidos los domingos y de noche,\n    y si no pudiera volver a Madrid por la noche en un avi\u00f3n militar no\n    podr\u00eda trabajar en todo el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le repito: agenda de\n    trabajo con un vuelo hasta Mallorca que no pude hacer precisamente porque\n    no hab\u00eda ning\u00fan modelo de combinaci\u00f3n en ese puente, y vacaciones\n    privadas -dice usted; p\u00fablicas no las conozco- ya las quisiera yo en este\n    ministerio y en el Gobierno andaluz desde hace once a\u00f1os sirviendo a este\n    pa\u00eds de manera impoluta y pr\u00e1cticamente sin respirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSTURA HA\n    ADOPTADO EL GOBIERNO ANTE LA COMPRA DE LA CASA DEL POETA Y PREMIO NOBEL\n    VICENTE ALEIXANDRE EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un acto de justicia preservar\n    para las generaciones futuras Velintonia 3, la casa de Vicente\n    Aleixandre, la casa de todos los poetas, en definitiva, la casa de la\n    palabra en libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nuestra\n    visi\u00f3n, se\u00f1ora ministra, de Velintonia 3 estar\u00eda incompleta si no la\n    comprendemos tambi\u00e9n como una casa de la memoria c\u00edvica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No obstante,\n    en raz\u00f3n de que hablamos de un premio Nobel estuvimos dispuestos desde el\n    primer momento, como ministerio, a hacer una excepci\u00f3n junto con el\n    Ayuntamiento y la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo entendido que el Ayuntamiento\n    y la Comunidad de Madrid han optado por la misma decisi\u00f3n que nosotros a\n    la vista de que lo que se trata de preservar es el simbolismo de la obra\n    de Aleixandre y su lugar, pero no con una cifra desorbitada, impagable e\n    injustificada para los recursos p\u00fablicos, en este caso para la valoraci\u00f3n\n    que el Ministerio de Cultura ten\u00eda t\u00e9cnicamente y que yo tengo que\n    suscribir, y no puedo poner m\u00e1s dinero que el que mis t\u00e9cnicos me indican\n    en t\u00e9rminos -repito- razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA PROTEGER NUESTRO PATRIMONIO\n    SUBACU\u00c1TICO, ANTE LAS RECIENTES ACTUACIONES DE UNA EMPRESA EXTRANJERA DE\n    BUSCA-TESOROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La tutela de los bienes culturales, que el Estado tiene encomendada por\n    mandato legal, garantiza un servicio p\u00fablico que vincula el patrimonio a\n    los derechos culturales porque se reconocen como parte de nuestra\n    identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n jur\u00eddica de nuestro patrimonio est\u00e1 garantizada\n    desde hace tiempo, pero en lo que se refiere a la arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica\n    hay que esperar al a\u00f1o 1982, con la Convenci\u00f3n de Naciones Unidas sobre\n    el derecho del mar, para tener un instrumento dirigido a la protecci\u00f3n de\n    los objetos de car\u00e1cter arqueol\u00f3gico o hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La adopci\u00f3n de la\n    Convenci\u00f3n sobre patrimonio cultural subacu\u00e1tico en la XXXI Asamblea de\n    la UNESCO, en noviembre de 2001 en Par\u00eds, representa la respuesta de la\n    comunidad internacional a los pillajes y destrucciones de tal patrimonio\n    y completa as\u00ed las exigencias de una protecci\u00f3n integral del patrimonio\n    cultural subacu\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, conocemos del trabajo de su ministerio y su inter\u00e9s\n    personal en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n y la conservaci\u00f3n del patrimonio\n    cultural espa\u00f1ol, y por eso sabemos que tambi\u00e9n en este caso el Gobierno\n    actuar\u00e1 con contundencia para garantizar nuestros derechos con relaci\u00f3n a\n    este supuesto caso de expolio de nuestro patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en nombre\n    del Grupo Parlamentario Socialista, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado\n    el Gobierno para proteger nuestro patrimonio subacu\u00e1tico ante las\n    recientes actuaciones de una empresa extranjera de busca-tesoros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "fiscal": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Entre tanto, estamos trabajando para encontrar\n    las pruebas suficientes que nos permitan saber si estamos delante de un\n    supuesto delito contra el patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol y contrabando de\n    bienes culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos jurisprudencia norteamericana de\n    otros dos casos que nos reconoce, en el hipot\u00e9tico caso de que sea un\n    buque abanderado de nuestro pa\u00eds, para recuperar un patrimonio\n    supuestamente expoliado y supuestamente espa\u00f1ol en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto trabajamos para tener esas pruebas y\n    para dar instrucciones a la Fiscal\u00eda, y hoy puedo decirle que James Gold\n    est\u00e1 representando los intereses del Reino de Espa\u00f1a en los tribunales de\n    Tampa, en Florida, para ejercer nuestros derechos, si llegara el caso,\n    sobre lo que nos corresponda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos jurisprudencia norteamericana de\n    otros dos casos que nos reconoce, en el hipot\u00e9tico caso de que sea un\n    buque abanderado de nuestro pa\u00eds, para recuperar un patrimonio\n    supuestamente expoliado y supuestamente espa\u00f1ol en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE ANV PUEDE UTILIZAR LA PRESENCIA EN LAS INSTITUCIONES\n    DEMOCR\u00c1TICAS PARA FINANCIAR A ETA CON EL DINERO DE LOS IMPUESTOS DE TODOS\n    LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4], "eta": [0, 1, 2, 3], "vasco": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, el pasado domingo hemos podido ver c\u00f3mo el Gobierno de ustedes,\n    se\u00f1or Rubalcaba, ha permitido arbitrariamente, por inacci\u00f3n, por\n    complicidad, por pasividad o por omisi\u00f3n que Batasuna-ETA se presente a\n    esas elecciones a partir de la marca electoral ANV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, gracias a ustedes, el Gobierno de la\n    naci\u00f3n, ANV, es decir Batasuna, es decir ETA, seg\u00fan el Tribunal\n    Constitucional y seg\u00fan el Tribunal Supremo, va a recibir en concepto de\n    subvenciones por concejal elegido y por votos recibidos 300.000 euros, es\n    decir 50 millones de pesetas, sin contar con que presumiblemente en la\n    pr\u00f3xima legislatura municipal van a administrar del orden de mil millones\n    de euros que, sin duda, no van a destinar a promover los valores\n    constitucionales en sus respectivos municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [5], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha pedido la ilegalizaci\u00f3n de\n    ASB y la ha obtenido, la de las plataformas o agrupaciones electorales de\n    Batasuna, la de una buena parte de las listas de ANV, pero a ustedes les\n    da igual, porque ustedes ten\u00edan un gui\u00f3n de campa\u00f1a que es ETA, con una\n    sola palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes quer\u00edan utilizar ETA en el proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edan un gui\u00f3n de campa\u00f1a, un guionista de campa\u00f1a que ha sido el Gara,\n    incluso ten\u00edan hasta un himno de campa\u00f1a, una canci\u00f3n conocida que se\n    llama Sin ti no soy nada, referido a ETA naturalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ETA imagin\u00f3 que pudiera protagonizar una campa\u00f1a electoral\n    de la mano de un partido que ha sido gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, utilizar a\n    ETA para intentar ganar las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Democr\u00e1ticas porque se ha aplicado la ley tal como la ha entendido el\n    fiscal general del Estado, el abogado del Estado, el Tribunal Supremo y\n    el Tribunal Constitucional, que ha dicho literalmente en su sentencia que\n    hubiera sido desproporcionado ilegalizar a ANV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una primera consideraci\u00f3n: no me gustar\u00eda volver a o\u00edrle decir aqu\u00ed que\n    las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido democr\u00e1ticas porque eso es\n    exactamente lo mismo que est\u00e1 diciendo Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una primera consideraci\u00f3n: no me gustar\u00eda volver a o\u00edrle decir aqu\u00ed que\n    las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido democr\u00e1ticas porque eso es\n    exactamente lo mismo que est\u00e1 diciendo Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EL TERRORISMO ES LA CONSECUENCIA DE\n    UN \"CONFLICTO POL\u00cdTICO\" EN EL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Diario Gara que, para que todo el mundo lo\n    entienda, es un diario de cabecera de Batasuna-ETA, seg\u00fan el se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez D\u00edaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Fue Caldera quien dijo hace poco que ETA no\n    miente (El se\u00f1or Campos Arteseros: El 11-M; siempre el 11-M.), pero lo\n    importante es que mientras ustedes no cambien de pol\u00edtica, lo que los\n    espa\u00f1oles tienen que saber es: Primero, que el Partido Socialista asume\n    los postulados de ETA en el planteamiento del problema y, por tanto, en\n    la ejecuci\u00f3n de su pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuencias: De Juana en la\n    calle y ETA en las instituciones; Otegi es un hombre de paz, mientras se\n    desprecia a las v\u00edctimas; antes eran atentados, ahora son accidentes\n    tr\u00e1gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, que ETA sigue a lo suyo, y\n    mientras el Gobierno le da dinero, plataformas y h\u00e9roes, ella insiste en\n    ense\u00f1ar a sus cachorros a rematar bien al objetivo con el tiro en la\n    nuca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuarto, que hoy por hoy estamos\n    m\u00e1s en manos de ETA, por desgracia, que del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dir\u00e9\n    de manera sencilla, como lo dir\u00eda el propio se\u00f1or Blanco: Si no fuera por\n    ETA, no habr\u00eda conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no dejan de sentarse con ETA y de\n    arrodillarnos a todos nosotros, y se sientan con nosotros para arrinconar\n    a ETA nuevamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ballestero, llevan ustedes amplificando las noticias del diario Gara\n    y los comunicados de ETA desde hace bastantes a\u00f1os, desde que llegaron\n    ustedes a la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un error -como dir\u00eda su l\u00edder pol\u00edtico-\n    colosal, porque ustedes est\u00e1n dando verosimilitud a los comunicados de ETA\n    y a las noticias de Gara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se da cuenta usted de que cada vez que traen al\n    Parlamento un infundio de ETA y se lo imputan al Gobierno les est\u00e1n dando\n    un plus de verosimilitud que en la vida pensaron tener? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed una colecci\u00f3n\n    de noticias de Gara referidas a las discusiones que ustedes tuvieron con\n    ETA y con Batasuna, que tambi\u00e9n las tuvieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le voy a hacer a ETA el favor de decir lo que ETA dice que ustedes\n    dijeron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed tengo es una declaraci\u00f3n del presidente\n    del Congreso, se\u00f1or Trillo, el 3 de diciembre de 1999, que dec\u00eda\n    literalmente: Trillo apuesta por el di\u00e1logo pol\u00edtico como \u00fanica f\u00f3rmula\n    de resolver los conflictos; referido, por cierto, a ETA, que en aquel\n    momento hab\u00eda roto la tregua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa declaraci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed, es de la Agencia\n    Efe, es as\u00ed y no la voy a comentar, aunque le voy a decir una cosa m\u00e1s\n    solamente: Nunca ETA imagin\u00f3 llegar tan lejos de su mano, nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el se\u00f1or Rajoy ha cambiado la pregunta, ha\n    preferido seguir enredando con los pactos de Navarra hoy, mejor que\n    interesarse por la econom\u00eda de miles de familias que han visto anegados\n    sus hogares o sus empresas o por la econom\u00eda de miles de agricultores que\n    han visto c\u00f3mo sus cosechas han sido destruidas por las lluvias de la\n    \u00faltima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero empezar\n    aclarando que la pregunta no se refiere exactamente a la central nuclear\n    de Lem\u00f3niz, sino al \u00e1rea en la que est\u00e1 situada esta cicatriz -dir\u00eda yo-\n    de la historia reciente del Pa\u00eds Vasco y del conjunto del Estado,\n    cicatriz de cemento, hierro y m\u00e1s cosas que es en lo que finalmente ha\n    quedado aquel proyecto que arranc\u00f3 all\u00e1 por el a\u00f1o 1972. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero empezar\n    aclarando que la pregunta no se refiere exactamente a la central nuclear\n    de Lem\u00f3niz, sino al \u00e1rea en la que est\u00e1 situada esta cicatriz -dir\u00eda yo-\n    de la historia reciente del Pa\u00eds Vasco y del conjunto del Estado,\n    cicatriz de cemento, hierro y m\u00e1s cosas que es en lo que finalmente ha\n    quedado aquel proyecto que arranc\u00f3 all\u00e1 por el a\u00f1o 1972. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CON EL REAL DECRETO\n    APROBADO EL VIERNES, QUE ESTABLECE QUE EL R\u00c9GIMEN JUR\u00cdDICO Y ECON\u00d3MICO DE\n    LA ACTIVIDAD DE PRODUCCI\u00d3N DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA EN R\u00c9GIMEN ESPECIAL, SE\n    CIERRAN LAS INCERTIDUMBRES QUE HAN PESADO DURANTE LARGO TIEMPO SOBRE LAS\n    ENERG\u00cdAS RENOVABLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n del Real decreto sobre renovables\n    y sobre el que le formulamos la pregunta, tambi\u00e9n le planteamos desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la posibilidad de la aplicaci\u00f3n urgente de una\n    pol\u00edtica sobre renovables \u00fanica e integral, potente y homog\u00e9nea, en\n    coordinaci\u00f3n por descontado con las comunidades aut\u00f3nomas, que englobe\n    todos los \u00e1mbitos de los ministerios implicados -Medio Ambiente,\n    Industria y Agricultura- a fin de evitar mensajes dispersos y\n    contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tambi\u00e9n queremos mostrar la satisfacci\u00f3n por el\n    contenido definitivo del real decreto sobre energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    queremos pecar de inmodestos desde nuestra posici\u00f3n, pero creemos que\n    gracias a nuestra intervenci\u00f3n se han incorporado una serie de cuestiones\n    muy relevantes que preocupaban a los diferentes sectores de las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or ministro, estamos convencidos de que\n    con la aplicaci\u00f3n de esta pol\u00edtica integral \u00fanica, homog\u00e9nea y, al mismo\n    tiempo, potente y solvente, ser\u00e1 posible que Espa\u00f1a contin\u00fae siendo una\n    primera potencia mundial desde el punto de vista de las energ\u00edas e\u00f3licas\n    y que podamos desarrollar tambi\u00e9n en Espa\u00f1a el marco de las energ\u00edas\n    renovables, independientemente de las e\u00f3licas, como son la biomasa, la\n    fotovoltaica y los biocarburantes, ya que aqu\u00ed tambi\u00e9n hay un valor\n    a\u00f1adido importante, como son todas aquellas cuestiones que hacen\n    referencia a la investigaci\u00f3n, al desarrollo y a la innovaci\u00f3n, con el\n    consiguiente incremento de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al final,\n    tenemos un buen instrumento para seguir en la l\u00ednea de potenciar las\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final,\n    tenemos un buen instrumento para seguir en la l\u00ednea de potenciar las\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha alcanzado en los \u00faltimos tiempos\n    unos resultados macroecon\u00f3micos\n    excelentes: un crecimiento intenso y sostenido del producto interior\n    bruto, que durante el a\u00f1o 2006 fue de un 4 por ciento, y que ya se ha\n    visto superado en este primer cuatrimestre del a\u00f1o 2007, en el que ya\n    estamos en un 4,1 por ciento; crecimiento que, por otra parte, se\n    contrapone a una cierta desaceleraci\u00f3n de los pa\u00edses de la uni\u00f3n\n    monetaria y de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto es una\n    buena noticia, que el sector industrial tire del modelo de crecimiento de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de lo que\n    usted ha dicho, que evidentemente el compromiso del Gobierno es un\n    compromiso extraordinario sin antecedentes en nuestro pa\u00eds de incrementar\n    en dos o tres a\u00f1os un 125 por ciento las partidas destinadas a\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, ahora tenemos la confirmaci\u00f3n de que en el\n    VII programa marco estamos llegando a un compromiso con la Uni\u00f3n Europea\n    de 35.000 millones de euros en siete a\u00f1os, que es una cantidad\n    extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la posibilidad de alcanzar metas que hasta ahora nunca hab\u00edamos\n    conseguido en nuestro pa\u00eds y gracias al esfuerzo presupuestario del\n    Gobierno, que, insisto, no tiene antecedentes en la democracia ni antes\n    en nuestro pa\u00eds, ahora adem\u00e1s tenemos este compromiso del VII programa\n    marco que da a toda esta pol\u00edtica un respaldo absoluto y contundente y\n    que, sin duda alguna, permitir\u00e1 que nuestro pa\u00eds se ponga en la primera\n    divisi\u00f3n de los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nadie puede poner en duda la ingente labor que este\n    Gobierno est\u00e1 realizando en el impulso de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    en nuestro pa\u00eds, una clara apuesta que se refleja en el incremento de los\n    recursos que a\u00f1o tras a\u00f1o se destinan en los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe bien porque ha sido\n    alcalde de una importante ciudad de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "red": [0], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos iniciado un programa nuevo para las administraciones\n    locales que quieran informatizar sus planes urban\u00edsticos para ponerlos a\n    informaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de la red, que como est\u00e1n los tiempos nos\n    parece que es un programa muy interesante y muy conveniente para\n    incrementar la transparencia y seguridad de los ciudadanos en relaci\u00f3n\n    con los planes urban\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense que este sector en nuestra\n    econom\u00eda crece al 9 por ciento, que es un 300 por ciento m\u00e1s del promedio\n    del crecimiento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un sector que en\n    nuestro pa\u00eds crece much\u00edsimo, movido por las propias din\u00e1micas de\n    mercado, sobre el cual hacemos pol\u00edticas de apoyo porque creemos que\n    tiene gran relevancia, como usted muy bien ha dicho, para la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda y de nuestra sociedad en general para\n    acogernos a la nueva fase de sociedad del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, se\u00f1or\u00eda, por la pregunta porque me permite explicarme\n    sobre estos programas de apoyo y de cooperaci\u00f3n con las administraciones\n    locales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un sector que en\n    nuestro pa\u00eds crece much\u00edsimo, movido por las propias din\u00e1micas de\n    mercado, sobre el cual hacemos pol\u00edticas de apoyo porque creemos que\n    tiene gran relevancia, como usted muy bien ha dicho, para la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda y de nuestra sociedad en general para\n    acogernos a la nueva fase de sociedad del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo\n    sabemos de las medidas que tambi\u00e9n su ministerio est\u00e1 tomando\n    conjuntamente con otros ministerios con el objetivo de no basar solo y\n    exclusivamente las pol\u00edticas dirigidas al mantenimiento de la poblaci\u00f3n\n    rural en la agricultura, sino que al mismo tiempo se est\u00e1n haciendo\n    pol\u00edticas dirigidas a la diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda del medio rural\n    potenciando aquellos aspectos que inciden muy directamente en el empleo,\n    en el mantenimiento del medio rural y en el medio ambiente generando para\n    ello ayudas espec\u00edficas para los nuevos yacimientos de empleo que\n    aprovechen la calidad del entorno, las actividades tur\u00edsticas de ocio o\n    culturales, as\u00ed como las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo\n    sabemos de las medidas que tambi\u00e9n su ministerio est\u00e1 tomando\n    conjuntamente con otros ministerios con el objetivo de no basar solo y\n    exclusivamente las pol\u00edticas dirigidas al mantenimiento de la poblaci\u00f3n\n    rural en la agricultura, sino que al mismo tiempo se est\u00e1n haciendo\n    pol\u00edticas dirigidas a la diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda del medio rural\n    potenciando aquellos aspectos que inciden muy directamente en el empleo,\n    en el mantenimiento del medio rural y en el medio ambiente generando para\n    ello ayudas espec\u00edficas para los nuevos yacimientos de empleo que\n    aprovechen la calidad del entorno, las actividades tur\u00edsticas de ocio o\n    culturales, as\u00ed como las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Finalmente, se\u00f1or\u00eda, hoy se ha iniciado el desarrollo de la Ley de\n    igualdad entre hombres y mujeres al constituirse el grupo que va a\n    desarrollar la titularidad compartida de las explotaciones agrarias y que\n    tambi\u00e9n va a favorecer esta misma l\u00ednea, del mismo modo que lo har\u00e1 la\n    futura Ley de desarrollo sostenible del medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el municipio de Barbate -donde, por cierto, ha ganado el\n    Partido Socialista con mayor\u00eda absoluta- ha vivido fundamentalmente de la\n    pesca y el convenio de pesca con Marruecos ha sido una baza muy\n    importante en su econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, de las\n    70 embarcaciones que pod\u00edan iniciar la actividad en abril, 63 ya disponen\n    de las mismas para las siguientes modalidades: 20 buques de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda -19 de Barbate y uno de Algeciras- con licencia en\n    la categor\u00eda de pesca artesanal de especies pel\u00e1gicas; 20 buques de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias con licencia en la categor\u00eda de pesca\n    artesanal sur; 23 buques con licencia en la categor\u00eda de pesca del at\u00fan,\n    de las cuales 18 son de Canarias, 2 de Cantabria y 3 del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, de las\n    70 embarcaciones que pod\u00edan iniciar la actividad en abril, 63 ya disponen\n    de las mismas para las siguientes modalidades: 20 buques de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda -19 de Barbate y uno de Algeciras- con licencia en\n    la categor\u00eda de pesca artesanal de especies pel\u00e1gicas; 20 buques de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias con licencia en la categor\u00eda de pesca\n    artesanal sur; 23 buques con licencia en la categor\u00eda de pesca del at\u00fan,\n    de las cuales 18 son de Canarias, 2 de Cantabria y 3 del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL RESULTADO OBTENIDO EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    PARA LA CREACI\u00d3N DE UN REGISTRO DE DATOS DE PROFESIONALES SANITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es muy llamativo que no existiese anteriormente un\n    registro de profesionales, ya que la planificaci\u00f3n de cualquier tipo de\n    trabajo, de gesti\u00f3n o de estudio de especialidades, as\u00ed como de la\n    programaci\u00f3n del propio territorio y de su demanda asistencial o de la\n    investigaci\u00f3n y docencia, no se entiende sin el conocimiento de los\n    recursos profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se explica la sobresaturaci\u00f3n de las\n    plantillas que hab\u00eda en algunas comunidades aut\u00f3nomas -una era la\n    plantilla real y otra era la plantilla org\u00e1nica- y tambi\u00e9n se explica la\n    no movilidad de las mismas y la falta de convocatorias que exist\u00eda -por\n    ejemplo, en mi comunidad aut\u00f3noma durante los quince a\u00f1os que gobern\u00f3 el\n    Partido Popular-, ya que ni sab\u00edan lo que ten\u00edan ni posiblemente quer\u00edan\n    ser transparentes en la forma de ocupar esos puestos de trabajo, por\n    profesionales que no hab\u00edan realizado ning\u00fan tipo de concurso de\n    capacidad y m\u00e9rito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo informe sobre la edad de los\n    profesionales en el territorio espa\u00f1ol, es muy alarmante que tengamos\n    plantillas de las que en el a\u00f1o 2010 pueda desaparecer el 50 por ciento y\n    no existen perspectivas de poder alcanzar para esa fecha la cobertura\n    oportuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es el resultado obtenido en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud para la creaci\u00f3n de un\n    registro de datos profesionales sanitarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, disponer de una informaci\u00f3n adecuada resulta imprescindible para\n    planificar eficazmente cualquier actividad, y esto que parece una\n    obviedad verdaderamente ha sido dif\u00edcil en el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, puesto que cuando llegamos en abril del a\u00f1o 2004 encontramos que\n    no exist\u00eda un sistema de informaci\u00f3n que mereciera tal nombre; no exist\u00eda\n    tampoco en lo que a recursos humanos se refiere y por eso hemos decidido\n    crearlo para que antes de decir, como se ha dicho en estos d\u00edas, que\n    faltan o sobran profesionales sanitarios, esa afirmaci\u00f3n pueda hacerse\n    sobre bases ciertas y no simplemente sobre suposiciones o noticias de\n    prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pleno del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud acord\u00f3 la creaci\u00f3n de este registro el 14 de marzo de\n    2007 -quiero decir que por unanimidad- y gracias a ese acuerdo vamos a\n    conocer por primera vez la distribuci\u00f3n de los licenciados y graduados\n    con posibilidad de ejercer, los que est\u00e1n ejerciendo en cada\n    especialidad, en cada comunidad aut\u00f3noma, en centros p\u00fablicos concertados\n    y privados, y sus caracter\u00edsticas profesionales y sociodemogr\u00e1ficas para\n    ver hasta d\u00f3nde alcanza la preocupaci\u00f3n que puede suscitarnos una\n    jubilaci\u00f3n importante en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, por primera vez el\n    Sistema Nacional de Salud va a tener un mapa detallado de profesionales\n    sanitarios en colaboraci\u00f3n con los servicios de salud y los colegios\n    profesionales y creemos que eso es b\u00e1sico para facilitar la gesti\u00f3n de un\n    sistema tan descentralizado como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta ley\n    signific\u00f3 un importante refuerzo de la protecci\u00f3n de los consumidores en\n    nuestro pa\u00eds y tuvimos especial cuidado en establecer cu\u00e1l es la\n    naturaleza y las funciones de estas asociaciones, su papel en el mercado\n    y las relaciones con los operadores econ\u00f3micos y con las sociedades\n    mercantiles para garantizar la total transparencia y la independencia en\n    las relaciones econ\u00f3micas y la mejor defensa de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La relevancia de estas actuaciones queda tambi\u00e9n patente con la remisi\u00f3n\n    de las mismas al fiscal Anticorrupci\u00f3n para que investigue si pudieran\n    ser constitutivas de delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que quien incurra en fraude\n    procesal sea una organizaci\u00f3n cuyo fin aparente es la protecci\u00f3n de los\n    consumidores y usuarios a\u00f1ade gravedad a este comportamiento y confirma\n    el acierto del Ministerio de Sanidad y Consumo al haber excluido a\n    Ausbanc del Registro de asociaciones de consumidores, aun cuando como\n    medida cautelar se haya acordado la suspensi\u00f3n de la ejecuci\u00f3n de esa\n    resoluci\u00f3n hasta su ratificaci\u00f3n por la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El acuerdo\n    era que la\n    gesti\u00f3n la hac\u00eda la Diputaci\u00f3n Foral de Guip\u00fazcoa, pero los gastos de\n    expropiaci\u00f3n los pagaban -cada uno un tercio- Comunidad Aut\u00f3noma,\n    Gobierno vasco, Diputaci\u00f3n Foral y Gobierno del Estado; este es el\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR QUE VUELVAN A PRODUCIRSE GRAVES\n    ALTERACIONES DEL FUNCIONAMIENTO DE LAS INFRAESTRUCTURAS DEPENDIENTES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [9, 10], "tren": [11], "madrid": [4, 5], "pa\u00eds": [12], "trenes": [0, 1, 2, 3], "red": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los afectados por\n    las carreteras son innumerables, no podemos saberlo, y los afectados por\n    la suspensi\u00f3n del ferrocarril son m\u00e1s de 5.000 viajeros en casi un\n    centenar de trenes, de los cuales m\u00e1s de mil pasaron la noche hacinados\n    en once trenes en Alc\u00e1zar de San Juan, Albacete, Villa Robledo y\n    Villaca\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasaron la noche en los trenes, a pesar de que se les\n    prometi\u00f3 una soluci\u00f3n, pero como hubo imprevisi\u00f3n total y precipitaci\u00f3n,\n    al final tuvieron que dormir en los trenes, am\u00e9n de sufrir unos\n    perjuicios muy superiores a los que deber\u00edan de haber sufrido si se\n    hubiera previsto adecuadamente la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el 22 hasta\n    el 25 tuvimos una situaci\u00f3n de caos con el resultado de personas\n    afectadas, localidades aisladas, carreteras inutilizadas y trenes y\n    estaciones fuera de uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a\n    5.000 pasajeros abandonados a su suerte en trenes y estaciones, usted no\n    estaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cortes de carretera de la RIGE\n    y las v\u00edas de tren inutilizadas afectan a varias comunidades aut\u00f3nomas:\n    Madrid, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n y Andaluc\u00eda, y los ciudadanos\n    afectados son, adem\u00e1s de los de esas comunidades aut\u00f3nomas, los de la\n    Comunidad Valenciana, Extremadura y Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Air Madrid, que ten\u00eda que haberlo previsto usted meses antes,\n    consecuencia, por cierto, de su magn\u00edfica gesti\u00f3n en seguridad a\u00e9rea, y\n    esos miles de personas hacinadas en el aeropuerto; el aeropuerto de El\n    Prat, que se sab\u00eda desde el d\u00eda anterior que iba a ser ocupado y no se\n    adopt\u00f3 ninguna medida sino a posteriori. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    comenz\u00f3 esta legislatura usted dijo que la conservaci\u00f3n y el\n    mantenimiento tanto de carreteras como de la red convencional ferroviaria\n    eran sus prioridades, y la verdad es que lo ha venido repitiendo\n    machaconamente desde entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a poner unos\n    ejemplos que a usted no le gustan, ya lo s\u00e9: presupuestos de 2005,\n    partida de conservaci\u00f3n y mantenimiento de la red convencional de\n    ferrocarriles, 100 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saldo en\n    los presupuestos aprobados para 2005 de la partida inicial de\n    conservaci\u00f3n y mantenimiento de red convencional de ferrocarriles, cero\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como es usted la responsable de Fomento, no le\n    hablo de los campos y cosechas perdidas e ilusiones truncadas, pero como\n    es miembro del Gobierno s\u00ed tengo que decirle que todos los afectados, por\n    una causa u otra, no tuvieron ni el calor ni el aliento de un gobierno\n    que fuera a preocuparse por ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, toda esa inversi\u00f3n de la UME, todo ese\n    montaje, no ha servido de nada, ni a usted en el Ministerio de Fomento ni\n    a la Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cortes de carretera de la RIGE\n    y las v\u00edas de tren inutilizadas afectan a varias comunidades aut\u00f3nomas:\n    Madrid, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n y Andaluc\u00eda, y los ciudadanos\n    afectados son, adem\u00e1s de los de esas comunidades aut\u00f3nomas, los de la\n    Comunidad Valenciana, Extremadura y Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    nosotros esperamos -y en eso estamos dispuestos a colaborar con usted- es\n    que no se vuelvan a producir situaciones como la de la semana pasada que\n    son tercermundistas y no propias de un ministerio como el que usted\n    dirige y de un pa\u00eds como Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [23], "tren": [26], "madrid": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "l\u00ednea": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "trenes": [6, 7], "fomento": [24, 25], "red": [22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si usted tuviera la preocupaci\u00f3n de trabajar un\n    poquito sabr\u00eda que hemos renovado las v\u00edas y hemos electrificado el tramo\n    de Villaca\u00f1as-Toledo-Alc\u00e1zar de San Juan-Ciudad Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0, Borgo\u00f1a-Ripoll, Ripoll-Puigcerd\u00e0,\n    Montcada-bifurcaci\u00f3n-Vic, Ripoll-Puigcerd\u00e0, y en la l\u00ednea de\n    Lleida-Barcelona, en el tramo de Cervera-Calaf. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Chinchilla-Cartagena, se\u00f1or\u00eda; mejora de la v\u00eda y obras complementarias\n    en el tramo Chinchilla-Agram\u00f3n (Albacete); renovaci\u00f3n de la v\u00eda en el\n    tramo Cieza-Jabal\u00ed nuevo; renovaci\u00f3n del tramo Alquer\u00eda-Cartagena,\n    se\u00f1or\u00eda; tramo Chinchilla-Cartagena, instalaciones de seguridad, CTC,\n    enclavamiento y bloqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea M\u00e9rida-Los Rosales, renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    sustituci\u00f3n de aparatos de la v\u00eda en el tramo M\u00e9rida-Zafra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00ednea Bobadilla-Granada, con una inversi\u00f3n de 13 millones para las\n    distintas actuaciones en ese tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comprender\u00e1n ustedes, los trenes todav\u00eda no nadan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    lo digo por si se creen que tenemos trenes anfibios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid-Barcelona, v\u00eda Caspe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de inauguraciones de otros y capacidad de respuesta, le voy a\n    recordar que la presidenta de la Comunidad de Madrid inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n\n    de metro que hab\u00eda hecho AENA en la T-4 de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ha salido bien en Madrid y han conseguido enga\u00f1ar a los ciudadanos\n    dici\u00e9ndoles que han hecho obras que no han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solucionar un problema que hab\u00eda generado la Comunidad de Madrid, es m\u00e1s,\n    lo hab\u00eda generado y nos hab\u00eda suplantado en la inauguraci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n; una l\u00ednea que \u00edntegramente -la l\u00ednea, lo que no funcionaba- era\n    responsabilidad de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0, Borgo\u00f1a-Ripoll, Ripoll-Puigcerd\u00e0,\n    Montcada-bifurcaci\u00f3n-Vic, Ripoll-Puigcerd\u00e0, y en la l\u00ednea de\n    Lleida-Barcelona, en el tramo de Cervera-Calaf. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea M\u00e9rida-Los Rosales, renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    sustituci\u00f3n de aparatos de la v\u00eda en el tramo M\u00e9rida-Zafra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00ednea Bobadilla-Granada, con una inversi\u00f3n de 13 millones para las\n    distintas actuaciones en ese tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablando de capacidad de respuesta y de obras bien\n    hechas, le recuerdo que en menos de quince d\u00edas se les rompi\u00f3 la l\u00ednea, y\n    la capacidad de respuesta fue no hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, miren ustedes, la inaugur\u00f3 quince d\u00edas antes, y el\n    viernes 25 de mayo de este a\u00f1o, quince d\u00edas despu\u00e9s, a las 13:30, la\n    l\u00ednea dej\u00f3 de funcionar y no se repar\u00f3 hasta las siete de la tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solucionar un problema que hab\u00eda generado la Comunidad de Madrid, es m\u00e1s,\n    lo hab\u00eda generado y nos hab\u00eda suplantado en la inauguraci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n; una l\u00ednea que \u00edntegramente -la l\u00ednea, lo que no funcionaba- era\n    responsabilidad de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no estamos hablando de incidencias en las infraestructuras, sino\n    que estamos hablando de cu\u00e1l ha sido la respuesta en un momento\n    determinado ante una crisis, y la respuesta es que con la mayor celeridad\n    -con mucha m\u00e1s celeridad que cuando repar\u00f3 la l\u00ednea de metro que se les\n    rompi\u00f3 reci\u00e9n puesta- se repararon, se pusieron en servicio y se atendi\u00f3\n    a los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En carreteras, si ustedes estaban en el\n    uno por ciento de conservaci\u00f3n y mantenimiento del valor patrimonial de\n    la red y nosotros estamos en el 1,7 por ciento, si hemos subido el 74 por\n    ciento la dotaci\u00f3n para mantenimiento y conservaci\u00f3n de carreteras desde\n    el \u00faltimo presupuesto que ustedes hicieron hasta el que hemos aprobado en\n    2007, \u00bfc\u00f3mo se atreve a decir que no lo hemos hecho y que yo no le diga\n    que no es cuesti\u00f3n de n\u00fameros ni de datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, usted ha citado -es lo \u00fanico que ha citado con precisi\u00f3n-\n    que yo digo hasta la saciedad que la seguridad es la prioridad del\n    Ministerio de Fomento, la seguridad en todos los modos de transporte y en\n    todas las fases desde su dise\u00f1o hasta su ejecuci\u00f3n y su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si a usted de verdad le hubiera interesado la gesti\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento y si de verdad le hubiera interesado saber si yo\n    estoy capacitada o no para dar una respuesta en los periodos de crisis,\n    lo que ten\u00eda que plantearse es si al bajar el nivel de las aguas hicimos,\n    con toda la celeridad, las reparaciones; si nos equivocamos en la\n    reparaci\u00f3n, en el diagn\u00f3stico de lo que hab\u00eda mal; si no hemos puesto el\n    balasto necesario; si hemos revisado bien los terraplenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1, 2], "fomento": [5, 6, 7], "red": [4], "tramo": [0], "madrid": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ha\n    triplicado usted la media anual en el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a; hay que\n    verla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hac\u00edan entonces mil personas hacinadas una noche en los trenes en\n    cuatro estaciones de ferrocarril? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted las\n    multiplica en el papel, virtualmente, pero nada m\u00e1s hay que andar por\n    Espa\u00f1a, recorrer nuestras carreteras e ir en nuestros trenes para ver el\n    par\u00f3n de las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el \"Diario de Sesiones\" para\n    decir que hemos enga\u00f1ado a los ciudadanos de Madrid, como ha dicho la\n    ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 22 de junio de 2005, usted dijo que hab\u00edan aumentado el 32,5\n    por ciento la red convencional y el 68,5 por ciento las cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el \"Diario de Sesiones\" para\n    decir que hemos enga\u00f1ado a los ciudadanos de Madrid, como ha dicho la\n    ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la pregunta es, se\u00f1ora ministra: \u00bfqu\u00e9\n    inversiones acord\u00f3 el Consejo de Ministros para que no se volviera a\n    repetir este fracaso y este colapso en el funcionamiento de las\n    infraestructuras que dependen del Ministerio de Fomento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en lugar de la ministra de Fomento, se ha\n    transformado en la multiplicadora virtual de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4], "madrid": [1, 2], "pa\u00eds": [6], "vasco": [5], "trenes": [0], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se les dio la comida que hab\u00eda en todas las estaciones que\n    hab\u00eda cerca, en todos los trenes, y todo lo que estaba a nuestro alcance,\n    se les ha devuelto el dinero, se les traslad\u00f3 en taxis o en autobuses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, como\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid, no han hecho la estaci\u00f3n de la T-4, eso s\u00ed,\n    han puesto una placa para mayor rid\u00edculo de la historia, porque ahora\n    nadie lo sabr\u00e1, pero todo el mundo podr\u00e1 ver los papeles y menudo\n    rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la A-4 se cort\u00f3 una\n    hora la circulaci\u00f3n en sentido Madrid y diez horas en sentido Andaluc\u00eda y\n    en la N-420 se afectaron tres puntos kilom\u00e9tricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en carreteras,\n    saben ustedes que la red general de carreteras del Estado es de 25.000\n    kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ejecuci\u00f3n\n    presupuestaria del Ministerio de Fomento es tres puntos m\u00e1s de la que\n    ustedes hac\u00edan, luego es mucho mejor, y apl\u00edquese el cuento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n\n    contentos ustedes por no haber conseguido hacer nada en Navarra o haber\n    ca\u00eddo en el Pa\u00eds Vasco o tener la situaci\u00f3n que tienen en Catalu\u00f1a o\n    haber perdido en todas las capitales de provincia en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n\n    contentos ustedes por no haber conseguido hacer nada en Navarra o haber\n    ca\u00eddo en el Pa\u00eds Vasco o tener la situaci\u00f3n que tienen en Catalu\u00f1a o\n    haber perdido en todas las capitales de provincia en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [24], "eje atl\u00e1ntico": [25, 26, 27], "madrid": [12, 13, 14], "l\u00ednea": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "trenes": [8, 9, 10, 11], "fomento": [28, 29], "red": [23]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues bien, hay una negativa\n    continua de Renfe por lo menos a que un tramo de 70 kil\u00f3metros se pueda\n    hacer en una hora, y la infraestructura da pr\u00e1cticamente para eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo le urjo a que tengan cuidado con este tramo\n    Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n y que hagan todo lo posible para garantizar que no va a\n    sobrepasar el horizonte del a\u00f1o 2010 y que todo el tramo A Coru\u00f1a-Vigo va\n    a estar funcionando plenamente, en perfectas condiciones, en este\n    horizonte temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es el tramo A\n    Coru\u00f1a-Ferrol, que por lo menos para el Bloque Nacionalista Galego fue\n    objeto de negociaci\u00f3n con el ministerio, para ver c\u00f3mo hacemos para que\n    los retrasos acumulados por falta de inter\u00e9s pol\u00edtico real se puedan\n    vencer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un subtramo, que es el tramo Uxes-Betanzos, no m\u00e1s de 16\n    kil\u00f3metros, cuya informaci\u00f3n p\u00fablica fue a principios del a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, respecto al estudio informativo relativo a la salida sur de\n    Vigo, direcci\u00f3n Porri\u00f1o, informe que ustedes publicitaron a principios\n    del a\u00f1o 2007, es importante que finalice el plazo de informaci\u00f3n p\u00fablica\n    a su debido tiempo y forma, y que la parte que corresponde al tramo\n    gallego para dirigirse a Portugal est\u00e9 en condiciones de ser ejecutado lo\n    m\u00e1s r\u00e1pidamente posible para que Portugal tenga que cumplir los\n    compromisos, si es posible antes del a\u00f1o 2013 -como m\u00e1ximo en ese\n    horizonte- y pueda estar funcionando el ferrocarril Vigo-Porto, cuesti\u00f3n\n    fundamental desde el punto de vista de las necesidades de los usuarios y\n    de las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tramo Ourense-Santiago, me gustar\u00eda que aclarase -si puede- si\n    el tropiezo con la mina de Serrabal se va a vencer de una vez por todas,\n    con la soluci\u00f3n que ustedes consideren adecuada, pero con una que no siga\n    postergando la actuaci\u00f3n en este tramo de Vedra-Boqueix\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del\n    mismo modo, en el tramo Ourense-Lubi\u00e1n, fundamental para la coherencia\n    del dise\u00f1o, felizmente ahora avanzamos bastante, pero ustedes deber\u00edan\n    comprometerse no ya a un cumplimiento en un horizonte temporal preciso,\n    pero s\u00ed al inicio de las obras, lo cual ser\u00eda perfectamente posible en\n    alg\u00fan tramo en el a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, la variante de Olmedo, tramo de 3,7 kil\u00f3metros que ustedes ya\n    licitaron el 4 de abril, ser\u00eda una obra muy importante para mejorar el\n    tiempo de recorrido entre Madrid y Galicia, y lo mismo ocurre con la\n    ejecuci\u00f3n de la obra del cambiador de ancho de v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, si usted lo lee con atenci\u00f3n, en relaci\u00f3n con los servicios\n    ferroviarios, que es el primer tema que nos preocupa, todas las\n    comunidades perif\u00e9ricas, y por supuesto todas las intermedias para llegar\n    a ellas, mejoraron en trenes de largo recorrido -Andaluc\u00eda, Navarra,\n    Euskadi, Asturias, Cantabria, Levante y Catalu\u00f1a-, menos Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, de la lectura del balance se deduce que solamente el eje\n    atl\u00e1ntico de Galicia fue beneficiario de la mejora de trenes regionales\n    R-598. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero, por ejemplo, a Lugo-A\n    Coru\u00f1a y A Coru\u00f1a-Ferrol, que no se puede decir -le recuerdo- que hoy no\n    haya condiciones de seguridad e incluso condiciones para que los trenes\n    puedan andar a velocidades medias superiores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tener en cuenta que no ser\u00eda l\u00f3gico\n    aplicar un dise\u00f1o de este tipo si no se hace un baip\u00e1s en Uxes para que\n    los trenes de Ferrol no tengan que ir a Coru\u00f1a y puedan caminar\n    directamente, si as\u00ed es necesario, para el servicio del Camino de\n    Santiago de Pontevedra o de Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia\n    sigue siendo la que tiene m\u00e1s tiempo de viaje para llegar a Madrid o a\n    Barcelona, el material m\u00e1s obsoleto y el trato m\u00e1s discriminatorio con\n    los usuarios del ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, la variante de Olmedo, tramo de 3,7 kil\u00f3metros que ustedes ya\n    licitaron el 4 de abril, ser\u00eda una obra muy importante para mejorar el\n    tiempo de recorrido entre Madrid y Galicia, y lo mismo ocurre con la\n    ejecuci\u00f3n de la obra del cambiador de ancho de v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1ora\n    ministra, tenga en consideraci\u00f3n que se va\n    a tardar m\u00e1s de diez a\u00f1os en hacer esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente usted pudo\n    comprobar en su visita en qu\u00e9 consiste esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por la l\u00ednea que usted\n    vio en Valga pasan diecisiete servicios de ida y diecisiete servicios de\n    vuelta; habr\u00e1 visto que aquello es pr\u00e1cticamente la selva, con unas\n    condiciones deplorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que los acontecimientos que tuvieron lugar\n    en Valga tambi\u00e9n son derivados de que la ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad va con mucha lentitud y en concreto en esa zona, desde\n    Vilagarc\u00eda a Santiago, se tienen que preocupar de acabarlo por lo menos\n    en el horizonte del a\u00f1o 2010, que es cuando figuran las \u00faltimas obras de\n    tramos del resto del eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    subtramo Betanzos-Ferrol, como usted conoce y se lo voy a decir\n    claramente, el Bloque Nacionalista Galego no tiene nada en contra, todo\n    lo contrario, de que se haga una adaptaci\u00f3n de la l\u00ednea actual a alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no se puede hacer es sacar un estudio informativo para\n    una adaptaci\u00f3n de la l\u00ednea actual de 38 kil\u00f3metros, cuya elaboraci\u00f3n va a\n    durar 24 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e9todos para poder acortar un estudio informativo de\n    adaptaci\u00f3n de una l\u00ednea que, vuelvo a repetir, es una l\u00ednea convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos a la segunda cuesti\u00f3n, que es la red de altas prestaciones y, por\n    tanto, las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, usted tiene que tener\n    claro pol\u00edticamente que el eje atl\u00e1ntico va de Tui a Ferrol,\n    pr\u00e1cticamente doscientos y pico de kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que los acontecimientos que tuvieron lugar\n    en Valga tambi\u00e9n son derivados de que la ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad va con mucha lentitud y en concreto en esa zona, desde\n    Vilagarc\u00eda a Santiago, se tienen que preocupar de acabarlo por lo menos\n    en el horizonte del a\u00f1o 2010, que es cuando figuran las \u00faltimas obras de\n    tramos del resto del eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos ramas que son prioritarias dentro del eje atl\u00e1ntico y que\n    estuvieron hasta ahora muy abandonadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda posici\u00f3n que mantenemos es la de ser reivindicativos a trav\u00e9s\n    del di\u00e1logo con el ministerio y presentar propuestas constructivas\n    estableciendo prioridades, sin dejar de acudir a la cr\u00edtica cuando esta\n    es merecida, que sin duda en algunas ocasiones lo es, pero queremos dejar\n    claro que en todo caso hay una diferencia con el pasado, y es la\n    posibilidad que tiene el Bloque Nacionalista Galego de mantener una\n    interlocuci\u00f3n, por m\u00e1s que tenga dificultades, con el Ministerio de\n    Fomento para que las cosas puedan caminar de forma totalmente mejorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le ruego, se\u00f1ora ministra, porque creo que es importante, que usted\n    directamente tome en consideraci\u00f3n la proposici\u00f3n no de ley que se aprob\u00f3\n    el 18 de mayo de 2007 en la Comisi\u00f3n de Fomento, porque hay un dise\u00f1o de\n    m\u00ednimos para mejorar a corto plazo estos servicios ferroviarios de largo\n    recorrido que, cr\u00e9ame, son \u00fanicos en todo el Estado espa\u00f1ol en el nivel\n    de obsolescencia y en el nivel de discriminaci\u00f3n y de tiempos de viaje,\n    que ni siquiera se cumplen porque siempre se llega con retraso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "eje atl\u00e1ntico": [30, 31, 32, 33], "tren": [34, 35], "madrid": [9, 10, 11, 12], "l\u00ednea": [13], "conexi\u00f3n": [36, 37, 38, 39, 40], "pa\u00eds": [41], "tramo": [0, 1, 2], "trenes": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "red": [14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Ourense-Lubi\u00e1n, hemos obtenido la DIA, hemos aprobado el estudio\n    informativo, hemos licitado y adjudicado los proyectos de todos los\n    tramos, excepto el acceso a Ourense, y ya estamos hablando de un tramo\n    distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en el trayecto Lugo-Ourense en\n    abril de 2004 ning\u00fan tramo ten\u00eda estudio informativo y tampoco ten\u00eda DIA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado en su ejecuci\u00f3n, de manera que en el tramo de la variante\n    de Puebla de San Juli\u00e1n y la variante de Canaval -que usted me ha\n    preguntado por qu\u00e9 hemos priorizado esas variantes- hemos evitado los\n    pueblos y adem\u00e1s hemos quitado los pasos a nivel, o sea que era una\n    prioridad frente al resto del trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy\n    r\u00e1pidamente quiero destacarle que hemos hecho un convenio con la Xunta\n    que casi duplica el n\u00famero de circulaciones subvencionadas, establece\n    nuevos trayectos e incorpora trenes m\u00e1s modernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    convenio tambi\u00e9n incluye otras mejoras, como es un estudio de movilidad,\n    la renovaci\u00f3n de parte de la flota, la incorporaci\u00f3n de trenes\n    climatizados en el corredor Vigo-Monforte-Pontevedra -que ser\u00e1 en julio\n    de 2007- y en segundo lugar, quiero decirle que al margen del convenio\n    hemos hecho otras actuaciones realizadas por Renfe, en la sustituci\u00f3n de\n    ocho trenes por otros m\u00e1s modernos con capacidad de basculaci\u00f3n e\n    incremento de plazas en el trayecto A Coru\u00f1a-Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol hemos\n    remodelado recientemente los trenes, d\u00e1ndoles mayor funcionalidad y\n    confort. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las actuaciones previstas quisiera destacar algo que me ha\n    planteado, la sustituci\u00f3n de los trenes actuales por trenes m\u00e1s modernos,\n    m\u00e1s confortables y que permitan utilizar la infraestructura de alta\n    velocidad y de ancho UIC, de forma que se conseguir\u00e1n reducciones en los\n    tiempos de viaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre A Coru\u00f1a y Barcelona cuando est\u00e9 la\n    infraestructura de alta velocidad y los trenes sean de rodadura variable\n    reduciremos dos horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio diurno\n    de Madrid-A Coru\u00f1a-Vigo hemos sustituido las locomotoras por otras m\u00e1s\n    modernas y de mayor potencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol hemos\n    remodelado recientemente los trenes, d\u00e1ndoles mayor funcionalidad y\n    confort. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en Madrid-Coru\u00f1a-Vigo los tiempos ser\u00e1n de una\n    hora, pero esto ir\u00e1 en dos fases: en la primera 30 minutos, cuando\n    pongamos el Madrid-Segovia-Valladolid en 2007, y una segunda fase\n    prevista para el primer trimestre de 2008, cuando entre en servicio el\n    enlace por el que usted me ha preguntado, Olmedo-Medina, se alcanzar\u00e1n\n    reducciones de hasta una hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decirle -y eso tambi\u00e9n hay que apreciarlo- que hay que hacer del defecto\n    virtud, y como la l\u00ednea ferroviaria en Galicia, tal y como usted ha\n    planteado, est\u00e1 en tan mala situaci\u00f3n, esta es la oportunidad para hacer\n    un mapa de alta velocidad en Galicia que no tiene ninguna otra comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de\n    darle los datos y toda la informaci\u00f3n que usted me pide, quer\u00eda llamar su\n    atenci\u00f3n sobre dos aspectos importantes de la red ferroviaria que muchas\n    veces dificultan esa conexi\u00f3n de 10, 17 \u00f3 20 kil\u00f3metros que se pueda\n    estar planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 en\n    el PEIT, que es la red de conexiones gallega que va a hacer que sea la\n    comunidad aut\u00f3noma que est\u00e9 mejor conectada en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que, a la vez que estamos trabajando en la alta velocidad, estamos\n    mejorando la red convencional porque est\u00e1 en unas condiciones que\n    requiere tambi\u00e9n una serie de actuaciones urgentes, antes de que pueda\n    ponerse operativa la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en las dem\u00e1s actuaciones de alta velocidad de la red gallega hemos\n    hecho grandes avances. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simult\u00e1neamente estamos mejorando la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decirle -y eso tambi\u00e9n hay que apreciarlo- que hay que hacer del defecto\n    virtud, y como la l\u00ednea ferroviaria en Galicia, tal y como usted ha\n    planteado, est\u00e1 en tan mala situaci\u00f3n, esta es la oportunidad para hacer\n    un mapa de alta velocidad en Galicia que no tiene ninguna otra comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ver\u00e1n ustedes por los trazos, es una malla perfecta: esta\n    es Galicia y estas son todas las l\u00edneas de alta velocidad, comunicando\n    todas las capitales de provincia, pero adem\u00e1s comunic\u00e1ndolas por varios\n    trazados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hagamos la transformaci\u00f3n a la alta velocidad, ser\u00e1\n    ancho UIC, que es otra cuesti\u00f3n de la que yo le quer\u00eda hablar, doble v\u00eda\n    electrificada, adem\u00e1s de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos tres a\u00f1os que llevamos de legislatura hemos hablado usted y yo en\n    muchas ocasiones, tambi\u00e9n fuera de esta tribuna, y le he dicho que hemos\n    apostado inequ\u00edvocamente por la alta velocidad y por el ferrocarril en\n    Galicia, y es as\u00ed porque creemos que es una oportunidad de transformar\n    Galicia y de hacer pa\u00eds, de reducir los tiempos de conexi\u00f3n con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto, con el resto del territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que hicimos fue incluirlo en el PEIT con las\n    siguientes caracter\u00edsticas: alta velocidad y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros, adem\u00e1s de la doble v\u00eda electrificada, ancho UIC,\n    Orense-Santiago, Orense-Lubian-Medina, que es el acceso de la meseta, y\n    Orense-Vigo, pero la variante por Cerdedo; despu\u00e9s, de tr\u00e1fico mixto y\n    alta velocidad, el eje atl\u00e1ntico, Lugo-A Coru\u00f1a, Lugo-Monforte-Orense,\n    Ponferrada-Monforte y el corredor del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 en\n    el PEIT, que es la red de conexiones gallega que va a hacer que sea la\n    comunidad aut\u00f3noma que est\u00e9 mejor conectada en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tres a\u00f1os hemos ejecutado 440 millones de euros\n    m\u00e1s que en la legislatura anterior, lo que creo que pone de manifiesto\n    nuestra gran apuesta por el ferrocarril y por la alta velocidad en\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que, a la vez que estamos trabajando en la alta velocidad, estamos\n    mejorando la red convencional porque est\u00e1 en unas condiciones que\n    requiere tambi\u00e9n una serie de actuaciones urgentes, antes de que pueda\n    ponerse operativa la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en las dem\u00e1s actuaciones de alta velocidad de la red gallega hemos\n    hecho grandes avances. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre A Coru\u00f1a y Barcelona cuando est\u00e9 la\n    infraestructura de alta velocidad y los trenes sean de rodadura variable\n    reduciremos dos horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que hicimos fue incluirlo en el PEIT con las\n    siguientes caracter\u00edsticas: alta velocidad y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros, adem\u00e1s de la doble v\u00eda electrificada, ancho UIC,\n    Orense-Santiago, Orense-Lubian-Medina, que es el acceso de la meseta, y\n    Orense-Vigo, pero la variante por Cerdedo; despu\u00e9s, de tr\u00e1fico mixto y\n    alta velocidad, el eje atl\u00e1ntico, Lugo-A Coru\u00f1a, Lugo-Monforte-Orense,\n    Ponferrada-Monforte y el corredor del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos priorizado dos ejes -se lo he\n    dicho tambi\u00e9n en muchas ocasiones en esta C\u00e1mara-: el eje atl\u00e1ntico y la\n    conexi\u00f3n por la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no significa que no estemos trabajando sobre\n    los dem\u00e1s, pero a esos le hemos dado un gran impulso; es m\u00e1s, hemos\n    invertido en esta legislatura cinco veces m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior en esos dos ejes fundamentales para nosotros y para Galicia,\n    como es la conexi\u00f3n con la meseta y el eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere al eje atl\u00e1ntico hemos triplicado el porcentaje de\n    ejecuci\u00f3n, ya que hemos pasado de 248 millones de euros en 2004 a 776\n    millones de euros en 2007; es decir, en tres a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    invertido en el eje atl\u00e1ntico 528 millones de euros, casi el doble que el\n    Partido Popular en los ocho a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque para cambiar de ancho de v\u00eda el tren tiene que\n    ser de rodadura desplazable, para que podamos poner un intercambiador o\n    un cambiador de ancho, y cuando se produce el cambio de v\u00eda, se produce\n    tambi\u00e9n el cambio en el ancho del tren que tiene que pasar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo en esa conexi\u00f3n,\n    Santiago-Ourense, est\u00e1n todos los tramos en obras, excepto en los accesos\n    -saben ustedes que siempre es lo \u00faltimo, porque tenemos que acordarlo con\n    la comunidad aut\u00f3noma y con los ayuntamientos, y porque donde llega el\n    tren por \u00faltimo es la integraci\u00f3n en la ciudad- a Ourense y a Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de\n    darle los datos y toda la informaci\u00f3n que usted me pide, quer\u00eda llamar su\n    atenci\u00f3n sobre dos aspectos importantes de la red ferroviaria que muchas\n    veces dificultan esa conexi\u00f3n de 10, 17 \u00f3 20 kil\u00f3metros que se pueda\n    estar planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos tres a\u00f1os que llevamos de legislatura hemos hablado usted y yo en\n    muchas ocasiones, tambi\u00e9n fuera de esta tribuna, y le he dicho que hemos\n    apostado inequ\u00edvocamente por la alta velocidad y por el ferrocarril en\n    Galicia, y es as\u00ed porque creemos que es una oportunidad de transformar\n    Galicia y de hacer pa\u00eds, de reducir los tiempos de conexi\u00f3n con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto, con el resto del territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos priorizado dos ejes -se lo he\n    dicho tambi\u00e9n en muchas ocasiones en esta C\u00e1mara-: el eje atl\u00e1ntico y la\n    conexi\u00f3n por la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no significa que no estemos trabajando sobre\n    los dem\u00e1s, pero a esos le hemos dado un gran impulso; es m\u00e1s, hemos\n    invertido en esta legislatura cinco veces m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior en esos dos ejes fundamentales para nosotros y para Galicia,\n    como es la conexi\u00f3n con la meseta y el eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo en esa conexi\u00f3n,\n    Santiago-Ourense, est\u00e1n todos los tramos en obras, excepto en los accesos\n    -saben ustedes que siempre es lo \u00faltimo, porque tenemos que acordarlo con\n    la comunidad aut\u00f3noma y con los ayuntamientos, y porque donde llega el\n    tren por \u00faltimo es la integraci\u00f3n en la ciudad- a Ourense y a Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos tres a\u00f1os que llevamos de legislatura hemos hablado usted y yo en\n    muchas ocasiones, tambi\u00e9n fuera de esta tribuna, y le he dicho que hemos\n    apostado inequ\u00edvocamente por la alta velocidad y por el ferrocarril en\n    Galicia, y es as\u00ed porque creemos que es una oportunidad de transformar\n    Galicia y de hacer pa\u00eds, de reducir los tiempos de conexi\u00f3n con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto, con el resto del territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eje atl\u00e1ntico": [7, 8, 9, 10], "tren": [11, 12, 13, 14, 15], "madrid": [4], "pa\u00eds": [16, 17, 18], "tramo": [0, 1, 2, 3], "red": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Aun as\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, le llamo la atenci\u00f3n sobre una cuesti\u00f3n, y es que en el caso\n    del eje atl\u00e1ntico vigilen de acelerar, por lo menos por la coherencia del\n    sistema, todo el tramo que va entre Vilagarc\u00eda y Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tramo de 26 kil\u00f3metros que le puedo asegurar que est\u00e1 a\u00fan en\n    proceso de elaboraci\u00f3n de los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en\n    cuanto al tramo Lubi\u00e1n-Ourense, si se fija en la forma de hacer los\n    estudios informativos, las declaraciones de impacto ambiental y ahora la\n    licitaci\u00f3n de los proyectos, hay una lentitud tremenda que estar\u00e1\n    condicionada tambi\u00e9n por problemas financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente igual que en el tramo\n    Ourense-Santiago, del que espero que usted informe con claridad en\n    relaci\u00f3n con la mina de Serrabal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que decir: es que lo hace el servicio de Renfe\n    centralizado en Madrid y no le cabe en la malla, o la malla no da de s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vuelvo a repetirle una deficiencia que usted\n    ya se\u00f1al\u00f3 que es la falta de electrificaci\u00f3n de la red de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, tendr\u00edamos la red modernizada sin electrificar, lo cual significa\n    por lo menos un a\u00f1o o a\u00f1o y medio m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    cuando nosotros empezamos a tener la oportunidad de participar en alg\u00fan\n    proceso negociador en relaci\u00f3n con los presupuestos, nos preocupamos de\n    aumentar la cantidad destinada al eje atl\u00e1ntico, lo cual era buena prueba\n    de que el eje atl\u00e1ntico pod\u00eda absorber m\u00e1s dinero del que estaba\n    contemplado en el proyecto inicial de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, le llamo la atenci\u00f3n sobre una cuesti\u00f3n, y es que en el caso\n    del eje atl\u00e1ntico vigilen de acelerar, por lo menos por la coherencia del\n    sistema, todo el tramo que va entre Vilagarc\u00eda y Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si despu\u00e9s la ejecuci\u00f3n de ese\n    proyecto es superior a dos a\u00f1os, el eje atl\u00e1ntico no va a estar ni\n    siquiera en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera cuesti\u00f3n que me gustar\u00eda\n    que tomase en consideraci\u00f3n desde el reconocimiento de que,\n    efectivamente, se aceleraron las obras del eje atl\u00e1ntico, y nosotros\n    contribuimos positivamente todo lo que pudimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tren de las siete de la ma\u00f1ana lo hacen\n    parar en todas las paradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 para\n    lucirlo en la estaci\u00f3n, porque hacer 70 kil\u00f3metros en una hora y cuarto,\n    cuando el tren, mal\u00edsimo, tarda hora y veinte, es absurdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n se va a montar en un tren que tarda\n    hora y cuarto/hora y veinte, teniendo al lado unos autobuses que hacen el\n    recorrido en 35 minutos cada hora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que no se pueda ir de\n    Ourense a Coru\u00f1a por Lugo m\u00e1s que un d\u00eda a la semana y con unos tiempos\n    de viaje que poniendo un tren medianamente moderno lo har\u00eda en 45 minutos\n    menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi tierra ya se puede andar con un R-598 a 160 kil\u00f3metros\n    por hora, pero con un tren peor exactamente igual a 120 o a 140; bueno,\n    pues al tren entre Lugo y A Coru\u00f1a le lleva casi tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la conducta de Renfe sigue siendo esta, nos vamos a ver\n    abocados, por lo menos el BNG, a presionar y plantear dentro del Gobierno\n    gallego y del Parlamento de Galicia que hay que hacer una compa\u00f1\u00eda\n    ferroviaria propia del pa\u00eds, por lo menos para circuitos regionales que\n    Renfe no atiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la manera que tiene la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica, el Gobierno de mi pa\u00eds de tirar el dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiese un\n    poder pol\u00edtico centrado en nuestro propio pa\u00eds desde luego lo podr\u00eda\n    mejorar sensiblemente con el mismo dinero, incluso en algunos casos con\n    el mismo material; solamente es una cuesti\u00f3n de disposici\u00f3n, de\n    sensibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [4], "eje atl\u00e1ntico": [5, 6], "conexi\u00f3n": [8, 9], "tren": [7], "tramo": [0, 1, 2], "trenes": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entre A Coru\u00f1a y\n    Santiago ya est\u00e1 todo el tramo en obras o en servicio; entre Santiago y\n    Pontevedra ya est\u00e1 todo el tramo en obras o finalizando el proyecto; y\n    entre Pontevedra y Vigo ya est\u00e1 todo el tramo con las obras adjudicadas o\n    en ejecuci\u00f3n, a excepci\u00f3n de los 2,4 kil\u00f3metros de entrada en Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, est\u00e1 el tramo de Vilagarc\u00eda, al que usted ha hecho\n    referencia, que es al que trataremos de dar mayor agilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo que\n    cuando llegamos al Gobierno estaba la obra sin iniciar, sin proyecto en\n    ning\u00fan tramo, sin iniciar los estudios de acceso a las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que dude de que Renfe pudiera ir m\u00e1s\n    r\u00e1pido con los mismos trenes -usted ha dicho: nosotros con los mismos\n    trenes ir\u00edamos m\u00e1s r\u00e1pido-, porque si pudiera, no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda el motivo\n    para no hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle, en relaci\u00f3n con los servicios ferroviarios,\n    que hemos tomado determinadas medidas, tanto en larga distancia como en\n    media distancia, y que tenemos previsto ampliarlas con las posibilidades\n    de conexi\u00f3n que nos ha dado haber ido avanzando en la construcci\u00f3n de la\n    alta velocidad, que llegar\u00e1 a Valladolid y a Barcelona en diciembre de\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, como usted ha dicho, hemos dado\n    un gran impulso al eje atl\u00e1ntico, porque esa era una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haber pasado de un\n    nivel de ejecuci\u00f3n del 18 por ciento a casi el 60 o triplicar el\n    porcentaje de l\u00edneas que ya est\u00e1n en servicio en el eje atl\u00e1ntico o\n    triplicar el porcentaje de ejecuci\u00f3n o el ritmo de inversi\u00f3n creo que son\n    esfuerzos importantes que redundan en el mejor servicio ferroviario\n    gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene el m\u00e1s m\u00ednimo inter\u00e9s, ni siquiera desde el\n    punto de vista empresarial, llegar m\u00e1s tarde; y parar\u00e1 en las estaciones\n    porque as\u00ed se lo pedir\u00e1 la poblaci\u00f3n, porque si no tampoco tendr\u00eda\n    sentido que fuese parando simplemente por retrasar el tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De tal manera\n    que, con la puesta en servicio de todos estos tramos, vamos a reducir una\n    hora y media el tiempo de conexi\u00f3n entre Coru\u00f1a y Vigo, que pasar\u00e1 de las\n    dos horas y media iniciales aproximadamente a una hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle, en relaci\u00f3n con los servicios ferroviarios,\n    que hemos tomado determinadas medidas, tanto en larga distancia como en\n    media distancia, y que tenemos previsto ampliarlas con las posibilidades\n    de conexi\u00f3n que nos ha dado haber ido avanzando en la construcci\u00f3n de la\n    alta velocidad, que llegar\u00e1 a Valladolid y a Barcelona en diciembre de\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 91, 92, 94, 116, 117, 119, 159, 165, 167], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 3, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 19, 22, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 44, 45, 46, 48, 50, 53, 56, 57, 59, 60, 64, 67, 69, 70, 71, 72, 75, 76, 78, 81, 82, 84, 85, 90, 93, 95, 98, 99, 101, 102, 103, 106, 110, 113, 114, 115, 118, 120, 121, 122, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 134, 137, 139, 140, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 162, 164, 166, 168], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 7, 16, 17, 18, 20, 21, 23, 40, 42, 43, 47, 49, 54, 55, 58, 61, 62, 63, 73, 74, 77, 79, 80, 83, 86, 87, 88, 89, 96, 97, 100, 108, 109, 111, 112, 123, 132, 133, 135, 136, 138, 160, 161, 163], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [51, 52, 142, 143, 144], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [65, 66, 68, 104, 105, 107], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c0 ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [141], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}]}