{"blocks": [{"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Herrera, reitero, porque usted lo conoce, que la responsabilidad, el\n    control de la seguridad nuclear de nuestras centrales pertenece al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, que tiene por ley atribuidas las\n    competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000050\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo m\u00e1s sorprendente es que usted dijo que Espa\u00f1a era el\n    pa\u00eds m\u00e1s preparado para afrontar la crisis de liquidez porque ten\u00edamos\n    super\u00e1vit y porque crec\u00edamos m\u00e1s que nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, a lo largo de los \u00faltimos meses ha\n    hecho usted muchas afirmaciones sobre la situaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo vamos a preparar la econom\u00eda\n    para que la fase de recuperaci\u00f3n sea una fase en la que Espa\u00f1a\n    r\u00e1pidamente pueda recuperar su potencial de crecimiento y seguir\n    creciendo en torno a cifras del 3 por ciento, como hemos crecido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es mi opini\u00f3n y ese es mi compromiso para la confianza\n    en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ),\n    2,7 a 2,2, y todos los economistas saben que es mucho m\u00e1s correcto, y\n    espero que nuestra econom\u00eda siga creciendo por encima de la media\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le reitero: estamos mejor preparados que en otras ocasiones y\n    que otros pa\u00edses ante un ajuste que se va a producir y que es\n    consecuencia de la econom\u00eda internacional y de factores que hemos\n    conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), porque la econom\u00eda est\u00e1 en punto\n    muerto, los precios suben, las familias consumen menos, sube el paro y\n    las arcas del Estado se est\u00e1n quedando vac\u00edas y, en este momento de\n    ajuste, a ustedes les fuerzan a cambiar el modelo de financiaci\u00f3n a plazo\n    fijo y con condiciones previas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, est\u00e1 claro que al presidente del Gobierno cada vez\n    le resulta m\u00e1s dif\u00edcil hablar de econom\u00eda, pero dejen ya de disimular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque la econom\u00eda est\u00e1 en punto\n    muerto, los precios suben, las familias consumen menos, sube el paro y\n    las arcas del Estado se est\u00e1n quedando vac\u00edas y, en este momento de\n    ajuste, a ustedes les fuerzan a cambiar el modelo de financiaci\u00f3n a plazo\n    fijo y con condiciones previas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entre ustedes y nosotros hay dos diferencias: donde ustedes ven 17\n    presidentes auton\u00f3micos, nosotros, 45 millones de espa\u00f1oles, y donde\n    ustedes est\u00e1n solo por cerrar el sudoku como sea, nosotros estamos viendo\n    a un mont\u00f3n de espa\u00f1oles que est\u00e1n preocupados por sus servicios\n    p\u00fablicos, por su educaci\u00f3n, por su sanidad, por su justicia y por su\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La solidaridad es que de\n    estas negociaciones no salgan unos perdiendo y otros ganando, sino que\n    los que ganen sean los 45 millones de espa\u00f1oles, porque todos los\n    espa\u00f1oles tenemos derecho a los mismos servicios p\u00fablicos, a las mismas\n    prestaciones y, si es posible y no es mucho pedir al Gobierno, que sean\n    de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si a todos estos principios sumamos la voluntad de\n    entendimiento y la solidaridad, entendida no como uniformidad sino como\n    gesti\u00f3n razonable de la diferencia -que es muy distinto de lo que ustedes\n    proponen-, es evidente que vamos a garantizar un modelo que permita que\n    todos los ciudadanos, vivan donde vivan, puedan acceder a la sanidad y a\n    la educaci\u00f3n en condiciones de igualdad con el resto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Grupo Parlamentario Popular le ofreci\u00f3 la pasada semana, en la moci\u00f3n\n    del 20 de mayo, una propuesta coherente y ordenada de actuaciones sobre\n    diferentes \u00e1mbitos de la econom\u00eda espa\u00f1ola para recuperar cuanto antes la\n    capacidad de crecer creando empleo, y los diputados socialistas la\n    rechazaron abiertamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    pesar de las reiteradas y err\u00f3neas previsiones suyas, se ha disparado\n    hasta un 5 por ciento el euribor, la referencia del 90 por ciento de los\n    pr\u00e9stamos hipotecarios, lo que est\u00e1 angustiando seriamente a las familias\n    endeudadas por la compra de vivienda y afectando especialmente a los m\u00e1s\n    j\u00f3venes de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA POL\u00cdTICA DEL UNO POR CIENTO\n    CULTURAL DESARROLLADA EN EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "fomento": [2], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Disponemos de un modelo en red que permite atender la\n    demanda de los usuarios con unos elevados niveles de calidad y seguridad\n    en el transporte a\u00e9reo; calidad y seguridad que tambi\u00e9n se le ha dado a\n    Salvamento Mar\u00edtimo con las importantes inversiones realizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disponemos de un modelo en red que permite atender la\n    demanda de los usuarios con unos elevados niveles de calidad y seguridad\n    en el transporte a\u00e9reo; calidad y seguridad que tambi\u00e9n se le ha dado a\n    Salvamento Mar\u00edtimo con las importantes inversiones realizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe otra faceta del Ministerio de Fomento menos conocida pero muy\n    importante por su transcendencia en la recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio\n    hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Durante la pasada\n    legislatura, desde el Ministerio de Fomento, al igual que desde el resto\n    del Gobierno, hemos desarrollado e impulsado tanto cualitativa como\n    cuantitativamente esta pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio\n    hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    destinado desde el Ministerio de Fomento m\u00e1s de 200 millones de euros,\n    204 concretamente, esto es, 120 millones m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior, lo que supone un crecimiento del 242 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar quiero felicitarle y, en segundo lugar, aprovechando estos dos\n    a\u00f1os, quiero preguntarle qu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza el\n    Gobierno de la implantaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno est\u00e1 muy satisfecho de la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, una ley que se aprob\u00f3 teniendo muy en cuenta un\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n y de los problemas de nuestro sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los objetivos de esta ley, que son aumentar la\n    escolarizaci\u00f3n en las edades tempranas y en las ense\u00f1anzas\n    postobligatorias, alcanzar el \u00e9xito de todos los alumnos en la ense\u00f1anza\n    obligatoria y ofrecerles educaci\u00f3n de calidad a la altura que demanda la\n    sociedad espa\u00f1ola ahora, as\u00ed como promover el aprendizaje a lo largo de\n    la vida de la ciudadan\u00eda, de la igualdad de oportunidades y la cohesi\u00f3n\n    social, siguen siendo objetivos de nuestra pol\u00edtica educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho el desarrollo curricular, hemos aprobado diecisiete reales decretos\n    y siete \u00f3rdenes ministeriales en desarrollo de la LOE y hemos cumplido\n    rigurosamente, incluso con exceso, la memoria econ\u00f3mica que acompa\u00f1\u00f3 a la\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [2, 3], "desarrollo": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar, se ha implantado la asignatura de educaci\u00f3n\n    para la ciudadan\u00eda, que ha supuesto una tensi\u00f3n social, pol\u00edtica y\n    educativa desconocida en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes apelaron a la falta de consenso social y\n    pol\u00edtico contra la LOCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la inminente y\n    precipitada implantaci\u00f3n del bachillerato est\u00e1 suponiendo una gran\n    preocupaci\u00f3n para las comunidades y para los alumnos, sin contar con la\n    p\u00e9rdida de calidad que va a suponer promocionar con cuatro asignaturas\n    -tendremos el bachillerato m\u00e1s breve, m\u00e1s light y adem\u00e1s a la carta-, y\n    para colmo a\u00fan no saben los futuros alumnos de bachillerato a qu\u00e9 pruebas\n    de acceso a la universidad se han de presentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, el fracaso escolar, la baja calidad del sistema educativo espa\u00f1ol\n    es una realidad constatada por las evaluaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n profesional\n    est\u00e1 sufriendo un retroceso en su desarrollo y en su reconocimiento\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, telegr\u00e1ficamente, que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n responde a un\n    diagn\u00f3stico del sistema educativo no lo decimos nosotros, lo ha dicho el\n    responsable del Informe Pisa; que educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda es una\n    asignatura conveniente en nuestro sistema educativo lo dicen tambi\u00e9n los\n    organismos internacionales, que aconsejan su introducci\u00f3n; y los\n    problemas que se est\u00e1n planteando le rogar\u00eda que los contrastara con los\n    que est\u00e1n ocurriendo en todos aquellos centros escolares en que la\n    asignatura se est\u00e1 impartiendo sin ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n\n    profesional, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 en el organigrama del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Pol\u00edtica Social y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuanto al fracaso escolar, las \u00faltimas cifras que tenemos responden al\n    a\u00f1o 2006, que fue el a\u00f1o en que se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n;\n    luego el origen est\u00e1 antes de la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros propon\u00edamos la creaci\u00f3n de un ministerio para la\n    familia y, sin embargo, ustedes han enterrado este asunto important\u00edsimo\n    entre la pol\u00edtica de educaci\u00f3n, la pol\u00edtica social y la de deportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ojal\u00e1 que entre el tiempo que\n    le dejen los grandes problemas de la educaci\u00f3n, la Eurocopa y los juegos\n    de Pek\u00edn encuentre usted espacio suficiente para responder a las\n    necesidades... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 les\n    importa m\u00e1s a las familias que la educaci\u00f3n de sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, la promesa electoral de cero a tres a\u00f1os en el programa de\n    2004, lamentablemente -tiene usted raz\u00f3n-, no pudimos cumplirla porque\n    estuvimos sufragando la gratuidad de la ense\u00f1anza de tres a seis que\n    ustedes incluyeron en la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n y nunca\n    financiaron, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, la promesa electoral de cero a tres a\u00f1os en el programa de\n    2004, lamentablemente -tiene usted raz\u00f3n-, no pudimos cumplirla porque\n    estuvimos sufragando la gratuidad de la ense\u00f1anza de tres a seis que\n    ustedes incluyeron en la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n y nunca\n    financiaron, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000069\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO QUE ESPA\u00d1A SEA EL SEGUNDO\n    PA\u00cdS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA CON MAYOR TASA DE PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno que Espa\u00f1a sea el segundo pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea con mayor tasa de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno que Espa\u00f1a sea el segundo pa\u00eds de\n    la Uni\u00f3n Europea con mayor tasa de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el aumento de la tasa del paro -no pod\u00eda de ser otra manera-\n    preocupa y mucho al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo demuestra el paquete de\n    medidas que el Gobierno adopt\u00f3 en su primer Consejo de Ministros, el\n    pasado d\u00eda 18 de abril, y al que ha hecho referencia en una pregunta\n    anterior el se\u00f1or vicepresidente de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como\n    dec\u00eda la ministra anteriormente, qu\u00e9 m\u00e1s le puede preocupar a la familia\n    que el problema del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay m\u00e1s de\n    500.000 familias que tienen a todos sus miembros en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1], "paro juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA HACER FRENTE AL HECHO DE QUE\n    EL PARO JUVENIL EN ESPA\u00d1A SEA EL M\u00c1S ALTO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 medidas\n    piensa adoptar su Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro\n    juvenil en Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas\n    piensa adoptar su Gobierno para hacer frente al hecho de que el paro\n    juvenil en Espa\u00f1a sea el m\u00e1s alto de la Uni\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1], "paro juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es cierto que en la actualidad la tasa de paro juvenil ha\n    repuntado como consecuencia de la actual situaci\u00f3n de desaceleraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, pero tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha tenido hist\u00f3ricamente una\n    situaci\u00f3n de desfase en el cuanto al empleo juvenil respecto de la media\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [11, 12], "paro juvenil": [14], "paro": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1], "competencias": [13], "j\u00f3venes": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hoy podemos decir\n    que el 20,5 por ciento, uno de cada cinco j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, no\n    tiene trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la cifra m\u00e1s alta y ha aumentado el 3,3 por ciento en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior; adem\u00e1s, todo apunta a que va a ser peor,\n    porque ese mismo informe, que le recomiendo que lea, dice que menos del\n    uno por ciento de los puestos de trabajo que se ofrecen en nuestro pa\u00eds\n    son primeros empleos, lo cual demuestra una falta de confianza por parte\n    de las empresas en la actual generaci\u00f3n de j\u00f3venes o en su preparaci\u00f3n, o\n    en las medidas que ustedes les ofrecen para generar confianza en los m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro crece m\u00e1s r\u00e1pidamente en Espa\u00f1a que en\n    el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or ministro, y deja en\n    evidencia que los j\u00f3venes somos sus primeras v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    queremos ser las primeras v\u00edctimas de esta crisis y, como dijo el se\u00f1or\n    Montoro hace unos d\u00edas, la generaci\u00f3n de hoy, los j\u00f3venes de hoy, del\n    siglo XXI, no queremos conocer las cifras del paro que un Gobierno\n    socialista como el suyo ya gener\u00f3 hace casi dos d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y yo estaremos de acuerdo en que el empleo es ahora mismo la\n    principal preocupaci\u00f3n de los j\u00f3venes espa\u00f1oles, es una batalla que nos\n    permite comenzar nuestro proyecto de vida, y no alcanzo a entender c\u00f3mo\n    desde su ministerio me plantea que va a hacer lo que sea necesario para\n    solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro crece m\u00e1s r\u00e1pidamente en Espa\u00f1a que en\n    el resto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, se\u00f1or ministro, y deja en\n    evidencia que los j\u00f3venes somos sus primeras v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy podemos decir\n    que el 20,5 por ciento, uno de cada cinco j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, no\n    tiene trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la cifra m\u00e1s alta y ha aumentado el 3,3 por ciento en\n    relaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior; adem\u00e1s, todo apunta a que va a ser peor,\n    porque ese mismo informe, que le recomiendo que lea, dice que menos del\n    uno por ciento de los puestos de trabajo que se ofrecen en nuestro pa\u00eds\n    son primeros empleos, lo cual demuestra una falta de confianza por parte\n    de las empresas en la actual generaci\u00f3n de j\u00f3venes o en su preparaci\u00f3n, o\n    en las medidas que ustedes les ofrecen para generar confianza en los m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le ruego, se\u00f1or ministro, que no falte a su palabra, y ruego tambi\u00e9n a la\n    ministra de Igualdad, que ha adquirido las competencias en materia de\n    juventud, que se tome a los j\u00f3venes como centro de su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    queremos ser las primeras v\u00edctimas de esta crisis y, como dijo el se\u00f1or\n    Montoro hace unos d\u00edas, la generaci\u00f3n de hoy, los j\u00f3venes de hoy, del\n    siglo XXI, no queremos conocer las cifras del paro que un Gobierno\n    socialista como el suyo ya gener\u00f3 hace casi dos d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda haber escuchado con rigor algunas medidas\n    econ\u00f3micas en materia de empleo juvenil que podamos trasladar al resto de\n    los ciudadanos para tranquilizarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le ruego, se\u00f1or ministro, que no falte a su palabra, y ruego tambi\u00e9n a la\n    ministra de Igualdad, que ha adquirido las competencias en materia de\n    juventud, que se tome a los j\u00f3venes como centro de su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos preocupa el paro juvenil, nos preocupa la precariedad\n    laboral, nos preocupa la temporalidad y nos preocupa mucho la falta de\n    oportunidades que existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [2], "paro juvenil": [3], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que reiterar lo que ya he dicho aqu\u00ed en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n: que ni entonces todas las cosas iban tan bien, ni ahora\n    probablemente las cosas vayan tan mal como usted dice, que no significa\n    que no haya problemas ni que entre ellos est\u00e9 la p\u00e9rdida de empleo entre\n    los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 24 por ciento era la cifra de paro juvenil que hab\u00eda en el a\u00f1o\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 medida el deterioro de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    nuestro pa\u00eds puede afectar a la sostenibilidad de nuestro sistema de\n    pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso los\n    espa\u00f1oles han visto trastocadas sus expectativas en muy poco tiempo: el\n    deterioro de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica -de crecer m\u00e1s que nadie a crecer\n    menos que todos-; el aumento del paro -ya se sabe, desaceleraci\u00f3n es\n    cuando los dem\u00e1s pierden el empleo y crisis cuando lo pierde solamente el\n    ministro-, inflaci\u00f3n por las nubes, estancamiento, endeudamiento de todos\n    y para todos, ca\u00edda brutal de la confianza, que es, se\u00f1or\u00edas, el\n    combustible de las econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora, por fin, la econom\u00eda, gracias a\n    ustedes, hace que los pilares del sistema puedan pronto volver a\n    temblar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INICIATIVAS EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO PARA DISMINUIR LA\n    BRECHA DIGITAL, EN ESPECIAL EN LOS SECTORES DE LA CIUDADAN\u00cdA CON MENOR\n    ACCESO COMO MUJERES, PERSONAS MAYORES Y ZONAS RURALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay una serie de condicionantes sociales que hacen que\n    sectores como las mujeres o las personas mayores tengan un menor acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo bar\u00f3metro del CIS de febrero de 2008\n    dec\u00eda que si bien pr\u00e1cticamente la mitad de la poblaci\u00f3n accede a\n    Internet, a\u00fan la mitad de nuestra poblaci\u00f3n no tiene acceso, y si\n    analizamos los sectores, por ejemplo, solo accede el 42 por ciento de las\n    mujeres, frente al 57 por ciento de los hombres, un 15 por ciento de\n    diferencia de brecha digital de g\u00e9nero, y las personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os\n    solo acceden en un 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas est\u00e1 impulsando el\n    Gobierno para disminuir la brecha digital de g\u00e9nero, de los sectores de\n    la ciudadan\u00eda con menor acceso como mujeres y mayores y de zonas\n    rurales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva era digital provocada por la gran red que es\n    Internet genera retos y oportunidades y uno de nuestros retos es que\n    todas las personas tengan acceso a la red, porque es un derecho el acceso\n    a la comunicaci\u00f3n y a la informaci\u00f3n y porque aquellas personas que no\n    acceden no pueden disfrutar de las oportunidades que esto genera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si nos referimos solo a aquella parte del plan dedicada a la inclusi\u00f3n en\n    la sociedad de la informaci\u00f3n de los colectivos con m\u00e1s dificultades de\n    acceso, como son las mujeres, las personas con discapacidad, los\n    habitantes de zonas rurales y las personas mayores, desde el Plan Avanza\n    se siguen dos tipos de medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde entonces, el\n    registro de la aparici\u00f3n de nuevos casos en nuestro pa\u00eds ha sido\n    exhaustivo y riguroso detect\u00e1ndose un aumento progresivo de los mismos y\n    llegando a producirse el pico de mayor incidencia en los a\u00f1os 1994 y\n    1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio que usted preside mantiene la alerta\n    recordando permanentemente a toda la ciudadan\u00eda en nuestro pa\u00eds que son\n    las medidas preventivas, sin duda, las m\u00e1s eficaces para evitar el\n    posible contagio del virus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es desde estos a\u00f1os cuando se inicia una tendencia decreciente en\n    la aparici\u00f3n de casos nuevos, pero tambi\u00e9n se consolida una mayor\n    eficacia en la respuesta a los tratamientos con antirretrovirales y la\n    generalizaci\u00f3n de su uso en el Sistema Nacional de Salud, lo que ha\n    permitido a muchas personas afectadas mejorar considerablemente su\n    calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este diagn\u00f3stico precoz es tambi\u00e9n\n    esencial para mejorar el pron\u00f3stico y la calidad de vida de las personas\n    afectadas y evitar la transmisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "educaci\u00f3n": [1], "pa\u00eds": [0], "innovaci\u00f3n": [3], "calidad": [4], "investigaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El camino emprendido con la modificaci\u00f3n de la LOU y la definici\u00f3n de la\n    nueva estructura de las ense\u00f1anzas universitarias es sin ninguna duda el\n    camino hacia una universidad m\u00e1s flexible y m\u00e1s abierta, m\u00e1s aut\u00f3noma y\n    socialmente m\u00e1s responsable, tambi\u00e9n m\u00e1s emprendedora y m\u00e1s protagonista\n    de un nuevo modelo de crecimiento y modernizaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o\n    esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Universidades,\n    una reforma que est\u00e1 permitiendo ya en estos momentos dar los pasos\n    decisivos para la plena participaci\u00f3n de nuestro sistema universitario en\n    el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s autonom\u00eda para dise\u00f1ar\n    los planes de estudio y titulaciones reforzando los mecanismos de\n    evaluaci\u00f3n de la calidad, facilitando la movilidad de estudiantes y\n    profesores e impulsando tambi\u00e9n la competitividad y la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades con instrumentos que\n    permitan a estudiantes, profesores, investigadores, t\u00e9cnicos y gestores\n    responder a las exigencias de la nueva sociedad del conocimiento en\n    constante evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame, en primer lugar, que en nombre del Grupo\n    Socialista le d\u00e9 la m\u00e1s cordial bienvenida a esta C\u00e1mara en su primera\n    intervenci\u00f3n ante el Pleno y le exprese nuestros mejores deseos de \u00e9xito\n    en su gesti\u00f3n al frente de un nuevo ministerio, el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n, que tutelar\u00e1 la pol\u00edtica universitaria junto a la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, con la convicci\u00f3n\n    de que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente estas tres actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame, en primer lugar, que en nombre del Grupo\n    Socialista le d\u00e9 la m\u00e1s cordial bienvenida a esta C\u00e1mara en su primera\n    intervenci\u00f3n ante el Pleno y le exprese nuestros mejores deseos de \u00e9xito\n    en su gesti\u00f3n al frente de un nuevo ministerio, el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n, que tutelar\u00e1 la pol\u00edtica universitaria junto a la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, con la convicci\u00f3n\n    de que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente estas tres actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o\n    esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Universidades,\n    una reforma que est\u00e1 permitiendo ya en estos momentos dar los pasos\n    decisivos para la plena participaci\u00f3n de nuestro sistema universitario en\n    el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con m\u00e1s autonom\u00eda para dise\u00f1ar\n    los planes de estudio y titulaciones reforzando los mecanismos de\n    evaluaci\u00f3n de la calidad, facilitando la movilidad de estudiantes y\n    profesores e impulsando tambi\u00e9n la competitividad y la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades con instrumentos que\n    permitan a estudiantes, profesores, investigadores, t\u00e9cnicos y gestores\n    responder a las exigencias de la nueva sociedad del conocimiento en\n    constante evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un momento important\u00edsimo para la implementaci\u00f3n y el desarrollo de\n    las reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [3], "innovaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este \u00f3rgano est\u00e1 llamado a trabajar en el reto de\n    la construcci\u00f3n desde Espa\u00f1a del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior y\n    ser\u00e1 un agente clave en el desarrollo de la estrategia Universidad 2015,\n    que es nuestra propuesta program\u00e1tica por la excelencia, la\n    competitividad y la internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    d\u00eda de hoy el consejo ha dado un paso importante en el proceso de\n    verificaci\u00f3n de los primeros planes de estudio adaptados al mencionado\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior que han sido presentados por las\n    universidades espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta circunstancia me permite poner de\n    manifiesto la importancia que la pol\u00edtica universitaria va a tener para\n    mi departamento y, al mismo tiempo, hace expl\u00edcita mi voluntad de\n    informar a esta C\u00e1mara con la mayor celeridad posible sobre las\n    cuestiones pol\u00edticamente relevantes del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha hecho estudiando los informes de\n    evaluaci\u00f3n emitidos por la agencia responsable de evaluar su calidad y\n    dictando la correspondiente resoluci\u00f3n que tras el tr\u00e1mite de recurso\n    ser\u00e1 definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este \u00f3rgano est\u00e1 llamado a trabajar en el reto de\n    la construcci\u00f3n desde Espa\u00f1a del espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior y\n    ser\u00e1 un agente clave en el desarrollo de la estrategia Universidad 2015,\n    que es nuestra propuesta program\u00e1tica por la excelencia, la\n    competitividad y la internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000059\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [12, 13], "pa\u00eds": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3], "innovaci\u00f3n": [7, 8, 9, 10], "calidad": [11], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame sumarme a las palabras de bienvenida que se\n    acaban de pronunciar y desearle desde luego muchos \u00e9xitos en la\n    importante responsabilidad que ha asumido y que sin duda puede influir\n    decisivamente sobre el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno afirm\u00f3 durante el debate de investidura que la\n    innovaci\u00f3n es el \u00fanico camino para garantizar la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, y hoy disponemos de una generaci\u00f3n de emprendedores\n    tecnol\u00f3gicos que est\u00e1n en disposici\u00f3n de actuar como l\u00edderes del cambio\n    empresarial en nuestro pa\u00eds y en el resto de las econom\u00edas mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a se comprometi\u00f3 con\n    los objetivos de la estrategia de Lisboa, que nos se\u00f1ala el camino hacia\n    una econom\u00eda basada en el conocimiento, moderna y competitiva, que a la\n    vez sea sostenible e impulse la cohesi\u00f3n social y la calidad en el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno afirm\u00f3 durante el debate de investidura que la\n    innovaci\u00f3n es el \u00fanico camino para garantizar la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, y hoy disponemos de una generaci\u00f3n de emprendedores\n    tecnol\u00f3gicos que est\u00e1n en disposici\u00f3n de actuar como l\u00edderes del cambio\n    empresarial en nuestro pa\u00eds y en el resto de las econom\u00edas mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente es as\u00ed y por ello tenemos que avanzar para que las\n    universidades y los centros de investigaci\u00f3n puedan mejorar la\n    explotaci\u00f3n de sus resultados de forma que sea posible convertir los\n    frutos de la investigaci\u00f3n en productos y servicios que creen nuevas\n    industrias y m\u00e1s y mejor empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno afirm\u00f3 durante el debate de investidura que la\n    innovaci\u00f3n es el \u00fanico camino para garantizar la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, y hoy disponemos de una generaci\u00f3n de emprendedores\n    tecnol\u00f3gicos que est\u00e1n en disposici\u00f3n de actuar como l\u00edderes del cambio\n    empresarial en nuestro pa\u00eds y en el resto de las econom\u00edas mundiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto le pregunto: \u00bfQu\u00e9\n    consecuencias traer\u00e1 la concentraci\u00f3n de toda la acci\u00f3n de I+D,\n    innovaci\u00f3n y universidades del Gobierno de Espa\u00f1a en un solo ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a se comprometi\u00f3 con\n    los objetivos de la estrategia de Lisboa, que nos se\u00f1ala el camino hacia\n    una econom\u00eda basada en el conocimiento, moderna y competitiva, que a la\n    vez sea sostenible e impulse la cohesi\u00f3n social y la calidad en el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros competidores, como Estados Unidos o Jap\u00f3n, siguen\n    apostando con mayor intensidad por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n han recibido un fuerte impulso durante la\n    pasada legislatura, pero es necesario dar nuevos pasos para situarnos al\n    menos en el nivel medio europeo y para responder a los retos que tenemos\n    ante nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [8], "educaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "innovaci\u00f3n": [5, 6, 7], "desarrollo": [9, 10, 11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su\n    pregunta quiero decirle que este departamento nace con la convicci\u00f3n de\n    que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente las actividades de\n    universidad, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n fortaleciendo la cadena de valor\n    del conocimiento desde que este se genera hasta que reporta un beneficio\n    social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada legislatura comenzamos a sentar las bases para cumplir\n    este objetivo con una apuesta extensa y profunda que se ha hecho\n    singularmente visible en el esfuerzo presupuestario en materia de\n    inversi\u00f3n p\u00fablica, en investigaci\u00f3n y en desarrollo realizado en los\n    \u00faltimos ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su\n    pregunta quiero decirle que este departamento nace con la convicci\u00f3n de\n    que es posible integrar de forma m\u00e1s eficiente las actividades de\n    universidad, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n fortaleciendo la cadena de valor\n    del conocimiento desde que este se genera hasta que reporta un beneficio\n    social y econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    departamento que tiene una gran responsabilidad, la de convertirse en el\n    pivote central de la estrategia que conducir\u00e1 a Espa\u00f1a hacia una sociedad\n    basada en el conocimiento objetivo que desde el Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n compartimos con el resto del Gobierno, con cuyos ministerios\n    trabajaremos muy estrechamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada legislatura comenzamos a sentar las bases para cumplir\n    este objetivo con una apuesta extensa y profunda que se ha hecho\n    singularmente visible en el esfuerzo presupuestario en materia de\n    inversi\u00f3n p\u00fablica, en investigaci\u00f3n y en desarrollo realizado en los\n    \u00faltimos ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello se ha sumado una mejor planificaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n mediante la estrategia nacional de ciencia y tecnolog\u00eda\n    2008-2015 y el VI Plan nacional de investigaci\u00f3n y desarrollo 2008-2011,\n    con dos importantes prioridades: mayor focalizaci\u00f3n de los recursos y\n    mayor simplificaci\u00f3n para los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero finalizar, se\u00f1or\u00eda, haciendo hincapi\u00e9 en que el nuevo ministerio\n    logra el objetivo hist\u00f3rico perseguido, desafortunadamente sin \u00e9xito, por\n    muchos de los gobiernos que nos han precedido, independientemente de su\n    signo pol\u00edtico, de integrar educaci\u00f3n superior, investigaci\u00f3n y\n    desarrollo e innovaci\u00f3n empresarial en un \u00fanico departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    LE MERECE AL GOBIERNO LA RECIENTE DECISI\u00d3N DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL\n    SOBRE LA CONSTITUCIONALIDAD DEL ART\u00cdCULO 153.1 DEL C\u00d3DIGO PENAL EN SU\n    REDACCI\u00d3N VIGENTE DADA POR LA LEY ORG\u00c1NICA DE MEDIDAS DE PROTECCI\u00d3N\n    INTEGRAL CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [3, 4], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde entonces muchas mujeres\n    han sido las que la han utilizado, lo que expresa que estamos sacando la\n    lacra de la violencia machista de la indefensi\u00f3n de lo privado-individual\n    y que tambi\u00e9n debemos seguir profundizando en los instrumentos de los que\n    nos hemos dotado para erradicarla y que as\u00ed ninguna mujer la necesite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, lejos de reconocer la utilidad de la ley y el avance que\n    supone para la protecci\u00f3n de las mujeres, en los \u00faltimos a\u00f1os estamos\n    asistiendo a un inter\u00e9s conservador por judicializar la vida pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de conocer la valoraci\u00f3n que al Gobierno le\n    merece la decisi\u00f3n del Tribunal Constitucional, me gustar\u00eda que quienes\n    por activa o por pasiva, desde la oposici\u00f3n o desde otros \u00e1mbitos,\n    rechazan esta ley reflexionaran acerca de que son 187 las mujeres que han\n    visto paralizada la instrucci\u00f3n de sus casos por la interposici\u00f3n de\n    recursos de inconstitucionalidad y que la lucha contra la violencia\n    criminal y machista exige la implicaci\u00f3n de toda la sociedad y de todos\n    los poderes p\u00fablicos, ya que desgraciadamente es a\u00fan mucho el camino que\n    nos queda por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debido a ello han sido varias las leyes de ampliaci\u00f3n de derechos las que\n    se han recurrido al Tribunal Constitucional, tambi\u00e9n es el caso de la Ley\n    contra la Violencia de G\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de conocer la valoraci\u00f3n que al Gobierno le\n    merece la decisi\u00f3n del Tribunal Constitucional, me gustar\u00eda que quienes\n    por activa o por pasiva, desde la oposici\u00f3n o desde otros \u00e1mbitos,\n    rechazan esta ley reflexionaran acerca de que son 187 las mujeres que han\n    visto paralizada la instrucci\u00f3n de sus casos por la interposici\u00f3n de\n    recursos de inconstitucionalidad y que la lucha contra la violencia\n    criminal y machista exige la implicaci\u00f3n de toda la sociedad y de todos\n    los poderes p\u00fablicos, ya que desgraciadamente es a\u00fan mucho el camino que\n    nos queda por recorrer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tengo la esperanza de que la sentencia cierre definitivamente\n    este debate jur\u00eddico, por leg\u00edtimo que se haya considerado, y de que\n    todas y todos los jueces de nuestro pa\u00eds que dudaban de la\n    constitucionalidad de la ley tras esta sentencia se pongan manos a la\n    obra, apliquen la ley y concedan a las mujeres v\u00edctimas de violencia la\n    tutela judicial que han solicitado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre dijimos, y lo reafirmamos ahora, que la violencia de g\u00e9nero es el\n    s\u00edmbolo m\u00e1s brutal de la desigualdad existente en nuestra sociedad; que\n    se trata de una violencia que se dirige sobre las mujeres por el hecho\n    mismo de serlo, por ser consideradas por sus agresores carentes de los\n    derechos m\u00ednimos de libertad, respeto y capacidad de decisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    tribunal ha establecido que la diferente respuesta penal no infringe\n    ning\u00fan precepto de la Constituci\u00f3n, que est\u00e1 plenamente justificada y que\n    no es desproporcionada, primero, porque persigue una finalidad leg\u00edtima,\n    la lucha contra la desigualdad de las mujeres, y en segundo lugar, porque\n    es una medida adecuada que se sustenta tanto por qui\u00e9n es la v\u00edctima como\n    por qui\u00e9n es el autor, as\u00ed como por la relaci\u00f3n entre ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se sanciona m\u00e1s a unos\n    autores por ser del sexo masculino ni en cualquier circunstancia, sino\n    que se sancionan m\u00e1s gravemente unos hechos en unas circunstancias que no\n    se dan en las agresiones de mujeres a hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo evitar\n    recordarlo, se\u00f1or\u00edas, nadie est\u00e1 hoy privado de tutela penal frente a una\n    agresi\u00f3n, la cometan hombres o mujeres contra otros hombres o mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que se ha reforzado, como acabo de se\u00f1alar, es la sanci\u00f3n frente a las\n    agresiones de las que son v\u00edctimas las mujeres por parte de sus parejas o\n    ex parejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la esperanza de que la sentencia cierre definitivamente\n    este debate jur\u00eddico, por leg\u00edtimo que se haya considerado, y de que\n    todas y todos los jueces de nuestro pa\u00eds que dudaban de la\n    constitucionalidad de la ley tras esta sentencia se pongan manos a la\n    obra, apliquen la ley y concedan a las mujeres v\u00edctimas de violencia la\n    tutela judicial que han solicitado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, enfatizando el car\u00e1cter preventivo del C\u00f3digo Penal, que es lo\n    que tratamos de hacer, hemos conseguido un descenso en los fallecidos en\n    nuestras carreteras, y todo ello nos remite a una expresi\u00f3n de\n    agradecimiento a quienes conducen en Espa\u00f1a, porque finalmente es su\n    responsabilidad la que est\u00e1 haciendo que estas tasas de fallecidos, que\n    son todav\u00eda muy altas, desciendan, repito, por quinto a\u00f1o consecutivo en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000053\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ayer usted en su\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n afirmaba que la inmigraci\u00f3n legal y ordenada\n    es una oportunidad para nuestro pa\u00eds y, por supuesto, para quienes vienen\n    a trabajar con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno socialista siempre ha defendido que\n    quienes vienen a trabajar a Espa\u00f1a deben hacerlo legalmente, y una vez en\n    nuestro pa\u00eds tienen los mismos derechos y obligaciones que cualquier otro\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6], "investigaci\u00f3n": [5], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3], "j\u00f3venes": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como recordaba, se\u00f1or\u00eda, nuestra pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n tiene tres ejes\n    fundamentales: primero, cooperamos con los pa\u00edses de \u00c1frica para que su\n    desarrollo permita a la gente encontrar empleo y por tanto fije la\n    poblaci\u00f3n; segundo, ofrecemos a esos pa\u00edses contrataci\u00f3n en origen en el\n    marco de nuestras posibilidades laborales -hay por consiguiente una v\u00eda\n    de inmigraci\u00f3n legal para llegar a nuestro pa\u00eds-; y, tercero, luchamos\n    conjuntamente con estos pa\u00edses para impedir la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    \u00faltima instancia, tratamos de que estos pa\u00edses protejan mejor sus\n    fronteras y de que en caso de que alguna mafia logre introducir\n    inmigrantes ilegales en nuestro pa\u00eds podamos repatriarles, para lo que\n    hace falta l\u00f3gicamente el acuerdo de esos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Mali hemos\n    firmado un acuerdo para dotar 17 puestos fronterizos, de forma que\n    protejan mejor sus fronteras e impidan la salida de inmigrantes ilegales\n    de su pa\u00eds; con Mauritania estamos formando equipos de investigaci\u00f3n\n    conjuntos -polic\u00eda mauritana, polic\u00eda espa\u00f1ola- para perseguir las mafias\n    que trabajan en Mauritania; y con Senegal hemos firmado un importante\n    acuerdo para prorrogar por un a\u00f1o el operativo Frontex que, como usted\n    sabe, es un operativo de la Uni\u00f3n Europea que vigila las costas de\n    Senegal para tratar de impedir que nadie se juegue la vida llegando\n    ilegalmente a Espa\u00f1a, sabiendo adem\u00e1s, como saben, que la probabilidad\n    m\u00e1s alta que tienen si llegan a Espa\u00f1a es que vuelvan a Senegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que es importante que estos pa\u00edses\n    perciban que estamos con ellos en una lucha que compartimos, que es la de\n    impedir que la gente se juegue la vida intentando llegar a nuestro pa\u00eds\n    en manos de unas mafias de insensatos que lo \u00fanico que consiguen es que\n    al final vuelvan los inmigrantes por donde vinieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cooperaci\u00f3n es\n    buena, y la prueba es que este a\u00f1o ha descendido un 20 por ciento el\n    n\u00famero de inmigrantes ilegales que ha llegado a nuestras costas, y que de\n    los que llegan el 90 por ciento pr\u00e1cticamente se repatr\u00edan gracias a la\n    buena voluntad de estos pa\u00edses que aceptan la repatriaci\u00f3n, en buena\n    medida porque Espa\u00f1a les ofrece cooperaci\u00f3n y posibilidades de\n    inmigraci\u00f3n legal para sus j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Mali hemos\n    firmado un acuerdo para dotar 17 puestos fronterizos, de forma que\n    protejan mejor sus fronteras e impidan la salida de inmigrantes ilegales\n    de su pa\u00eds; con Mauritania estamos formando equipos de investigaci\u00f3n\n    conjuntos -polic\u00eda mauritana, polic\u00eda espa\u00f1ola- para perseguir las mafias\n    que trabajan en Mauritania; y con Senegal hemos firmado un importante\n    acuerdo para prorrogar por un a\u00f1o el operativo Frontex que, como usted\n    sabe, es un operativo de la Uni\u00f3n Europea que vigila las costas de\n    Senegal para tratar de impedir que nadie se juegue la vida llegando\n    ilegalmente a Espa\u00f1a, sabiendo adem\u00e1s, como saben, que la probabilidad\n    m\u00e1s alta que tienen si llegan a Espa\u00f1a es que vuelvan a Senegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como recordaba, se\u00f1or\u00eda, nuestra pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n tiene tres ejes\n    fundamentales: primero, cooperamos con los pa\u00edses de \u00c1frica para que su\n    desarrollo permita a la gente encontrar empleo y por tanto fije la\n    poblaci\u00f3n; segundo, ofrecemos a esos pa\u00edses contrataci\u00f3n en origen en el\n    marco de nuestras posibilidades laborales -hay por consiguiente una v\u00eda\n    de inmigraci\u00f3n legal para llegar a nuestro pa\u00eds-; y, tercero, luchamos\n    conjuntamente con estos pa\u00edses para impedir la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PERMITIR\u00c1 EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE, Y MEDIO\n    RURAL Y MARINO LA CONSTRUCCI\u00d3N DE LA NUEVA L\u00cdNEA EL\u00c9CTRICA\n    VITORIA-MURUARTE-CASTEJ\u00d3N SEG\u00daN EL TRAZADO PROPUESTO POR RED EL\u00c9CTRICA\n    ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le formulo esta pregunta porque, como usted bien sabe, este\n    proyecto ha sido rechazado por las instituciones vascas afectadas, tanto\n    por el Parlamento vasco como por las Juntas Generales de \u00c1lava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpermitir\u00e1 el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural\n    y Marino la construcci\u00f3n de la nueva l\u00ednea el\u00e9ctrica\n    Vitoria-Muruarte-Castej\u00f3n, seg\u00fan el trazado propuesto por Red El\u00e9ctrica\n    Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le informe respecto a su pregunta de que el\n    pertinente procedimiento de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental, previo a la\n    conformidad de la ejecuci\u00f3n del proyecto, no ha finalizado a\u00fan,\n    encontr\u00e1ndose pendiente, entre otros tr\u00e1mites, de que Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a haga lo propio con el correspondiente estudio que deber\u00e1 dar\n    soluci\u00f3n a los posibles problemas que dicho proyecto pudiera generar y a\n    seleccionar el trazado de menor impacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "red": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un proyecto inasumible no solo por este grupo\n    parlamentario al que represento, sino por la sociedad alavesa y por la\n    sociedad vasca, por descabellado y medioambientalmente ofensivo, y as\u00ed lo\n    han manifestado tanto el Parlamento vasco por medio de una proposici\u00f3n no\n    de ley como las Juntas Generales de \u00c1lava por medio de una moci\u00f3n, moci\u00f3n\n    a la que solo se neg\u00f3 el Partido Socialista de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado que Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola ha propuesto unir\u00eda la subestaci\u00f3n\n    de Vitoria con la l\u00ednea que conecta Muruarte con Castej\u00f3n, y este no es\n    un tema menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sepan de qu\u00e9 estamos hablando, Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, o Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a, Sociedad An\u00f3nima, plantea el proyecto de una nueva l\u00ednea\n    el\u00e9ctrica de 400 kilovatios Vitoria-Castej\u00f3n-Muruarte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo este proyecto en todas sus alternativas tambi\u00e9n atraviesa otros\n    espacios de elevada sensibilidad ambiental, como pueden ser lugares\n    Natura 2000 o zonas claves para la conectividad entre estos, tanto en el\n    territorio alav\u00e9s como en el navarro; pero no solo atravesar\u00eda estas\n    zonas de excepcional valor paisaj\u00edstico y medioambiental, es m\u00e1s, lo\n    har\u00eda construyendo torres de 43 a 46 metros de altura con una distancia\n    entre s\u00ed de 400 a 500 metros, con bases de 26 metros de anchura, quedando\n    prohibida cualquier masa forestal en sus alrededores, y todo ello en un\n    espacio de la Red Natura 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "vasco": [0], "red": [3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, tanto para su informaci\u00f3n como para el conjunto de la\n    C\u00e1mara quiero informarle realmente de c\u00f3mo est\u00e1 el proyecto al que usted\n    se refiere, proyecto, insistimos los dos, promovido por Red El\u00e9ctrica de\n    Espa\u00f1a que afecta a alguna comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s; afecta a las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Navarra, del Pa\u00eds Vasco y de Castilla y Le\u00f3n, a\n    140 t\u00e9rminos municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con fecha 8 de abril de 2008 se trasladaron\n    estas respuestas, junto con el documento de determinaci\u00f3n del alcance del\n    estudio de impacto ambiental, a Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola y a la Direcci\u00f3n\n    General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas, con acuse de recibo el 14 de\n    abril de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de esta fecha Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola debe\n    redactar dicho estudio, en el que se deber\u00e1 dar soluci\u00f3n a las cuestiones\n    planteadas y seleccionar el trazado de menor impacto, como anteriormente\n    le he explicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio deber\u00e1 someter el proyecto, junto con el estudio de impacto\n    ambiental, al periodo de informaci\u00f3n p\u00fablica, tras el cual, y a la vista\n    del informe correspondiente con la respuesta a las alegaciones que deber\u00e1\n    redactar Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, ser\u00e1 cuando el Ministerio de Medio\n    Ambiente, y Medio Rural y Marino se pronuncie en la declaraci\u00f3n de\n    impacto medioambiental, y creo que todos coincidimos: sostenibilidad en\n    todos los aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con los\n    instrumentos de mercado, consideramos necesario contar con una aut\u00e9ntica\n    red de seguridad, ofreciendo una cierta garant\u00eda a las rentas y a las\n    inversiones de los agricultores ante unos mercados que van a ser cada vez\n    m\u00e1s vol\u00e1tiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    estos momentos, se\u00f1or\u00edas, Espa\u00f1a se sit\u00faa en el entorno del 54 por ciento\n    por encima de las emisiones del a\u00f1o base y somos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea que m\u00e1s nos alejamos del cumplimiento del Protocolo de Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000070\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Asimismo, en la sentencia penal los jueces consideran o pueden considerar\n    que los condenados deben responder civilmente por los da\u00f1os causados y,\n    de esta forma, los tribunales fijan determinadas cuant\u00edas por\n    responsabilidad civil y el Estado, mediante un mecanismo excepcional\n    -creo que no lo hay en ning\u00fan pa\u00eds del mundo-, regulado en la Ley de\n    solidaridad de las v\u00edctimas del terrorismo del a\u00f1o 1999, abona las\n    cantidades fijadas, siempre y cuando se refieran a da\u00f1os f\u00edsicos y\n    ps\u00edquicos, en el caso en que los condenados por terrorismo no puedan\n    hacer frente a esta responsabilidad con su propio pecunio, que es el cien\n    por cien de los supuestos, como usted bien conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como no s\u00e9 cu\u00e1les son, no le puedo\n    decir nada m\u00e1s que las plantee usted en el momento de revisi\u00f3n de la ley\n    y tenga por seguro que va a contar con el apoyo incluso me atrever\u00eda a\n    decir del Partido Popular en una pretensi\u00f3n de todo punto honesta como es\n    reconocer que hay mucha gente en nuestro pa\u00eds que ha sufrido, que sufre y\n    que probablemente sufrir\u00e1 por raz\u00f3n del terrorismo y que no tiene una\n    tipificaci\u00f3n administrativa de v\u00edctimas sencillamente porque no ha\n    sufrido da\u00f1o material comprobable o porque no tiene sentencia penal a la\n    que acogerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es el contexto en el que ese reconocimiento\n    pol\u00edtico se hace y las derivaciones desde todo punto de vista que ese\n    reconocimiento pol\u00edtico pretende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4], "pa\u00eds": [0], "red": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros creemos que en el contexto de esta cultura de planificaci\u00f3n -me\n    imagino que usted y su grupo parlamentario, como el nuestro, creen que un\n    pa\u00eds avanzado debe regirse por una planificaci\u00f3n avanzada y por tanto\n    evaluar, discutir objetivos y buscar soluciones- es bueno que juntamente\n    con la desalinizaci\u00f3n -de la cual tenemos ya experiencias, se est\u00e1n\n    haciendo algunas realizaciones- se pueda evaluar lo que puede significar\n    el trasvase del r\u00edo R\u00f3dano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera ha\n    sido una soluci\u00f3n normal en los pa\u00edses desarrollados, que es la\n    interconexi\u00f3n, la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en tiempo de redes, estamos en un mundo\n    que es una red y, por tanto, hay que ir trabando y dando posibilidades de\n    encaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en los 23 a\u00f1os de Gobierno de la Generalitat por parte\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la red se ha ido extendiendo y hemos dise\u00f1ado una\n    muy buena red llamada CAT, sistema procedente del Ebro hasta Tarragona y\n    hasta los lindares de la provincia de Barcelona, una muy buena red en\n    Girona, Barcelona y Ter-Llobregat, una red de la Costa Brava, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me van a permitir, se\u00f1ora\n    ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, que argumente el porqu\u00e9 nuestro\n    grupo pol\u00edtico defiende que se proceda a este estudio, evaluaci\u00f3n y\n    sometimiento a debate p\u00fablico en palabras -repito- del presidente del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "calidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, usted hablaba de planificaci\u00f3n y, efectivamente, esta\n    planificaci\u00f3n se ha llevado a cabo en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, con unos\n    objetivos b\u00e1sicos: superar las carencias existentes en Espa\u00f1a en el\n    control p\u00fablico del uso del agua y de su calidad, en la garant\u00eda de agua\n    necesaria para cada territorio, en la eficiencia de todo tipo de usos de\n    los recursos h\u00eddricos y en la introducci\u00f3n de mayores exigencias de\n    racionalidad econ\u00f3mica, sostenibilidad ambiental y participaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda decirle que para\n    garantizar m\u00e1s agua y de mayor calidad tenemos tambi\u00e9n otros instrumentos\n    puestos en marcha, como es el ahorro y modernizaci\u00f3n en abastecimientos y\n    regad\u00edos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hablar tambi\u00e9n de nuevas captaciones y\n    regularizaciones; de actuaciones ligadas a la prevenci\u00f3n de avenidas y a\n    la mejora ambiental para incrementar la seguridad de personas y bienes,\n    reducir la contaminaci\u00f3n y restaurar ecosistemas fluviales que no\n    impliquen explotaci\u00f3n de nuevos recursos h\u00eddricos; mayores garant\u00edas\n    tambi\u00e9n para la asignaci\u00f3n de aguas de menor calidad al abastecimiento de\n    poblaciones, as\u00ed como mayores controles en vertidos para evitar cualquier\n    tipo de da\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos tambi\u00e9n entrar en detalle en lo que es la gesti\u00f3n\n    de los abastecimientos urbanos, pero simplemente se\u00f1alar\u00e9 que hoy\n    afortunadamente disponemos ya de numerosos convenios de colaboraci\u00f3n con\n    ayuntamientos, diputaciones y comunidades aut\u00f3nomas que permiten mejorar\n    la gesti\u00f3n del ciclo del agua, incidiendo en los aspectos concretos de\n    gesti\u00f3n eficiente y garantizando su calidad; como tambi\u00e9n se ha hecho con\n    el C\u00f3digo T\u00e9cnico de la Edificaci\u00f3n o por no hablar de planes especiales\n    como el Plan Integral del Delta del Ebro, que usted, se\u00f1or\u00eda, conoce a la\n    perfecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, la prioridad de la gesti\u00f3n eficiente del agua hay que\n    compatibilizarla con un desarrollo territorial sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No creo que ninguna autoridad responsable, ni el\n    consejero de Medio Ambiente de la Generalitat ni el alcalde de Barcelona,\n    permitieran que esta agua insalubre, contaminada por nucleares, seg\u00fan\n    dec\u00edan, hoy d\u00eda estuviera conectada a trav\u00e9s de barcos a la red de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LAS ACTUACIONES QUE\n    PRETENDE LLEVAR A CABO EL NUEVO GOBIERNO PARA DAR CUMPLIMIENTO, EN EL\n    MARCO CONSTITUCIONAL, AL ART\u00cdCULO 10.16 DEL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA VIGENTE\n    PARA EL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [19, 20, 21, 22], "pa\u00eds vasco": [16, 17, 18], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "innovaci\u00f3n": [23, 24, 25, 26], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay iniciativas m\u00faltiples y\n    hay compromisos m\u00faltiples, aceptados en muchos casos por unanimidad en el\n    Parlamento vasco, porque toda la sociedad, no solo la sociedad pol\u00edtica\n    sino tambi\u00e9n el mundo empresarial y los centros tecnol\u00f3gicos est\u00e1n todos\n    ellos comprometidos en algo que queremos desarrollar de forma acelerada y\n    comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por nuestra voluntad, por voluntad del Partido\n    Nacionalista Vasco, del Grupo Vasco en el Congreso, aparecen con nombre y\n    apellido Mondragon Unibertsitatea, Ikerlan, BIO-EF, Fatronik, CIC\n    Biogune, Inasmet, Gaiker, Cidetec, Fundaci\u00f3n Ikerbasque, Ideko, Azti,\n    Neiker, Robotiker, ESI, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    aportaci\u00f3n del CSIC a la infraestructura de investigaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi grupo no le duelo esto de estar aprovechando coyunturas pol\u00edticas,\n    pero no le gusta andar a salto de mata porque es un tema demasiado serio,\n    demasiado de fondo, en el que nos jugamos demasiado para que veamos si el\n    Partido Nacionalista Vasco en un determinado momento tiene posibilidades\n    de llegar a acuerdos con el grupo de Gobierno para que as\u00ed puedan\n    desarro\n    llarse los centros tecnol\u00f3gicos porque, a su vez, el Centro Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas no desarrolla centros en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 8, hace unos veinte d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Industria del\n    Parlamento vasco se debat\u00eda el Plan de ciencia y tecnolog\u00eda del Pa\u00eds\n    Vasco, y all\u00ed, entre los numerosos acuerdos que le puedo hacer llegar a\n    usted, tambi\u00e9n estaba el de instar a la Administraci\u00f3n Central a que se\n    produzca la transferencia que se contempla en el Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto constituye una injusticia de tomo y lomo\n    porque usted sabe perfectamente el inter\u00e9s que el Gobierno vasco ha\n    mostrado en este tema reiteradamente a lo largo de esos 29 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si\n    no lo supiera, le voy a leer lo que el lehendakari dec\u00eda el 28 de\n    septiembre del a\u00f1o 2007 en el Pleno del Parlamento Vasco sobre pol\u00edtica\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablaba de una denuncia no solo jur\u00eddica\n    sino social por la reivindicaci\u00f3n que, como le dec\u00eda, es pr\u00e1cticamente\n    un\u00e1nime y porque, seg\u00fan c\u00e1lculos hechos, lo que el Gobierno vasco ha\n    debido detraer de otros fondos para invertir en esto que estimamos\n    absolutamente prioritario ronda los 1.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    aportaci\u00f3n del CSIC a la infraestructura de investigaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 8, hace unos veinte d\u00edas, en la Comisi\u00f3n de Industria del\n    Parlamento vasco se debat\u00eda el Plan de ciencia y tecnolog\u00eda del Pa\u00eds\n    Vasco, y all\u00ed, entre los numerosos acuerdos que le puedo hacer llegar a\n    usted, tambi\u00e9n estaba el de instar a la Administraci\u00f3n Central a que se\n    produzca la transferencia que se contempla en el Estatuto de Gernika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos metidos de lleno en el Pa\u00eds Vasco, lo est\u00e1n todas\n    las administraciones, en lo que el lehendakari Ibarretxe ha denominado la\n    segunda transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son todos centros tecnol\u00f3gicos que en\n    el Pa\u00eds Vasco est\u00e1n intentando empujar en esta segunda transformaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y 29\n    a\u00f1os en cualquier caso son muchos a\u00f1os para no ponerse de acuerdo, para\n    no cumplir con un precepto estatutario, que es el art\u00edculo 10.16 del\n    Estatuto de Gernika, que dice textualmente que la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco tiene competencia exclusiva en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    t\u00e9cnica en coordinaci\u00f3n con el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra forma, la\n    Administraci\u00f3n General del Estado nunca, en lo que a esta infraestructura\n    de investigaci\u00f3n se refiere, ha hecho inversiones en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    aportaci\u00f3n del CSIC a la infraestructura de investigaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    hacemos a pesar de que seguimos sin recibir de la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola\n    la transferencia en materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica\n    recogida expresamente en el punto 16 del art\u00edculo 10 del Estatuto del\n    Gernika, aprobado en 1979. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quer\u00eda sumarme a las iniciativas de otros\n    diputados que a lo largo de esta tarde han felicitado a la nueva ministra\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n y le esperaba a ella para poder felicitarle\n    tambi\u00e9n por su nombramiento, por el hecho de que est\u00e9 al frente de un\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n del que este grupo espera mucho, que\n    ha sido tan ensalzado pol\u00edtica y comunicativamente, y que, adem\u00e1s, le ha\n    sido encomendado -algo que no es nada habitual- a una donostiarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada a\u00f1o hay que hacer un\n    esfuerzo -la ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n lo sabe perfectamente, y\n    usted tambi\u00e9n, seguramente- y las administraciones vascas han estado\n    haciendo un esfuerzo a\u00f1o tras a\u00f1o para que en estos temas de la ciencia y\n    la innovaci\u00f3n no nos quedaremos atr\u00e1s, y nos ha costado lo nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si de forma\n    ingenua o no -se lo dec\u00eda antes-, mi grupo entiende que la creaci\u00f3n de un\n    nuevo Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n constituye una oportunidad no\n    solo para Euskadi; constituye una oportunidad para que efectivamente en\n    estos temas el conjunto del Estado avance, pero tambi\u00e9n para Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como pueden observar -dec\u00eda-, paso a paso, estamos andando el\n    camino de la innovaci\u00f3n y ya podemos ver sus primeros resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Queremos ser positivos porque el propio\n    presidente del Gobierno dijo una frase que fue textualmente la siguiente:\n    \u00bfQue quiere discutir una transferencia en materia de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [46], "educaci\u00f3n": [28], "tribunal constitucional": [52, 53], "pa\u00eds": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds vasco": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "innovaci\u00f3n": [45], "fomento": [54, 55], "investigaci\u00f3n": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "competencias": [47, 48, 49, 50, 51], "red": [27]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque, evidentemente, se trata de una diferencia de\n    criterio entre el Gobierno de Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco sobre la distribuci\u00f3n competencial en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica, sobre qu\u00e9 quiere decir esa segunda parte de la\n    frase que usted ha le\u00eddo, qu\u00e9 quiere decir en coordinaci\u00f3n con el Estado,\n    al lado de esa competencia que usted ha relacionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de una estrategia de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es lo que, siendo un objetivo del Plan Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, venimos aplicando, y quiero se\u00f1alarle que desde\n    el a\u00f1o 2004 esta cooperaci\u00f3n es particularmente importante con el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra iniciativa que seguramente conoce es\n    la puesta en marcha de la instalaci\u00f3n de Imagen Molecular en el Pa\u00eds\n    Vasco, consecuencia esta decisi\u00f3n de la III Conferencia de Presidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, evidentemente, se trata de una diferencia de\n    criterio entre el Gobierno de Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco sobre la distribuci\u00f3n competencial en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica, sobre qu\u00e9 quiere decir esa segunda parte de la\n    frase que usted ha le\u00eddo, qu\u00e9 quiere decir en coordinaci\u00f3n con el Estado,\n    al lado de esa competencia que usted ha relacionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de una estrategia de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es lo que, siendo un objetivo del Plan Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, venimos aplicando, y quiero se\u00f1alarle que desde\n    el a\u00f1o 2004 esta cooperaci\u00f3n es particularmente importante con el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra iniciativa que seguramente conoce es\n    la puesta en marcha de la instalaci\u00f3n de Imagen Molecular en el Pa\u00eds\n    Vasco, consecuencia esta decisi\u00f3n de la III Conferencia de Presidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el\n    acuerdo mediante el que se ha creado un consorcio entre las dos\n    administraciones para la fase preparatoria del proyecto de Fuente Europea\n    de Neutrones por Espalaci\u00f3n; un proyecto de la Uni\u00f3n Europea cuya\n    construcci\u00f3n queremos que tenga lugar en el Pa\u00eds Vasco y cuya candidatura\n    viene defendiendo el Gobierno de Espa\u00f1a en todos los foros europeos; un\n    consorcio que, como sabe, tiene un presupuesto de 20 millones de euros en\n    los Presupuestos Generales del Estado, con independencia del presupuesto\n    que haga falta despu\u00e9s, una vez que se decida, como as\u00ed esperamos, su\n    construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, en los \u00faltimos a\u00f1os la Administraci\u00f3n General del Estado ha\n    mostrado su compromiso inequ\u00edvoco de promocionar y fomentar la actividad\n    investigadora en toda Espa\u00f1a y particularmente en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, evidentemente, se trata de una diferencia de\n    criterio entre el Gobierno de Espa\u00f1a y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco sobre la distribuci\u00f3n competencial en materia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica, sobre qu\u00e9 quiere decir esa segunda parte de la\n    frase que usted ha le\u00eddo, qu\u00e9 quiere decir en coordinaci\u00f3n con el Estado,\n    al lado de esa competencia que usted ha relacionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es\n    una diferencia que se traduce en la posibilidad de que el Estado pueda\n    disponer de centros propios de investigaci\u00f3n en todo el territorio o, por\n    el contrario, tenga que prescindir de ellos y deban ser transferidos a\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional ha remarcado que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es uno de los ejemplos m\u00e1s claros de\n    competencias concurrentes entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas y\n    que la actividad del Estado en nada limita el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de\n    ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha jurisprudencia destaca que la\n    competencia estatal\n    en materia de investigaci\u00f3n no queda limitada a la coordinaci\u00f3n general de\n    la actividad, sino que alcanza al fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo declara la sentencia cuando dice que nada impide que el\n    Estado conserve la titularidad de dichos centros de investigaci\u00f3n y, por\n    tanto, ejercite las facultades inherentes a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    convendr\u00e1 conmigo que es una cuesti\u00f3n aclarada desde hace tiempo, por eso\n    seguramente los estatutos de nueva generaci\u00f3n, que han desarrollado y\n    precisado m\u00e1s sus competencias sobre investigaci\u00f3n, diferencian entre los\n    centros propios de investigaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma y aquellos que\n    no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debo decirle con toda claridad, y con todo respeto tambi\u00e9n, que\n    en opini\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado no hay traspaso debido\n    ni pendiente en esta materia de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, una vez aprobados los relativos a la\n    investigaci\u00f3n agraria y a la investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le dec\u00eda\n    que usted habla de transferencias y nosotros queremos hablar de\n    cooperaci\u00f3n, que si en alguna materia es importante es, desde luego, en\n    materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n requiere integraci\u00f3n de\n    esfuerzos, suma de recursos y compromiso de todos los sectores\n    involucrados, porque en muchos proyectos incluso la dimensi\u00f3n estatal es\n    insuficiente, como tambi\u00e9n lo es la dimensi\u00f3n estrictamente p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso tenemos que cooperar el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas; por eso,\n    adem\u00e1s, es importante asociar cualquier estrategia de investigaci\u00f3n a las\n    universidades y al mundo empresarial; por eso el r\u00e9gimen competencial que\n    establece nuestra Constituci\u00f3n, consistente en que el Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas tengan en materia de investigaci\u00f3n competencias\n    concurrentes, se ha mostrado, en nuestra opini\u00f3n, plenamente acertado,\n    porque ello permite la actuaci\u00f3n tanto del Estado como de las comunidades\n    aut\u00f3nomas de acuerdo con sus intereses, pero sobre todo fomenta la\n    cooperaci\u00f3n multilateral o bilateral, que permite afrontar proyectos\n    verdaderamente importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La coordinaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de una estrategia de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas es lo que, siendo un objetivo del Plan Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, venimos aplicando, y quiero se\u00f1alarle que desde\n    el a\u00f1o 2004 esta cooperaci\u00f3n es particularmente importante con el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n podr\u00edamos\n    destacar el proyecto CIFA para la creaci\u00f3n de un centro de investigaci\u00f3n\n    en f\u00edsica aplicable en Bilbao; un proyecto con car\u00e1cter mixto entre la\n    Universidad del Pa\u00eds Vasco -por tanto, la comunidad aut\u00f3noma- y el CSIC,\n    con un presupuesto de 10 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro proyecto para la\n    construcci\u00f3n de un nuevo edificio para el Centro de F\u00edsica de Materiales\n    en terrenos de la Universidad del Pa\u00eds Vasco, as\u00ed como los proyectos de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted se refiere a esa participaci\u00f3n que estima que es peque\u00f1a,\n    quisiera decirle que en la pasada legislatura los centros de\n    investigaci\u00f3n ubicados en el Pa\u00eds Vasco han obtenido una financiaci\u00f3n\n    cercana a los 120 millones de euros de fondos de ayuda para la\n    investigaci\u00f3n b\u00e1sica del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted ha dicho muy bien, la creaci\u00f3n de un Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n refuerza el compromiso del Estado con la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted ha dicho muy bien, la creaci\u00f3n de un Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n refuerza el compromiso del Estado con la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional ha remarcado que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es uno de los ejemplos m\u00e1s claros de\n    competencias concurrentes entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas y\n    que la actividad del Estado en nada limita el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de\n    ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, el Estado entiende que para el ejercicio de su competencia precisa\n    de los medios de los que actualmente dispone y que, por tanto, no procede\n    el traslado de tales medios para que esas competencias no queden vac\u00edas\n    de contenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    convendr\u00e1 conmigo que es una cuesti\u00f3n aclarada desde hace tiempo, por eso\n    seguramente los estatutos de nueva generaci\u00f3n, que han desarrollado y\n    precisado m\u00e1s sus competencias sobre investigaci\u00f3n, diferencian entre los\n    centros propios de investigaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma y aquellos que\n    no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso tenemos que cooperar el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas; por eso,\n    adem\u00e1s, es importante asociar cualquier estrategia de investigaci\u00f3n a las\n    universidades y al mundo empresarial; por eso el r\u00e9gimen competencial que\n    establece nuestra Constituci\u00f3n, consistente en que el Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas tengan en materia de investigaci\u00f3n competencias\n    concurrentes, se ha mostrado, en nuestra opini\u00f3n, plenamente acertado,\n    porque ello permite la actuaci\u00f3n tanto del Estado como de las comunidades\n    aut\u00f3nomas de acuerdo con sus intereses, pero sobre todo fomenta la\n    cooperaci\u00f3n multilateral o bilateral, que permite afrontar proyectos\n    verdaderamente importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal Constitucional ha remarcado que la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es uno de los ejemplos m\u00e1s claros de\n    competencias concurrentes entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas y\n    que la actividad del Estado en nada limita el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de\n    ninguna comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, discrepamos en que nosotros entendemos que esta\n    colaboraci\u00f3n, que ser\u00e1 incrementada, no exige una transferencia\n    competencial, como plantea S.S., dado que la experiencia y la nueva\n    coordinaci\u00f3n, as\u00ed como la jurisprudencia del Tribunal Constitucional han\n    puesto de manifiesto que se puede desarrollar plenamente en toda su\n    potencialidad el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha jurisprudencia destaca que la\n    competencia estatal\n    en materia de investigaci\u00f3n no queda limitada a la coordinaci\u00f3n general de\n    la actividad, sino que alcanza al fomento de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, una sentencia del a\u00f1o 1992 dice -leo- que no resulta en\n    absoluto convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n\n    circunscriba la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo e incentivo\n    de las actividades investigadoras privadas, excluyendo -dice la\n    sentencia- aquellas otras acciones directas de intervenci\u00f3n consistentes\n    en la dotaci\u00f3n y creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se\n    realicen actividades investigadoras, y entiende que deben incluirse en\n    estas competencias las de car\u00e1cter organizativo y servicial que permitan\n    al titular de la competencia -Estado- crear y mantener unidades y centros\n    dedicados al desarrollo y divulgaci\u00f3n de las tareas investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [8, 9], "pa\u00eds": [2], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds vasco": [3], "innovaci\u00f3n": [7], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No digo ya el Partido\n    Nacionalista Vasco, sino los del Partido Socialista de Euskadi, \u00bfqu\u00e9\n    dicen cuando afirman que hay que hacer eso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenga la menor duda de que la moci\u00f3n va a ser plenamente constitucional,\n    la moci\u00f3n va a contar con el apoyo de todas las fuerzas pol\u00edticas del\n    Pa\u00eds Vasco, la moci\u00f3n va a contar con todo el amplio consenso social que\n    usted quiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, el fomento y\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es del\n    Estado, pero el Estatuto de Gernika dice lo que he le\u00eddo antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la interpretaci\u00f3n que usted hace de la competencia que tiene\n    el Estado para el fomento y coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica estoy de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando dijo: si quiere que hablemos de la competencia de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, hablemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, espero un m\u00ednimo esfuerzo, con un empuj\u00f3n de la nueva ministra\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n, para que esta vez s\u00ed concluyamos en un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, el fomento y\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica es del\n    Estado, pero el Estatuto de Gernika dice lo que he le\u00eddo antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la interpretaci\u00f3n que usted hace de la competencia que tiene\n    el Estado para el fomento y coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y t\u00e9cnica estoy de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [15], "fomento": [19], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds vasco": [6, 7], "innovaci\u00f3n": [13, 14], "investigaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12], "tribunal constitucional": [16, 17, 18]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desde luego s\u00ed quiero\n    se\u00f1alarle es que lo que s\u00ed tenemos es una concepci\u00f3n integradora, una\n    concepci\u00f3n de cooperaci\u00f3n, una concepci\u00f3n de colaboraci\u00f3n dirigida a\n    sumar recursos y esfuerzos, abierta a localizar proyectos y centros de\n    investigaci\u00f3n en aquellos lugares en los que sea m\u00e1s conveniente para el\n    inter\u00e9s general y el crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es -como le dec\u00eda- que para nosotros el camino a seguir no es\n    esa idea de autosuficiencia, particularmente si queremos que nuestro pa\u00eds\n    ocupe un lugar destacado en investigaci\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no voy a contestarle al tema de si lo ha pagado una o dos veces\n    con sus votos, porque eso nos llevar\u00eda por caminos que no son de este\n    momento, en particular, cuando el r\u00e9gimen econ\u00f3mico fiscal del Pa\u00eds Vasco\n    es el que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Tribunal Constitucional dice es que no resulta\n    convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n circunscriba\n    la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo o incentivo de actividades\n    investigadoras, excluyendo -dice- las acciones directas de dotaci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se realicen\n    actividades investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que yo\n    quiero decirle es que no existe, desde el punto de vista de la\n    Administraci\u00f3n del Estado, traspaso debido ni pendiente en esta materia\n    de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desde luego s\u00ed quiero\n    se\u00f1alarle es que lo que s\u00ed tenemos es una concepci\u00f3n integradora, una\n    concepci\u00f3n de cooperaci\u00f3n, una concepci\u00f3n de colaboraci\u00f3n dirigida a\n    sumar recursos y esfuerzos, abierta a localizar proyectos y centros de\n    investigaci\u00f3n en aquellos lugares en los que sea m\u00e1s conveniente para el\n    inter\u00e9s general y el crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es -como le dec\u00eda- que para nosotros el camino a seguir no es\n    esa idea de autosuficiencia, particularmente si queremos que nuestro pa\u00eds\n    ocupe un lugar destacado en investigaci\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, quisiera decirle que hemos sido capaces de llegar a acuerdos en\n    materias tan importantes como el tren de alta velocidad, como la\n    renovaci\u00f3n del cupo o la renovaci\u00f3n del concierto, y espero que seamos\n    capaces de llegar a acuerdos en materia de investigaci\u00f3n en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda nos afecta a todos, y eso es lo que expres\u00f3 el\n    presidente Zapatero en su discurso de investidura, que innovaci\u00f3n,\n    igualdad y desarrollo sostenible son los vectores de una acci\u00f3n pol\u00edtica\n    dirigida a impulsar a la sociedad espa\u00f1ola hacia posiciones de liderazgo\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, por tanto, ha asumido el compromiso de que la\n    innovaci\u00f3n sea uno de los ejes de su pol\u00edtica en esta legislatura; para\n    ello, lo que queremos es cooperar, colaborar, sumar e integrar esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda nos afecta a todos, y eso es lo que expres\u00f3 el\n    presidente Zapatero en su discurso de investidura, que innovaci\u00f3n,\n    igualdad y desarrollo sostenible son los vectores de una acci\u00f3n pol\u00edtica\n    dirigida a impulsar a la sociedad espa\u00f1ola hacia posiciones de liderazgo\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, s\u00ed quiero decirle que para el Gobierno\n    la distribuci\u00f3n competencial es clara y para el Tribunal Constitucional\n    tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Tribunal Constitucional dice es que no resulta\n    convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n circunscriba\n    la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo o incentivo de actividades\n    investigadoras, excluyendo -dice- las acciones directas de dotaci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se realicen\n    actividades investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, que el Estado, para el\n    ejercicio de su competencia, precisa de medios y, por tanto, puede\n    perfectamente precisar -y as\u00ed lo\n    hace- de la creaci\u00f3n de centros suficientemente dotados, y que, en opini\u00f3n\n    del Tribunal Constitucional y de esta Administraci\u00f3n General del Estado,\n    eso no impide que la comunidad aut\u00f3noma ejerza su competencia y, por\n    tanto, se provea tambi\u00e9n de los medios necesarios para ejercer la\n    competencia de la que es titular dentro de los l\u00edmites constitucionales y\n    estatutarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Tribunal Constitucional dice es que no resulta\n    convincente la tesis de que el fomento de la investigaci\u00f3n circunscriba\n    la competencia estatal al mero apoyo, est\u00edmulo o incentivo de actividades\n    investigadoras, excluyendo -dice- las acciones directas de dotaci\u00f3n y\n    creaci\u00f3n de centros y organismos p\u00fablicos en los que se realicen\n    actividades investigadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10], "educaci\u00f3n": [4], "mujeres": [1, 2], "paro": [3], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [5, 6], "pol\u00edtico": [7, 8], "competencias": [11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto lo dijo\n    en este mismo hemiciclo su predecesor, en febrero de 2005, y dec\u00eda que\n    Espa\u00f1a era el primer pa\u00eds de Europa que pon\u00eda en marcha este c\u00f3digo de\n    conducta, sobre todo, para los cargos de la Administraci\u00f3n y para\n    aquellos de designaci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto si acaso en estos momentos en la carrera de\n    funcionarios no existen mujeres preparadas estupendamente para desempe\u00f1ar\n    esos cargos anteriormente citados, bas\u00e1ndonos en esa Ley de paridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle como mujer que esos comentarios de la se\u00f1ora\n    vicepresidenta han sido muy desafortunados y nos hacen un flaco favor a\n    todas las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos duros,\n    dur\u00edsimos para la econom\u00eda de todos los espa\u00f1oles, con una crisis que ya\n    se prev\u00e9 larga y con un alto e imparable crecimiento del paro y de la\n    inflaci\u00f3n, no tienen mejor ocurrencia que incrementar estos altos cargos,\n    creando, entre otros, como he dicho, un nuevo ministerio, esas nuevas\n    secretar\u00edas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto,\n    frente a esos 341 cargos del Gobierno popular para gestionar la\n    Administraci\u00f3n -que, f\u00edjese, entonces, en el a\u00f1o 1998, contaba con\n    \u00e1mbitos competenciales tan importantes como la sanidad y la educaci\u00f3n-,\n    en tan solo cuatro a\u00f1os de Gobierno, el presidente Zapatero y usted misma\n    han hecho posible el nombramiento de 450 personas para dirigir la\n    Administraci\u00f3n m\u00e1s descafeinada de responsabilidades, obviamente, puesto\n    que las competencias han sido transferidas, como marcan los diferentes\n    estatutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, usted sabe\n    perfectamente que fue el a\u00f1o en el que se aprob\u00f3 la Ley de organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, una ley que ten\u00eda\n    en cuenta el principio de econom\u00eda en el gasto p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos duros,\n    dur\u00edsimos para la econom\u00eda de todos los espa\u00f1oles, con una crisis que ya\n    se prev\u00e9 larga y con un alto e imparable crecimiento del paro y de la\n    inflaci\u00f3n, no tienen mejor ocurrencia que incrementar estos altos cargos,\n    creando, entre otros, como he dicho, un nuevo ministerio, esas nuevas\n    secretar\u00edas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, claro, la\n    pr\u00e1ctica nada tiene que ver con la teor\u00eda, y la pr\u00e1ctica, se\u00f1ora\n    ministra, es que ustedes, en dos reales decretos que aprobaron el pasado\n    mes de abril, reestructuran los departamentos ministeriales y las\n    secretar\u00edas de Estado con el objeto, seg\u00fan consta en su pre\u00e1mbulo, de\n    facilitar el desarrollo de su programa pol\u00edtico y conseguir la m\u00e1xima\n    eficacia y racionalidad en su acci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad,\n    se\u00f1ora ministra, se cree usted que es ejemplarizante para la sociedad el\n    importante incremento del gasto p\u00fablico que supondr\u00e1 esta nueva\n    estructura pol\u00edtico-administrativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, claro, la\n    pr\u00e1ctica nada tiene que ver con la teor\u00eda, y la pr\u00e1ctica, se\u00f1ora\n    ministra, es que ustedes, en dos reales decretos que aprobaron el pasado\n    mes de abril, reestructuran los departamentos ministeriales y las\n    secretar\u00edas de Estado con el objeto, seg\u00fan consta en su pre\u00e1mbulo, de\n    facilitar el desarrollo de su programa pol\u00edtico y conseguir la m\u00e1xima\n    eficacia y racionalidad en su acci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad que no existen\n    funcionarios p\u00fablicos que conozcan el proceso de reforma y pleno\n    desarrollo de competencias para la Direcci\u00f3n General de Cooperaci\u00f3n\n    Local? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto,\n    frente a esos 341 cargos del Gobierno popular para gestionar la\n    Administraci\u00f3n -que, f\u00edjese, entonces, en el a\u00f1o 1998, contaba con\n    \u00e1mbitos competenciales tan importantes como la sanidad y la educaci\u00f3n-,\n    en tan solo cuatro a\u00f1os de Gobierno, el presidente Zapatero y usted misma\n    han hecho posible el nombramiento de 450 personas para dirigir la\n    Administraci\u00f3n m\u00e1s descafeinada de responsabilidades, obviamente, puesto\n    que las competencias han sido transferidas, como marcan los diferentes\n    estatutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad que no existen\n    funcionarios p\u00fablicos que conozcan el proceso de reforma y pleno\n    desarrollo de competencias para la Direcci\u00f3n General de Cooperaci\u00f3n\n    Local? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9, 10], "mujeres": [1, 2], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [3], "innovaci\u00f3n": [4], "pol\u00edtico": [5, 6, 7], "competencias": [11, 12]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Un Estado que sepa entender y reconocer la complejidad de su\n    diversidad de pa\u00eds, que ejerza el di\u00e1logo y la vocaci\u00f3n integradora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo, afrontar\n    los retos del cambio clim\u00e1tico y la protecci\u00f3n del medio ambiente, y el\n    tercero, hacer una apuesta definitiva a favor de la igualdad entre\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno que por primera vez en la\n    historia tiene m\u00e1s mujeres que hombres y, por tanto, representa mejor esa\n    Espa\u00f1a que tanto ha cambiado pol\u00edtica, social, econ\u00f3mica y culturalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    primero, que nuestra econom\u00eda crezca m\u00e1s y mejor, con fortaleza\n    innovadora y tecnol\u00f3gica y con mayor valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno con un nuevo ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n porque\n    necesitamos seguir creciendo, pero haci\u00e9ndolo con un patr\u00f3n m\u00e1s cercano a\n    los sectores ligados al desarrollo del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno con un\n    nuevo Ministerio de Igualdad para reforzar ese objetivo esencial y\n    combatir al m\u00e1ximo nivel pol\u00edtico cualquier discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de\n    g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno considera que tiene la posibilidad de poder discernir, en base\n    a criterios objetivos, entre las direcciones generales que tienen una\n    naturaleza m\u00e1s administrativa, que deber\u00edan ser desempe\u00f1adas por\n    funcionarios de carrera, y las que tienen un car\u00e1cter predominantemente\n    pol\u00edtico, por coadyuvar en la formulaci\u00f3n de las decisiones estrat\u00e9gicas\n    de las \u00e1reas encomendadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La designaci\u00f3n de los directores generales por parte del Consejo\n    de Ministros los convierte en puestos de car\u00e1cter eminentemente pol\u00edtico,\n    en base a su nombramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno con un nuevo ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n porque\n    necesitamos seguir creciendo, pero haci\u00e9ndolo con un patr\u00f3n m\u00e1s cercano a\n    los sectores ligados al desarrollo del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno con un ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y\n    Marino que asegure desarrollo y conservaci\u00f3n, un ministerio que impulse\n    las pol\u00edticas de desarrollo sostenible en el medio rural y que potencie\n    el bienestar de los ciudadanos que all\u00ed habitan y trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Principio de\n    eficacia en el cumplimiento de los objetivos, programaci\u00f3n y desarrollo\n    de objetivos y control de la gesti\u00f3n de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso que es cierto con car\u00e1cter general en una estructura\n    moderna, lo es mucho m\u00e1s en la estructura de nuestra Administraci\u00f3n\n    General del Estado, que tiene que ejercer competencias fundamentales de\n    coordinaci\u00f3n y de direcci\u00f3n en un esquema de competencias muy\n    descentralizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no hacemos la excepci\u00f3n bas\u00e1ndonos en qui\u00e9n\n    va a ocupar ese puesto, sino bas\u00e1ndonos en las caracter\u00edsticas del puesto\n    que pueden permitir que la persona con unas competencias, con un\n    curr\u00edculum o con una experiencia m\u00e1s adecuada no tenga la condici\u00f3n no ya\n    de funcionario -se\u00f1or\u00eda, ah\u00ed ha introducido usted, si me permite, una\n    peque\u00f1a trampa porque no son los 2.500.000 funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n en su conjunto los que pueden ocupar estos puestos, sino\n    aquellos que han hecho una oposici\u00f3n para la que se exig\u00eda el t\u00edtulo de\n    doctor, de licenciado, de arquitecto o ingeniero-, y quisiera decirle que\n    hay muchos funcionarios de cuerpos inferiores de la Administraci\u00f3n, de\n    cuerpos B y C, que tienen esa titulaci\u00f3n superior pero que, como no han\n    hecho la oposici\u00f3n correspondiente a ese cuerpo, no pueden ocupar puestos\n    como este aunque est\u00e9n perfectamente cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [1], "mujeres": [0], "competencias": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Claro que usted ha aludido a una\n    titulaci\u00f3n, pero esa titulaci\u00f3n la tienen much\u00edsimos, hombres y mujeres,\n    con lo cual el tema de la igualdad lo tienen ustedes ah\u00ed magn\u00edficamente\n    representado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de exigir\n    escrupulosamente que se cumpla la ley y que, adem\u00e1s, se tengan en cuenta\n    los principios de eficiencia y econom\u00eda en el gasto p\u00fablico -as\u00ed lo dice\n    la Constituci\u00f3n, as\u00ed lo dice el c\u00f3digo de buen gobierno-, y no estamos en\n    el mejor momento para que ustedes hagan este engorde de unos altos cargos\n    y asesores en la Administraci\u00f3n central ahora que esta ha adelgazado\n    porque ha habido un traspaso de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que usted tiene que decirlo, pero no me puede decir que han\n    hecho esta organizaci\u00f3n por el cambio clim\u00e1tico, por los desaf\u00edos\n    medioambientales, por la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n o por las pol\u00edticas de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de exigir\n    escrupulosamente que se cumpla la ley y que, adem\u00e1s, se tengan en cuenta\n    los principios de eficiencia y econom\u00eda en el gasto p\u00fablico -as\u00ed lo dice\n    la Constituci\u00f3n, as\u00ed lo dice el c\u00f3digo de buen gobierno-, y no estamos en\n    el mejor momento para que ustedes hagan este engorde de unos altos cargos\n    y asesores en la Administraci\u00f3n central ahora que esta ha adelgazado\n    porque ha habido un traspaso de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado adelgaza en\n    competencias y ustedes lo engordan en cargos en los que hay que colocar,\n    con todos mis respetos, a aquellas personas que est\u00e1n en otros cargos y\n    se lo han ganado como profesionales y por oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y nuestros fines,\n    nuestros objetivos son atender al cambio clim\u00e1tico, potenciar la\n    innovaci\u00f3n y potenciar la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080528_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 6, 8, 9, 10, 12, 14, 17, 20, 24, 26, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 46, 48, 49, 51, 52, 54, 59, 61, 63, 65], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 5, 7, 11, 13, 15, 16, 18, 19, 21, 22, 23, 25, 27, 28, 35, 37, 50, 62, 64], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [44, 45, 47, 56, 57, 58, 60], "party": "JOSEBA AGIRRETXEA URRESTI", "name": "PNV"}, {"block_indices": [53, 55], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}