{"blocks": [{"words": {"apoyo": [0], "militar": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y ahora el\n    se\u00f1or Bush acaba de decir hace unos minutos que Espa\u00f1a presta un apoyo\n    log\u00edstico y humanitario fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Firm\u00f3 la resoluci\u00f3n que no lleg\u00f3 a cuajar y que ten\u00eda ese fin\n    y estuvo en Azores haciendo el pronunciamiento del ultim\u00e1tum que cuaj\u00f3 y\n    acab\u00f3 en el ataque militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se\n    empecine, va fatal, rectifique y d\u00edgale al se\u00f1or Bush, si es que le puede\n    hacer caso, que pare esta locura, este ataque militar, esta guerra\n    desproporcionada, injusta e ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No participamos en ning\u00fan ataque a Irak; estamos apoyando a\n    nuestros aliados que defienden all\u00ed la legalidad y la seguridad, y hemos\n    enviado un contingente para ayuda humanitaria y desde luego lo vamos a\n    seguir manteniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "militar": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Una guerra que han promovido ustedes, s\u00ed, como se les acaba de\n    decir, porque hab\u00eda dos alternativas: la de conceder un poco m\u00e1s de\n    tiempo para seguir pac\u00edficamente el desarme o la de desempe\u00f1ar un ataque\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, est\u00e1n haciendo ustedes\n    esfuerzos \u00edmprobos por no pronunciar la palabra que todos los espa\u00f1oles\n    pronuncian en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta que nos\n    hacemos todos los espa\u00f1oles, y se la quiero volver a hacer aqu\u00ed, es por\n    qu\u00e9, por qu\u00e9, por qu\u00e9, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2], "defensa": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1ora ministra, esta guerra no va a proteger la seguridad, no es\n    una guerra de liberaci\u00f3n democr\u00e1tica, se\u00f1ora ministra, no cuenta con el\n    aval de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo el Cap\u00edtulo VII, art\u00edculo 42, de la Carta: La\n    fuerza s\u00f3lo se puede utilizar para mantener o restaurar la paz y la\n    seguridad internacional o en defensa propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, f\u00edjense, est\u00e1n ocultando su apoyo a la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo el Cap\u00edtulo VII, art\u00edculo 42, de la Carta: La\n    fuerza s\u00f3lo se puede utilizar para mantener o restaurar la paz y la\n    seguridad internacional o en defensa propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [2, 3], "exteriores": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Pero si su grupo, se\u00f1or\u00eda, fuera coherente con\n    su propia trayectoria\n    esta pregunta estar\u00eda de m\u00e1s porque la respuesta a la misma la puede\n    encontrar su grupo en el comunicado que hizo el Ministro de Asuntos\n    Exteriores, Javier Solana, siendo entonces tambi\u00e9n Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad, el 13 de enero de 1993, en respuesta a una acci\u00f3n\n    militar contra Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Irak ha venido siendo advertida por el Consejo de Seguridad\n    de las graves consecuencias que habr\u00edan de producir sus violaciones\n    graves y constantes de las resoluciones del Consejo y en particular de la\n    Resoluci\u00f3n 687 de 1991, por la que se establec\u00eda el alto el fuego y las\n    condiciones de paz y seguridad de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si su grupo, se\u00f1or\u00eda, fuera coherente con\n    su propia trayectoria\n    esta pregunta estar\u00eda de m\u00e1s porque la respuesta a la misma la puede\n    encontrar su grupo en el comunicado que hizo el Ministro de Asuntos\n    Exteriores, Javier Solana, siendo entonces tambi\u00e9n Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad, el 13 de enero de 1993, en respuesta a una acci\u00f3n\n    militar contra Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo el se\u00f1or Solana, y cito: La acci\u00f3n militar\n    emprendida por Estados Unidos, Francia y Gran Breta\u00f1a no ha constituido\n    una sorpresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si su grupo, se\u00f1or\u00eda, fuera coherente con\n    su propia trayectoria\n    esta pregunta estar\u00eda de m\u00e1s porque la respuesta a la misma la puede\n    encontrar su grupo en el comunicado que hizo el Ministro de Asuntos\n    Exteriores, Javier Solana, siendo entonces tambi\u00e9n Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad, el 13 de enero de 1993, en respuesta a una acci\u00f3n\n    militar contra Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001819\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 NO ASISTI\u00d3 LA MINISTRA DE ASUNTOS EXTERIORES  A LA CONVOCATORIA DEL\n    CONSEJO  DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS DEL PASADO MI\u00c9RCOLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR\n    QU\u00c9 NO ASISTI\u00d3 LA MINISTRA DE ASUNTOS EXTERIORES  A LA CONVOCATORIA DEL\n    CONSEJO  DE SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS DEL PASADO MI\u00c9RCOLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, \u00bfpor qu\u00e9 no asisti\u00f3 la\n    ministra a la reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad del pasado mi\u00e9rcoles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, como la mayor\u00eda de los miembros del Consejo, Espa\u00f1a estuvo\n    representada por su representante permanente, sin perjuicio de ello es\n    verdad que una minor\u00eda de miembros estuvo representada por el ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [3], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, usted no fue porque no pod\u00eda ir,\n    porque unos d\u00edas antes hab\u00edan perdido en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, adem\u00e1s, lo dijo en el Consejo de\n    Seguridad anterior: Ni m\u00e1s tiempo ni m\u00e1s inspectores, a pesar de la\n    falsificaci\u00f3n que se ha producido aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no\n    hubiera sido as\u00ed, se\u00f1ora ministra, y de verdad ustedes hubieran querido\n    preservar el Consejo de Seguridad y buscar el consenso, al menos pod\u00edan\n    haber trabajado con las posiciones intermedias, como la que present\u00f3 el\n    presidente Lagos de Chile. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00edan\n    retirado la segunda resoluci\u00f3n porque no ten\u00eda otro apoyo que cuatro\n    votos, nada m\u00e1s, a pesar de la formidable falsificaci\u00f3n hist\u00f3rica que\n    acabamos de o\u00edr aqu\u00ed esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ocurre,\n    se\u00f1ora ministra, es que este convencimiento nuestro es el de la inmensa\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, y esto en pol\u00edtica, cr\u00e9anme, cuenta mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... saben, ten\u00eda la misi\u00f3n de preparar la agenda anotada del Consejo\n    Europeo a partir del Consejo de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO EL \u00daLTIMO INFORME DE LOS INSPECTORES AL CONSEJO DE\n    SEGURIDAD DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy citando\n    textualmente las palabras del representante permanente de Espa\u00f1a en la\n    sesi\u00f3n del Consejo de Seguridad del d\u00eda 19. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, pienso que el diputado no se referir\u00e1 a la cita que he hecho\n    yo del entonces ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Solana, del a\u00f1o\n    1993 y que he le\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, el que usted sea jurista o no\n    lo sea, cualificada o no, es irrelevante en estas paredes; el que la\n    ministra de Asuntos Exteriores carezca de rigor jur\u00eddico, es\n    preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "exteriores": [2], "militar": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Reitero que en esas palabras se habla claramente de la acci\u00f3n militar\n    emprendida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, le recuerdo sus palabras del 6 de octubre de 1998 en la\n    Comisi\u00f3n conjunta de Exteriores y Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, le recuerdo sus palabras del 6 de octubre de 1998 en la\n    Comisi\u00f3n conjunta de Exteriores y Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  No, quiero saber por qu\u00e9 el Gobierno todav\u00eda no\n    ha puesto los medios para abrir una corresponsal\u00eda en Pek\u00edn que permita\n    mantener a los espa\u00f1oles informados de que en China hay algo m\u00e1s que\n    mafias chinas que operen en Espa\u00f1a y corrupci\u00f3n y que encaje con lo que\n    el propio Gobierno plante\u00f3 en el plan Asia-Pac\u00edfico de intentar acercar\n    las realidades sociales y culturales de los dos pa\u00edses.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le pido que si ustedes se creen lo\n    que dec\u00eda el plan Asia-Pac\u00edfico que ustedes mismos aprobaron, si ustedes\n    creen que la pol\u00edtica exterior tambi\u00e9n afecta a China y tienen un m\u00ednimo\n    de respeto por ese tema y por lo que nos cuentan en la Comisi\u00f3n de\n    Asuntos Exteriores, que tomen decisiones concretas de car\u00e1cter pol\u00edtico,\n    como son la de trasladar esa corresponsal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [4, 5], "datos": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al Gobierno le parece significativa la estabilidad de los bienes\n    industriales no energ\u00e9ticos, que claramente son los que indican nuestra\n    competitividad, y la reducci\u00f3n, aunque muy paulatina, de la inflaci\u00f3n en\n    el sector servicios en \u00e1reas tan importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    para los ciudadanos como el turismo y la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno entiende que con un incremento de los precios de la energ\u00eda\n    tan considerable como el que hemos vivido y con un crecimiento de nuestra\n    econom\u00eda que se sit\u00faa un punto o m\u00e1s por encima de la media europea, el\n    conjunto de las tensiones inflacionistas en Espa\u00f1a indica claramente un\n    mejor comportamiento de nuestra econom\u00eda en circunstancias\n    internacionales muy complejas y que pueden ser comparadas favorablemente\n    con cualquier otro momento de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, no\n    puede considerarse como un dato satisfactorio, pero\n    hemos de ser conscientes de que las explicaciones que podemos encontrar en\n    los datos s\u00ed nos indican que las tensiones inflacionistas continuar\u00e1n su\n    reducci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno le parece significativa la estabilidad de los bienes\n    industriales no energ\u00e9ticos, que claramente son los que indican nuestra\n    competitividad, y la reducci\u00f3n, aunque muy paulatina, de la inflaci\u00f3n en\n    el sector servicios en \u00e1reas tan importantes para la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    para los ciudadanos como el turismo y la hosteler\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, tenemos, sin duda, un incremento sustancial del\n    precio de la energ\u00eda, sobre todo de los combustibles y carburantes que se\n    incrementan a una tasa anual del 8,6, y en la alimentaci\u00f3n el buen dato\n    es que los precios frescos empiezan a desacelerarse, lo cual es\n    importante no s\u00f3lo para las cuestiones macroecon\u00f3micas sino tambi\u00e9n,\n    sobre todo, para los consumidores, sin embargo, se ha producido un\n    incremento en el precio del tabaco negro que ha sido considerable para un\n    mes concreto y que se ir\u00e1 amortizando a lo largo del conjunto del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno entiende que con un incremento de los precios de la energ\u00eda\n    tan considerable como el que hemos vivido y con un crecimiento de nuestra\n    econom\u00eda que se sit\u00faa un punto o m\u00e1s por encima de la media europea, el\n    conjunto de las tensiones inflacionistas en Espa\u00f1a indica claramente un\n    mejor comportamiento de nuestra econom\u00eda en circunstancias\n    internacionales muy complejas y que pueden ser comparadas favorablemente\n    con cualquier otro momento de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola sigue siendo\n    muy sensible a las oscilaciones del precio del petr\u00f3leo, a pesar de los\n    avances conseguidos como consecuencia de las medidas de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica y de diversificaci\u00f3n de los suministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, la evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola sigue siendo\n    muy sensible a las oscilaciones del precio del petr\u00f3leo, a pesar de los\n    avances conseguidos como consecuencia de las medidas de ahorro y\n    eficiencia energ\u00e9tica y de diversificaci\u00f3n de los suministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la\n    \u00faltima semana, con datos del 17 de marzo, la gasolina se sit\u00faa\n    exactamente en la media europea y el gas\u00f3leo 0,65 c\u00e9ntimos por encima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay incluso\n    quien piensa, y el se\u00f1or Aznar lo acaba de decir aqu\u00ed esta misma tarde,\n    que la guerra es positiva para nuestra econom\u00eda y que los espa\u00f1oles lo\n    comprobar\u00e1n cuando vean que se crea m\u00e1s empleo y m\u00e1s bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa\n    usted tambi\u00e9n que la muerte de inocentes en Irak es condici\u00f3n necesaria\n    para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay incluso\n    quien piensa, y el se\u00f1or Aznar lo acaba de decir aqu\u00ed esta misma tarde,\n    que la guerra es positiva para nuestra econom\u00eda y que los espa\u00f1oles lo\n    comprobar\u00e1n cuando vean que se crea m\u00e1s empleo y m\u00e1s bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa\n    usted tambi\u00e9n que la muerte de inocentes en Irak es condici\u00f3n necesaria\n    para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, la guerra tiene rechazo moral, adem\u00e1s creemos que es ilegal,\n    pero tambi\u00e9n tiene un impacto negativo sobre la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n los\n    analistas consideran que las fluctuaciones con una tendencia al alza del\n    petr\u00f3leo introducen m\u00e1s incertidumbre y, por tanto, tambi\u00e9n m\u00e1s paro y\n    menos crecimiento sobre la actividad de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o el impacto\n    de la guerra puede tener sobre nuestra econom\u00eda en torno a medio punto\n    menos de crecimiento del PIB y en torno a 120.000 parados m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que se lo haga saber as\u00ed a su presidente del Gobierno y a la\n    ministra de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "espa\u00f1oles": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento nuestra econom\u00eda mantiene una tasa de crecimiento\n    ligeramente por encima del 2 por ciento, centrada principalmente en\n    nuestra capacidad interna, con una producci\u00f3n industrial que dobla la de\n    la zona euro, un consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica que crece en febrero a\n    ritmos casi del 5 por ciento, una matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos de carga\n    \u00edntimamente ligada a la producci\u00f3n industrial, que crece en el \u00faltimo\n    trimestre casi al 4 por ciento, unas afiliaciones a la Seguridad Social\n    que crecen al 3 por ciento y un paro registrado que desciende en el mes\n    de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    voy a decir c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento nuestra econom\u00eda mantiene una tasa de crecimiento\n    ligeramente por encima del 2 por ciento, centrada principalmente en\n    nuestra capacidad interna, con una producci\u00f3n industrial que dobla la de\n    la zona euro, un consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica que crece en febrero a\n    ritmos casi del 5 por ciento, una matriculaci\u00f3n de veh\u00edculos de carga\n    \u00edntimamente ligada a la producci\u00f3n industrial, que crece en el \u00faltimo\n    trimestre casi al 4 por ciento, unas afiliaciones a la Seguridad Social\n    que crecen al 3 por ciento y un paro registrado que desciende en el mes\n    de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que produce realmente miedo en este pa\u00eds desde el punto de\n    vista de pol\u00edtica econ\u00f3mica, se\u00f1or Sevilla, es recordar c\u00f3mo estaba la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola cuando ustedes gobernaban tanto en \u00e9pocas de crisis\n    internacional como en \u00e9pocas de bonanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere usted saber lo que\n    cotiza en este momento en los mercados de valores espa\u00f1oles es el miedo a\n    lo que supondr\u00eda una vuelta al pasado en pol\u00edtica econ\u00f3mica y en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le\n    voy a decir c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que produce realmente miedo en este pa\u00eds desde el punto de\n    vista de pol\u00edtica econ\u00f3mica, se\u00f1or Sevilla, es recordar c\u00f3mo estaba la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola cuando ustedes gobernaban tanto en \u00e9pocas de crisis\n    internacional como en \u00e9pocas de bonanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nuestra econom\u00eda, la m\u00e1s\n    vulnerable de las europeas, como se\u00f1ala un reciente informe de la banca\n    americana, necesita el apoyo de Europa, de la Europa que ustedes han\n    roto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra econom\u00eda, la m\u00e1s\n    vulnerable de las europeas, como se\u00f1ala un reciente informe de la banca\n    americana, necesita el apoyo de Europa, de la Europa que ustedes han\n    roto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por suerte para los europeos, incluidos los espa\u00f1oles, la incapacidad que\n    su grupo parlamentario tiene de ocuparse de m\u00e1s de una cosa al mismo\n    tiempo s\u00f3lo les pasa a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo comprobamos en el Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional, donde ustedes quieren perjudicar los intereses\n    espa\u00f1oles, lo hemos comprobado en la cat\u00e1strofe del Prestige, y lo\n    comprobamos todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, durante la d\u00e9cada de los ochenta y los primeros a\u00f1os de los\n    noventa, los responsables econ\u00f3micos de los gobiernos socialistas no se\n    cansaban de afirmar que los grandes males de que adolec\u00eda la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola se deb\u00edan a que no exist\u00eda una forma diferente de hacer\n    pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ayll\u00f3n, como ha destacado perfectamente y con gran rigor, durante\n    los \u00faltimos a\u00f1os la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido al proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal con un formidable incremento de actividad econ\u00f3mica\n    que se ha trasladado completamente a creaci\u00f3n de empleo en est\u00e1ndares no\n    conocidos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En siete a\u00f1os las continuas reducciones del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico han mejorado la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda de nuestro\n    pa\u00eds, han permitido abordar importantes reformas fiscales consistentes en\n    bajar los impuestos y han fortalecido el presupuesto del Estado a favor\n    del gasto social y de las inversiones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi cuatro millones de\n    empleos creados, crecimientos de la econom\u00eda siempre superiores a la\n    media de la Uni\u00f3n Europea, inversiones p\u00fablicas en torno al 5 por ciento\n    del producto interior bruto y un elevado gasto social en el que cada vez\n    las comunidades aut\u00f3nomas tienen mayores competencias est\u00e1 siendo el\n    legado del d\u00e9ficit cero en un pa\u00eds cada vez m\u00e1s pr\u00f3ximo a Europa en renta\n    y empleo, con financiaci\u00f3n holgada de la econom\u00eda y con impuestos m\u00e1s\n    bajos, m\u00e1s justos y m\u00e1s sencillos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, sin duda, del mejor\n    escenario posible para confirmar una futura senda de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    todas estas razones, nuestro pa\u00eds est\u00e1 sobrevolando la crisis que ha\n    azotado a la econom\u00eda mundial y seguimos creando empleo en momentos tan\n    dif\u00edciles como los que hemos atravesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ayll\u00f3n, como ha destacado perfectamente y con gran rigor, durante\n    los \u00faltimos a\u00f1os la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido al proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal con un formidable incremento de actividad econ\u00f3mica\n    que se ha trasladado completamente a creaci\u00f3n de empleo en est\u00e1ndares no\n    conocidos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, sin duda, del mejor\n    escenario posible para confirmar una futura senda de recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ayll\u00f3n, como ha destacado perfectamente y con gran rigor, durante\n    los \u00faltimos a\u00f1os la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido al proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal con un formidable incremento de actividad econ\u00f3mica\n    que se ha trasladado completamente a creaci\u00f3n de empleo en est\u00e1ndares no\n    conocidos hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    sistema funciona mediante la instalaci\u00f3n en las v\u00edas de peaje de una\n    antena capaz de leer mediante tecnolog\u00eda microondas los datos incluidos\n    en un peque\u00f1o transmisor que se adhiere al parabrisas del autom\u00f3vil y la\n    validaci\u00f3n por el sistema de los datos del usuario y el cargo en la\n    cuenta corriente a la que el usuario ha asociado el transmisor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, con objeto de favorecer la implantaci\u00f3n generalizada de\n    los telepeajes, el Gobierno promovi\u00f3 ya la oportuna reforma legal y se\n    modific\u00f3 la Ley de tr\u00e1fico y circulaci\u00f3n de veh\u00edculos a motor y seguridad\n    vial y la Ley del a\u00f1o 1972 de construcci\u00f3n, conservaci\u00f3n y explotaci\u00f3n de\n    autopistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como muy bien sabe el se\u00f1or ministro en su\n    condici\u00f3n fundamentalmente de asturiano y de luchador por esta\n    infraestructura desde finales de la d\u00e9cada de los setenta, fue \u00e9sta una\n    obra querida, deseada y pedida por todas las fuerzas pol\u00edticas, sociales,\n    sindicales y empresariales de nuestra regi\u00f3n asturiana y tambi\u00e9n de\n    Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La variante ferroviaria de alta velocidad de Pajares es hoy una obra\n    felizmente en marcha por la concurrencia de tres factores: en primer\n    lugar porque se trata de una indiscutible necesidad ferroviaria para\n    romper el aislamiento del Principado de Asturias; en segundo lugar por la\n    decidida voluntad pol\u00edtica de este Gobierno, no de los anteriores, de\n    este Gobierno para desarrollar una red de alta velocidad de m\u00e1s de 7.000\n    kil\u00f3metros en el horizonte del a\u00f1o 2010 para vertebrar toda Espa\u00f1a, no\n    para desarrollar una pol\u00edtica de infraestructuras de grandes eventos\n    localizados en alg\u00fan sitio sino para vertebrar ferroviariamente toda\n    Espa\u00f1a; y en tercer lugar por la pol\u00edtica econ\u00f3mica defendida por el\n    conjunto del Gobierno que permite financiar la totalidad de esta red de\n    alta velocidad y que se resume en el incremento de cinco veces los\n    presupuestos de inversi\u00f3n que en el a\u00f1o 1996 recib\u00eda el grupo Fomento,\n    3.000 millones de euros, frente a los 14.000 millones de euros que tiene\n    el grupo Fomento para infraestructuras en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "militar": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todos sabemos que la informaci\u00f3n\n    en guerra es propaganda militar y manipulaci\u00f3n, pero resulta intolerable\n    que se nos trate a nosotros como si estuviera en guerra con los\n    espa\u00f1oles, con el pueblo espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de estas mentiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, no estamos dispuestos a que\n    mancille el buen nombre de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles que ejercen\n    p\u00fablicamente sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que la informaci\u00f3n\n    en guerra es propaganda militar y manipulaci\u00f3n, pero resulta intolerable\n    que se nos trate a nosotros como si estuviera en guerra con los\n    espa\u00f1oles, con el pueblo espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de estas mentiras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lamento mucho su falta de solidaridad y todos los datos con nombres y\n    apellidos los tendr\u00e1 usted, se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta depuradora da servicio a m\u00e1s  de 21.000 personas, que yo\n    no me aparto de comentar ahora que es la \u00faltima obra del Ministerio de\n    Medio Ambiente y su inauguraci\u00f3n en d\u00edas recientes; pero tanto del\n    Gobierno regional como del Ministerio ha habido otras intervenciones\n    tambi\u00e9n all\u00ed, tanto del saneamiento integral de la bah\u00eda de Santander, o\n    de Castro Urdiales, Cabez\u00f3n de la Sal y Mazcuerras, Pas\n    Pisue\u00f1a, y como importantes a efectos sobre todo por el n\u00famero de\n    habitantes y las necesidades, las realizadas por el Ministerio de Medio\n    Ambiente en el saneamiento de la cuenca fluvial de Saja y Besaya, el\n    saneamiento de las marismas de Santo\u00f1a y la inaugurada por usted el otro\n    d\u00eda, el saneamiento de Reinosa y Campoo de Enmedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El compromiso del Gobierno y del Ministerio de Medio Ambiente para lograr\n    los objetivos de la pol\u00edtica espa\u00f1ola sobre el agua es obtener un\n    aprovechamiento equilibrado, racional y sostenible de los recursos\n    h\u00eddricos en todos los territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional en su conjunto es una\n    prioridad para solventar las necesidades de la cuenca del Ebro con nuevos\n    embalses para almacenar y gestionar el agua, nuevos abastecimientos e\n    infraestructuras que redundan en calidad de vida de sus habitantes en\n    armon\u00eda con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1999 el Ministerio de Medio Ambiente y la Junta de Castilla y\n    Le\u00f3n firmaron un convenio para solucionar estos problemas, realizando las\n    infraestructuras adecuadas con una cofinanciaci\u00f3n entre ambas\n    administraciones y utilizando, a ser posible, fondos disponibles de la\n    Uni\u00f3n Europea a trav\u00e9s de los fondos de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe, hace escasos d\u00edas he tenido la satisfacci\u00f3n de\n    colocar mi primera primera piedra, que ha sido precisamente la de las\n    obras de ampliaci\u00f3n del abastecimiento de aguas de Las Navas del\n    Marqu\u00e9s, un proyecto necesario e importante que es el resultado del\n    entendimiento y la colaboraci\u00f3n que existe, y estoy segura que continuar\u00e1\n    existiendo, entre el Gobierno de la Junta de Castilla y Le\u00f3n y el\n    Ministerio de Medio Ambiente; un proyecto que resulta de un convenio\n    marco suscrito en 1999 de una addenda a ese convenio, convenio suscrito\n    entre la junta y el ministerio para dotar de infraestructuras hidr\u00e1ulicas\n    a los municipios de la comunidad aut\u00f3noma con problemas de\n    abastecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... alcanza un importe\n    de m\u00e1s de 13 millones de euros que se a\u00f1aden a los cerca de nueve que\n    estamos dedicando a construir las instalaciones de depuraci\u00f3n de aguas\n    residuales de Las Navas del Marqu\u00e9s para mejorar los vertidos, y en\n    consecuencia tambi\u00e9n el medio ambiente de la zona y esperamos que en 18\n    meses est\u00e9 terminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    OBJETIVOS DE LA ESTRATEGIA DEL GOBIERNO EN SU POL\u00cdTICA DE APOYO A LA\n    REINDUSTRIALIZACI\u00d3N DEL CAMPO DE GIBRALTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quiero hacerle la siguiente pregunta: \u00bfcu\u00e1les son los\n    objetivos de la estrategia del Gobierno en su pol\u00edtica de apoyo a la\n    reindustrializaci\u00f3n en el Campo de Gibraltar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 DICE EL\n    GOBIERNO QUE EL ENV\u00cdO DE BUQUES Y TROPAS DE APOYO A LA FUERZA EN EL\n    ATAQUE A IRAK ES UNA CONTRIBUCI\u00d3N HUMANITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 DICE EL\n    GOBIERNO QUE EL ENV\u00cdO DE BUQUES Y TROPAS DE APOYO A LA FUERZA EN EL\n    ATAQUE A IRAK ES UNA CONTRIBUCI\u00d3N HUMANITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 se empe\u00f1a el Gobierno en\n    que el env\u00edo de buques y tropas de apoyo a la fuerza en Irak es una\n    contribuci\u00f3n humanitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 se empe\u00f1a el Gobierno en\n    que el env\u00edo de buques y tropas de apoyo a la fuerza en Irak es una\n    contribuci\u00f3n humanitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [5, 6, 7], "espa\u00f1oles": [4], "misi\u00f3n": [8, 9], "fuerzas armadas": [11, 12], "apoyo": [0, 1], "militares": [10], "militar": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo segundo es la falacia de\n    calificar la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas enviadas al\n    conflicto como de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda ser capaz de\n    distinguir entre los cometidos que forman parte de la l\u00f3gica militar,\n    aunque sean sanitarios, y las acciones de ayuda humanitaria, porque,\n    f\u00edjese, el gobierno norteamericano no los confunde y califica su apoyo\n    como log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted posee la doble condici\u00f3n de\n    jur\u00eddico y militar y, por tanto, no puede alegar ning\u00fan tipo de\n    ignorancia sobre la confusi\u00f3n de dos conceptos con los que intentan\n    insultar la inteligencia de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda ser capaz de\n    distinguir entre los cometidos que forman parte de la l\u00f3gica militar,\n    aunque sean sanitarios, y las acciones de ayuda humanitaria, porque,\n    f\u00edjese, el gobierno norteamericano no los confunde y califica su apoyo\n    como log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted posee la doble condici\u00f3n de\n    jur\u00eddico y militar y, por tanto, no puede alegar ning\u00fan tipo de\n    ignorancia sobre la confusi\u00f3n de dos conceptos con los que intentan\n    insultar la inteligencia de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo segundo es la falacia de\n    calificar la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas enviadas al\n    conflicto como de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la propia p\u00e1gina web de su ministerio se definen las obligaciones\n    militares humanitarias como aquellas en las que fuerzas militares\n    garantizan y protegen el reparto de ayuda humanitaria dirigido por\n    agencias especializadas de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto que ustedes deben cumplir estrictamente las convenciones de\n    Ginebra, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!, que obligan a atender a los heridos y\n    prisioneros, y eso es lo que van hacer las Fuerzas Armadas, pero no es\n    una misi\u00f3n de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo segundo es la falacia de\n    calificar la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas enviadas al\n    conflicto como de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto que ustedes deben cumplir estrictamente las convenciones de\n    Ginebra, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!, que obligan a atender a los heridos y\n    prisioneros, y eso es lo que van hacer las Fuerzas Armadas, pero no es\n    una misi\u00f3n de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la propia p\u00e1gina web de su ministerio se definen las obligaciones\n    militares humanitarias como aquellas en las que fuerzas militares\n    garantizan y protegen el reparto de ayuda humanitaria dirigido por\n    agencias especializadas de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo segundo es la falacia de\n    calificar la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas enviadas al\n    conflicto como de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto que ustedes deben cumplir estrictamente las convenciones de\n    Ginebra, \u00a1faltar\u00eda m\u00e1s!, que obligan a atender a los heridos y\n    prisioneros, y eso es lo que van hacer las Fuerzas Armadas, pero no es\n    una misi\u00f3n de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [10], "unidad": [11], "fuerzas": [5], "operaciones": [9], "espa\u00f1oles": [4], "misi\u00f3n": [6, 7, 8], "apoyo": [0, 1, 2], "militar": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or presidente de Estados Unidos ha\n    agradecido el apoyo log\u00edstico, de ese hablaremos luego, y humanitario,\n    del que estamos hablando ahora, de Espa\u00f1a, pero no habr\u00e1 visto usted que\n    mi colega el se\u00f1or Rumsfeld agradezca a los combatientes espa\u00f1oles nada,\n    como s\u00ed lo ha hecho con los polacos, con los daneses, con los brit\u00e1nicos\n    o con su propio ej\u00e9rcito, porque no estamos en eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n, s\u00ed,\n    militar que no quiere en modo alguno colisionar con las de las ONG, con\n    las que dirige Naciones Unidas, de las cuales se encarga la AECI y el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque Galicia no lleva ni una sola arma, se\u00f1or Cuesta, ni una sola,\n    por eso necesita la fragata para darle escolta y protegerlo,\n    efectivamente porque van a zona de operaciones, naturalmente que s\u00ed, y es\n    una misi\u00f3n muy honrosa y de apoyo humanitario  -\u00bfqu\u00e9 piensa que van a\n    hacer los enfermeros y los m\u00e9dicos y los quir\u00f3fanos y las camas?-y lo\n    har\u00e1n conforme al principio de no discriminaci\u00f3n m\u00e1s que la positiva,\n    primero los m\u00e1s necesitados, pertenezcan o no a uno de los bandos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n, s\u00ed,\n    militar que no quiere en modo alguno colisionar con las de las ONG, con\n    las que dirige Naciones Unidas, de las cuales se encarga la AECI y el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente de Estados Unidos ha\n    agradecido el apoyo log\u00edstico, de ese hablaremos luego, y humanitario,\n    del que estamos hablando ahora, de Espa\u00f1a, pero no habr\u00e1 visto usted que\n    mi colega el se\u00f1or Rumsfeld agradezca a los combatientes espa\u00f1oles nada,\n    como s\u00ed lo ha hecho con los polacos, con los daneses, con los brit\u00e1nicos\n    o con su propio ej\u00e9rcito, porque no estamos en eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como compa\u00f1era de\n    circunscripci\u00f3n por Alicante, creo que es un detalle y me permitir\u00e1 que\n    tambi\u00e9n le aconseje la lectura detenida de los cuatro convenios, de 12 de\n    agosto de 1949, de Ginebra, y a su vez del Protocolo adicional n\u00famero 1,\n    de 8 de julio de 1977, en los cuales se ampara la misi\u00f3n humanitaria\n    enviada por el Gobierno a trav\u00e9s de una unidad conjunta de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como compa\u00f1era de\n    circunscripci\u00f3n por Alicante, creo que es un detalle y me permitir\u00e1 que\n    tambi\u00e9n le aconseje la lectura detenida de los cuatro convenios, de 12 de\n    agosto de 1949, de Ginebra, y a su vez del Protocolo adicional n\u00famero 1,\n    de 8 de julio de 1977, en los cuales se ampara la misi\u00f3n humanitaria\n    enviada por el Gobierno a trav\u00e9s de una unidad conjunta de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n, s\u00ed,\n    militar que no quiere en modo alguno colisionar con las de las ONG, con\n    las que dirige Naciones Unidas, de las cuales se encarga la AECI y el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque Galicia no lleva ni una sola arma, se\u00f1or Cuesta, ni una sola,\n    por eso necesita la fragata para darle escolta y protegerlo,\n    efectivamente porque van a zona de operaciones, naturalmente que s\u00ed, y es\n    una misi\u00f3n muy honrosa y de apoyo humanitario  -\u00bfqu\u00e9 piensa que van a\n    hacer los enfermeros y los m\u00e9dicos y los quir\u00f3fanos y las camas?-y lo\n    har\u00e1n conforme al principio de no discriminaci\u00f3n m\u00e1s que la positiva,\n    primero los m\u00e1s necesitados, pertenezcan o no a uno de los bandos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El buque Galicia no lleva ni una sola arma, se\u00f1or Cuesta, ni una sola,\n    por eso necesita la fragata para darle escolta y protegerlo,\n    efectivamente porque van a zona de operaciones, naturalmente que s\u00ed, y es\n    una misi\u00f3n muy honrosa y de apoyo humanitario  -\u00bfqu\u00e9 piensa que van a\n    hacer los enfermeros y los m\u00e9dicos y los quir\u00f3fanos y las camas?-y lo\n    har\u00e1n conforme al principio de no discriminaci\u00f3n m\u00e1s que la positiva,\n    primero los m\u00e1s necesitados, pertenezcan o no a uno de los bandos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n, s\u00ed,\n    militar que no quiere en modo alguno colisionar con las de las ONG, con\n    las que dirige Naciones Unidas, de las cuales se encarga la AECI y el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como compa\u00f1era de\n    circunscripci\u00f3n por Alicante, creo que es un detalle y me permitir\u00e1 que\n    tambi\u00e9n le aconseje la lectura detenida de los cuatro convenios, de 12 de\n    agosto de 1949, de Ginebra, y a su vez del Protocolo adicional n\u00famero 1,\n    de 8 de julio de 1977, en los cuales se ampara la misi\u00f3n humanitaria\n    enviada por el Gobierno a trav\u00e9s de una unidad conjunta de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 VAN A\n    PARTICIPAR LAS FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS EN UNA GUERRA ILEGAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 VAN A\n    PARTICIPAR LAS FUERZAS ARMADAS ESPA\u00d1OLAS EN UNA GUERRA ILEGAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Trillo, utilizando sus expresiones, usted podr\u00eda ser ministro o\n    podr\u00eda no serlo, pero mientras ocupe el banco azul le pido, le ruego que\n    responda con m\u00e1s respeto al Parlamento de lo que lo hizo el pasado lunes\n    y le pregunto, \u00bfpor qu\u00e9 van a participar las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en\n    una guerra ilegal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, utilizando sus expresiones, usted podr\u00eda ser ministro o\n    podr\u00eda no serlo, pero mientras ocupe el banco azul le pido, le ruego que\n    responda con m\u00e1s respeto al Parlamento de lo que lo hizo el pasado lunes\n    y le pregunto, \u00bfpor qu\u00e9 van a participar las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas en\n    una guerra ilegal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [6], "apoyo": [0], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su Gobierno ya no puede enga\u00f1ar a nadie\n    cuando esconde bajo el t\u00e9rmino humanitario lo que realmente es un apoyo a\n    los ej\u00e9rcitos que est\u00e1n invadiendo Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo reconoci\u00f3 hace unos\n    d\u00edas que era una contribuci\u00f3n militar, aunque anteriormente hubiera\n    estado diciendo lo contrario, porque sus contradicciones ya no nos\n    sorprenden a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tenga claro que su actuaci\u00f3n y la de\n    su Gobierno ha provocado indignaci\u00f3n, rabia e impotencia en millones de\n    espa\u00f1oles que les est\u00e1n exigiendo no ser c\u00f3mplices de esta injusticia y\n    de esta masacre que se est\u00e1 cometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRealmente se piensa que los espa\u00f1oles van a cambiar su opini\u00f3n contraria\n    a la guerra por un pu\u00f1ado de euros en sus bolsillos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRealmente piensa\n    que porque ustedes digan que sube la bolsa o baja la gasolina los\n    espa\u00f1oles van a cambiar su opini\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    espa\u00f1oles no van a olvidar que ustedes est\u00e1n trabajando por una guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas o\u00edmos hablar de que cuando la historia la cuentan los que ganan\n    hay otra historia, la verdadera; por eso usted el viernes, tras el\n    Consejo de Ministros, recitaba c\u00f3mo avanzaban victoriosas las tropas\n    aliadas y ya exist\u00edan edificios donde estaba la bandera norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mire usted, en cuanto a\n    legalidad de la guerra, seamos serios, se\u00f1ora Garc\u00eda P\u00e9rez, hay la\n    legalidad o la legitimidad de la guerra en s\u00ed misma, el ius ad bellum,\n    que se sabe, y la legalidad en el desarrollo de las operaciones, es\n    decir, el seguimiento del ius in bellum, del que hablamos luego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0], "operaciones": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... HA AUTORIZADO EL\n    GOBIERNO EXPRESAMENTE LA UTILIZACI\u00d3N DE LAS BASES ESPA\u00d1OLAS PARA\n    OPERACIONES MILITARES RELACIONADAS CON EL ATAQUE A IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HA AUTORIZADO EL\n    GOBIERNO EXPRESAMENTE LA UTILIZACI\u00d3N DE LAS BASES ESPA\u00d1OLAS PARA\n    OPERACIONES MILITARES RELACIONADAS CON EL ATAQUE A IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la\n    puede usted ver contestada en el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de\n    Defensa y Exteriores del pasado lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la\n    puede usted ver contestada en el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de\n    Defensa y Exteriores del pasado lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "militares": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo le recuerdo\n    que el Gobierno socialista no lo autoriz\u00f3 en el caso de Libia y que en\n    1991 se permiti\u00f3 su uso, s\u00ed, \u00a1pero si es que exist\u00eda una resoluci\u00f3n de\n    Naciones Unidas que autorizaba el uso de la fuerza y que ped\u00eda el apoyo\n    de los Estados! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted sabe de d\u00f3nde vengo, me gustar\u00eda preguntarle si\n    tiene conocimiento de que en nuestras bases, mientras que el personal\n    americano y sus familias cuentan con informaci\u00f3n, con todo tipo de\n    medidas para protegerse, mascarillas, vacunas, trajes, planes de\n    emergencia, etc\u00e9tera, el personal espa\u00f1ol, militares, civiles y los\n    ciudadanos de Rota, de Mor\u00f3n y del Puerto de Santa Mar\u00eda, no tienen\n    absolutamente nada, ni siquiera informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  PROP\u00d3SITOS Y CONSECUENCIAS DE\n    LA REUNI\u00d3N CELEBRADA EN LA BASE MILITAR DE LAJES (AZORES).  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [11], "operaciones": [14], "espa\u00f1oles": [10], "misi\u00f3n": [12], "apoyo": [6], "militares": [13], "militar": [7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hab\u00eda tres\n    pa\u00edses que evidenciaban all\u00ed su aislamiento en el Consejo de Seguridad,\n    la minor\u00eda del Consejo de Seguridad, reunidos en su fracaso en el intento\n    de recolectar votos para una segunda resoluci\u00f3n, que era -parece evidente\n    ya- una resoluci\u00f3n trampa, como dir\u00eda el se\u00f1or Mayor Oreja, porque era la\n    que se pretend\u00eda utilizar para el uso autom\u00e1tico de la fuerza, con el\n    respaldo del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La minor\u00eda reunida en las Azores vetaba la posici\u00f3n\n    mayoritaria del Consejo de Seguridad de lograr el desarme pac\u00edfico de\n    Irak a trav\u00e9s del trabajo de los inspectores; proclamaban la guerra a la\n    que hoy asistimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn nombre de qui\u00e9n esos tres pa\u00edses, minor\u00eda en el\n    Consejo de Seguridad, decretaban el fin de las inspecciones y el comienzo\n    de la guerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn nombre de qu\u00e9 derecho se arrogaban la legitimidad que\n    s\u00f3lo pertenece al Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que\n    una minor\u00eda puede interpretar la voluntad del Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Niegan a Europa la capacidad de ser no s\u00f3lo el socio\n    comercial, sino actor pol\u00edtico con una pol\u00edtica exterior de seguridad y\n    defensa aut\u00f3noma, con intereses, principios y objetivos propios que\n    pueden o no coincidir con los de Estados Unidos, pero que no se tienen\n    por qu\u00e9 llevar a la confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos\n    en el grupo de cabeza, dec\u00eda el se\u00f1or presidente; no estamos de perfil,\n    dec\u00eda esta tarde, pero es que, se\u00f1or ministro, la contribuci\u00f3n militar\n    espa\u00f1ola a las operaciones militares contra Irak no se corresponden ni en\n    su dimensi\u00f3n ni en sus funciones -el apoyo log\u00edstico- ni en su\n    presentaci\u00f3n humanitaria que es una perversi\u00f3n de la palabra humanitaria,\n    porque la palabra humanitaria, incluso en t\u00e9rminos militares, tiene una\n    noci\u00f3n que el presidente ha rechazado, que es la de imparcialidad,\n    equidistancia; el presidente ha dicho: No podemos ser equidistantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos\n    en el grupo de cabeza, dec\u00eda el se\u00f1or presidente; no estamos de perfil,\n    dec\u00eda esta tarde, pero es que, se\u00f1or ministro, la contribuci\u00f3n militar\n    espa\u00f1ola a las operaciones militares contra Irak no se corresponden ni en\n    su dimensi\u00f3n ni en sus funciones -el apoyo log\u00edstico- ni en su\n    presentaci\u00f3n humanitaria que es una perversi\u00f3n de la palabra humanitaria,\n    porque la palabra humanitaria, incluso en t\u00e9rminos militares, tiene una\n    noci\u00f3n que el presidente ha rechazado, que es la de imparcialidad,\n    equidistancia; el presidente ha dicho: No podemos ser equidistantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a\n    conservar el control operativo o lo transfiere a un militar\n    norteamericano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    las Azores, con esa declaraci\u00f3n, reinventaron ustedes las relaciones\n    entre Estados Unidos y Europa, de una manera pobre, con un concepto que\n    es la vuelta a la guerra fr\u00eda, a la relaci\u00f3n basada en la dependencia\n    respecto de Estados Unidos, en la dimensi\u00f3n estrictamente militar en unas\n    relaciones que son mucho m\u00e1s ricas que todo eso, se\u00f1or ministro, que\n    est\u00e1n expresadas en la agenda transatl\u00e1ntica; con una agenda com\u00fan del\n    miedo -y eso fue lo que ustedes nos ofrecieron en el comunicado de las\n    Azores-, de la dependencia absoluta y, tal como ustedes la practican,\n    sumisa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo querr\u00eda formularle, se\u00f1or ministro, algunas preguntas de car\u00e1cter\n    general que no entienden los ciudadanos, que no entienden los espa\u00f1oles,\n    que no entienden otros pa\u00edses europeos: \u00bfen nombre de qui\u00e9n hac\u00edan\n    ustedes todo esto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Niegan a Europa la capacidad de ser no s\u00f3lo el socio\n    comercial, sino actor pol\u00edtico con una pol\u00edtica exterior de seguridad y\n    defensa aut\u00f3noma, con intereses, principios y objetivos propios que\n    pueden o no coincidir con los de Estados Unidos, pero que no se tienen\n    por qu\u00e9 llevar a la confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen ya la actitud vergonzante en esa\n    coalici\u00f3n de reticentes m\u00e1s que de voluntarios; dejen ya el discurso\n    imperial; dejen de estar no ya de perfil, sino de canto, se\u00f1or ministro;\n    dejen ya, tambi\u00e9n, de arriar como el s\u00e1bado pasado la bandera de Espa\u00f1a\n    por primera vez en la historia en la misi\u00f3n de Espa\u00f1a ante la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos\n    en el grupo de cabeza, dec\u00eda el se\u00f1or presidente; no estamos de perfil,\n    dec\u00eda esta tarde, pero es que, se\u00f1or ministro, la contribuci\u00f3n militar\n    espa\u00f1ola a las operaciones militares contra Irak no se corresponden ni en\n    su dimensi\u00f3n ni en sus funciones -el apoyo log\u00edstico- ni en su\n    presentaci\u00f3n humanitaria que es una perversi\u00f3n de la palabra humanitaria,\n    porque la palabra humanitaria, incluso en t\u00e9rminos militares, tiene una\n    noci\u00f3n que el presidente ha rechazado, que es la de imparcialidad,\n    equidistancia; el presidente ha dicho: No podemos ser equidistantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos\n    en el grupo de cabeza, dec\u00eda el se\u00f1or presidente; no estamos de perfil,\n    dec\u00eda esta tarde, pero es que, se\u00f1or ministro, la contribuci\u00f3n militar\n    espa\u00f1ola a las operaciones militares contra Irak no se corresponden ni en\n    su dimensi\u00f3n ni en sus funciones -el apoyo log\u00edstico- ni en su\n    presentaci\u00f3n humanitaria que es una perversi\u00f3n de la palabra humanitaria,\n    porque la palabra humanitaria, incluso en t\u00e9rminos militares, tiene una\n    noci\u00f3n que el presidente ha rechazado, que es la de imparcialidad,\n    equidistancia; el presidente ha dicho: No podemos ser equidistantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nada nos obliga, una decisi\u00f3n pol\u00edtica con criterios pol\u00edticos\n    y de seguridad nacional, y se adopt\u00f3 en Libia, con esos criterios, una\n    decisi\u00f3n distinta de la que ustedes han adoptado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es intolerable, se\u00f1or\n    ministro, que hayan autorizado lo que no se autoriza a aviones\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [13, 14, 15], "seguridad": [0], "econom\u00eda": [10], "misi\u00f3n": [11], "apoyo": [1, 2, 3], "militares": [12], "militar": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso existe su interpretaci\u00f3n, no la del conjunto del Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han metido en este asunto solos y por eso\n    es pol\u00edticamente cobarde seguir sin admitir su implicaci\u00f3n directa en\n    esta guerra en la que no s\u00f3lo prestaron apoyo pol\u00edtico -que fue b\u00e1sico\n    para desencadenar este conflicto-, sino que prestan apoyo log\u00edstico, sea\n    como consecuencia del convenio que sea, a trav\u00e9s del uso de las bases, de\n    la cesi\u00f3n del espacio a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, retiren el apoyo pol\u00edtico, hagan volver a\n    las tropas, no colaboren permitiendo el uso del suelo, incluso el\n    territorio mar\u00edtimo, en el paso de esos aviones, aut\u00e9nticos p\u00e1jaros de la\n    muerte, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que har\u00edan un gran favor al mundo, a este\n    pa\u00eds y a ustedes mismos retirando ese apoyo pol\u00edtico que prestan a esta\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es, se\u00f1or ministro: \u00bfd\u00f3nde\n    est\u00e1 el poderoso equipo militar de Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 ese poderoso equipo\n    militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por m\u00e1s que se empe\u00f1en, no existi\u00f3\n    autorizaci\u00f3n de la ONU para llevar adelante esta agresi\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que prestaron un buen servicio al Gobierno del\n    se\u00f1or Bush, a sus deseos de efectuar un ataque militar contra Irak\n    decidido hace ya mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    pronto, en la primera reuni\u00f3n despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n militar en Camp\n    David, que se va a celebrar este fin de semana, el se\u00f1or Bush ya no\n    considera necesaria la presencia del se\u00f1or Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or ministro, que es un\n    sarcasmo haber impulsado y seguir apoyando esta agresi\u00f3n militar\n    desproporcionada y al tiempo decir que ustedes no participan en la guerra\n    y que s\u00f3lo hacen labores sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que no soy, efectivamente, agente de Bolsa ni s\u00e9 mucho de\n    alta econom\u00eda, pero es obsceno ver c\u00f3mo sobre los cad\u00e1veres de las\n    v\u00edctimas a\u00fan calientes, incluso las propias, se produce ya el reparto del\n    bot\u00edn, se adjudican contratos a empresas norteamericanas para reconstruir\n    lo que, previamente, ayudan a destruir sus tropas, desde luego, ni\n    siquiera esperan a contar con la formalidad de un gobierno t\u00edtere que\n    pondr\u00e1n, en fin que sea ese gobierno quien adjudique los contratos, y, al\n    final de todo esto, \u00bfqui\u00e9n pagar\u00e1? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Env\u00edan tropas, aunque sea en retaguardia y\n    con la misi\u00f3n principal, seg\u00fan ustedes, de ayudar a los heridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, est\u00e1n descargando miles de bombas que\n    causan miles de v\u00edctimas, y no s\u00f3lo militares (usted ver\u00e1 la televisi\u00f3n\n    igual que yo, ya sabe que todo lo que est\u00e1 pasando no est\u00e1 saliendo en la\n    televisi\u00f3n, basta ver lo poco que est\u00e1 saliendo en la televisi\u00f3n), causan\n    miles de v\u00edctimas en funci\u00f3n de un horizonte que nosotros francamente no\n    comprendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Env\u00edan tropas, aunque sea en retaguardia y\n    con la misi\u00f3n principal, seg\u00fan ustedes, de ayudar a los heridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que no soy, efectivamente, agente de Bolsa ni s\u00e9 mucho de\n    alta econom\u00eda, pero es obsceno ver c\u00f3mo sobre los cad\u00e1veres de las\n    v\u00edctimas a\u00fan calientes, incluso las propias, se produce ya el reparto del\n    bot\u00edn, se adjudican contratos a empresas norteamericanas para reconstruir\n    lo que, previamente, ayudan a destruir sus tropas, desde luego, ni\n    siquiera esperan a contar con la formalidad de un gobierno t\u00edtere que\n    pondr\u00e1n, en fin que sea ese gobierno quien adjudique los contratos, y, al\n    final de todo esto, \u00bfqui\u00e9n pagar\u00e1? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen, retiren el apoyo pol\u00edtico, hagan volver a\n    las tropas, no colaboren permitiendo el uso del suelo, incluso el\n    territorio mar\u00edtimo, en el paso de esos aviones, aut\u00e9nticos p\u00e1jaros de la\n    muerte, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [40], "exteriores": [44, 45], "unidad": [46, 47, 48, 49, 50], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "fuerzas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "misi\u00f3n": [33, 34, 35], "operaciones": [41, 42, 43], "espa\u00f1oles": [18], "defensa": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "polic\u00eda": [52], "fuerzas armadas": [51], "apoyo": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "militares": [36, 37, 38, 39], "militar": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfNo est\u00e1 de acuerdo en que Sadam Husein oprima a sus\n    ciudadanos, adem\u00e1s de haber iniciado dos guerras de agresi\u00f3n contra sus\n    vecinos, y todav\u00eda represente a d\u00eda de hoy una grave amenaza para la\n    seguridad de la regi\u00f3n y del mundo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La negativa de Sadam Husein a cumplir las resoluciones del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas, que exig\u00edan el desarme de su capacidad\n    nuclear, qu\u00edmica, biol\u00f3gica, y de sus misiles de largo alcance, ha tenido\n    como resultado la imposici\u00f3n de sanciones contra Irak y ha socavado la\n    autoridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s est\u00e1 en juego la seguridad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nacional de Chequia ha\n    a\u00f1adido que las tropas checas s\u00f3lo tomar\u00e1n parte en posibles operaciones\n    militares cuando Irak utilice armas de destrucci\u00f3n masiva, pero ya las ha\n    enviado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuestros amigos comunes, se\u00f1or Estrella, los nuevos\n    socios de la Alianza \u00bfO prefiere que garanticemos la seguridad de estos\n    pa\u00edses volviendo a ese eje tan propio y tan querido por el admirado se\u00f1or\n    Villepin de ahora Par\u00eds y luego\n    Mosc\u00fa.? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs ese su nuevo planteamiento de seguridad, se\u00f1or Estrella? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede\n    autorizar un vuelo de los B-52, el pasado d\u00eda 21, para que utilicen el\n    pasillo a\u00e9reo del norte, para que tengan los cuatro niveles\n    correspondientes a si desean hacer uso del refueling o del\n    reabastecimiento en vuelo sin poner en riesgo las poblaciones, reitero\n    que sin volar por encima de n\u00facleos urbanos de importancia, con plena\n    seguridad como lo son esas operaciones de haberse realizado siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una acci\u00f3n militar, una misi\u00f3n militar, nunca lo ha\n    negado el Gobierno, lo cual no quiere decir que sea una misi\u00f3n de ataque\n    o de confrontaci\u00f3n, porque hay misiones militares de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que no lo fue la acci\u00f3n de la unidad m\u00e9dica de apoyo al despliegue\n    en Bagram, que tuvo oportunidad de conocer el se\u00f1or Marsal conmigo en\n    nombre de su grupo y de apoyarla, y en la que se han atendido 10.000\n    casos, de los cuales s\u00f3lo 1.200 han sido de militares estadounidenses y\n    brit\u00e1nicos que participaban y participan en el conflicto de Afganist\u00e1n y\n    8.000 y pico han sido de ni\u00f1os, ancianos y civiles del pueblo de\n    Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una misi\u00f3n de apoyo humanitario y \u00e9sta es una\n    misi\u00f3n exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Cunillera, la\n    base espa\u00f1ola, se lo pueden volver a explicar, de utilizaci\u00f3n conjunta y\n    uso limitado se encuentra en este momento en la alerta correspondiente a\n    las fuerzas de nuestros aliados que est\u00e1n dando apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo otro es apoyo humanitario,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante 12 a\u00f1os, la comunidad internacional ha\n    intentado convencerle de que se desarmara y as\u00ed evitar un conflicto\n    militar, hasta tener que llegar a la adopci\u00f3n por unanimidad de la\n    Resoluci\u00f3n 1441. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho inevitable la\n    decisi\u00f3n de actuar, ha tenido tiempo y oportunidades\n    -aquel tirano, \u00e9ste tambi\u00e9n, muchas m\u00e1s y mucho m\u00e1s tiempo-, las acciones\n    disuasorias no han sido comprendidas por aquel tirano, las acciones\n    diplom\u00e1ticas no han sido bien interpretadas -estamos de acuerdo-, la\n    actitud cerril del tirano ha hecho inevitable la acci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una acci\u00f3n militar, una misi\u00f3n militar, nunca lo ha\n    negado el Gobierno, lo cual no quiere decir que sea una misi\u00f3n de ataque\n    o de confrontaci\u00f3n, porque hay misiones militares de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... antes en la pregunta oral, que el Gobierno de Francia ha\n    abierto efectivamente dos v\u00edas para el sobrevuelo de los B-52, que por\n    tanto no han necesitado volver a pasar por aqu\u00ed, que tambi\u00e9n lo ha hecho\n    Alemania, que nosotros estudiaremos el asunto caso a caso y que por\n    fortuna en esto los espa\u00f1oles pueden tener la tranquilidad de que el\n    Gobierno del Partido Popular no act\u00faa con arreglo a los precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el se\u00f1or Estrella comparte perfectamente esa afirmaci\u00f3n del\n    profesor Recassens Sitges porque, sin citarlo -ya lo ha anticipado la\n    ministra de Asuntos Exteriores-, el 6 de octubre de 1998, en la Comisi\u00f3n\n    conjunta Exteriores-Defensa, dec\u00eda: No podemos adoptar una postura de\n    inhibici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso dec\u00eda el se\u00f1or Marsal, al que tanto aprecio -y lo digo en serio-,\n    el 26 de marzo de 1999, en la Comisi\u00f3n de Defensa del Congreso, que una\n    delici\u00f3n es una decisi\u00f3n dolorosa pero necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las reglas de conducta que he dictado y las que mantendr\u00e1 el\n    jefe de Estado Mayor de la Defensa, que es, como sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (no puede\n    sembrar de nuevo la duda, y lo puede ratificar el portavoz de Defensa),\n    quien tiene, seg\u00fan la Ley org\u00e1nica de criterios b\u00e1sicos de la defensa\n    nacional, el mando operacional -art\u00edculos 6, 8 y 12- y al que le\n    transferir\u00e9 el mando operacional desde el momento en que salgan las\n    unidades navales que transportan la unidad conjunta de Suez, donde por\n    cierto han llegado venturosamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe muy bien las decisiones que se est\u00e1n tomando y, digamos que\n    adem\u00e1s con claridad, la defensa de Turqu\u00eda la han apoyado 18 de los 19\n    pa\u00edses de la Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y adem\u00e1s B\u00e9lgica, ya lo creo, pero B\u00e9lgica luego, se\u00f1or\n    Estrella, apoy\u00f3 en el Comit\u00e9 de planes militares el env\u00edo de medios de\n    defensa a Turqu\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezando por el sur, como ha hecho el se\u00f1or Cisneros, en Bulgaria su\n    Parlamento aprob\u00f3 autorizaciones de sobrevuelo, estacionamiento temporal\n    -estacionamiento como el Gobierno socialista-, 18 aviones de Estados\n    Unidos en la base de Zarafovo y tr\u00e1nsito de las fuerzas norteamericanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las fuerzas norteamericanas\n    establecidas en la base a\u00e9rea de Mihail Kogalnicianu, pr\u00f3xima a\n    Constanza, siguen manteniendo el puente a\u00e9reo entre Estados Unidos y el\n    mando norteamericano de Europa central que incluye la zona de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Chequia, fuerzas terrestres para protecci\u00f3n NBQ hasta quinientos\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Cunillera, la\n    base espa\u00f1ola, se lo pueden volver a explicar, de utilizaci\u00f3n conjunta y\n    uso limitado se encuentra en este momento en la alerta correspondiente a\n    las fuerzas de nuestros aliados que est\u00e1n dando apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se dijo con falsedad\n    por un medio de comunicaci\u00f3n que hab\u00edan pasado por all\u00ed los primeros\n    muertos de las fuerzas aliadas en la guerra con Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto, hay que se\u00f1alar que nuestros aviones cisternas, el KB-707, del\n    grupo 45 de las Fuerzas Armadas, similar al KC-135 de la USAF, de la\n    Fuerza A\u00e9rea norteamericana, han realizado hasta el presente m\u00e1s de 8.000\n    reabastecimientos en vuelo sin incidente alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que qu\u00e9 es eso de una vergonzante misi\u00f3n humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una acci\u00f3n militar, una misi\u00f3n militar, nunca lo ha\n    negado el Gobierno, lo cual no quiere decir que sea una misi\u00f3n de ataque\n    o de confrontaci\u00f3n, porque hay misiones militares de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una misi\u00f3n de apoyo humanitario y \u00e9sta es una\n    misi\u00f3n exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una acci\u00f3n militar, una misi\u00f3n militar, nunca lo ha\n    negado el Gobierno, lo cual no quiere decir que sea una misi\u00f3n de ataque\n    o de confrontaci\u00f3n, porque hay misiones militares de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que no lo fue la acci\u00f3n de la unidad m\u00e9dica de apoyo al despliegue\n    en Bagram, que tuvo oportunidad de conocer el se\u00f1or Marsal conmigo en\n    nombre de su grupo y de apoyarla, y en la que se han atendido 10.000\n    casos, de los cuales s\u00f3lo 1.200 han sido de militares estadounidenses y\n    brit\u00e1nicos que participaban y participan en el conflicto de Afganist\u00e1n y\n    8.000 y pico han sido de ni\u00f1os, ancianos y civiles del pueblo de\n    Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y adem\u00e1s B\u00e9lgica, ya lo creo, pero B\u00e9lgica luego, se\u00f1or\n    Estrella, apoy\u00f3 en el Comit\u00e9 de planes militares el env\u00edo de medios de\n    defensa a Turqu\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nacional de Chequia ha\n    a\u00f1adido que las tropas checas s\u00f3lo tomar\u00e1n parte en posibles operaciones\n    militares cuando Irak utilice armas de destrucci\u00f3n masiva, pero ya las ha\n    enviado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nacional de Chequia ha\n    a\u00f1adido que las tropas checas s\u00f3lo tomar\u00e1n parte en posibles operaciones\n    militares cuando Irak utilice armas de destrucci\u00f3n masiva, pero ya las ha\n    enviado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s comprometi\u00f3 el env\u00edo de una unidad de protecci\u00f3n NBQ con 150\n    hombres a la zona de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Seguridad Nacional de Chequia ha\n    a\u00f1adido que las tropas checas s\u00f3lo tomar\u00e1n parte en posibles operaciones\n    militares cuando Irak utilice armas de destrucci\u00f3n masiva, pero ya las ha\n    enviado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede\n    autorizar un vuelo de los B-52, el pasado d\u00eda 21, para que utilicen el\n    pasillo a\u00e9reo del norte, para que tengan los cuatro niveles\n    correspondientes a si desean hacer uso del refueling o del\n    reabastecimiento en vuelo sin poner en riesgo las poblaciones, reitero\n    que sin volar por encima de n\u00facleos urbanos de importancia, con plena\n    seguridad como lo son esas operaciones de haberse realizado siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el se\u00f1or Estrella comparte perfectamente esa afirmaci\u00f3n del\n    profesor Recassens Sitges porque, sin citarlo -ya lo ha anticipado la\n    ministra de Asuntos Exteriores-, el 6 de octubre de 1998, en la Comisi\u00f3n\n    conjunta Exteriores-Defensa, dec\u00eda: No podemos adoptar una postura de\n    inhibici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ya lo ley\u00f3 la ministra de\n    Exteriores, pero yo contin\u00fao con la cita: En la situaci\u00f3n actual de\n    enga\u00f1o prolongado, de intento permanente de ganar tiempo por parte de las\n    autoridades, la acci\u00f3n diplom\u00e1tica requiere tambi\u00e9n una amenaza cre\u00edble\n    de uso de la fuerza por parte de la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que no lo fue la acci\u00f3n de la unidad m\u00e9dica de apoyo al despliegue\n    en Bagram, que tuvo oportunidad de conocer el se\u00f1or Marsal conmigo en\n    nombre de su grupo y de apoyarla, y en la que se han atendido 10.000\n    casos, de los cuales s\u00f3lo 1.200 han sido de militares estadounidenses y\n    brit\u00e1nicos que participaban y participan en el conflicto de Afganist\u00e1n y\n    8.000 y pico han sido de ni\u00f1os, ancianos y civiles del pueblo de\n    Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (no puede\n    sembrar de nuevo la duda, y lo puede ratificar el portavoz de Defensa),\n    quien tiene, seg\u00fan la Ley org\u00e1nica de criterios b\u00e1sicos de la defensa\n    nacional, el mando operacional -art\u00edculos 6, 8 y 12- y al que le\n    transferir\u00e9 el mando operacional desde el momento en que salgan las\n    unidades navales que transportan la unidad conjunta de Suez, donde por\n    cierto han llegado venturosamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s comprometi\u00f3 el env\u00edo de una unidad de protecci\u00f3n NBQ con 150\n    hombres a la zona de operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eslovaquia, 69 efectivos terrestres para NBQ se han incorporado\n    con la unidad Checa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este\n    respecto, hay que se\u00f1alar que nuestros aviones cisternas, el KB-707, del\n    grupo 45 de las Fuerzas Armadas, similar al KC-135 de la USAF, de la\n    Fuerza A\u00e9rea norteamericana, han realizado hasta el presente m\u00e1s de 8.000\n    reabastecimientos en vuelo sin incidente alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rumania, con pleno apoyo parlamentario\n    el Gobierno rumano ha enviado un paquete de fuerzas compuesto por 70\n    efectivos compa\u00f1\u00eda de defensa NBQ, 25 efectivos de polic\u00eda militar, 30\n    efectivos de unidades de sanidad, 149 efectivos de la unidad de\n    ingenieros que hacen un total de 278 efectivos, incluidos los cuatro\n    oficiales en el Cuartel General de la Coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [8], "apoyo": [4], "espa\u00f1oles": [7], "militar": [5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Si\n    no se consegu\u00eda, despu\u00e9s de agotadas todas las posibilidades en\n    Rambouillet, nosotros con ciertas cautelas, como era el consenso\n    internacional, el consenso de Naciones Unidas, el consenso en la OTAN, el\n    m\u00e1ximo respaldo de la comunidad internacional, cre\u00edamos que habr\u00eda esa\n    situaci\u00f3n excepcional en que no podr\u00edamos ocultarnos detr\u00e1s de las faldas\n    de la ausencia de acuerdo en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han\n    buscado el acuerdo del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han ido a trabajar\n    para evitar el acuerdo del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora cuando lo hacen como rebufo,\n    como culminaci\u00f3n de ese proceso de dinamitar el Consejo de Seguridad, de\n    dinamitar la labor de los inspectores, de hacer todo lo posible para que\n    s\u00f3lo haya una alternativa o la guerra o la confrontaci\u00f3n militar,\n    entonces, s\u00ed tengo que decir que esa reuni\u00f3n no me ha gustado, con\n    independencia de los textos que ha estado usted leyendo para perder\n    tiempo, textos que conozco de sobra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del Gobierno hace su\n    declaraci\u00f3n el d\u00eda que han comenzado las hostilidades, dice que en lo que\n    estamos nosotros es en una misi\u00f3n de apoyo humanitario de car\u00e1cter\n    conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora cuando lo hacen como rebufo,\n    como culminaci\u00f3n de ese proceso de dinamitar el Consejo de Seguridad, de\n    dinamitar la labor de los inspectores, de hacer todo lo posible para que\n    s\u00f3lo haya una alternativa o la guerra o la confrontaci\u00f3n militar,\n    entonces, s\u00ed tengo que decir que esa reuni\u00f3n no me ha gustado, con\n    independencia de los textos que ha estado usted leyendo para perder\n    tiempo, textos que conozco de sobra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No utiliza, ni siquiera, la palabra militar, aunque s\u00ed se\n    esmera en utilizar hasta cinco veces la expresi\u00f3n legalidad internacional\n    y tres o cuatro veces la expresi\u00f3n amenazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay millones de ciudadanos espa\u00f1oles en las calles manifest\u00e1ndose en\n    contra de esta guerra porque tengamos una flotilla -y el diminutivo no\n    afecta al caso- avanzando hacia el Golfo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el presidente del Gobierno hace su\n    declaraci\u00f3n el d\u00eda que han comenzado las hostilidades, dice que en lo que\n    estamos nosotros es en una misi\u00f3n de apoyo humanitario de car\u00e1cter\n    conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted sabe que Francia no est\u00e1 en el\n    Comit\u00e9 de planes de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [4], "tropas": [5], "apoyo": [0], "exteriores": [6], "militar": [1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En definitiva, en lo que le vuelvo a insistir es en que retiren su apoyo a\n    esta guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted justifica esta\n    guerra, esta agresi\u00f3n militar a un Estado porque vulnera las resoluciones\n    de Naciones Unidas, que ya est\u00e1 bien de tantos a\u00f1os de vulneraci\u00f3n, y que\n    puede poseer determinado tipo de armas peligrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto me\n    permito recordar que son m\u00e1s de 40 los pa\u00edses que de una u otra manera\n    aportan recursos a dicha operaci\u00f3n,\n    ya sea con tropas de combate, con batallones de protecci\u00f3n nuclear,\n    bacteriol\u00f3gica y qu\u00edmica, con tropas en misi\u00f3n humanitaria o concediendo\n    facilidad de estacionamiento, de tr\u00e1nsito de tropas y de material\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe parece a usted una buena definici\u00f3n de lo que es estar\n    implicado en una acci\u00f3n militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto me\n    permito recordar que son m\u00e1s de 40 los pa\u00edses que de una u otra manera\n    aportan recursos a dicha operaci\u00f3n,\n    ya sea con tropas de combate, con batallones de protecci\u00f3n nuclear,\n    bacteriol\u00f3gica y qu\u00edmica, con tropas en misi\u00f3n humanitaria o concediendo\n    facilidad de estacionamiento, de tr\u00e1nsito de tropas y de material\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto me\n    permito recordar que son m\u00e1s de 40 los pa\u00edses que de una u otra manera\n    aportan recursos a dicha operaci\u00f3n,\n    ya sea con tropas de combate, con batallones de protecci\u00f3n nuclear,\n    bacteriol\u00f3gica y qu\u00edmica, con tropas en misi\u00f3n humanitaria o concediendo\n    facilidad de estacionamiento, de tr\u00e1nsito de tropas y de material\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cita sacada de la\n    intervenci\u00f3n de la se\u00f1ora do\u00f1a Ana de Palacio, ministra de Asuntos\n    Exteriores, el pasado lunes en este Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El 10 de mayo de 1999, como una premonici\u00f3n para un\n    momento como \u00e9ste, el se\u00f1or Estrella Pedrola dijo, aplicado naturalmente\n    a Milosevic: Ha provocado el fracaso de la diplomacia -pongan ah\u00ed el\n    nombre de Sadam Husein-, se ha amparado en el bloqueo del Consejo de\n    Seguridad de la ONU, ha hecho inevitable lo que nadie deseaba -yo\n    tampoco, se\u00f1or Estrella-, la intervenci\u00f3n armada decidida por el Consejo\n    Atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No por el Consejo de Seguridad, se\u00f1or Estrella, la cita es\n    literal, por el Consejo Atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo puedo decirle que me siento muy orgulloso de la\n    nuestra, que no tengo nada que reprocharme en este conflicto, que hemos\n    procurado actuar en defensa de la legalidad internacional, que le reitero\n    lo que el otro d\u00eda le dije, que hasta el final hemos esperado que el\n    tirano Sadam Husein depusiera su actitud y se desarmara de manera\n    voluntaria, que la guerra es algo lamentable para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [3], "defensa": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  No, se\u00f1or\n    Estrella, sigo leyendo, por el Consejo Atl\u00e1ntico, porque no la hubo, y lo\n    sabe todo el mundo, del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es este tipo de personajes, m\u00e1s el\n    trasnochado sistema de funcionamiento del Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas, el que pone de manifiesto la crisis de la ONU.\u00a1Qu\u00e9 le\n    vamos hacer! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual en el\n    Consejo Atl\u00e1ntico que en el Consejo de Seguridad, seg\u00fan dijo el admirado\n    Villepin, en cualquier caso, y se diga lo que se diga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no\n    parece que estos d\u00edas est\u00e9n ustedes precisamente agradeciendo con\n    reciprocidad el apoyo recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or\n    Borrell recomendaba que hab\u00eda que evitar un antiamericanismo primitivo,\n    que no deje de reconocer que si la situaci\u00f3n es posible es gracias al\n    compromiso de Estados Unidos que suple las carencias europeas en su\n    propia defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice\n    usted que en el Comit\u00e9 de planes de defensa no est\u00e1 Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo que dejar el secretario general de convocar al Consejo\n    Atl\u00e1ntico para llevar la decisi\u00f3n al Comit\u00e9 de planes de defensa porque\n    no est\u00e1 Francia y pudo salir la invocaci\u00f3n del art\u00edculo 4.\u00ba del Tratado\n    de Washington, hecha por Turqu\u00eda, que Francia vetaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [12, 13, 14, 15], "datos": [9, 10], "delincuencia": [8], "operaciones": [11], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas acuden,\n    algunos en determinados momentos de sus vidas o de los de sus seres m\u00e1s\n    queridos, a una joyer\u00eda y cuando lo hacen, cuando acuden a esa joyer\u00eda,\n    requieren una atenci\u00f3n profesional y tambi\u00e9n que en la misma se den unas\n    medidas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el problema de la seguridad en este sector tiene una\n    especial relevancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que haya un dato que pone de especial relieve la\n    importancia de la seguridad en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa importancia que damos a la seguridad se establecen para el sector\n    de la joyer\u00eda un conjunto de medidas de protecci\u00f3n, de medidas de\n    seguridad que deben adoptarse de forma obligatoria, que por ley cualquier\n    establecimiento debe adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, se\u00f1or ministro, de la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, la Ley de seguridad\n    privada, el Real Decreto 2364/1994, por el cual se imponen a estos\n    establecimientos de joyer\u00eda y plater\u00eda, as\u00ed como a aquellos otros en los\n    que se fabriquen o se exhiban objetos de tal industria, toda una serie de\n    medidas obligatorias, como una caja fuerte o c\u00e1mara acorazada; como una\n    puerta blindada con un nivel de resistencia determinado; pulsadores\n    antiatraco; protecci\u00f3n electr\u00f3nica de escaparates; ventanas y puertas;\n    detectores s\u00edsmicos o la propia conexi\u00f3n del sistema de seguridad con la\n    central de alarmas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que tienen que adoptar obligatoriamente\n    esas medidas de seguridad, con un coste econ\u00f3mico; pero no es s\u00f3lo un\n    coste econ\u00f3mico sino que es, se\u00f1or ministro, un perjuicio econ\u00f3mico,\n    porque ello no redunda en una bajada de los \u00edndices de robos en este tipo\n    de establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 estimado que el coste de las medidas de\n    seguridad para un establecimiento de joyer\u00eda es de 9.000 euros, m\u00e1s unos\n    600 euros anuales, que es el coste de mantenimiento de tales medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos ciudadanos y este sector nos exigen, no s\u00f3lo el\n    colegio profesional, y\n    otras asociaciones de \u00e1mbito estatal de este sector tambi\u00e9n, y nos env\u00edan\n    cartas, nos solicitan entrevistas, nos exigen a los poderes p\u00fablicos, en\n    este caso a nuestro grupo parlamentario, con la presentaci\u00f3n de esta\n    interpelaci\u00f3n, que seamos capaces de inventariar esta problem\u00e1tica\n    espec\u00edfica que existe y que debe afrontar el sector de la joyer\u00eda, que le\n    demos una atenci\u00f3n preferente a partir de lo que puede ser aprobaci\u00f3n de\n    medidas concretas, medidas de \u00edndole fiscal, de \u00edndole econ\u00f3mico, de\n    protecci\u00f3n de la seguridad, medidas que puedan aportar soluci\u00f3n a toda\n    esta problem\u00e1tica, una problem\u00e1tica, se\u00f1or ministro, que, resumiendo, se\n    basa en esa mayor siniestralidad que la media, mayores \u00edndices de robos,\n    mayor coste econ\u00f3mico por tener que soportar unas medidas de seguridad\n    obligatorias pero que no les redunda de hecho en una bajada de esos\n    robos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay nuevas formas de delincuencia -despu\u00e9s podemos hablar de ello-\n    que inciden tambi\u00e9n muy directamente sobre este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos del Ministerio del Interior que en el a\u00f1o\n    2001 cifraban el incremento en el n\u00famero de robos cometidos en joyer\u00edas y\n    establecimientos similares en el 53,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos datos facilitados por\n    el propio sector de que en el a\u00f1o 2002 el incremento medio del precio de\n    las primas de seguros se situ\u00f3 en torno al 75 por ciento, un incremento\n    que va en paralelo al del n\u00famero de delitos y faltas que se cometen en\n    esos establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los establecimientos dedicados a la comercializaci\u00f3n de\n    joyas, piedras y metales preciosos tienen la obligaci\u00f3n de comunicar al\n    servicio ejecutivo de la Comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n del blanqueo de capitales\n    las operaciones susceptibles de encubrir alg\u00fan tipo de infracci\u00f3n, debido\n    tambi\u00e9n al valor cuantioso de esos objetos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos del Ministerio del Interior que en el a\u00f1o\n    2001 cifraban el incremento en el n\u00famero de robos cometidos en joyer\u00edas y\n    establecimientos similares en el 53,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento pone de\n    relieve un dato y es que este sector soporta unos \u00edndices de\n    siniestralidad muy superiores a la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese dato de un incremento de\n    m\u00e1s del 50 por ciento en un a\u00f1o, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, por\n    suerte no lo tiene la mayor\u00eda de nuestros sectores econ\u00f3micos y\n    comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos datos facilitados por\n    el propio sector de que en el a\u00f1o 2002 el incremento medio del precio de\n    las primas de seguros se situ\u00f3 en torno al 75 por ciento, un incremento\n    que va en paralelo al del n\u00famero de delitos y faltas que se cometen en\n    esos establecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fuerzas": [16, 17], "delincuencia": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "polic\u00eda": [21, 22, 23, 24, 25], "datos": [18, 19], "incremento": [20], "apoyo": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cuanto al n\u00famero de detenidos, durante el\n    pasado a\u00f1o las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad detuvieron a 148 personas\n    como autores de delitos de robo en joyer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de estas reflexiones iniciales, quiero destacar el inter\u00e9s y la\n    sensibilidad de los cuerpos de seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer frente a este conjunto de fen\u00f3menos delictivos, ante los que\n    solamente son eficaces medidas de car\u00e1cter global, el Gobierno present\u00f3,\n    en septiembre del pasado a\u00f1o, el Plan de lucha contra la delincuencia\n    -seguro que usted lo recuerda- y, espec\u00edficamente para este sector, el\n    denominado Plan de seguridad para el comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de este plan\n    de seguridad, y fundamentalmente a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y tambi\u00e9n de la Guardia Civil, estamos adoptando las medidas que\n    paso a exponerle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguna de ellas es la puesta en marcha de los\n    juicios r\u00e1pidos, que estar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo d\u00eda 28 de abril, y para\n    que su aplicaci\u00f3n sea absolutamente correcta, el Gobierno ha aprobado un\n    plan de implantaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    \u00f3rganos judiciales y, por supuesto, las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 llevando a\n    cabo la reforma del C\u00f3digo Penal que va a permitir un cambio muy\n    importante del sistema punitivo en diversos aspectos de la seguridad\n    ciudadana y es muy importante la regulaci\u00f3n para este sector de la\n    reincidencia, de la habitualidad y de la denominada multirreincidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En quinto lugar, apoyo a las propuestas de reforma legal\n    planteadas por la asociaci\u00f3n, como veremos en el siguiente apartado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y\n    con la finalidad de aproximarnos de manera rigurosa a este problema,\n    quiero aportar a la C\u00e1mara todos los datos sobre la evoluci\u00f3n de este\n    tipo de delincuencia para que podamos hacer un diagn\u00f3stico realista y as\u00ed\n    plantear las medidas necesarias para solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de nada, se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame una referencia muy breve al car\u00e1cter\n    transnacional y organizado, como dec\u00eda antes, de este tipo de\n    delincuencia, aspectos que condicionar\u00e1n tambi\u00e9n las actuaciones\n    policiales y las medidas que adoptemos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las\n    caracter\u00edsticas, pues, de este tipo de delincuencia es su actuaci\u00f3n\n    mediante grupos o bandas organizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una constante de\n    todas las polic\u00edas los esfuerzos que vienen realizando para dar una\n    respuesta m\u00e1s eficaz a este tipo de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer frente a este conjunto de fen\u00f3menos delictivos, ante los que\n    solamente son eficaces medidas de car\u00e1cter global, el Gobierno present\u00f3,\n    en septiembre del pasado a\u00f1o, el Plan de lucha contra la delincuencia\n    -seguro que usted lo recuerda- y, espec\u00edficamente para este sector, el\n    denominado Plan de seguridad para el comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda ha\n    venido poniendo en marcha durante los \u00faltimos a\u00f1os distintos operativos\n    policiales que han establecido medidas de car\u00e1cter preventivo para\n    ofrecer una respuesta de car\u00e1cter policial eficaz frente a este tipo de\n    delincuencia, con un adecuado tratamiento de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un aspecto\n    esencial en cualquier plan policial y el Plan de lucha contra la\n    delincuencia, como conoce, prev\u00e9 la creaci\u00f3n de 20.000 nuevos puestos de\n    funcionarios policiales en el trienio 2002-2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ello sin duda\n    va a permitir el patrullaje habitual en las proximidades de estos\n    establecimientos, y algo trascendental,\n    que es incrementar no s\u00f3lo la respuesta preventiva, sino tambi\u00e9n de\n    investigaci\u00f3n de este tipo de delitos, porque el objetivo es la\n    desarticulaci\u00f3n total de las organizaciones que se especializan en\n    delincuencia en joyer\u00edas, que tambi\u00e9n conocen SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello nos\n    permitir\u00e1 una lucha mucho m\u00e1s eficaz, medidas operativas y legislativas\n    puestas conjuntamente en la lucha contra este tipo de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al n\u00famero de detenidos, durante el\n    pasado a\u00f1o las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad detuvieron a 148 personas\n    como autores de delitos de robo en joyer\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguna de ellas es la puesta en marcha de los\n    juicios r\u00e1pidos, que estar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo d\u00eda 28 de abril, y para\n    que su aplicaci\u00f3n sea absolutamente correcta, el Gobierno ha aprobado un\n    plan de implantaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    \u00f3rganos judiciales y, por supuesto, las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y\n    con la finalidad de aproximarnos de manera rigurosa a este problema,\n    quiero aportar a la C\u00e1mara todos los datos sobre la evoluci\u00f3n de este\n    tipo de delincuencia para que podamos hacer un diagn\u00f3stico realista y as\u00ed\n    plantear las medidas necesarias para solucionarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De com\u00fan acuerdo con sus representantes, se han impulsado\n    medidas e iniciativas que han permitido la buena evoluci\u00f3n de este tipo\n    de delitos, con los datos que antes le he facilitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, incremento de la presencia policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, la disminuci\u00f3n es a\u00fan m\u00e1s relevante, ya\n    que los robos con violencia en el conjunto de establecimientos\n    comerciales, incluyendo en este apartado no s\u00f3lo las joyer\u00edas sino\n    tambi\u00e9n otros establecimientos que tienen un riesgo especial, como\n    gasolineras, estancos o loter\u00edas, han disminuido en Espa\u00f1a un 14 por\n    ciento; y los robos con fuerza tambi\u00e9n han disminuido un 5,3 por ciento\n    respecto al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de este plan\n    de seguridad, y fundamentalmente a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda y tambi\u00e9n de la Guardia Civil, estamos adoptando las medidas que\n    paso a exponerle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, estamos intensificando la colaboraci\u00f3n entre la Polic\u00eda y\n    los representantes de los joyeros -que llevamos a cabo a trav\u00e9s de la\n    Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Joyeros-, y las nuevas l\u00edneas de colaboraci\u00f3n se\n    van a centrar en los siguientes aspectos: contactos peri\u00f3dicos y fijaci\u00f3n\n    de enlaces permanentes entre el sector y la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cada una de las\n    provincias se ha designado a un miembro del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    como punto de contacto con el sector de joyeros y otro como enlace entre\n    las dependencias policiales y las entidades de cr\u00e9dito y aseguradoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda ha\n    venido poniendo en marcha durante los \u00faltimos a\u00f1os distintos operativos\n    policiales que han establecido medidas de car\u00e1cter preventivo para\n    ofrecer una respuesta de car\u00e1cter policial eficaz frente a este tipo de\n    delincuencia, con un adecuado tratamiento de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [14], "datos": [10, 11, 12, 13], "apoyo": [6], "delincuencia": [7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay una serie de bandas que, conociendo las medidas de\n    seguridad obligatorias que les imponemos, que est\u00e1n en las leyes y que\n    deben cumplir, lo que hacen es especializarse para poder robar una\n    joyer\u00eda salt\u00e1ndose esas medidas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas\n    de seguridad, que son obligatorias, que pagan con un coste elevado que\n    deben mantener, no les sirven para nada ante esta nueva forma de\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay medida de seguridad, de las que son obligatorias, que les\n    permitan a ellos suplir lo que es esta delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un problema de seguridad y, sobre todo, atendiendo al valor de lo\n    sustra\u00eddo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si alguien entra en muchas joyer\u00edas, que las llamar\u00edamos de\n    barrio, la peque\u00f1a joyer\u00eda que est\u00e1 en las calles principales de muchas\n    poblaciones, y roba los objetos que hay, el valor es superior al que se\n    encontrar\u00eda si entr\u00e1ramos en un establecimiento bancario, por el flujo de\n    dinero y las medidas de seguridad que tienen para no acumular en exceso\n    los dep\u00f3sitos dentro del banco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que mi grupo parlamentario considere\n    necesario que, como existen esas medidas obligatorias de seguridad que\n    les imponemos a trav\u00e9s de las leyes -nosotros no nos atrevemos a decir\n    que no se impongan, no-, deber\u00edamos buscar tambi\u00e9n f\u00f3rmulas de\n    compensaci\u00f3n para el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no nos hemos\n    cansado de apoyar, y le vamos a dar apoyo en el proyecto de ley, medidas\n    que dan un tratamiento distinto al delincuente habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los datos, que no pretendo discutir, lo cierto\n    es, se\u00f1or ministro, y usted lo ha dicho muy bien, que en el sector de la\n    joyer\u00eda hay una actuaci\u00f3n clara de determinadas bandas organizadas, de\n    delincuentes organizados, especializados, profesionalizados en esa\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas\n    de seguridad, que son obligatorias, que pagan con un coste elevado que\n    deben mantener, no les sirven para nada ante esta nueva forma de\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay medida de seguridad, de las que son obligatorias, que les\n    permitan a ellos suplir lo que es esta delincuencia organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos ha aportado una serie de datos y mi grupo no pretende\n    en ning\u00fan caso discutirlos y entrar en lo que ser\u00eda una guerra de cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los datos concretos, si de 2001 a 2002 hemos conseguido -y lo\n    celebro- reducir el n\u00famero de actuaciones delictivas, de faltas, mucho\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dado unos datos de un incremento de m\u00e1s de un 50 por ciento\n    en el a\u00f1o 2001, por tanto, part\u00edamos de un a\u00f1o con unas cifras muy\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los datos, que no pretendo discutir, lo cierto\n    es, se\u00f1or ministro, y usted lo ha dicho muy bien, que en el sector de la\n    joyer\u00eda hay una actuaci\u00f3n clara de determinadas bandas organizadas, de\n    delincuentes organizados, especializados, profesionalizados en esa\n    delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dado unos datos de un incremento de m\u00e1s de un 50 por ciento\n    en el a\u00f1o 2001, por tanto, part\u00edamos de un a\u00f1o con unas cifras muy\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    son correctas las medidas operativas porque una\n    mayor presencia policial, desde el punto de vista preventivo -que, sin\n    duda alguna, siempre tiene una trascendencia notable en cuanto a la\n    delincuencia-, siempre genera efectos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030326_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-03-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 6, 8, 10, 12, 19, 20, 22, 31, 39, 40, 41, 43, 44, 45, 47, 49, 50, 51, 52, 53, 55, 56, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 7, 9, 11, 13, 16, 17, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 42, 46, 48, 54, 58, 59, 61, 63], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14, 15, 60, 62], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}