{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO\n    EL DR\u00c1STICO RECORTE SOCIAL, ENTRE ELLOS EL DE PENSIONES, EN EL PROYECTO DE\n    PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2011 ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfc\u00f3mo justifica el Gobierno el dr\u00e1stico\n    recorte del gasto social en el proyecto de presupuestos para el a\u00f1o que\n    viene, y en particular, el de las pensiones? ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfc\u00f3mo justifica el Gobierno el dr\u00e1stico\n    recorte del gasto social en el proyecto de presupuestos para el a\u00f1o que\n    viene, y en particular, el de las pensiones? ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0, 1], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ridao, el gasto social para el presupuesto de 2011 alcanza el 58 por\n    ciento del total. ...\"", "\"... Es la mayor cifra destinada a gasto social de un\n    presupuesto en el periodo democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Se\u00f1or Ridao, el gasto social para el presupuesto de 2011 alcanza el 58 por\n    ciento del total. ...\"", "\"... Es la mayor cifra destinada a gasto social de un\n    presupuesto en el periodo democr\u00e1tico. ...\"", "\"... Mientras los Presupuestos\n    Generales del Estado contienen una reducci\u00f3n general del 7,9 por ciento,\n    se ha acordado una subida del 1,3 por ciento en materia social. ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0], "social": [4, 5, 6, 7], "protecci\u00f3n social": [3], "pol\u00edtica social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 recortar el gasto social y\n    no el gasto improductivo? ...\"", "\"... Y puestos a enderezar\n    algunas cosas, se\u00f1or presidente del Gobierno, c\u00f3mo puede usted defender,\n    hoy, ahora y aqu\u00ed, con tanto ah\u00ednco la pol\u00edtica social de este Gobierno\n    despu\u00e9s de haber presentado un presupuesto con un dr\u00e1stico tijeretazo\n    social. ...\"", "\"... Se\u00f1or Zapatero, no hay ning\u00fan designio irreversible\n    que le impida a usted rectificar; de hecho, hace un a\u00f1o lo \u00fanico\n    inteligible de su pol\u00edtica social y econ\u00f3mica era el mantenimiento de la\n    protecci\u00f3n social, y ahora acaban de dar un frenazo tan abrupto y tan\n    seco que han acabado haciendo saltar las piezas de nuestro precario\n    Estado del bienestar. ...\"", "\"... Se\u00f1or Zapatero, no hay ning\u00fan designio irreversible\n    que le impida a usted rectificar; de hecho, hace un a\u00f1o lo \u00fanico\n    inteligible de su pol\u00edtica social y econ\u00f3mica era el mantenimiento de la\n    protecci\u00f3n social, y ahora acaban de dar un frenazo tan abrupto y tan\n    seco que han acabado haciendo saltar las piezas de nuestro precario\n    Estado del bienestar. ...\"", "\"... Y puestos a enderezar\n    algunas cosas, se\u00f1or presidente del Gobierno, c\u00f3mo puede usted defender,\n    hoy, ahora y aqu\u00ed, con tanto ah\u00ednco la pol\u00edtica social de este Gobierno\n    despu\u00e9s de haber presentado un presupuesto con un dr\u00e1stico tijeretazo\n    social. ...\"", "\"... Se\u00f1or Zapatero, no hay ning\u00fan designio irreversible\n    que le impida a usted rectificar; de hecho, hace un a\u00f1o lo \u00fanico\n    inteligible de su pol\u00edtica social y econ\u00f3mica era el mantenimiento de la\n    protecci\u00f3n social, y ahora acaban de dar un frenazo tan abrupto y tan\n    seco que han acabado haciendo saltar las piezas de nuestro precario\n    Estado del bienestar. ...\"", "\"... Cambie usted, se\u00f1or presidente, porque no hay mejor\n    mensaje de confianza para sus socios europeos y para los mercados que el\n    cese del malestar social, que va creciendo, como se expres\u00f3 hace pocos\n    d\u00edas en una huelga general. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 recortar el gasto social y\n    no el gasto improductivo? ...\""]}, {"words": {"gasto social": [0, 1], "atenci\u00f3n": [5], "personas dependientes": [2], "social": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En efecto, todos nos podemos equivocar, todos podemos rectificar, incluso\n    usted, se\u00f1or Ridao, porque objetivamente el gasto social de este\n    presupuesto es del 58 por ciento. ...\"", "\"... Y me parece que es de justicia porque\n    ustedes han colaborado en gran medida a reconocer el avance en pol\u00edticas\n    sociales y en gasto social. ...\"", "\"... Es verdad que no aumenta\n    la partida de dependencia pero no dejar\u00e1 de reconocer que es en esta\n    legislatura donde se ha puesto en pie un sistema de atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes por el Gobierno central: 1.500 millones de euros\n    este a\u00f1o que van a cubrir la atenci\u00f3n a 700.000 personas. ...\"", "\"... En efecto, todos nos podemos equivocar, todos podemos rectificar, incluso\n    usted, se\u00f1or Ridao, porque objetivamente el gasto social de este\n    presupuesto es del 58 por ciento. ...\"", "\"... Y me parece que es de justicia porque\n    ustedes han colaborado en gran medida a reconocer el avance en pol\u00edticas\n    sociales y en gasto social. ...\"", "\"... Es verdad que no aumenta\n    la partida de dependencia pero no dejar\u00e1 de reconocer que es en esta\n    legislatura donde se ha puesto en pie un sistema de atenci\u00f3n a las\n    personas dependientes por el Gobierno central: 1.500 millones de euros\n    este a\u00f1o que van a cubrir la atenci\u00f3n a 700.000 personas. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el Pacto de Toledo fue un avance muy\n    importante en nuestro pa\u00eds y consisti\u00f3 en que todos nos pusimos de\n    acuerdo en c\u00f3mo deb\u00eda ser nuestro sistema p\u00fablico de pensiones de la\n    Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y si hablamos de pensiones m\u00ednimas, que es donde se sit\u00faa el\n    mayor esfuerzo de solidaridad, donde hay las mayores necesidades, los\n    datos son abrumadores, se\u00f1or Rajoy: Desde 2004 a hoy el aumento ha sido\n    del 27 por ciento del poder adquisitivo de las pensiones m\u00ednimas, y en\n    los ocho a\u00f1os de gobiernos del Partido Popular fue del 3,6 por ciento. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vayamos por\n    partes, se\u00f1ora De la Vega, y a ver si es posible que nos diga con la\n    se\u00f1ora Salgado delante y claramente si hay o no un plan B para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Yo le pregunto,\n    se\u00f1or\u00eda, c\u00f3mo van a confiar los espa\u00f1oles en un Gobierno en el que la\n    ministra de Econom\u00eda dice a y la portavoz del Gobierno, o sea usted, dice\n    be. ...\"", "\"... Vayamos por\n    partes, se\u00f1ora De la Vega, y a ver si es posible que nos diga con la\n    se\u00f1ora Salgado delante y claramente si hay o no un plan B para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya sabemos que sus planes son\n    a dictado de los dem\u00e1s porque este Gobierno es incapaz de aprobar un plan\n    serio y coherente para sacar a Espa\u00f1a de la crisis, un plan que consista\n    en austeridad en el gasto, medidas para crear empleo y reformas para\n    devolver la competitividad a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ya sabemos que sus planes son\n    a dictado de los dem\u00e1s porque este Gobierno es incapaz de aprobar un plan\n    serio y coherente para sacar a Espa\u00f1a de la crisis, un plan que consista\n    en austeridad en el gasto, medidas para crear empleo y reformas para\n    devolver la competitividad a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros aplicamos un plan muy ambicioso\n    de reformas, un plan que con prudencia da ya algunos resultados, un plan\n    avalado y apoyado por la Uni\u00f3n Europea, el Banco Mundial y el Fondo\n    Monetario Internacional, por todos menos por ustedes; ustedes se quedan\n    al margen de todo, eso s\u00ed enredando siempre en todo: hoy en la econom\u00eda,\n    ma\u00f1ana en la democracia, pasado ma\u00f1ana vaya usted a saber en qu\u00e9; lo que\n    sea, con tal de que sea en contra. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfse siente el Gobierno desautorizado por el Fondo\n    Monetario Internacional cuando corrige las previsiones de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2011? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lo de evidentemente le sobraba, porque realmente lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que estamos viviendo el\n    ajuste m\u00e1s dram\u00e1tico que ha vivido Espa\u00f1a en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n de\n    empleo y estamos viviendo el Gobierno m\u00e1s a la deriva que ha tenido la\n    democracia espa\u00f1ola; un Gobierno que nos anuncia que el a\u00f1o pr\u00f3ximo la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00e1 algo, pero de manera claramente insuficiente\n    para crear empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lo de evidentemente le sobraba, porque realmente lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que estamos viviendo el\n    ajuste m\u00e1s dram\u00e1tico que ha vivido Espa\u00f1a en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n de\n    empleo y estamos viviendo el Gobierno m\u00e1s a la deriva que ha tenido la\n    democracia espa\u00f1ola; un Gobierno que nos anuncia que el a\u00f1o pr\u00f3ximo la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00e1 algo, pero de manera claramente insuficiente\n    para crear empleo. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, su Gobierno lleva desde el 6 de agosto incumpliendo\n    la Ley de Morosidad, una ley que, como todo el mundo sabe, obliga\n    precisamente a poner en marcha una nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que\n    los ayuntamientos puedan pagar sus deudas pendientes con peque\u00f1as y\n    medianas empresas y con aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, su Gobierno lleva desde el 6 de agosto incumpliendo\n    la Ley de Morosidad, una ley que, como todo el mundo sabe, obliga\n    precisamente a poner en marcha una nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que\n    los ayuntamientos puedan pagar sus deudas pendientes con peque\u00f1as y\n    medianas empresas y con aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, su Gobierno lleva desde el 6 de agosto incumpliendo\n    la Ley de Morosidad, una ley que, como todo el mundo sabe, obliga\n    precisamente a poner en marcha una nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que\n    los ayuntamientos puedan pagar sus deudas pendientes con peque\u00f1as y\n    medianas empresas y con aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, su Gobierno lleva desde el 6 de agosto incumpliendo\n    la Ley de Morosidad, una ley que, como todo el mundo sabe, obliga\n    precisamente a poner en marcha una nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que\n    los ayuntamientos puedan pagar sus deudas pendientes con peque\u00f1as y\n    medianas empresas y con aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por una sencilla\n    raz\u00f3n, porque, tal como est\u00e1 regulada en estos momentos, es t\u00e9cnicamente\n    dif\u00edcil de llevar a la pr\u00e1ctica, de instrumentarla, porque su regulaci\u00f3n\n    no permite establecer garant\u00edas concretas, ciertas, ni plazos concretos\n    de vigencia ni de cancelaci\u00f3n, y tambi\u00e9n por una raz\u00f3n fundamental:\n    porque hay un objetivo de d\u00e9ficit que queremos cumplir para superar la\n    crisis y encauzar la econom\u00eda por una senda de crecimiento, cosa que\n    ustedes comparten te\u00f3ricamente pero no en la pr\u00e1ctica. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su negativa a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito del ICO se va\n    a traducir en impagos, en cierre de miles de empresas y en muchos m\u00e1s\n    parados para Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE JUSTICIA C\u00d3MO VA A ALCANZAR LOS OBJETIVOS\n    ANUNCIADOS CON UNA REDUCCI\u00d3N DEL 50 POR CIENTO EN INVERSI\u00d3N PARA\n    MODERNIZACI\u00d3N EN 2011 ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "proceso": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se lo\n    digo porque desde ese estrado su se\u00f1or\u00eda afirm\u00f3 que la soluci\u00f3n de los\n    males que aquejan a la justicia pasaban por la modernizaci\u00f3n y que la\n    modernizaci\u00f3n requer\u00eda recursos, dinero, en definitiva, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... A\n    continuaci\u00f3n se comprometi\u00f3 ante esta C\u00e1mara, ante la naci\u00f3n, a invertir\n    200 millones por a\u00f1o durante tres a\u00f1os en un plan de modernizaci\u00f3n que\n    sacar\u00eda a la justicia del estado de postraci\u00f3n en el que vive. ...\"", "\"... Pues bien,\n    se\u00f1or ministro, para el a\u00f1o que viene la inversi\u00f3n comprometida se ha\n    reducido justo a la mitad, y, claro, no dejo de preguntarme: \u00bfTiene su\n    se\u00f1or\u00eda previsto tenernos bailando hasta que la modernizaci\u00f3n de la\n    justicia nos llueva del cielo? ...\"", "\"... Se\u00f1or Caama\u00f1o, su gran proyecto era la implantaci\u00f3n de la nueva oficina\n    judicial y ese proceso de implantaci\u00f3n depende de un esfuerzo inversor en\n    dos direcciones; por un lado, modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y, por otro lado,\n    formaci\u00f3n del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... \u00bfNo se da usted cuenta de que si no\n    dispone de los recursos necesarios la acumulaci\u00f3n de revoluciones\n    pendientes de su se\u00f1or\u00eda va a conducir inexorablemente al colapso\n    definitivo de la justicia de este pa\u00eds? ...\"", "\"... Se\u00f1or Caama\u00f1o, su gran proyecto era la implantaci\u00f3n de la nueva oficina\n    judicial y ese proceso de implantaci\u00f3n depende de un esfuerzo inversor en\n    dos direcciones; por un lado, modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y, por otro lado,\n    formaci\u00f3n del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "proceso": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, hace apenas un a\u00f1o que pusimos en marcha el Plan estrat\u00e9gico de\n    modernizaci\u00f3n de la justicia en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no tenga dudas de que as\u00ed vamos a seguir, incluso en\n    periodos de austeridad presupuestaria, porque la justicia es una\n    prioridad para este Gobierno y su proceso de modernizaci\u00f3n no se va a\n    detener. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no tenga dudas de que as\u00ed vamos a seguir, incluso en\n    periodos de austeridad presupuestaria, porque la justicia es una\n    prioridad para este Gobierno y su proceso de modernizaci\u00f3n no se va a\n    detener. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no debiera\n    olvidar nunca que la modernizaci\u00f3n de la justicia es cosa de dos. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no pregunta a la Comunidad de\n    Madrid o a la de Valencia -su comunidad-, que ya recortaron dr\u00e1sticamente\n    los presupuestos de justicia para el a\u00f1o 2010 mientras nosotros los\n    elev\u00e1bamos un 13,77 por ciento? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no pregunta acerca de qu\u00e9 va a\n    ocurrir en Madrid con la ciudad de la justicia o con las inversiones que\n    se iban a hacer en modernizaci\u00f3n en la Comunidad de Valencia? ...\"", "\"... Es\n    cierto que los presupuestos generales para este a\u00f1o reducen las partidas\n    en materia de justicia un 6,9 por ciento, a diferencia de la reducci\u00f3n\n    media de otros departamentos ministeriales, que se sit\u00faa en el 16 por\n    ciento. ...\"", "\"... Pero lo m\u00e1s importante es que, siendo este un periodo de\n    austeridad presupuestaria y a pesar de ello, los presupuestos para 2011\n    son los segundos mejores presupuestos de la historia de la Administraci\u00f3n\n    de Justicia en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Quiero darle un dato que no debi\u00e9ramos\n    olvidar nunca: suponen un 74,8 por ciento m\u00e1s en inversi\u00f3n en justicia\n    que los presupuestos aprobados en el a\u00f1o 2004 por el Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... S\u00ed, pero son unos presupuestos que\n    dedican 202 millones a la modernizaci\u00f3n y 115 millones de euros solo a\n    nuevas tecnolog\u00edas que van a permitir consolidar el crecimiento en el\n    \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n p\u00fablica en materia de personal, que van a\n    permitir modernizar tecnol\u00f3gicamente nuestra Administraci\u00f3n y, quiz\u00e1 lo\n    m\u00e1s importante, desplegar la oficina judicial all\u00ed donde es competencia\n    del Ministerio de Justicia. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... HA\n    LOGRADO DESCIFRAR EL MINISTRO DEL INTERIOR EL ACR\u00d3NIMO JAG, TRAS EL QUE\n    SE OCULTA LA IDENTIDAD DE UN ALTO FUNCIONARIO POLICIAL QUE COBR\u00d3\n    DOSCIENTOS MIL EUROS DEL PRINCIPAL IMPUTADO EN EL CASO MALAYA POR\n    PROPORCIONARLE INFORMACI\u00d3N SOBRE EL ESTADO DE LA INVESTIGACIONES ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "guardias civiles": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso hoy tiene que aclarar sin m\u00e1s\n    dilaci\u00f3n y para salvaguardar el honor de la polic\u00eda que usted burla,\n    cuando no pisotea, qui\u00e9n es JAG y por qu\u00e9 seg\u00fan usted JAG no es JAG;\n    qui\u00e9n es el comisario malayo especializado en cobrar sobornos, se\u00f1or\n    ministro. ...\"", "\"... Una\n    comunidad de intereses perversos para constituir una polic\u00eda paralela -se\n    lo dije el otro d\u00eda-, una camarilla pol\u00edtico-policial cuyo objetivo es\n    controlar y teledirigir todas las investigaciones a casos de presunta\n    corrupci\u00f3n o que afecten a personalidades relevantes para ser usados por\n    el Gobierno y su comando medi\u00e1tico de forma partidaria el tratamiento\n    especializado que figura en un informe y en una orden de ese comisario. ...\"", "\"... Usted, que es un perdedor al que abuchean hasta\n    los guardias civiles en los actos oficiales, tiene la obligaci\u00f3n de\n    averiguar qui\u00e9n es el sopl\u00f3n malayo de la polic\u00eda que recibi\u00f3 200.000\n    euros, caiga quien caiga, porque si no... ...\"", "\"... Usted, que es un perdedor al que abuchean hasta\n    los guardias civiles en los actos oficiales, tiene la obligaci\u00f3n de\n    averiguar qui\u00e9n es el sopl\u00f3n malayo de la polic\u00eda que recibi\u00f3 200.000\n    euros, caiga quien caiga, porque si no... ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, me remito a la\n    contestaci\u00f3n que el director general de la Polic\u00eda le dio al se\u00f1or Cosid\u00f3\n    la semana pasada. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... HA ORDENADO EL\n    MINISTRO DEL INTERIOR LA APERTURA DE UNA INVESTIGACI\u00d3N INTERNA EN EL SENO\n    DE LA COMISAR\u00cdA GENERAL DE LA POLIC\u00cdA JUDICIAL, TRAS LAS ACUSACIONES\n    VERTIDAS EN LA VISTA ORAL DEL CASO MALAYA CONTRA SU M\u00c1XIMO RESPONSABLE ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00eda judicial": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha ordenado la apertura de una investigaci\u00f3n en el seno\n    de la Comisar\u00eda General de la Polic\u00eda Judicial, tras las acusaciones\n    vertidas en la vista oral del caso Malaya contra su m\u00e1ximo responsable? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha ordenado la apertura de una investigaci\u00f3n en el seno\n    de la Comisar\u00eda General de la Polic\u00eda Judicial, tras las acusaciones\n    vertidas en la vista oral del caso Malaya contra su m\u00e1ximo responsable? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [4], "polic\u00eda judicial": [3], "cuerpo nacional": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El chivatazo del Fais\u00e1n y el chivatazo a Roca son la miseria y la\n    verg\u00fcenza de una camarilla policial que usted se ha montado para\n    perseguir fines partidistas; una camarilla que no tiene nada que ver con\n    la admirable profesionalidad del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda; una\n    camarilla destinada a urdir investigaciones sesgadas, pruebas e informes\n    a la carta, filtraciones interesadas y detenciones para los telediarios;\n    una camarilla nefasta para el Estado de derecho. ...\"", "\"... A\u00fan m\u00e1s, le exijo en nombre de mi grupo parlamentario el\n    cese cautelar inmediato del comisario general de la Polic\u00eda judicial\n    hasta que la investigaci\u00f3n est\u00e9 completa. ...\"", "\"... El chivatazo del Fais\u00e1n y el chivatazo a Roca son la miseria y la\n    verg\u00fcenza de una camarilla policial que usted se ha montado para\n    perseguir fines partidistas; una camarilla que no tiene nada que ver con\n    la admirable profesionalidad del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda; una\n    camarilla destinada a urdir investigaciones sesgadas, pruebas e informes\n    a la carta, filtraciones interesadas y detenciones para los telediarios;\n    una camarilla nefasta para el Estado de derecho. ...\"", "\"... A\u00fan m\u00e1s, le exijo en nombre de mi grupo parlamentario el\n    cese cautelar inmediato del comisario general de la Polic\u00eda judicial\n    hasta que la investigaci\u00f3n est\u00e9 completa. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro del Interior, yo hoy le\n    exijo en nombre de mi grupo parlamentario que abra inmediatamente una\n    investigaci\u00f3n para saber qui\u00e9n es JAG, para saber qui\u00e9nes son sus\n    secuaces, encubridores y c\u00f3mplices, y para saber, por cierto, por qu\u00e9\n    tardaron diez meses en comunicar al juez la aparici\u00f3n de esas siglas en\n    las agendas de Roca. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardias civiles": [3], "guardia civil": [1], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En este momento\n    tienen ustedes tantos casos de corrupci\u00f3n investigados por la Polic\u00eda y\n    por la Guardia Civil que son cientos de polic\u00edas y de guardias civiles\n    los que forman parte de esa camarilla, esa muchedumbre que investiga su\n    corrupci\u00f3n, que les llega desde aqu\u00ed hasta aqu\u00ed. ...\"", "\"... En este momento\n    tienen ustedes tantos casos de corrupci\u00f3n investigados por la Polic\u00eda y\n    por la Guardia Civil que son cientos de polic\u00edas y de guardias civiles\n    los que forman parte de esa camarilla, esa muchedumbre que investiga su\n    corrupci\u00f3n, que les llega desde aqu\u00ed hasta aqu\u00ed. ...\"", "\"... En este momento\n    tienen ustedes tantos casos de corrupci\u00f3n investigados por la Polic\u00eda y\n    por la Guardia Civil que son cientos de polic\u00edas y de guardias civiles\n    los que forman parte de esa camarilla, esa muchedumbre que investiga su\n    corrupci\u00f3n, que les llega desde aqu\u00ed hasta aqu\u00ed. ...\"", "\"... En este momento\n    tienen ustedes tantos casos de corrupci\u00f3n investigados por la Polic\u00eda y\n    por la Guardia Civil que son cientos de polic\u00edas y de guardias civiles\n    los que forman parte de esa camarilla, esa muchedumbre que investiga su\n    corrupci\u00f3n, que les llega desde aqu\u00ed hasta aqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si es que su\n    estrategia de defensa de los presuntos corruptos de su partido es la\n    misma que la de este se\u00f1or al que me refiero, es echar la culpa a la\n    polic\u00eda. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... AHORA\n    QUE NO LE QUEDA CASI PRESUPUESTO PARA REALIZAR OBRA P\u00daBLICA, CU\u00c1LES SON\n    SUS PRIORIDADES COMO MINISTRO DE FOMENTO ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, a pesar de que le han reducido el presupuesto\n    en una tercera parte, de que su plan extraordinario de infraestructuras\n    no es el New Deal que so\u00f1\u00f3 sino que es un desdibujado trampantojo, de que\n    sufrimos la licitaci\u00f3n m\u00e1s baja en veinte a\u00f1os o que la ejecuci\u00f3n en\n    obligaciones reconocidas es un 38 por ciento inferior a la de 2009, a su\n    se\u00f1or\u00eda la autoestima no le merma lo m\u00e1s m\u00ednimo. ...\""]}, {"words": {"transporte": [1, 2], "alta velocidad": [0], "transporte ferroviario": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Deber\u00eda saber que Estados Unidos no tiene ni un\n    kil\u00f3metro de alta velocidad y Espa\u00f1a, cuando el 18 de diciembre,\n    cumpliendo una promesa y un compromiso -mal que a ustedes le pese-,\n    llegue la alta velocidad a Valencia, ser\u00e1 el primer pa\u00eds del mundo en\n    kil\u00f3metros de alta velocidad. ...\"", "\"... Es verdad que tenemos que hacer mucho m\u00e1s por la\n    eficiencia de nuestro sector del transporte, lo comparto, por eso, entre\n    otras cosas, he lanzado el Plan del transporte ferroviario de mercanc\u00edas\n    para conectar nuestras plataformas log\u00edsticas y nuestros puertos, que\n    ustedes olvidaron en su Plan Estrat\u00e9gico de Infraestructuras. ...\"", "\"... Y deber\u00eda\n    saber, se\u00f1or\u00eda, que el coste log\u00edstico de las infraestructuras para\n    muchas empresas es mayor que el coste del transporte. ...\"", "\"... Es verdad que tenemos que hacer mucho m\u00e1s por la\n    eficiencia de nuestro sector del transporte, lo comparto, por eso, entre\n    otras cosas, he lanzado el Plan del transporte ferroviario de mercanc\u00edas\n    para conectar nuestras plataformas log\u00edsticas y nuestros puertos, que\n    ustedes olvidaron en su Plan Estrat\u00e9gico de Infraestructuras. ...\""]}, {"words": {"transporte": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y en este tiempo se hicieron y se van\n    a poner en servicio muchos m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad y autov\u00eda (La\n    se\u00f1ora Villalobos Talero: Lo iniciaste t\u00fa.) ...\"", "\"... En este tiempo he impulsado el Plan del transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas, que ten\u00edan ustedes olvidado cuando tuvieron la\n    responsabilidad de gobernar, para conectar plataformas log\u00edsticas y hacer\n    m\u00e1s competitivo nuestro sector del transporte. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "huelga general": [3], "paro": [4], "despido": [2], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El tiempo\n    perdido, el tiempo doloso de camuflar la crisis en lugar de afrontarla ha\n    sido letal para nuestro pa\u00eds; dos a\u00f1os y medio perdidos -todo su mandato-\n    para aprobar ahora una reforma laboral en solitario, sin acuerdo social\n    ni pol\u00edtico, dedicada al despido en lugar de a la contrataci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay 2,5\n    millones de parados m\u00e1s que cuando lleg\u00f3, la mayor tasa de paro de\n    nuestro continente, millones de parados que han agotado su prestaci\u00f3n,\n    una huelga general, el problema de la inmigraci\u00f3n sin resolver, el Pacto\n    de Toledo fracturado por la patada innecesaria a los pensionistas\n    espa\u00f1oles, la Seguridad Social amenaza por la ca\u00edda de afiliaci\u00f3n, y las\n    pol\u00edticas activas de empleo usadas como moneda de cambio para resistir a\n    cualquier precio. ...\"", "\"... El tiempo\n    perdido, el tiempo doloso de camuflar la crisis en lugar de afrontarla ha\n    sido letal para nuestro pa\u00eds; dos a\u00f1os y medio perdidos -todo su mandato-\n    para aprobar ahora una reforma laboral en solitario, sin acuerdo social\n    ni pol\u00edtico, dedicada al despido en lugar de a la contrataci\u00f3n. ...\"", "\"... Hay 2,5\n    millones de parados m\u00e1s que cuando lleg\u00f3, la mayor tasa de paro de\n    nuestro continente, millones de parados que han agotado su prestaci\u00f3n,\n    una huelga general, el problema de la inmigraci\u00f3n sin resolver, el Pacto\n    de Toledo fracturado por la patada innecesaria a los pensionistas\n    espa\u00f1oles, la Seguridad Social amenaza por la ca\u00edda de afiliaci\u00f3n, y las\n    pol\u00edticas activas de empleo usadas como moneda de cambio para resistir a\n    cualquier precio. ...\"", "\"... Hay 2,5\n    millones de parados m\u00e1s que cuando lleg\u00f3, la mayor tasa de paro de\n    nuestro continente, millones de parados que han agotado su prestaci\u00f3n,\n    una huelga general, el problema de la inmigraci\u00f3n sin resolver, el Pacto\n    de Toledo fracturado por la patada innecesaria a los pensionistas\n    espa\u00f1oles, la Seguridad Social amenaza por la ca\u00edda de afiliaci\u00f3n, y las\n    pol\u00edticas activas de empleo usadas como moneda de cambio para resistir a\n    cualquier precio. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, este no es un conflicto entre dos empresas\n    privadas sino entre dos Estados, Espa\u00f1a y Argelia, b\u00e1sicamente por tres\n    razones, en primer lugar, porque este incremento de precios no lo realiza\n    una empresa privada, sino que lo plantea una empresa p\u00fablica, propiedad\n    del Estado de Argelia, por lo cual es un problema entre dos Estados; en\n    segundo lugar, porque este incremento del 30 por ciento del gas natural\n    procedente de Argelia no va a ser un problema de la empresa espa\u00f1ola\n    suministradora sino del Estado espa\u00f1ol, de todos los espa\u00f1oles: de los\n    consumidores, de las familias y de la econom\u00eda productiva en general, y\n    tambi\u00e9n se va a ver perjudicada la balanza de pagos entre Espa\u00f1a y\n    Argelia por la transferencia de capital por este incremento de precios;\n    en tercer lugar -y esta quiz\u00e1s es la raz\u00f3n m\u00e1s importante-, porque en\n    breve se va a poner en marcha el nuevo gasoducto procedente de Medgaz que\n    va a incrementar la dependencia energ\u00e9tica de Espa\u00f1a respecto a Argelia\n    no en un 34 por ciento como dice usted sino, en un futuro, en un 55 por\n    ciento, ante lo cual creemos que esta situaci\u00f3n puede llegar a ser\n    grav\u00edsima y que, a nuestro entender, no se va a resolver con buenas\n    palabras, sino que requiere una intervenci\u00f3n urgente y contundente del\n    Gobierno para resolverla. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, tiene usted raz\u00f3n en que se ha\n    avanzado en la diversificaci\u00f3n de los puntos energ\u00e9ticos en cuanto a\n    importaciones por parte de Espa\u00f1a, pero desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    queremos manifestarle que estamos extremadamente preocupados por la\n    actitud de un pa\u00eds al que ustedes califican de amigo, como es Argelia,\n    por la actitud de una empresa, Sonatrach, que tambi\u00e9n es propiedad del\n    Estado argelino, y por el incremento del gas procedente del Magreb en un\n    30 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, este no es un conflicto entre dos empresas\n    privadas sino entre dos Estados, Espa\u00f1a y Argelia, b\u00e1sicamente por tres\n    razones, en primer lugar, porque este incremento de precios no lo realiza\n    una empresa privada, sino que lo plantea una empresa p\u00fablica, propiedad\n    del Estado de Argelia, por lo cual es un problema entre dos Estados; en\n    segundo lugar, porque este incremento del 30 por ciento del gas natural\n    procedente de Argelia no va a ser un problema de la empresa espa\u00f1ola\n    suministradora sino del Estado espa\u00f1ol, de todos los espa\u00f1oles: de los\n    consumidores, de las familias y de la econom\u00eda productiva en general, y\n    tambi\u00e9n se va a ver perjudicada la balanza de pagos entre Espa\u00f1a y\n    Argelia por la transferencia de capital por este incremento de precios;\n    en tercer lugar -y esta quiz\u00e1s es la raz\u00f3n m\u00e1s importante-, porque en\n    breve se va a poner en marcha el nuevo gasoducto procedente de Medgaz que\n    va a incrementar la dependencia energ\u00e9tica de Espa\u00f1a respecto a Argelia\n    no en un 34 por ciento como dice usted sino, en un futuro, en un 55 por\n    ciento, ante lo cual creemos que esta situaci\u00f3n puede llegar a ser\n    grav\u00edsima y que, a nuestro entender, no se va a resolver con buenas\n    palabras, sino que requiere una intervenci\u00f3n urgente y contundente del\n    Gobierno para resolverla. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, este no es un conflicto entre dos empresas\n    privadas sino entre dos Estados, Espa\u00f1a y Argelia, b\u00e1sicamente por tres\n    razones, en primer lugar, porque este incremento de precios no lo realiza\n    una empresa privada, sino que lo plantea una empresa p\u00fablica, propiedad\n    del Estado de Argelia, por lo cual es un problema entre dos Estados; en\n    segundo lugar, porque este incremento del 30 por ciento del gas natural\n    procedente de Argelia no va a ser un problema de la empresa espa\u00f1ola\n    suministradora sino del Estado espa\u00f1ol, de todos los espa\u00f1oles: de los\n    consumidores, de las familias y de la econom\u00eda productiva en general, y\n    tambi\u00e9n se va a ver perjudicada la balanza de pagos entre Espa\u00f1a y\n    Argelia por la transferencia de capital por este incremento de precios;\n    en tercer lugar -y esta quiz\u00e1s es la raz\u00f3n m\u00e1s importante-, porque en\n    breve se va a poner en marcha el nuevo gasoducto procedente de Medgaz que\n    va a incrementar la dependencia energ\u00e9tica de Espa\u00f1a respecto a Argelia\n    no en un 34 por ciento como dice usted sino, en un futuro, en un 55 por\n    ciento, ante lo cual creemos que esta situaci\u00f3n puede llegar a ser\n    grav\u00edsima y que, a nuestro entender, no se va a resolver con buenas\n    palabras, sino que requiere una intervenci\u00f3n urgente y contundente del\n    Gobierno para resolverla. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo valora el Gobierno que una empresa, una gran\n    superficie de distribuci\u00f3n venda su marca blanca de leche a 0,39 euros en\n    sus establecimientos en el Estado espa\u00f1ol y a 0,89 en el franc\u00e9s? ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y esta nueva pol\u00edtica agraria com\u00fan\n    debe asegurar un desarrollo sostenible para la agricultura y ganader\u00eda\n    europeas mejorando la competitividad del modelo agrario europeo en los\n    mercados internacionales y manteniendo el esfuerzo de modernizaci\u00f3n que\n    requiere toda actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... En este sentido, hemos defendido y\n    seguimos defendiendo que la pol\u00edtica agraria com\u00fan necesita contar como\n    primer pilar con unas ayudas directas que permitan mantener la actividad\n    agraria a lo largo de todo el territorio comunitario y espa\u00f1ol y con los\n    adecuados instrumentos de gesti\u00f3n de mercado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la reforma de la pol\u00edtica agraria com\u00fan debe enlazar con los retos\n    de Europa para salir de la crisis econ\u00f3mica y sintonizar con las\n    prioridades que se quieran establecer en la estrategia Uni\u00f3n Europea\n    2020. ...\"", "\"... Y esta nueva pol\u00edtica agraria com\u00fan\n    debe asegurar un desarrollo sostenible para la agricultura y ganader\u00eda\n    europeas mejorando la competitividad del modelo agrario europeo en los\n    mercados internacionales y manteniendo el esfuerzo de modernizaci\u00f3n que\n    requiere toda actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pr\u00f3xima\n    reforma debe enlazar tambi\u00e9n con los retos de Europa para salir de la\n    crisis econ\u00f3mica y sintonizar con las prioridades de la estrategia de la\n    Uni\u00f3n Europea 2020. ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0, 1], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [6], "centrales nucleares": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "seguridad": [24, 25, 26], "materia energ\u00e9tica": [22, 23], "energ\u00e9tico": [19, 20, 21], "energ\u00eda": [2, 3, 4, 5], "mix energ\u00e9tico": [17, 18], "energ\u00eda nuclear": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y en lo que se refiere a las centrales nucleares existentes\n    entendemos que, por problemas t\u00e9cnicos cuya valoraci\u00f3n corresponde al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, deben funcionar al menos durante cuarenta\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Esta nueva norma\n    constituye un hito que viene a reforzar la\n    seguridad de las instalaciones nucleares espa\u00f1olas -nuestras centrales\n    nucleares son muy seguras-, y adem\u00e1s con ella ampliamos la\n    responsabilidad de sus titulares avanzando en la cooperaci\u00f3n\n    internacional y reforzando la seguridad nuclear transfronteriza. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la posici\u00f3n de este Gobierno con respecto a la energ\u00eda nuclear es\n    conocida. ...\"", "\"... Aun siendo esta la\n    postura del Gobierno, creemos que la decisi\u00f3n final sobre el peso\n    espec\u00edfico de la energ\u00eda nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico debe responder\n    a un acuerdo pol\u00edtico con el mayor consenso posible, por ser esta una\n    materia cuyo marco temporal excede mucho m\u00e1s all\u00e1 del ciclo pol\u00edtico. ...\"", "\"... Es coherente porque Espa\u00f1a apost\u00f3 en el\n    pasado por que la energ\u00eda nuclear formara parte de su mix energ\u00e9tico, y\n    nos guste o no la energ\u00eda nuclear hoy por hoy conlleva la generaci\u00f3n de\n    residuos cuya gesti\u00f3n no se puede obviar, y el ATC no crea un problema,\n    lo resuelve: resuelve el problema de los residuos. ...\"", "\"... Por todo ello y\n    tomando como referencia la voluntad mayoritariamente expresada por el\n    Congreso en varias ocasiones, y la coherencia y la responsabilidad que\n    deben acompa\u00f1ar a toda acci\u00f3n de gobierno, este Ejecutivo inici\u00f3 un\n    proceso de b\u00fasqueda transparente y abierto, y as\u00ed lo pusimos de\n    manifiesto en primer lugar en la mesa de di\u00e1logo sobre la energ\u00eda nuclear\n    en Espa\u00f1a, una mesa de di\u00e1logo auspiciada por el ministerio que dirijo, y\n    que dio cabida a representantes del Parlamento, del \u00e1mbito institucional\n    y corporativo, de las comunidades aut\u00f3nomas con instalaciones nucleares,\n    de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, de la asociaci\u00f3n de\n    municipios en \u00e1reas de centrales nucleares (AMAC), de sindicatos,\n    organizaciones ecologistas, entre otros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, buscamos ese pacto por encima\n    de cualquier otro tipo de consideraci\u00f3n de car\u00e1cter coyuntural, porque la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica debe tener en cuenta los efectos sobre el bienestar y\n    tambi\u00e9n sobre la competitividad de la econom\u00eda, por tanto de la capacidad\n    de empleo y de generaci\u00f3n de renta no solamente de las generaciones\n    presentes, sino de las generaciones futuras. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la posici\u00f3n de este Gobierno con respecto a la energ\u00eda nuclear es\n    conocida. ...\"", "\"... Aun siendo esta la\n    postura del Gobierno, creemos que la decisi\u00f3n final sobre el peso\n    espec\u00edfico de la energ\u00eda nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico debe responder\n    a un acuerdo pol\u00edtico con el mayor consenso posible, por ser esta una\n    materia cuyo marco temporal excede mucho m\u00e1s all\u00e1 del ciclo pol\u00edtico. ...\"", "\"... Es coherente porque Espa\u00f1a apost\u00f3 en el\n    pasado por que la energ\u00eda nuclear formara parte de su mix energ\u00e9tico, y\n    nos guste o no la energ\u00eda nuclear hoy por hoy conlleva la generaci\u00f3n de\n    residuos cuya gesti\u00f3n no se puede obviar, y el ATC no crea un problema,\n    lo resuelve: resuelve el problema de los residuos. ...\"", "\"... Por todo ello y\n    tomando como referencia la voluntad mayoritariamente expresada por el\n    Congreso en varias ocasiones, y la coherencia y la responsabilidad que\n    deben acompa\u00f1ar a toda acci\u00f3n de gobierno, este Ejecutivo inici\u00f3 un\n    proceso de b\u00fasqueda transparente y abierto, y as\u00ed lo pusimos de\n    manifiesto en primer lugar en la mesa de di\u00e1logo sobre la energ\u00eda nuclear\n    en Espa\u00f1a, una mesa de di\u00e1logo auspiciada por el ministerio que dirijo, y\n    que dio cabida a representantes del Parlamento, del \u00e1mbito institucional\n    y corporativo, de las comunidades aut\u00f3nomas con instalaciones nucleares,\n    de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, de la asociaci\u00f3n de\n    municipios en \u00e1reas de centrales nucleares (AMAC), de sindicatos,\n    organizaciones ecologistas, entre otros. ...\"", "\"... No creemos que sean necesarias m\u00e1s centrales nucleares; tampoco\n    lo ha pedido ninguna empresa, aunque como sabe tienen plena libertad para\n    hacerlo. ...\"", "\"... Y en lo que se refiere a las centrales nucleares existentes\n    entendemos que, por problemas t\u00e9cnicos cuya valoraci\u00f3n corresponde al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, deben funcionar al menos durante cuarenta\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... A partir de los cuarenta a\u00f1os el alargamiento de la vida \u00fatil\n    de las centrales nucleares es una decisi\u00f3n pol\u00edtica que tomar\u00e1 el\n    gobierno de turno, atendiendo a factores como la seguridad en suministro,\n    el desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas con capacidades de gestionabilidad\n    equivalentes, y el coste de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica de esas tecnolog\u00edas, es\n    decir, atendiendo al criterio de competitividad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la instalaci\u00f3n de un almac\u00e9n temporal centralizado, ATC, en\n    Espa\u00f1a como soluci\u00f3n para la gesti\u00f3n de los residuos que tenemos, que\n    generan las centrales nucleares, es una decisi\u00f3n coherente y responsable. ...\"", "\"... Por todo ello y\n    tomando como referencia la voluntad mayoritariamente expresada por el\n    Congreso en varias ocasiones, y la coherencia y la responsabilidad que\n    deben acompa\u00f1ar a toda acci\u00f3n de gobierno, este Ejecutivo inici\u00f3 un\n    proceso de b\u00fasqueda transparente y abierto, y as\u00ed lo pusimos de\n    manifiesto en primer lugar en la mesa de di\u00e1logo sobre la energ\u00eda nuclear\n    en Espa\u00f1a, una mesa de di\u00e1logo auspiciada por el ministerio que dirijo, y\n    que dio cabida a representantes del Parlamento, del \u00e1mbito institucional\n    y corporativo, de las comunidades aut\u00f3nomas con instalaciones nucleares,\n    de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, de la asociaci\u00f3n de\n    municipios en \u00e1reas de centrales nucleares (AMAC), de sindicatos,\n    organizaciones ecologistas, entre otros. ...\"", "\"... Este proceso de selecci\u00f3n\n    va a dar respuesta al problema de gesti\u00f3n de los residuos, va a solventar\n    la saturaci\u00f3n de las piscinas de las centrales nucleares, va a reducir\n    las penalizaciones de Areva, y adem\u00e1s va a servir de gran impulso al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la zona donde se instale finalmente el\n    ATC, al llevar asociado una inversi\u00f3n de 700 millones de euros,\n    incluyendo inversiones en I+D, que van a situar a Espa\u00f1a a la cabeza de\n    este tipo de tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Aun siendo esta la\n    postura del Gobierno, creemos que la decisi\u00f3n final sobre el peso\n    espec\u00edfico de la energ\u00eda nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico debe responder\n    a un acuerdo pol\u00edtico con el mayor consenso posible, por ser esta una\n    materia cuyo marco temporal excede mucho m\u00e1s all\u00e1 del ciclo pol\u00edtico. ...\"", "\"... Es coherente porque Espa\u00f1a apost\u00f3 en el\n    pasado por que la energ\u00eda nuclear formara parte de su mix energ\u00e9tico, y\n    nos guste o no la energ\u00eda nuclear hoy por hoy conlleva la generaci\u00f3n de\n    residuos cuya gesti\u00f3n no se puede obviar, y el ATC no crea un problema,\n    lo resuelve: resuelve el problema de los residuos. ...\"", "\"... Aun siendo esta la\n    postura del Gobierno, creemos que la decisi\u00f3n final sobre el peso\n    espec\u00edfico de la energ\u00eda nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico debe responder\n    a un acuerdo pol\u00edtico con el mayor consenso posible, por ser esta una\n    materia cuyo marco temporal excede mucho m\u00e1s all\u00e1 del ciclo pol\u00edtico. ...\"", "\"... Precisamente es la consecuci\u00f3n de ese consenso parlamentario la que nos\n    da la legitimidad necesaria para trabajar durante estos casi seis a\u00f1os,\n    en colaboraci\u00f3n con todos los agentes p\u00fablicos y privados afectados, para\n    solucionar un problema derivado de la configuraci\u00f3n de nuestro mix\n    energ\u00e9tico: estamos resolviendo un tema creado por una decisi\u00f3n que se\n    tom\u00f3 hace veinte, treinta a\u00f1os. ...\"", "\"... Es coherente porque Espa\u00f1a apost\u00f3 en el\n    pasado por que la energ\u00eda nuclear formara parte de su mix energ\u00e9tico, y\n    nos guste o no la energ\u00eda nuclear hoy por hoy conlleva la generaci\u00f3n de\n    residuos cuya gesti\u00f3n no se puede obviar, y el ATC no crea un problema,\n    lo resuelve: resuelve el problema de los residuos. ...\"", "\"... Por\n    ello desde el a\u00f1o pasado estamos trabajando para facilitar que se alcance\n    un pacto de Estado en materia energ\u00e9tica con todos los partidos pol\u00edticos\n    con representaci\u00f3n parlamentaria. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha hecho\n    referencia a un tema de justicia intertemporal, y precisamente desde ese\n    punto de vista es importante saber que las decisiones que tomemos hoy en\n    materia energ\u00e9tica van a tener efecto para muchas generaciones futuras,\n    porque creemos que la responsabilidad pol\u00edtica va m\u00e1s all\u00e1 del inter\u00e9s de\n    los que votan en un determinado momento; se extiende a todos aquellos\n    ciudadanos y empresas que se van a ver beneficiados o perjudicados por\n    sus efectos en el futuro. ...\"", "\"... Y en lo que se refiere a las centrales nucleares existentes\n    entendemos que, por problemas t\u00e9cnicos cuya valoraci\u00f3n corresponde al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, deben funcionar al menos durante cuarenta\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... A partir de los cuarenta a\u00f1os el alargamiento de la vida \u00fatil\n    de las centrales nucleares es una decisi\u00f3n pol\u00edtica que tomar\u00e1 el\n    gobierno de turno, atendiendo a factores como la seguridad en suministro,\n    el desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas con capacidades de gestionabilidad\n    equivalentes, y el coste de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica de esas tecnolog\u00edas, es\n    decir, atendiendo al criterio de competitividad. ...\"", "\"... Esta nueva norma\n    constituye un hito que viene a reforzar la\n    seguridad de las instalaciones nucleares espa\u00f1olas -nuestras centrales\n    nucleares son muy seguras-, y adem\u00e1s con ella ampliamos la\n    responsabilidad de sus titulares avanzando en la cooperaci\u00f3n\n    internacional y reforzando la seguridad nuclear transfronteriza. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [4], "energ\u00edas renovables": [0], "central nuclear": [3], "seguridad": [18], "materia energ\u00e9tica": [16, 17], "energ\u00e9tico": [12, 13, 14, 15], "energ\u00eda": [1, 2], "mix energ\u00e9tico": [10, 11], "energ\u00eda nuclear": [5, 6], "renovables": [9], "centrales nucleares": [7, 8]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfm\u00e1s energ\u00edas renovables? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tengo que reconocer que por lo menos hay una cierta coherencia en\n    su discurso, al contrario que en el de otros grupos pol\u00edticos que, por un\n    lado, defienden unos d\u00edas la energ\u00eda nuclear y, por otro lado, se niegan\n    a tener el almac\u00e9n temporal centralizado, a pesar de que es una soluci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida para los residuos; es como querer tomar pescado y no\n    querer espinas. ...\"", "\"... Por tanto no nos dan una respuesta a esas preguntas ni\n    tampoco ofrecen una respuesta a cu\u00e1l es, en el mix energ\u00e9tico, lo que\n    sustituir\u00eda a esa energ\u00eda nuclear: \u00bfm\u00e1s gas? ...\"", "\"... Pues bien, estas son las fechas en las\n    cuales habr\u00e1 que tomar una decisi\u00f3n sobre las centrales nucleares ahora\n    existentes; la primera fecha en que habr\u00e1 que tomar una decisi\u00f3n sobre\n    una central nuclear ser\u00e1 en el a\u00f1o 2021, que es cuando cumple cuarenta\n    a\u00f1os la central de Almaraz I; en el a\u00f1o 2023 Almaraz II; Vandell\u00f3s en el\n    a\u00f1o 2027; Cofrentes en el 2024; Asc\u00f3 I en 2023; Asc\u00f3 II en 2025, y Trillo\n    en 2028. ...\"", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tengo que reconocer que por lo menos hay una cierta coherencia en\n    su discurso, al contrario que en el de otros grupos pol\u00edticos que, por un\n    lado, defienden unos d\u00edas la energ\u00eda nuclear y, por otro lado, se niegan\n    a tener el almac\u00e9n temporal centralizado, a pesar de que es una soluci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida para los residuos; es como querer tomar pescado y no\n    querer espinas. ...\"", "\"... Por tanto no nos dan una respuesta a esas preguntas ni\n    tampoco ofrecen una respuesta a cu\u00e1l es, en el mix energ\u00e9tico, lo que\n    sustituir\u00eda a esa energ\u00eda nuclear: \u00bfm\u00e1s gas? ...\"", "\"... Pues bien, estas son las fechas en las\n    cuales habr\u00e1 que tomar una decisi\u00f3n sobre las centrales nucleares ahora\n    existentes; la primera fecha en que habr\u00e1 que tomar una decisi\u00f3n sobre\n    una central nuclear ser\u00e1 en el a\u00f1o 2021, que es cuando cumple cuarenta\n    a\u00f1os la central de Almaraz I; en el a\u00f1o 2023 Almaraz II; Vandell\u00f3s en el\n    a\u00f1o 2027; Cofrentes en el 2024; Asc\u00f3 I en 2023; Asc\u00f3 II en 2025, y Trillo\n    en 2028. ...\"", "\"... Esas son las decisiones que hay que tomar sobre el calendario de\n    las centrales nucleares, y esa es para nosotros una decisi\u00f3n no a debatir\n    en este momento, porque la tendr\u00e1 que tomar l\u00f3gicamente el gobierno de\n    turno, y adem\u00e1s los ciudadanos en ese momento, y depender\u00e1 de la\n    situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica en ese momento. ...\"", "\"... \u00bfm\u00e1s energ\u00edas renovables? ...\"", "\"... Por tanto no nos dan una respuesta a esas preguntas ni\n    tampoco ofrecen una respuesta a cu\u00e1l es, en el mix energ\u00e9tico, lo que\n    sustituir\u00eda a esa energ\u00eda nuclear: \u00bfm\u00e1s gas? ...\"", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\"", "\"... Lo cierto es que en todos los llamamientos y ofertas de di\u00e1logo que hemos\n    hecho en materia energ\u00e9tica con su grupo parlamentario nunca hemos tenido\n    ninguna respuesta; dialogamos con todos los grupos pol\u00edticos sobre el mix\n    energ\u00e9tico y ustedes nunca han querido venir. ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda; se lo\n    ofrecimos en Zurbano II, les hemos mandado una propuesta de mix\n    energ\u00e9tico y no hemos tenido respuesta. ...\"", "\"... Por tanto no nos dan una respuesta a esas preguntas ni\n    tampoco ofrecen una respuesta a cu\u00e1l es, en el mix energ\u00e9tico, lo que\n    sustituir\u00eda a esa energ\u00eda nuclear: \u00bfm\u00e1s gas? ...\"", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\"", "\"... Lo cierto es que en todos los llamamientos y ofertas de di\u00e1logo que hemos\n    hecho en materia energ\u00e9tica con su grupo parlamentario nunca hemos tenido\n    ninguna respuesta; dialogamos con todos los grupos pol\u00edticos sobre el mix\n    energ\u00e9tico y ustedes nunca han querido venir. ...\"", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\"", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [8], "misi\u00f3n": [4], "guardia civil": [7], "militar": [5, 6], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No vamos a volver a enumerar aqu\u00ed otra vez los innumerables errores, el\n    largo rosario de errores que, a nuestro juicio, se han producido en la\n    pol\u00edtica exterior, pero, se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica exterior es una\n    pol\u00edtica de Estado y para que la pol\u00edtica de Estado, que es la pol\u00edtica\n    exterior, tenga consideraci\u00f3n de tal y consigamos por fin el consenso\n    activo que tantas veces hemos reclamado, hay que tener una idea clara de\n    lo que es Espa\u00f1a y hay que tener una idea clara de que el servicio\n    exterior y la pol\u00edtica exterior son un instrumento fundamental no solo\n    para la representaci\u00f3n de Espa\u00f1a, sino para la defensa de sus intereses y\n    para la defensa de los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La\n    guinda del pastel ya es la ausencia de la bandera de Venezuela en el\n    desfile de la Fiesta Nacional de ayer mismo y la pol\u00e9mica que se ha\n    creado, puesto que se dice que ustedes sab\u00edan que no iba a desfilar la\n    bandera de Venezuela bastante antes de lo que dice la ministra de\n    Defensa. ...\"", "\"... Pero eso ya lo aclarar\u00e1 mi compa\u00f1era y amiga la portavoz de\n    Defensa con la ministra. ...\"", "\"... Este fin de semana nosotros hemos demostrado, se\u00f1or\u00eda, que podemos ser\n    firmes en la defensa de los intereses de Espa\u00f1a y transparentes, por\n    ejemplo, en la defensa de la espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla y llevarnos\n    extraordinariamente bien con las autoridades marroqu\u00edes. ...\"", "\"... Tenemos que decirle, se\u00f1or ministro, que las declaraciones del embajador\n    de Venezuela en Espa\u00f1a no son inaceptables, son repugnantes y\n    absolutamente incompatibles con la misi\u00f3n diplom\u00e1tica de un embajador en\n    una democracia avanzada. ...\"", "\"... Y usted\n    sabe muy bien que en ese pa\u00eds existen dos implacables servicios de\n    Inteligencia: la Direcci\u00f3n de Inteligencia Militar y el Servicio\n    Bolivariano de Inteligencia, que lo sabe todo; sabe qui\u00e9n entra, qui\u00e9n\n    sale, qu\u00e9 dice y qu\u00e9 no dice, con qui\u00e9n se re\u00fane. ...\"", "\"... Se ha dicho en dicha prensa de manera clara que el\n    Gobierno de Venezuela ha organizado un homenaje oficial en Caracas al\n    terrorista muerto, el jefe militar de la banda narcoterrorista FARC, el\n    llamado Mono Jojoy, homenaje al que acudi\u00f3 el se\u00f1or Cubillas, la plana\n    mayor de las FARC y algunos otros conocidos terroristas. ...\"", "\"... Nosotros tenemos que decirle, se\u00f1or\n    ministro, que tendremos que exigir al Gobierno que defienda la dignidad\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, cosa que a ustedes \u00faltimamente no se\n    les da muy bien hacer. ...\"", "\"... No vamos a volver a enumerar aqu\u00ed otra vez los innumerables errores, el\n    largo rosario de errores que, a nuestro juicio, se han producido en la\n    pol\u00edtica exterior, pero, se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica exterior es una\n    pol\u00edtica de Estado y para que la pol\u00edtica de Estado, que es la pol\u00edtica\n    exterior, tenga consideraci\u00f3n de tal y consigamos por fin el consenso\n    activo que tantas veces hemos reclamado, hay que tener una idea clara de\n    lo que es Espa\u00f1a y hay que tener una idea clara de que el servicio\n    exterior y la pol\u00edtica exterior son un instrumento fundamental no solo\n    para la representaci\u00f3n de Espa\u00f1a, sino para la defensa de sus intereses y\n    para la defensa de los intereses de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "seguridad": [8], "siglo xix": [20, 21], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "apoyo": [9], "guardia civil": [10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda interpela al Gobierno sobre lo que ha denominado la defensa de\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, es\n    una concepci\u00f3n de la defensa de los intereses de Espa\u00f1a que abarca\n    tambi\u00e9n la defensa de los intereses de los ciudadanos, porque la pol\u00edtica\n    exterior, se\u00f1or\u00eda, es una pol\u00edtica construida para favorecer los\n    intereses de los ciudadanos. ...\"", "\"... La defensa de los intereses de Espa\u00f1a no es una entelequia, se cifra en\n    una realidad que es compleja pero que al mismo tiempo es identificable en\n    aspectos concretos que le voy a detallar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, llegado a este punto, quiero dirigirme alto y claro al Grupo\n    Popular para decirle que la defensa de los intereses de Espa\u00f1a no es una\n    labor que debe ejercer \u00fanica y exclusivamente el Gobierno. ...\"", "\"... En ninguno de los escenarios\n    concretos que menciona su se\u00f1or\u00eda, el Partido Popular ofrece soluciones\n    que impliquen defensa efectiva de los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... As\u00ed, el Gobierno ha sido especialmente activo en la defensa de los\n    intereses de los ciudadanos espa\u00f1oles con problemas de expropiaci\u00f3n de\n    tierras en Venezuela, como acreditan las cartas de agradecimiento de las\n    familias afectadas, cuyos expedientes se han resuelto favorablemente. ...\"", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, la defensa de los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles requiere trabajar diariamente buscando resultados concretos y\n    no haciendo declaraciones altisonantes que pongan en peligro sus\n    intereses. ...\"", "\"... A esa defensa de los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles se\n    dedica el Gobierno con prudencia, con serenidad y con compromiso en el\n    ejercicio de su responsabilidad. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, esa agenda internacional del siglo XXI integra la formaci\u00f3n de\n    alianzas estrat\u00e9gicas que dan respuestas a las amenazas de seguridad,\n    amenazas entre las que se encuentra el r\u00e9gimen talib\u00e1n que combatimos en\n    Afganist\u00e1n o las derivadas de la inestabilidad regional que usted ha\n    mencionado, como es el conflicto de Oriente Medio. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, empezar\u00e9 por\n    Venezuela y empezar\u00e9 record\u00e1ndole que los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles en este pa\u00eds pasan por una extens\u00edsima colonia de espa\u00f1oles,\n    m\u00e1s de 175.000 en el Registro oficial de Caracas, que requieren del apoyo\n    continuo y permanente de la embajada y el consulado en diversos \u00e1mbitos. ...\"", "\"... Ha viajado a Venezuela el\n    director de la Polic\u00eda y la Guardia Civil y estamos apoyando plenamente\n    la asistencia a los jueces espa\u00f1oles que est\u00e1n suscribiendo y sosteniendo\n    las instancias judiciales. ...\"", "\"... El Gobierno\n    defiende los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles cuando toma\n    decisiones para mejorar nuestras relaciones diplom\u00e1ticas con numerosos\n    pa\u00edses, en algunos casos manteniendo un di\u00e1logo cr\u00edtico sobre aspectos\n    como los derechos humanos o la democracia, porque manteniendo y mejorando\n    las relaciones diplom\u00e1ticas favorecemos las exportaciones o las\n    inversiones de nuestras empresas o posibilitamos los intercambios entre\n    investigadores, centros de estudios, universidades y, en general, la\n    sociedad civil. ...\"", "\"... Pero tambi\u00e9n respondemos a esta responsabilidad\n    cuando de manera prudente y discreta hacemos posible la liberaci\u00f3n de\n    rehenes espa\u00f1oles,\n    ya sea en el Oc\u00e9ano \u00cdndico o en el desierto del Sahel, o cuando a trav\u00e9s\n    de nuestros servicios consulares prestamos asistencia a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles damnificados por desastres naturales, a los que tienen\n    problemas cuando se desplazan al exterior o a los que se encuentran\n    detenidos en el extranjero. ...\"", "\"... Y cuando\n    ustedes, se\u00f1ores del Partido Popular, desde Espa\u00f1a o desde fuera de\n    Espa\u00f1a, piden que se incremente la tensi\u00f3n de nuestras relaciones\n    diplom\u00e1ticas, o que se produzca la ruptura de relaciones con pa\u00edses con\n    los que tenemos intereses estrat\u00e9gicos, o intentan sacar r\u00e9ditos\n    electorales de gestiones del Gobierno para liberar ciudadanos espa\u00f1oles\n    que se encuentran apresados, o ponen en cuesti\u00f3n nuestra cooperaci\u00f3n con\n    pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo, \u00c1frica subsahariana, se\u00f1or De Ar\u00edstegui, se\u00f1ores\n    del Partido Popular, con esas actitudes no est\u00e1n ayudando a defender\n    mejor los intereses de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En ninguno de los escenarios\n    concretos que menciona su se\u00f1or\u00eda, el Partido Popular ofrece soluciones\n    que impliquen defensa efectiva de los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, empezar\u00e9 por\n    Venezuela y empezar\u00e9 record\u00e1ndole que los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles en este pa\u00eds pasan por una extens\u00edsima colonia de espa\u00f1oles,\n    m\u00e1s de 175.000 en el Registro oficial de Caracas, que requieren del apoyo\n    continuo y permanente de la embajada y el consulado en diversos \u00e1mbitos. ...\"", "\"... As\u00ed, el Gobierno ha sido especialmente activo en la defensa de los\n    intereses de los ciudadanos espa\u00f1oles con problemas de expropiaci\u00f3n de\n    tierras en Venezuela, como acreditan las cartas de agradecimiento de las\n    familias afectadas, cuyos expedientes se han resuelto favorablemente. ...\"", "\"... Ha viajado a Venezuela el\n    director de la Polic\u00eda y la Guardia Civil y estamos apoyando plenamente\n    la asistencia a los jueces espa\u00f1oles que est\u00e1n suscribiendo y sosteniendo\n    las instancias judiciales. ...\"", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, la defensa de los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles requiere trabajar diariamente buscando resultados concretos y\n    no haciendo declaraciones altisonantes que pongan en peligro sus\n    intereses. ...\"", "\"... A esa defensa de los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles se\n    dedica el Gobierno con prudencia, con serenidad y con compromiso en el\n    ejercicio de su responsabilidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, al escuchar su intervenci\u00f3n y las menciones a Gibraltar,\n    Marruecos, Cuba y Venezuela, a la que ha dedicado mucho tiempo -podr\u00eda\n    haber interpelado sobre Venezuela y hablar sobre ella-, no he podido m\u00e1s\n    que retrotraerme al siglo XIX, a los discursos de los pol\u00edticos de la\n    Restauraci\u00f3n, en los que el tema central era de car\u00e1cter introspectivo;\n    una etapa en la que las \u00e9lites espa\u00f1olas se distanciaron del proceso\n    incipiente de mundializaci\u00f3n y apostaron por el recogimiento, por el\n    ensimismamiento, como estrategia de nuestra pol\u00edtica exterior; una etapa\n    en definitiva, se\u00f1or\u00eda, que nos queda muy lejos en el tiempo y en\n    contenido y que sin embargo el Partido Popular y su se\u00f1or\u00eda nos la\n    vuelven a traer en pleno siglo XXI. ...\"", "\"... No ver as\u00ed las cosas significa volver a\n    tener una mirada del mundo miope, trasnochada, un debate introspectivo\n    -insisto- del siglo XIX, cuando estamos en el a\u00f1o 2010. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [5], "seguridad": [4], "fuerzas": [6], "siglo xix": [7], "defensa": [1, 2, 3], "fuerzas armadas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nadie ha puesto en cuesti\u00f3n, se\u00f1or ministro, la\n    legitimidad e importancia de las misiones de paz en las que participa\n    Espa\u00f1a desde hace veinte a\u00f1os y que adem\u00e1s han mejorado de manera\n    extraordinaria la imagen de nuestras ejemplares Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro,\n    \u00bfen qu\u00e9 es incompatible la defensa de los intereses de Espa\u00f1a con una\n    perfecta comprensi\u00f3n de la globalizaci\u00f3n? ...\"", "\"... Si esa es la firmeza que usted dice que tienen en la defensa\n    de los intereses y las inversiones espa\u00f1oles, que venga Dios y lo vea,\n    se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Y, para acabar nuestra intervenci\u00f3n, le exigimos al Gobierno -y a usted,\n    se\u00f1or ministro- firmeza en la defensa de Espa\u00f1a, de la memoria de casi\n    1.000 asesinados de ETA y de la cooperaci\u00f3n repugnante de un pa\u00eds que\n    dice ser una democracia con una banda de asesinos sanguinarios como es\n    ETA. ...\"", "\"... Y me\n    gustar\u00eda rendir un homenaje no solo a aquellos que dieron su vida por\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n a aquellos que hoy siguen sirviendo a nuestro pa\u00eds a\n    muchos miles de kil\u00f3metros, protegiendo nuestra libertad y nuestra\n    seguridad contra terroristas de la peor cala\u00f1a. ...\"", "\"... Si esa es la firmeza que usted dice que tienen en la defensa\n    de los intereses y las inversiones espa\u00f1oles, que venga Dios y lo vea,\n    se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Nadie ha puesto en cuesti\u00f3n, se\u00f1or ministro, la\n    legitimidad e importancia de las misiones de paz en las que participa\n    Espa\u00f1a desde hace veinte a\u00f1os y que adem\u00e1s han mejorado de manera\n    extraordinaria la imagen de nuestras ejemplares Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la verdad es que me hace usted un honor diciendo que mi\n    discurso de hoy le recuerda los del siglo XIX. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [3], "espa\u00f1oles": [4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los intereses de seguridad, de protecci\u00f3n de nuestros ciudadanos;\n    de paz; econ\u00f3micos y financieros; de inversiones; de defensa de nuestra\n    lengua, de nuestra cultura; de c\u00f3mo podemos garantizar una inmigraci\u00f3n\n    legal y no ilegal. ...\"", "\"... Esa es la pol\u00edtica de\n    defensa de nuestros intereses. ...\"", "\"... Esos son datos de la\n    defensa de los intereses de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Los intereses de seguridad, de protecci\u00f3n de nuestros ciudadanos;\n    de paz; econ\u00f3micos y financieros; de inversiones; de defensa de nuestra\n    lengua, de nuestra cultura; de c\u00f3mo podemos garantizar una inmigraci\u00f3n\n    legal y no ilegal. ...\"", "\"... Esos son los intereses de Espa\u00f1a y de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1, 2], "econom\u00eda": [3], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy tambi\u00e9n hablamos de turismo, y Ad\u00e1n siempre crey\u00f3 y luch\u00f3 para que\n    nuestra principal industria, con 15 millones de visitantes, pudiera\n    transformarse y seguir siendo competitiva, y en \u00e9pocas como las actuales,\n    luchar en excelencia, formaci\u00f3n y educaci\u00f3n y, sobre todo, facilitar la\n    conectividad y la apertura de nuevos mercados, todo ello sin olvidar a un\n    sector industrial y agr\u00edcola vitales para mantener una diversificaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Hoy tambi\u00e9n hablamos de turismo, y Ad\u00e1n siempre crey\u00f3 y luch\u00f3 para que\n    nuestra principal industria, con 15 millones de visitantes, pudiera\n    transformarse y seguir siendo competitiva, y en \u00e9pocas como las actuales,\n    luchar en excelencia, formaci\u00f3n y educaci\u00f3n y, sobre todo, facilitar la\n    conectividad y la apertura de nuevos mercados, todo ello sin olvidar a un\n    sector industrial y agr\u00edcola vitales para mantener una diversificaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Fueron tantos los viajes a Europa para que pudi\u00e9ramos\n    competir en igualdad de condiciones, y respecto a las ayudas al sector\n    agrario e industrial, conseguidas a brazo partido con Bruselas, muchas\n    veces era m\u00e1s dif\u00edcil convencer a Madrid que a Bruselas. ...\"", "\"... Hoy tambi\u00e9n hablamos de turismo, y Ad\u00e1n siempre crey\u00f3 y luch\u00f3 para que\n    nuestra principal industria, con 15 millones de visitantes, pudiera\n    transformarse y seguir siendo competitiva, y en \u00e9pocas como las actuales,\n    luchar en excelencia, formaci\u00f3n y educaci\u00f3n y, sobre todo, facilitar la\n    conectividad y la apertura de nuevos mercados, todo ello sin olvidar a un\n    sector industrial y agr\u00edcola vitales para mantener una diversificaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La actividad del sector tur\u00edstico -no nos olvidemos-\n    supone para la econom\u00eda canaria el 31 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto y desde el Grupo Parlamentario Popular vamos a apoyar\n    todas las medidas que se planteen en este sentido. ...\"", "\"... La actividad del sector tur\u00edstico -no nos olvidemos-\n    supone para la econom\u00eda canaria el 31 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto y desde el Grupo Parlamentario Popular vamos a apoyar\n    todas las medidas que se planteen en este sentido. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha manifestado sus intenciones de\n    manera muy n\u00edtida con una inversi\u00f3n de 9.500 millones de euros en el\n    periodo 2004-2009, destinada al sector tur\u00edstico y el ministro de\n    Industria, Turismo y Comercio, don Miguel Sebasti\u00e1n, ya manifest\u00f3 en su\n    comparecencia parlamentaria del pasado d\u00eda 29 de septiembre que su\n    objetivo es continuar su apuesta por Canarias a pesar de las dificultades\n    presupuestarias. ...\"", "\"... En ambos casos juega un papel\n    fundamental la estrategia integral para Canarias, conocida tambi\u00e9n como\n    Plan Canarias, que ha sido dise\u00f1ada conjuntamente por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a y por el Gobierno de Canarias y cuyos objetivos primordiales se\n    centran en hacer de la competitividad y de la sostenibilidad las se\u00f1as de\n    identidad m\u00e1s importantes de la econom\u00eda canaria. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "peque\u00f1as": [17], "actividad econ\u00f3mica": [18], "actividad": [15, 16], "econom\u00eda": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hay una serie de\n    compa\u00f1\u00edas que hace diez o quince a\u00f1os eran peque\u00f1as y medianas empresas\n    que se empezaban a internacionalizar y en estos \u00faltimos veinte a\u00f1os\n    aproximadamente hemos conseguido que hayan llegado a ser grandes\n    compa\u00f1\u00edas multinacionales espa\u00f1olas que tienen presencia en todos los\n    pa\u00edses del mundo. ...\"", "\"... En\n    primer lugar, nosotros planteamos estimular la modernizaci\u00f3n del sector,\n    con toda una serie de est\u00edmulos e incentivos temporales orientados a la\n    reinversi\u00f3n y el incremento de medidas financieras que van en la\n    direcci\u00f3n de poder dotar a nuestras empresas tur\u00edsticas de la musculatura\n    financiera suficiente para poder abordar su reestructuraci\u00f3n a corto y\n    medio plazo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n planteamos estudiar una\n    fiscalidad m\u00e1s favorable en la prestaci\u00f3n de servicios del sector\n    tur\u00edstico para que nuestras empresas puedan ser m\u00e1s competitivas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay una serie de\n    compa\u00f1\u00edas que hace diez o quince a\u00f1os eran peque\u00f1as y medianas empresas\n    que se empezaban a internacionalizar y en estos \u00faltimos veinte a\u00f1os\n    aproximadamente hemos conseguido que hayan llegado a ser grandes\n    compa\u00f1\u00edas multinacionales espa\u00f1olas que tienen presencia en todos los\n    pa\u00edses del mundo. ...\"", "\"... Esta era una iniciativa\n    parlamentaria, y contin\u00faa siendo en estos momentos la moci\u00f3n, que tiene\n    la ambici\u00f3n de llegar a un consenso con todas las formaciones pol\u00edticas\n    para intentar dar una buena noticia al sector tur\u00edstico, aunque quiz\u00e1\n    rebajemos inicialmente las pretensiones que pretend\u00eda lograr nuestra\n    moci\u00f3n porque queremos coincidir en algunos aspectos b\u00e1sicos y relevantes\n    para que finalmente el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser declarado como\n    un sector estrat\u00e9gico prioritario de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pueda servir\n    de base para la reactivaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y\n    pueda ser uno de los motores fundamentales y principales de generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo. ...\"", "\"... Consideramos que el sector tur\u00edstico\n    tendr\u00eda que ser uno de los pilares econ\u00f3micos de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    fuera el motor de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras compa\u00f1\u00edas en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, ya que, afortunadamente, dispone de unas infraestructuras\n    tur\u00edsticas muy potentes, muy importantes. ...\"", "\"... Nuestra moci\u00f3n va en la direcci\u00f3n de consolidar al sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico y, al mismo tiempo, planteamos una\n    serie de medidas que creemos que son necesarias para que realmente pueda\n    ser uno de los motores y uno de los pilares de la reactivaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de la creaci\u00f3n de empleo en el sector tur\u00edstico. ...\"", "\"... Finalmente, desde\n    la perspectiva de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, creemos\n    sinceramente que vale la pena prestar una atenci\u00f3n complementaria para\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser en un futuro inmediato uno de\n    los pilares fundamentales de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, cuesti\u00f3n esta que no deber\u00edamos desde\u00f1ar dada la problem\u00e1tica\n    de la situaci\u00f3n interna, del consumo interno de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    partiendo de la base de que much\u00edsimos flujos econ\u00f3micos que iban\n    orientados hasta la fecha al consumo interno dentro de las perspectivas y\n    el cuadro macroecon\u00f3mico espa\u00f1ol no van a poder ser realizados dada la\n    problem\u00e1tica que tienen algunos sectores espa\u00f1oles como el sector\n    inmobiliario y el sector de la construcci\u00f3n y creemos oportuno que\n    pudiera ser compensado para que en un futuro inmediato el sector\n    tur\u00edstico pudiera ser uno de los motores complementarios de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hay una enmienda del Grupo\n    Parlamentario Socialista que intentar\u00edamos incorporar a la moci\u00f3n que ha\n    presentado Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 para conseguir este consenso de todas las\n    formaciones pol\u00edticas porque, siendo importantes las que ha presentando\n    Esquerra Republicana, que pr\u00e1cticamente est\u00e1n subsumidas, y las que ha\n    presentando el Grupo Popular, que las asumimos y las vamos a defender en\n    el debate presupuestario, es muy importante que hoy\n    podamos salir de esta C\u00e1mara con una gran noticia para el sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol en el sentido de que todos estamos de acuerdo en que el sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol ha de ser considerado como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, como uno de los pilares de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y tambi\u00e9n como uno de los motores de la generaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo. ...\"", "\"... Esta era una iniciativa\n    parlamentaria, y contin\u00faa siendo en estos momentos la moci\u00f3n, que tiene\n    la ambici\u00f3n de llegar a un consenso con todas las formaciones pol\u00edticas\n    para intentar dar una buena noticia al sector tur\u00edstico, aunque quiz\u00e1\n    rebajemos inicialmente las pretensiones que pretend\u00eda lograr nuestra\n    moci\u00f3n porque queremos coincidir en algunos aspectos b\u00e1sicos y relevantes\n    para que finalmente el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser declarado como\n    un sector estrat\u00e9gico prioritario de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pueda servir\n    de base para la reactivaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y\n    pueda ser uno de los motores fundamentales y principales de generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no podemos perder de vista que el sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol representa un 10,5 por ciento del PIB de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, que es un porcentaje important\u00edsimo, que en estos momentos da\n    ocupaci\u00f3n a alrededor de 2.150.000 personas, por lo tanto, es un sector\n    de la poblaci\u00f3n nada desde\u00f1able. ...\"", "\"... Consideramos que el sector tur\u00edstico\n    tendr\u00eda que ser uno de los pilares econ\u00f3micos de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    fuera el motor de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras compa\u00f1\u00edas en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, ya que, afortunadamente, dispone de unas infraestructuras\n    tur\u00edsticas muy potentes, muy importantes. ...\"", "\"... Nuestra moci\u00f3n va en la direcci\u00f3n de consolidar al sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico y, al mismo tiempo, planteamos una\n    serie de medidas que creemos que son necesarias para que realmente pueda\n    ser uno de los motores y uno de los pilares de la reactivaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de la creaci\u00f3n de empleo en el sector tur\u00edstico. ...\"", "\"... Finalmente, desde\n    la perspectiva de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, creemos\n    sinceramente que vale la pena prestar una atenci\u00f3n complementaria para\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser en un futuro inmediato uno de\n    los pilares fundamentales de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, cuesti\u00f3n esta que no deber\u00edamos desde\u00f1ar dada la problem\u00e1tica\n    de la situaci\u00f3n interna, del consumo interno de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    partiendo de la base de que much\u00edsimos flujos econ\u00f3micos que iban\n    orientados hasta la fecha al consumo interno dentro de las perspectivas y\n    el cuadro macroecon\u00f3mico espa\u00f1ol no van a poder ser realizados dada la\n    problem\u00e1tica que tienen algunos sectores espa\u00f1oles como el sector\n    inmobiliario y el sector de la construcci\u00f3n y creemos oportuno que\n    pudiera ser compensado para que en un futuro inmediato el sector\n    tur\u00edstico pudiera ser uno de los motores complementarios de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Hay una enmienda del Grupo\n    Parlamentario Socialista que intentar\u00edamos incorporar a la moci\u00f3n que ha\n    presentado Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 para conseguir este consenso de todas las\n    formaciones pol\u00edticas porque, siendo importantes las que ha presentando\n    Esquerra Republicana, que pr\u00e1cticamente est\u00e1n subsumidas, y las que ha\n    presentando el Grupo Popular, que las asumimos y las vamos a defender en\n    el debate presupuestario, es muy importante que hoy\n    podamos salir de esta C\u00e1mara con una gran noticia para el sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol en el sentido de que todos estamos de acuerdo en que el sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol ha de ser considerado como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, como uno de los pilares de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y tambi\u00e9n como uno de los motores de la generaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo. ...\"", "\"... Esta era una iniciativa\n    parlamentaria, y contin\u00faa siendo en estos momentos la moci\u00f3n, que tiene\n    la ambici\u00f3n de llegar a un consenso con todas las formaciones pol\u00edticas\n    para intentar dar una buena noticia al sector tur\u00edstico, aunque quiz\u00e1\n    rebajemos inicialmente las pretensiones que pretend\u00eda lograr nuestra\n    moci\u00f3n porque queremos coincidir en algunos aspectos b\u00e1sicos y relevantes\n    para que finalmente el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser declarado como\n    un sector estrat\u00e9gico prioritario de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pueda servir\n    de base para la reactivaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y\n    pueda ser uno de los motores fundamentales y principales de generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo. ...\"", "\"... Planteamos tambi\u00e9n medidas\n    que apoyen la desestacionalizaci\u00f3n de la actividad tur\u00edstica, como la\n    potenciaci\u00f3n de los programas del Imserso y del sector tur\u00edstico europeo\n    como el turismo senior europeo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay una serie de\n    compa\u00f1\u00edas que hace diez o quince a\u00f1os eran peque\u00f1as y medianas empresas\n    que se empezaban a internacionalizar y en estos \u00faltimos veinte a\u00f1os\n    aproximadamente hemos conseguido que hayan llegado a ser grandes\n    compa\u00f1\u00edas multinacionales espa\u00f1olas que tienen presencia en todos los\n    pa\u00edses del mundo. ...\"", "\"... Esta era una iniciativa\n    parlamentaria, y contin\u00faa siendo en estos momentos la moci\u00f3n, que tiene\n    la ambici\u00f3n de llegar a un consenso con todas las formaciones pol\u00edticas\n    para intentar dar una buena noticia al sector tur\u00edstico, aunque quiz\u00e1\n    rebajemos inicialmente las pretensiones que pretend\u00eda lograr nuestra\n    moci\u00f3n porque queremos coincidir en algunos aspectos b\u00e1sicos y relevantes\n    para que finalmente el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser declarado como\n    un sector estrat\u00e9gico prioritario de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pueda servir\n    de base para la reactivaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y\n    pueda ser uno de los motores fundamentales y principales de generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [4], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, hoy estamos en el Pleno discutiendo una\n    importante moci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sobre la\n    segunda industria de nuestro pa\u00eds: el turismo. ...\"", "\"... Es una industria que\n    representa m\u00e1s del 10,5 por ciento del producto interior bruto y que da\n    trabajo a m\u00e1s de dos millones de espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En el Grupo Parlamentario\n    Popular pensamos sinceramente que el turismo es la industria mejor\n    posicionada en Espa\u00f1a para tirar de la econom\u00eda. ...\"", "\"... El Gobierno\n    en pleno tiene que estar concienciado y apoyando que la segunda industria\n    de nuestro pa\u00eds es un sector estrat\u00e9gico. ...\"", "\"... En el Grupo Parlamentario\n    Popular pensamos sinceramente que el turismo es la industria mejor\n    posicionada en Espa\u00f1a para tirar de la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro, tiene que\n    constar, y as\u00ed lo har\u00e1 en el \"Diario de Sesiones\", que el Grupo\n    Parlamentario Popular se va a abstener en este posicionamiento, es decir,\n    que el Partido Popular se va a abstener en una declaraci\u00f3n que va a\n    comprometer al resto de los grupos de la C\u00e1mara a declarar al sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol como estrat\u00e9gico para nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS QUE\n    HAN LLEVADO AL GOBIERNO A ACORDAR LA TRANSFERENCIA DE POL\u00cdTICAS\n    SOCIOLABORALES A LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO CON EL \u00daNICO\n    OBJETIVO DE PASAR EL TR\u00c1MITE DE LA APROBACI\u00d3N DE LOS PRESUPUESTOS\n    GENERALES PARA 2011.  ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [8, 9, 10], "vasco": [3, 4, 5], "competencias": [11], "pol\u00edtico": [12], "tribunal constitucional": [6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No me voy a extender sobre la naturaleza de esa problem\u00e1tica porque no hay\n    tiempo; pero ahora, por mera conveniencia pol\u00edtica, por el mero inter\u00e9s\n    de superar un tr\u00e1mite parlamentario para aprobar los presupuestos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, lo que durante d\u00e9cadas ha configurado una s\u00f3lida posici\u00f3n de\n    Estado con respecto a las dudas jur\u00eddicas y constitucionales de tal\n    decisi\u00f3n, lo que gener\u00f3 en el pasado una notable discrepancia entre\n    servicios jur\u00eddicos del Estado y del Pa\u00eds Vasco sin una soluci\u00f3n\n    convincente a las cuestiones en liza, lo que ha venido preocupando a los\n    juristas y estudiosos en la materia al efecto de la inconveniencia de\n    soluciones sin suficientes garant\u00edas, lo que ha entrado en colisi\u00f3n\n    tambi\u00e9n con la constataci\u00f3n por esta C\u00e1mara de la inconveniencia del\n    actual mecanismo de bonificaciones en vigor o la necesidad de avanzar en\n    un sistema m\u00e1s integrado de nuestra Seguridad Social, todo esto ahora se\n    pone en entredicho y se nos dice que se solventa por una mera reuni\u00f3n de\n    portavoces de partidos. ...\"", "\"... Y todo ello sin conocimiento preciso de sus\n    contenidos y del alcance de los compromisos adquiridos y sin la\n    participaci\u00f3n del interlocutor natural, el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, al\n    que se cita como conocedor puntual de lo que se ha negociado en una para\n    \u00e9l humillante declaraci\u00f3n de irrelevancia y supeditaci\u00f3n a otros marcos y\n    otros intereses. ...\"", "\"... Sabemos\n    perfectamente que se dan las normas de transferencia de los servicios y\n    de los medios o recursos necesarios para el ejercicio de las competencias\n    estatutarias reconocidas a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, las que\n    doten de eficacia y concreci\u00f3n a este acuerdo pol\u00edtico que se nos\n    anuncia. ...\"", "\"... No me voy a extender sobre la naturaleza de esa problem\u00e1tica porque no hay\n    tiempo; pero ahora, por mera conveniencia pol\u00edtica, por el mero inter\u00e9s\n    de superar un tr\u00e1mite parlamentario para aprobar los presupuestos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, lo que durante d\u00e9cadas ha configurado una s\u00f3lida posici\u00f3n de\n    Estado con respecto a las dudas jur\u00eddicas y constitucionales de tal\n    decisi\u00f3n, lo que gener\u00f3 en el pasado una notable discrepancia entre\n    servicios jur\u00eddicos del Estado y del Pa\u00eds Vasco sin una soluci\u00f3n\n    convincente a las cuestiones en liza, lo que ha venido preocupando a los\n    juristas y estudiosos en la materia al efecto de la inconveniencia de\n    soluciones sin suficientes garant\u00edas, lo que ha entrado en colisi\u00f3n\n    tambi\u00e9n con la constataci\u00f3n por esta C\u00e1mara de la inconveniencia del\n    actual mecanismo de bonificaciones en vigor o la necesidad de avanzar en\n    un sistema m\u00e1s integrado de nuestra Seguridad Social, todo esto ahora se\n    pone en entredicho y se nos dice que se solventa por una mera reuni\u00f3n de\n    portavoces de partidos. ...\"", "\"... Y todo ello sin conocimiento preciso de sus\n    contenidos y del alcance de los compromisos adquiridos y sin la\n    participaci\u00f3n del interlocutor natural, el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, al\n    que se cita como conocedor puntual de lo que se ha negociado en una para\n    \u00e9l humillante declaraci\u00f3n de irrelevancia y supeditaci\u00f3n a otros marcos y\n    otros intereses. ...\"", "\"... Sabemos\n    perfectamente que se dan las normas de transferencia de los servicios y\n    de los medios o recursos necesarios para el ejercicio de las competencias\n    estatutarias reconocidas a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, las que\n    doten de eficacia y concreci\u00f3n a este acuerdo pol\u00edtico que se nos\n    anuncia. ...\"", "\"... El Tribunal Constitucional ha\n    dejado sentadas las bases de interpretaci\u00f3n de lo dispuesto en el\n    art\u00edculo 149.1.17\u00aa de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y las sentencias del\n    Tribunal Constitucional son claras al respecto. ...\"", "\"... Les ha\n    preocupado a otras comunidades aut\u00f3nomas que han modificado recientemente\n    sus estatutos y que han incorporado l\u00edmites gen\u00e9ricos siguiendo la\n    doctrina del Tribunal Constitucional, precisamente para garantizar esta\n    unidad econ\u00f3mico-patrimonial, esta solidaridad financiera en el sistema\n    de Seguridad Social y la unidad de caja. ...\"", "\"... No me voy a extender sobre la naturaleza de esa problem\u00e1tica porque no hay\n    tiempo; pero ahora, por mera conveniencia pol\u00edtica, por el mero inter\u00e9s\n    de superar un tr\u00e1mite parlamentario para aprobar los presupuestos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, lo que durante d\u00e9cadas ha configurado una s\u00f3lida posici\u00f3n de\n    Estado con respecto a las dudas jur\u00eddicas y constitucionales de tal\n    decisi\u00f3n, lo que gener\u00f3 en el pasado una notable discrepancia entre\n    servicios jur\u00eddicos del Estado y del Pa\u00eds Vasco sin una soluci\u00f3n\n    convincente a las cuestiones en liza, lo que ha venido preocupando a los\n    juristas y estudiosos en la materia al efecto de la inconveniencia de\n    soluciones sin suficientes garant\u00edas, lo que ha entrado en colisi\u00f3n\n    tambi\u00e9n con la constataci\u00f3n por esta C\u00e1mara de la inconveniencia del\n    actual mecanismo de bonificaciones en vigor o la necesidad de avanzar en\n    un sistema m\u00e1s integrado de nuestra Seguridad Social, todo esto ahora se\n    pone en entredicho y se nos dice que se solventa por una mera reuni\u00f3n de\n    portavoces de partidos. ...\"", "\"... Y todo ello sin conocimiento preciso de sus\n    contenidos y del alcance de los compromisos adquiridos y sin la\n    participaci\u00f3n del interlocutor natural, el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, al\n    que se cita como conocedor puntual de lo que se ha negociado en una para\n    \u00e9l humillante declaraci\u00f3n de irrelevancia y supeditaci\u00f3n a otros marcos y\n    otros intereses. ...\"", "\"... Sabemos\n    perfectamente que se dan las normas de transferencia de los servicios y\n    de los medios o recursos necesarios para el ejercicio de las competencias\n    estatutarias reconocidas a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, las que\n    doten de eficacia y concreci\u00f3n a este acuerdo pol\u00edtico que se nos\n    anuncia. ...\"", "\"... Sabemos\n    perfectamente que se dan las normas de transferencia de los servicios y\n    de los medios o recursos necesarios para el ejercicio de las competencias\n    estatutarias reconocidas a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, las que\n    doten de eficacia y concreci\u00f3n a este acuerdo pol\u00edtico que se nos\n    anuncia. ...\"", "\"... Sabemos\n    perfectamente que se dan las normas de transferencia de los servicios y\n    de los medios o recursos necesarios para el ejercicio de las competencias\n    estatutarias reconocidas a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, las que\n    doten de eficacia y concreci\u00f3n a este acuerdo pol\u00edtico que se nos\n    anuncia. ...\""]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00edas, porque la argumentaci\u00f3n encierra una visi\u00f3n\n    expansiva de las competencias en materia de Seguridad Social y en\n    concreto de la caja \u00fanica. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2, 3], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, ya\n    se ha dicho que el acuerdo pol\u00edtico -que vamos a ver c\u00f3mo se traslada al\n    marco legal- entre el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), el Grupo\n    Parlamentario Socialista y el Gobierno, afecta al traspaso de las\n    pol\u00edticas activas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, nos parece razonable ese\n    acuerdo que se ha alcanzado entre el PNV y el Gobierno porque en la\n    medida en que aproxima la gesti\u00f3n de esa pol\u00edtica activa de empleo al\n    territorio, en la medida en que integra el conjunto de pol\u00edticas activas\n    y avanza en el concepto de Administraci\u00f3n \u00fanica, seguramente va a\n    reforzar la \u00faltima finalidad de esa pol\u00edtica, va a permitir al Gobierno\n    vasco gobernar conjuntamente todos aquellos instrumentos que le permiten\n    reincorporar al mercado de trabajo a las personas desempleadas. ...\"", "\"... He de reconocer que\n    su intervenci\u00f3n desde la tribuna ha sido extremadamente ponderada en las\n    formas y en las argumentaciones pero he de decirle que a Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 le provoca un cierto cansancio la actitud de su grupo pol\u00edtico, que\n    sistem\u00e1ticamente, ante cualquier desarrollo del Estado de las autonom\u00edas,\n    se opone en nombre de valores pretendidamente constitucionales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, ya\n    se ha dicho que el acuerdo pol\u00edtico -que vamos a ver c\u00f3mo se traslada al\n    marco legal- entre el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), el Grupo\n    Parlamentario Socialista y el Gobierno, afecta al traspaso de las\n    pol\u00edticas activas. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [0], "pa\u00eds": [5, 6], "vasco": [1, 2, 3], "competencias": [9], "parlamento vasco": [7, 8], "tribunal constitucional": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\"", "\"... Todos los vascos\n    en su conjunto y en el Parlamento vasco nos hemos mostrado partidarios de\n    esta transferencia, de ese Lanbide que estamos configurando como\n    aut\u00e9ntico itinerario profesional, que tiene que ver con la salida del\n    desempleo de tantas personas pero tambi\u00e9n con la formaci\u00f3n a lo largo de\n    toda la carrera profesional, la intermediaci\u00f3n laboral, la formaci\u00f3n\n    continua y la formaci\u00f3n ocupacional. ...\"", "\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\"", "\"... Satisfacci\u00f3n por la transferencia para acabar\n    con trece a\u00f1os de retraso desde que comenzaran las transferencias a las\n    comunidades del 151 por no menos de 266 intervenciones en el \u00e1mbito del\n    Parlamento vasco en relaci\u00f3n con la materia y no en boca de algunos de\n    sus compa\u00f1eros. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 en principio que no se\n    corresponde con la verdad que la doctrina del Tribunal Constitucional\n    venga a calificar a las bonificaciones de las cotizaciones empresariales\n    como integrantes del concepto de r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad\n    Social. ...\"", "\"... No entiende usted, se\u00f1or Burgos, que este pa\u00eds plural sale\n    ganando en cohesi\u00f3n profundizando y reconociendo la diversidad. ...\"", "\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\"", "\"... Todos los vascos\n    en su conjunto y en el Parlamento vasco nos hemos mostrado partidarios de\n    esta transferencia, de ese Lanbide que estamos configurando como\n    aut\u00e9ntico itinerario profesional, que tiene que ver con la salida del\n    desempleo de tantas personas pero tambi\u00e9n con la formaci\u00f3n a lo largo de\n    toda la carrera profesional, la intermediaci\u00f3n laboral, la formaci\u00f3n\n    continua y la formaci\u00f3n ocupacional. ...\"", "\"... Satisfacci\u00f3n por la transferencia para acabar\n    con trece a\u00f1os de retraso desde que comenzaran las transferencias a las\n    comunidades del 151 por no menos de 266 intervenciones en el \u00e1mbito del\n    Parlamento vasco en relaci\u00f3n con la materia y no en boca de algunos de\n    sus compa\u00f1eros. ...\"", "\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El obstruccionismo del anterior gabinete\n    del Gobierno vasco ha hecho muy relevante el acuerdo alcanzado y por\n    \u00faltimo considero tambi\u00e9n que se encuentran contempladas y comprometidas\n    estas transferencias en el acuerdo de gobernabilidad entre su partido, el\n    Partido Popular, y el m\u00edo. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3], "party": "JOAN RIDAO I MART\u00cdN", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 9, 13, 17, 18, 21, 25, 26, 29, 30, 34, 35, 36, 37, 39, 41, 47, 52, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 10, 11, 12, 14, 15, 16, 19, 20, 22, 23, 24, 27, 28, 31, 38, 40, 43, 44, 46, 48, 49], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [32, 45, 51], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [33, 42, 50], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}