{"blocks": [{"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Intervengo con brevedad, se\u00f1ora Barkos, para decirle que, en efecto, el\n    Gobierno comparte la preocupaci\u00f3n sobre lo que representa la enfermedad\n    de la diabetes, que afecta a casi cuatro millones de espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hemos perseguido, con la Ley de Partidos en\n    la mano, las candidaturas fraudulentas de Batasuna, como ha confirmado el\n    Tribunal Supremo y, por supuesto, usted y yo tenemos obligaci\u00f3n de\n    respetar lo que diga en su momento el Tribunal Constitucional. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... respete a la Abogac\u00eda del Estado, respete al Tribunal Supremo, respete la\n    resoluci\u00f3n que en su d\u00eda emita el Tribunal Constitucional. ...\""]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha dicho, primero, que ANV es Batasuna, y por tanto ETA -folio 48 de los\n    autos, para su comodidad-; y, segundo, que ustedes pod\u00edan haber evitado\n    su presencia en las elecciones, pero no lo han querido hacer. ...\"", "\"... Los espa\u00f1oles han\n    visto c\u00f3mo por su culpa De Juana Chaos se pasea por la calle; los\n    espa\u00f1oles han visto c\u00f3mo por su culpa Otegi se ha burlado de la Justicia,\n    y c\u00f3mo por su culpa ETA va a volver a los ayuntamientos. ...\""]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo ya s\u00e9 que a\n    ustedes lo que dicen los jueces no les importa, lo s\u00e9, pero la Audiencia\n    Nacional ha se\u00f1alado que no hay indicios que relacionen a ANV con\n    Batasuna, aunque en sus listas pudieran aparecer personas que pudieran\n    tener alguna relaci\u00f3n con aquella a la que habr\u00eda que aplicar la Ley de\n    Partidos Pol\u00edticos. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); hoy toda Espa\u00f1a sabe que Rodr\u00edguez\n    Zapatero ha abierto las puertas de los ayuntamientos a ETA (Aplausos.) ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando en democracia un gobierno se ve envuelto en un esc\u00e1ndalo de esta\n    naturaleza, lo que hace es dar la cara y no esconderse, como ha hecho el\n    presidente o el ministro de Econom\u00eda, que es una verg\u00fcenza que hoy no\n    est\u00e9 en esta C\u00e1mara esta tarde. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, si el tiempo que dedican a esta deleznable\n    actividad lo emplearan en cumplir la ley, hoy no estar\u00edamos ni hablando\n    de nuevo de corrupci\u00f3n ni estar\u00edan los terroristas presentes en los\n    ayuntamientos, pero con ustedes lucha contra la corrupci\u00f3n y lucha contra\n    el terrorismo parece que no es posible. ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cuando declar\u00f3 ante el juez de la\n    Audiencia Nacional se le decret\u00f3 prisi\u00f3n provisional imput\u00e1ndole el\n    delito de colaboraci\u00f3n y pertenencia a organizaci\u00f3n terrorista. ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La red de\n    hospitales que ten\u00eda el Ministerio de Defensa como consecuencia, entre\n    otras cosas, de la supresi\u00f3n del servicio militar obligatorio ya no se\n    corresponde con sus necesidades actuales y por eso hay que disminuir\n    algunos centros sanitarios militares. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido se dicta una orden ministerial perfectamente\n    legal y leg\u00edtima del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda el pasado 27 de\n    abril que desbloquea la cuesti\u00f3n, que agiliza la transferencia y que\n    resuelve la cesi\u00f3n de uso. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0], "administraciones p\u00fablicas": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el castillo de Montju\u00efc ya\n    estaba jur\u00eddicamente cedido de forma gratuita al ayuntamiento por una Ley\n    de 1960, de modo que una Ley de 2003, la Ley de patrimonio de las\n    administraciones p\u00fablicas, prev\u00e9 que estas cesiones deben acordarse por\n    orden del ministro de Econom\u00eda y Hacienda, un procedimiento legal y por\n    lo tanto tan v\u00e1lido, desde el punto de vista de la legitimidad\n    democr\u00e1tica, como el proyecto de ley por el que opt\u00f3 el Gobierno, pero\n    mucho m\u00e1s \u00e1gil dada la situaci\u00f3n de bloqueo que exist\u00eda. ...\"", "\"... Como sabe S.S., el castillo de Montju\u00efc ya\n    estaba jur\u00eddicamente cedido de forma gratuita al ayuntamiento por una Ley\n    de 1960, de modo que una Ley de 2003, la Ley de patrimonio de las\n    administraciones p\u00fablicas, prev\u00e9 que estas cesiones deben acordarse por\n    orden del ministro de Econom\u00eda y Hacienda, un procedimiento legal y por\n    lo tanto tan v\u00e1lido, desde el punto de vista de la legitimidad\n    democr\u00e1tica, como el proyecto de ley por el que opt\u00f3 el Gobierno, pero\n    mucho m\u00e1s \u00e1gil dada la situaci\u00f3n de bloqueo que exist\u00eda. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dentro del sistema de Protecci\u00f3n Civil, donde colabora\n    Medio Ambiente, Interior y Xunta, deb\u00eda incorporarse el Ej\u00e9rcito con sus\n    medios materiales y t\u00e9cnicos para seguir siendo una pieza clave de\n    prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n de \u00e1reas peligrosas, porque la biomasa, antes un\n    recurso b\u00e1sico para la subsistencia familiar, es ahora un combustible que\n    provoca devastaciones. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por s\u00ed sola, como puede imaginar S.S., la\n    actuaci\u00f3n de las patrullas no es decisiva, pero el trabajo cotidiano y la\n    presencia constante de este personal\n    suponen un elemento adicional de seguridad y de prevenci\u00f3n, que es lo\n    importante. ...\""]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO SOBRE EL ALCANCE DE LA RECIENTE OPERACI\u00d3N\n    POLICIAL CONTRA LA PIRATER\u00cdA DE CINE Y M\u00daSICA ...\""]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esta teor\u00eda del disimulo, que dir\u00eda Graci\u00e1n, aunque imperfectamente\n    ejecutada, es la que cada d\u00eda pone en pr\u00e1ctica, como hemos vuelto a ver\n    hoy, el Partido Popular al hacer la oposici\u00f3n, y puesto que durante dos\n    a\u00f1os le han pedido a usted resultados del Plan de lucha contra la\n    pirater\u00eda de bienes culturales, utilizando en muchas ocasiones estos\n    argumentos del citado manual del disimulo, le pido su valoraci\u00f3n sobre la\n    operaci\u00f3n policial que ha terminado con el 40 por ciento de las descargas\n    ilegales de cine y de m\u00fasica. ...\""]}, {"words": {"cine": [4], "cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, da gusto o\u00edrle como portavoz de Cultura del Grupo Parlamentario\n    Socialista. ...\"", "\"... Lo tiene todo el mundo, pero que\n    lo tengan todos no nos consuela nada, especialmente a la cultura\n    espa\u00f1ola, que por tener un idioma manejado por casi 500 millones de\n    hispanohablantes hace m\u00e1s dif\u00edcil tomar decisiones y, por el contrario,\n    hace m\u00e1s f\u00e1cil que se puedan cometer muchas tropel\u00edas contra la propiedad\n    intelectual de los creadores de la cultura espa\u00f1ola. ...\"", "\"... F\u00edjese que no\n    solamente estamos hablando del art\u00edculo y del correspondiente delito del\n    270 del C\u00f3digo Penal, que ya ser\u00eda m\u00e1s que suficiente, sino tambi\u00e9n de lo\n    que aporta la cultura al valor a\u00f1adido bruto y al PIB de nuestro pa\u00eds,\n    que es el 3,2 por ciento. ...\"", "\"... El de la cultura es un sector que est\u00e1 por\n    delante, por ejemplo, del de la energ\u00eda, y todo lo relativo a la\n    protecci\u00f3n de la propiedad intelectual aporta el 4 por ciento del PIB. ...\"", "\"... Hemos conseguido parar el 40 por\n    ciento de las p\u00e1ginas donde se descarga nuestro cine de manera ilegal y\n    donde se destroza una parte importante de la industria cinematogr\u00e1fica de\n    nuestro pa\u00eds, produciendo adem\u00e1s lesiones important\u00edsimas -repito- a un\n    tejido empresarial, a toda una red de puestos de trabajo... ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Promueve planes de fomento de la lectura por primera vez con\n    rango de ley y las bibliotecas se convierten en las protagonistas de\n    estos ambiciosos planes con una dotaci\u00f3n de 431 millones de euros hasta\n    2014. ...\"", "\"... Los planes de fomento de la lectura tienen especial consideraci\u00f3n\n    con la poblaci\u00f3n infantil y juvenil, adem\u00e1s de los sectores socialmente\n    m\u00e1s desfavorecidos. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... VA\n    A ASUMIR LA MINISTRA DE FOMENTO ALGUNA RESPONSABILIDAD POR LOS FALLOS DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO EN LA TRAGEDIA DE VALGA ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfVa a asumir la se\u00f1ora ministra de Fomento alguna responsabilidad por los\n    fallos de la tragedia de Valga? ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [3], "l\u00ednea": [1], "trenes": [5], "fomento": [4], "ave": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    usted tiene que dar la cara hoy aqu\u00ed ya que no la dio, explic\u00e1rselo a\n    todos los ciudadanos y explicar tambi\u00e9n por qu\u00e9 hoy sigue pasando esto\n    porque no hay una l\u00ednea de alta velocidad, y por qu\u00e9 vivimos el bochorno\n    de que el se\u00f1or Zapatero vaya a Vigo y diga que el AVE Ourense-Vigo va a\n    estar en 2012. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    usted tiene que dar la cara hoy aqu\u00ed ya que no la dio, explic\u00e1rselo a\n    todos los ciudadanos y explicar tambi\u00e9n por qu\u00e9 hoy sigue pasando esto\n    porque no hay una l\u00ednea de alta velocidad, y por qu\u00e9 vivimos el bochorno\n    de que el se\u00f1or Zapatero vaya a Vigo y diga que el AVE Ourense-Vigo va a\n    estar en 2012. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    usted tiene que dar la cara hoy aqu\u00ed ya que no la dio, explic\u00e1rselo a\n    todos los ciudadanos y explicar tambi\u00e9n por qu\u00e9 hoy sigue pasando esto\n    porque no hay una l\u00ednea de alta velocidad, y por qu\u00e9 vivimos el bochorno\n    de que el se\u00f1or Zapatero vaya a Vigo y diga que el AVE Ourense-Vigo va a\n    estar en 2012. ...\"", "\"... Que cuando pasa el\n    tren est\u00e1n levantadas y cuando no pasa est\u00e1n bajadas. ...\"", "\"... Y no me diga usted que por\n    qu\u00e9 no las suprimi\u00f3 el Partido Popular, porque nosotros en el a\u00f1o 1999\n    elaboramos un proyecto, suprimimos cinco pasos a nivel, trabajamos... (La\n    se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00c1lvarez Arza: \u00a1No es verdad, no es cierto!) ...\"", "\"... Dijo usted en Galicia que hab\u00edan tenido avisos de dos aver\u00edas,\n    pero nos dicen los vecinos que los sensores se estropearon, que despu\u00e9s\n    de ocurrir el accidente siguieron fallando y lo que se hizo fue poner\n    cinta aislante, y que cuando pasan los trenes siguen fallando las\n    barreras. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En los ocho\n    a\u00f1os que ustedes han sido responsables del ADIF -GIF\n    entonces-, de Renfe y del Ministerio de Fomento, la media anual de\n    accidentes fue de 175; en esta legislatura ha sido de 85. ...\"", "\"... Hemos\n    entregado al juez toda la informaci\u00f3n, hemos abierto una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n, hemos separado del servicio y hemos abierto un expediente\n    al maquinista y al encargado del sector de instalaciones de seguridad del\n    tramo Santiago-Vilagarc\u00eda, que son los que ten\u00edan la responsabilidad\n    directa, a la espera de que diga el juez... (La se\u00f1ora Pastor Juli\u00e1n hace\n    gestos de negaci\u00f3n.) ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PUEDE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE FOMENTO EXPLICAR A LA C\u00c1MARA EL\n    SENTIDO DE SU VISITA A LAS INSTALACIONES DE CONEXI\u00d3N DEL METRO DE MADRID\n    CON LA TERMINAL T4 DEL AEROPUERTO DE BARAJAS ...\"", "\"... PUEDE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE FOMENTO EXPLICAR A LA C\u00c1MARA EL\n    SENTIDO DE SU VISITA A LAS INSTALACIONES DE CONEXI\u00d3N DEL METRO DE MADRID\n    CON LA TERMINAL T4 DEL AEROPUERTO DE BARAJAS ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "conexi\u00f3n": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la semana pasada se present\u00f3 usted en la terminal 4 de\n    Barajas a visitar unas obras de conexi\u00f3n que usted no hab\u00eda hecho, junto\n    al t\u00fanel de Cercan\u00edas, que ten\u00eda que haber construido pero que tampoco ha\n    construido, y tambi\u00e9n junto a un t\u00fanel de Metro, que ese s\u00ed se ha\n    construido pero no por usted sino por la Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la semana pasada se present\u00f3 usted en la terminal 4 de\n    Barajas a visitar unas obras de conexi\u00f3n que usted no hab\u00eda hecho, junto\n    al t\u00fanel de Cercan\u00edas, que ten\u00eda que haber construido pero que tampoco ha\n    construido, y tambi\u00e9n junto a un t\u00fanel de Metro, que ese s\u00ed se ha\n    construido pero no por usted sino por la Comunidad de Madrid. ...\""]}, {"words": {"madrid": [1, 2], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La\n    Comunidad de Madrid a AENA le dice en esta carta que dentro del plan de\n    ampliaci\u00f3n del Metro la Comunidad de Madrid tiene prevista la\n    construcci\u00f3n de la l\u00ednea 8 -se\u00f1or\u00eda, que no distingue usted de la\n    estaci\u00f3n- desde Barajas pueblo hasta el nuevo \u00e1rea terminal, dentro del\n    cual ustedes ya incluyen -refiri\u00e9ndose a AENA- la construcci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n conjunta Metro-Renfe. ...\"", "\"... ); y\n    se lo voy a demostrar con una carta de la Consejer\u00eda de Obras P\u00fablicas de\n    la Comunidad de Madrid a AENA, de fecha 8 de noviembre, que voy a\n    entregar a la Mesa para que quede como prueba de su carcajada. ...\"", "\"... La\n    Comunidad de Madrid a AENA le dice en esta carta que dentro del plan de\n    ampliaci\u00f3n del Metro la Comunidad de Madrid tiene prevista la\n    construcci\u00f3n de la l\u00ednea 8 -se\u00f1or\u00eda, que no distingue usted de la\n    estaci\u00f3n- desde Barajas pueblo hasta el nuevo \u00e1rea terminal, dentro del\n    cual ustedes ya incluyen -refiri\u00e9ndose a AENA- la construcci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n conjunta Metro-Renfe. ...\""]}, {"words": {"madrid": [1, 2, 3], "tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, la \u00fanica\n    obligaci\u00f3n que usted admiti\u00f3, que fue conectar el tren de Cercan\u00edas con\n    la terminal, no se ha empezado hasta hace una semana y, por tanto, por su\n    culpa Cercan\u00edas no llegar\u00e1 a la T4 hasta el a\u00f1o 2009 por lo menos. ...\"", "\"... En segundo lugar, usted que deb\u00eda haber contribuido a que el\n    Metro llegara a la terminal 4 no quiso hacerlo, lo ha hecho en su lugar\n    la Comunidad de Madrid, y gracias a la Comunidad, no a usted, desde la\n    semana pasada el Metro llega a la terminal 4. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo grave no es que usted se vaya a sacar fotos en obras\n    en las que no ha hecho nada, eso es sencillamente rid\u00edculo y nada m\u00e1s; lo\n    grave es que desde que lleg\u00f3 el se\u00f1or Zapatero la inversi\u00f3n del Gobierno\n    en obras nuevas en Madrid es cero, exactamente cero. ...\"", "\"... El Gobierno auton\u00f3mico del\n    PP, ochenta nuevas estaciones de metro, noventa nuevos kil\u00f3metros de\n    Metro; el Gobierno socialista de Zapatero, cero nuevas infraestructuras\n    para Madrid, ni carreteras ni autov\u00edas ni cercan\u00edas. ...\""]}, {"words": {"madrid": [1, 2], "fomento": [3, 4, 5], "tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Me pregunta usted el motivo\n    por el cual fui a visitar la estaci\u00f3n Metro-tren intermodal de la\n    terminal 4 en Barajas. ...\"", "\"... Lo que no s\u00e9 es por qu\u00e9 fue la presidenta de la Comunidad, se\u00f1or\u00edas,\n    porque el \u00fanico sitio que en la estaci\u00f3n intermodal de la T4 pod\u00eda haber\n    estado, porque es de la Comunidad de Madrid y porque son los elementos de\n    la Comunidad de Madrid, es o tumbada en la v\u00eda o colgada de la catenaria. ...\"", "\"... En la estaci\u00f3n de Barajas no hay otro elemento que\n    corresponda a la Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... Primero, porque la dise\u00f1\u00f3, la elabor\u00f3, la\n    construy\u00f3 y la pag\u00f3 AENA, que es un ente dependiente\n    del Ministerio de Fomento; adem\u00e1s, se termin\u00f3 de pagar en 2006 y voy a dar\n    los certificados de las constructoras que han realizado estos cobros. ...\"", "\"... Fui\n    intencionadamente, con el prop\u00f3sito de dejar bien claro que en su\n    delirium inaugurativo la presidenta de la Comunidad iba a poner una placa\n    e inaugurar una obra que es del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Esos son mis argumentos, que no los\n    necesito porque es una instalaci\u00f3n que depende del Ministerio de Fomento. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4], "educaci\u00f3n": [0], "becas": [1, 2, 3], "calidad": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero, que la\n    cuesti\u00f3n econ\u00f3mica no puede ser motivo de abandono de los estudios y hay\n    que llegar de forma eficaz y eficiente a todos los estudiantes; en\n    segundo lugar, que la adaptaci\u00f3n al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior\n    es el momento de plantearse cuestiones que ayuden a mejorar el sistema,\n    como qui\u00e9n necesita financiaci\u00f3n, qu\u00e9 criterios econ\u00f3micos elegimos, si\n    nos vale la renta familiar, si hay que usar la renta de los padres o la\n    del propio estudiante, entre otras muchas cuestiones. ...\"", "\"... Hace pocos d\u00edas, un informe presentado en el Consejo de Coordinaci\u00f3n\n    Universitaria sobre financiaci\u00f3n del sistema propon\u00eda al Gobierno\n    mantener y acentuar la tendencia de incremento de recursos -en los\n    \u00faltimos tres a\u00f1os para becas y ayudas se han incrementado casi un 50 por\n    ciento-; propon\u00eda seguir actualizando los umbrales de renta, que se han\n    incrementado en tres ocasiones -el Partido Popular los mantuvo congelados\n    durante ocho a\u00f1os-, y propon\u00eda revisar el sistema de acuerdo con nuevas\n    realidades sociales. ...\"", "\"... El Gobierno, en sinton\u00eda con la transformaci\u00f3n de\n    las ense\u00f1anzas universitarias que se est\u00e1 produciendo en Espa\u00f1a y en toda\n    Europa, una transformaci\u00f3n que facilitar\u00e1 la movilidad, el reconocimiento\n    de titulaciones y la formaci\u00f3n de calidad, est\u00e1 mejorando el sistema de\n    becas y ayudas. ...\"", "\"... Aumentando los recursos para\n    programas ya existentes, es el caso del programa Erasmus; introduciendo\n    nuevos programas, como las ayudas para cursos de ingl\u00e9s en el extranjero,\n    y convocando por primera vez -por primera vez, insisto- m\u00e1s de 2.000\n    becas para estudiar m\u00e1steres oficiales que pueden alcanzar casi los 5.000\n    euros. ...\"", "\"... El Gobierno, en sinton\u00eda con la transformaci\u00f3n de\n    las ense\u00f1anzas universitarias que se est\u00e1 produciendo en Espa\u00f1a y en toda\n    Europa, una transformaci\u00f3n que facilitar\u00e1 la movilidad, el reconocimiento\n    de titulaciones y la formaci\u00f3n de calidad, est\u00e1 mejorando el sistema de\n    becas y ayudas. ...\"", "\"... El Gobierno, en sinton\u00eda con la transformaci\u00f3n de\n    las ense\u00f1anzas universitarias que se est\u00e1 produciendo en Espa\u00f1a y en toda\n    Europa, una transformaci\u00f3n que facilitar\u00e1 la movilidad, el reconocimiento\n    de titulaciones y la formaci\u00f3n de calidad, est\u00e1 mejorando el sistema de\n    becas y ayudas. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "becas": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos pr\u00e9stamos\n    educativos ligados a renta futura, como los que se han puesto en marcha\n    en el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, son una pieza fundamental para\n    promover el desarrollo profesional y acad\u00e9mico de los j\u00f3venes en muchos\n    pa\u00edses de la OCDE y de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Este anticipo se tendr\u00e1 que devolver solamente cuando la renta del\n    beneficiado alcance los 22.000 euros al a\u00f1o y se extinguir\u00e1 la deuda\n    transcurridos 15 a\u00f1os desde la formaci\u00f3n, corriendo el riesgo por impago\n    a cargo del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\"", "\"... Forma parte, como usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado, de una pol\u00edtica\n    de diversificaci\u00f3n y de creaci\u00f3n de nuevas modalidades de ayudas que\n    complementen la pol\u00edtica de becas, que efectivamente ha tenido un\n    compromiso presupuestario importante en esta legislatura y que, sin\n    embargo, debe flexibilizarse y adaptarse al menos en el \u00e1mbito\n    universitario a las exigencias de nuestra incorporaci\u00f3n al espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"", "\"... En Espa\u00f1a, por ejemplo, la financiaci\u00f3n estatal directa mediante\n    becas es mayor que en Gran Breta\u00f1a o en Holanda, pero los pr\u00e9stamos-renta\n    constituyen en\n    nuestro pa\u00eds un aporte muy superior a la financiaci\u00f3n estatal a trav\u00e9s de\n    becas. ...\"", "\"... Forma parte, como usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado, de una pol\u00edtica\n    de diversificaci\u00f3n y de creaci\u00f3n de nuevas modalidades de ayudas que\n    complementen la pol\u00edtica de becas, que efectivamente ha tenido un\n    compromiso presupuestario importante en esta legislatura y que, sin\n    embargo, debe flexibilizarse y adaptarse al menos en el \u00e1mbito\n    universitario a las exigencias de nuestra incorporaci\u00f3n al espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior. ...\"", "\"... Este anticipo se tendr\u00e1 que devolver solamente cuando la renta del\n    beneficiado alcance los 22.000 euros al a\u00f1o y se extinguir\u00e1 la deuda\n    transcurridos 15 a\u00f1os desde la formaci\u00f3n, corriendo el riesgo por impago\n    a cargo del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "medicamentos": [2], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\"", "\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\"", "\"... C\u00d3MO CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CONTRIBUIR\u00c1 AL AHORRO DEL\n    SISTEMA NACIONAL DE SALUD LA ENTRADA EN VIGOR, EL PASADO 1 DE MARZO, DE\n    LA ORDEN MINISTERIAL QUE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO PARA FIJAR EL NUEVO\n    SISTEMA DE PRECIOS DE REFERENCIA DE LOS MEDICAMENTOS ...\""]}, {"words": {"salud": [2, 3], "pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [7], "medicamentos": [4, 5, 6], "sistema nacional": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"", "\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"", "\"... La rebaja de los precios de los medicamentos llevada a\n    cabo como aplicaci\u00f3n del Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica inici\u00f3\n    una tendencia a la moderaci\u00f3n en el gasto, reduciendo el crecimiento de\n    la factura desde el 11,02 por ciento en el que se situaba en abril de\n    2004 hasta el 5,82 con el que hemos cerrado el a\u00f1o 2006. ...\"", "\"... Era necesario un nuevo sistema de precios de referencia que a\n    diferencia del anterior fuera sencillo y objetivo, al tiempo que gradual,\n    predecible y estable, y as\u00ed fue recogido en la Ley de garant\u00edas y uso\n    racional de los medicamentos; un sistema que afecta a todos los\n    medicamentos en fase de madurez en el mercado y que ayudar\u00e1 a mantener\n    los medicamentos gen\u00e9ricos como la opci\u00f3n econ\u00f3mica y que generar\u00e1 ahorro\n    al Sistema Nacional de Salud y a los ciudadanos. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l es la contribuci\u00f3n al\n    ahorro del Sistema Nacional de Salud de la entrada en vigor, el 1 de\n    marzo de 2007, de la orden ministerial que establece el procedimiento\n    para fijar el nuevo sistema de precios de referencia de los\n    medicamentos? ...\"", "\"... La rebaja de los precios de los medicamentos llevada a\n    cabo como aplicaci\u00f3n del Plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica inici\u00f3\n    una tendencia a la moderaci\u00f3n en el gasto, reduciendo el crecimiento de\n    la factura desde el 11,02 por ciento en el que se situaba en abril de\n    2004 hasta el 5,82 con el que hemos cerrado el a\u00f1o 2006. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [7], "salud": [3, 4], "sistema nacional": [0, 1], "consumo": [11], "sanidad": [2], "gasto farmac\u00e9utico": [5, 6], "medicamentos": [8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Los datos disponibles sobre la efectividad del\n    actual sistema de precios de referencia apuntan a un ahorro global para\n    el Sistema Nacional del Salud de 636,2 millones de euros. ...\"", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Los datos disponibles sobre la efectividad del\n    actual sistema de precios de referencia apuntan a un ahorro global para\n    el Sistema Nacional del Salud de 636,2 millones de euros. ...\"", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Martel, como usted ha dicho, el sistema de precios de referencia,\n    recogido en el art\u00edculo 93 de la Ley 29/2006, de garant\u00edas y uso racional\n    de los medicamentos y productos sanitarios, es un instrumento para la\n    racionalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica y tambi\u00e9n para la\n    contenci\u00f3n del gasto; una contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico que va a\n    proporcionar la posibilidad de dedicar mayores recursos a otras\n    necesidades sanitarias. ...\"", "\"... Por\n    tanto, con este ahorro derivado de la entrada en vigor de la orden\n    ministerial de precios de referencia vamos a continuar la desaceleraci\u00f3n\n    del gasto farmac\u00e9utico iniciada en 2004, que sit\u00faa el crecimiento del\n    gasto en cifras desconocidas hasta ahora. ...\"", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Martel, como usted ha dicho, el sistema de precios de referencia,\n    recogido en el art\u00edculo 93 de la Ley 29/2006, de garant\u00edas y uso racional\n    de los medicamentos y productos sanitarios, es un instrumento para la\n    racionalizaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica y tambi\u00e9n para la\n    contenci\u00f3n del gasto; una contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico que va a\n    proporcionar la posibilidad de dedicar mayores recursos a otras\n    necesidades sanitarias. ...\"", "\"... De esa cifra\n    627 millones corresponden al ahorro de los medicamentos incluidos en\n    conjuntos del sistema de precios de referencia y 9,2 millones\n    corresponder\u00edan al ahorro relativo a los medicamentos que, no estando\n    afectados por dicho sistema, han reducido su precio al haberse autorizado\n    un medicamento gen\u00e9rico de los mismos en alg\u00fan Estado miembro de la Uni\u00f3n\n    Europea en los t\u00e9rminos previstos en la Ley del Medicamento. ...\"", "\"... Este ahorro\n    puede terminar siendo superior, toda vez que el impacto correspondiente a\n    las sustituciones de las presentaciones de medicamentos que\n    superan el precio de referencia va a calcularse con base en el precio del\n    medicamento sustituto y no en el del sustituido, y otro tanto cabe decir\n    en relaci\u00f3n con los supuestos de prescripci\u00f3n por principio activo. ...\"", "\"... Con ello, desde el Ministerio\n    de Sanidad y Consumo vamos, sin duda con la cooperaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas y de los profesionales, a contribuir a garantizar\n    la sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud en el medio y largo plazo\n    en beneficio de todos los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, como usted muy bien sabe, Espa\u00f1a es uno\n    de los pa\u00edses que tiene mayor abundancia y riqueza de biodiversidad. ...\"", "\"... Me estoy refiriendo al anteproyecto de\n    Ley del patrimonio natural y la biodiversidad, que va a sustituir a la\n    Ley 4/1989, de conservaci\u00f3n del espacio natural y de la flora y la fauna\n    silvestres, que nos va a dotar de m\u00e1s instrumentos y mecanismos para\n    garantizar a\u00fan m\u00e1s la conservaci\u00f3n de este importante y rico patrimonio\n    natural que poseemos, por lo que me gustar\u00eda conocer, se\u00f1ora ministra de\n    Medio Ambiente, cu\u00e1les son los objetivos que se ha planteado el Gobierno\n    socialista con la aprobaci\u00f3n reciente de este ambicioso anteproyecto de\n    ley. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este anteproyecto, que hace el n\u00famero once de los proyectos normativos con\n    rango de ley elaborados por el Ministerio de Medio Ambiente en esta\n    legislatura, tiene como objetivo fundamental adecuar nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico a las exigencias, en primer lugar, de la Uni\u00f3n Europea y por\n    supuesto al Convenio de Naciones Unidas sobre diversidad biol\u00f3gica. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, para el Ministerio de Medio Ambiente el desarrollo\n    sostenible se alcanza mediante la conjunci\u00f3n de diferentes v\u00edas. ...\"", "\"... La intenci\u00f3n que tienen estas subvenciones y ayudas del Ministerio de\n    Medio Ambiente es, pues, que deben servir tanto para facilitar como para\n    buscar una mayor eficacia y agilidad en la gesti\u00f3n administrativa y, a su\n    vez, deben contemplar y se deben identificar con los agentes del sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... As\u00ed pues -y por primera vez, repito-, se\n    conceden subvenciones y ayudas de investigaci\u00f3n en las diferentes \u00e1reas\n    del Ministerio de Medio Ambiente que van a servir para gestionar mejor y\n    sobre todo para poder mejorar el uso y la pr\u00e1ctica de las nuevas\n    tecnolog\u00edas en cada una de las \u00e1reas medioambientales, ya que como\n    sabemos las nuevas tecnolog\u00edas son necesarias para la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo, es decir son b\u00e1sicas para el progreso cient\u00edfico. ...\"", "\"... Debemos ofrecer un\n    desarrollo sostenible de calidad para preservar en un futuro la\n    integridad del medio ambiente y la viabilidad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay una l\u00ednea espec\u00edfica para combatir adecuadamente las\n    especies ex\u00f3ticas invasoras y tambi\u00e9n hay la posibilidad de financiar\n    proyectos para reducir el consumo de agua y el consumo de energ\u00eda ligado\n    tanto a las t\u00e9cnicas agrarias como a la depuraci\u00f3n, reutilizaci\u00f3n y\n    desalinizaci\u00f3n de agua del mar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, al inicio de la legislatura las cuant\u00edas dedicadas a apoyar la\n    investigaci\u00f3n por parte del Ministerio de Medio Ambiente eran realmente\n    muy escasas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [2], "vivienda protegida": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N DEL PROYECTO VIVA (VIVIENDA PROTEGIDA DE\n    VANGUARDIA), QUE POSIBILITAR\u00c1 LA CONSTRUCCI\u00d3N DE 5.688 VIVIENDAS\n    PROTEGIDAS ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [5, 6, 7], "vivienda protegida": [4], "suelo": [8, 9], "precio": [11, 12], "vivienda libre": [10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el mes de abril desde su ministerio nos llegaban\n    buenas noticias para aquellas personas que quieren acceder a una\n    vivienda. ...\"", "\"... El incremento del precio de la vivienda libre se desacelera. ...\"", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"", "\"... Pero la\n    cuesti\u00f3n que motiva esta pregunta no es de cantidad sino de calidad,\n    porque calidad es hablar de c\u00f3mo crece la ciudad, la sostenibilidad de su\n    desarrollo y su capacidad de integraci\u00f3n social, ya que as\u00ed como una\n    vivienda no es una pila de ladrillos, una ciudad tampoco es una suma de\n    viviendas sin m\u00e1s; de ah\u00ed mi inter\u00e9s en la exposici\u00f3n de los proyectos\n    ganadores del concurso VIVA para la construcci\u00f3n de 5.688 viviendas\n    protegidas de vanguardia, que usted, se\u00f1ora ministra, inaugur\u00f3 el pasado\n    25 de abril en la sala de exposiciones Arquer\u00eda. ...\"", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"", "\"... El\n    \u00faltimo dato da un incremento del 7,2 por ciento, frente a incrementos del\n    18,4 por ciento en abril de 2004 y, por otro lado, en vivienda protegida\n    se bat\u00eda un r\u00e9cord con el inicio de la construcci\u00f3n de casi 100.000\n    viviendas en 2006, frente a las 55.000 de 2004. ...\"", "\"... Pero la\n    cuesti\u00f3n que motiva esta pregunta no es de cantidad sino de calidad,\n    porque calidad es hablar de c\u00f3mo crece la ciudad, la sostenibilidad de su\n    desarrollo y su capacidad de integraci\u00f3n social, ya que as\u00ed como una\n    vivienda no es una pila de ladrillos, una ciudad tampoco es una suma de\n    viviendas sin m\u00e1s; de ah\u00ed mi inter\u00e9s en la exposici\u00f3n de los proyectos\n    ganadores del concurso VIVA para la construcci\u00f3n de 5.688 viviendas\n    protegidas de vanguardia, que usted, se\u00f1ora ministra, inaugur\u00f3 el pasado\n    25 de abril en la sala de exposiciones Arquer\u00eda. ...\"", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\"", "\"... Desde el Grupo\n    Socialista recibimos con satisfacci\u00f3n estos resultados concretos,\n    tangibles y constatables, que junto a otros como la aprobaci\u00f3n del c\u00f3digo\n    t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n y la pr\u00f3xima aprobaci\u00f3n de la Ley de Suelo,\n    sirven para mostrar la solidez de la pol\u00edtica de su ministerio. ...\"", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\"", "\"... El incremento del precio de la vivienda libre se desacelera. ...\"", "\"... El incremento del precio de la vivienda libre se desacelera. ...\"", "\"... El objetivo del proyecto que se inicia con\n    estas casi 6.000 viviendas es la construcci\u00f3n de viviendas sostenibles,\n    integradas en el entorno y a un precio asequible, que se construir\u00e1n\n    sobre suelo de Sepes. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "vivienda protegida": [5, 6], "suelo": [22, 23, 24, 25], "precio": [26], "viviendas protegidas": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "metros cuadrados": [28, 29], "suelo p\u00fablico": [27]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"", "\"... Con el objetivo de\n    situar esa vivienda protegida a la vanguardia de la innovaci\u00f3n, de la\n    calidad arquitect\u00f3nica y de la sostenibilidad, hemos lanzado hace algunos\n    meses el proyecto VIVA, vivienda protegida de vanguardia. ...\"", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"", "\"... Con el objetivo de\n    situar esa vivienda protegida a la vanguardia de la innovaci\u00f3n, de la\n    calidad arquitect\u00f3nica y de la sostenibilidad, hemos lanzado hace algunos\n    meses el proyecto VIVA, vivienda protegida de vanguardia. ...\"", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"", "\"... La primera fase\n    de ese proyecto comenz\u00f3 en julio de 2006 con un concurso internacional de\n    ideas para el desarrollo arquitect\u00f3nico de siete actuaciones\n    residenciales, ya todas urbanizadas, distribuidas por todo el pa\u00eds y con\n    capacidad para casi 6.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"", "\"... Las maquetas est\u00e1n expuestas en Arquer\u00edas y\n    pronto vamos a empezar por la enajenaci\u00f3n de los solares con precio de\n    venta para poder construir VPO o bien por cesi\u00f3n de derechos de\n    superficie para iniciar la inmediata construcci\u00f3n de estas viviendas. ...\"", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"", "\"... La primera fase\n    de ese proyecto comenz\u00f3 en julio de 2006 con un concurso internacional de\n    ideas para el desarrollo arquitect\u00f3nico de siete actuaciones\n    residenciales, ya todas urbanizadas, distribuidas por todo el pa\u00eds y con\n    capacidad para casi 6.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"", "\"... Todas esas\n    viviendas protegidas ser\u00e1n de la m\u00e1xima calidad y hoy ya podemos ver c\u00f3mo\n    van a ser esas viviendas, qu\u00e9 elementos incorporan para ser vivienda\n    sostenible y c\u00f3mo se integran en su entorno para hacer ciudad. ...\"", "\"... Desde luego, se adjudicar\u00e1n todas a trav\u00e9s de los registros p\u00fablicos de\n    vivienda protegida, pero quiero destacar que es la primera vez que desde\n    el Gobierno de Espa\u00f1a se ejecuta un proyecto de construcci\u00f3n de 6.000\n    viviendas protegidas, que ser\u00e1n referencia para el resto\n    de las administraciones p\u00fablicas y tambi\u00e9n para el sector privado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\"", "\"... Hemos presentado el\n    pasado 26 de abril los proyectos ganadores de esa primera fase de las\n    6.000 viviendas protegidas, como dec\u00eda, en suelo comprado y urbanizado\n    por el Ministerio de Vivienda, en Mieres, Asturias; Utiel, Valencia;\n    Carral, A Coru\u00f1a; Guadalajara; Ceuta; Alcal\u00e1 de Henares y Navalcarnero. ...\"", "\"... Del resto hasta completar las diecisiete actuaciones para 23.000\n    viviendas protegidas, quiero destacar el suelo para 4.200 viviendas\n    protegidas que se van a construir en Aranjuez, 3.600 en Fuenlabrada,\n    1.200 en Palencia o las 800 de la segunda fase de Loma Colmenar en Ceuta\n    cuyas obras de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n actualmente licitadas. ...\"", "\"... Las maquetas est\u00e1n expuestas en Arquer\u00edas y\n    pronto vamos a empezar por la enajenaci\u00f3n de los solares con precio de\n    venta para poder construir VPO o bien por cesi\u00f3n de derechos de\n    superficie para iniciar la inmediata construcci\u00f3n de estas viviendas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, a lo largo de esta legislatura el Gobierno de Espa\u00f1a\n    ha movilizado 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para la construcci\u00f3n de m\u00e1s de 54.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... En lo que se\n    refiere al Ministerio de Vivienda, hemos comprado y urbanizado suelo con\n    una superficie de 7 millones de metros cuadrados en diecisiete\n    actuaciones residenciales para m\u00e1s de 23.000 viviendas protegidas, con\n    una inversi\u00f3n que supera los 330 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS \u00daLTIMOS ACUERDOS ADOPTADOS EN MATERIA DE\n    VIVIENDA Y SUELO QUE SE HAN ADOPTADO EN EL SENO DE LAS COMISIONES\n    BILATERALES PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\"", "\"... CU\u00c1LES SON LOS \u00daLTIMOS ACUERDOS ADOPTADOS EN MATERIA DE\n    VIVIENDA Y SUELO QUE SE HAN ADOPTADO EN EL SENO DE LAS COMISIONES\n    BILATERALES PARA LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA 2005-2008 ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, quisi\u00e9ramos que nos\n    ilustrara, ministra, sobre cu\u00e1les son los \u00faltimos acuerdos en materia de\n    vivienda y suelo que se han adoptado en el seno de las comisiones\n    bilaterales para la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda 2005-2008. ...\"", "\"... Por todo ello, quisi\u00e9ramos que nos\n    ilustrara, ministra, sobre cu\u00e1les son los \u00faltimos acuerdos en materia de\n    vivienda y suelo que se han adoptado en el seno de las comisiones\n    bilaterales para la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda 2005-2008. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [8, 9, 10, 11], "vivienda protegida": [7], "suelo": [15, 16], "familias": [18, 19], "viviendas protegidas": [12, 13, 14], "alquiler": [17], "j\u00f3venes": [20]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por eso el Gobierno de Espa\u00f1a\n    considera la pol\u00edtica de vivienda y suelo como una pol\u00edtica de Estado. ...\"", "\"... Cuando llegamos al Gobierno asumimos el compromiso de que 720.000\n    familias a lo largo de esta legislatura pudieran acceder a una vivienda,\n    para lo que estamos invirtiendo 8.000 millones de euros frente a los\n    3.000 millones de euros del plan del Gobierno anterior. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, es una\n    pol\u00edtica cuyos resultados se pueden cuantificar, ya que m\u00e1s de 500.000\n    familias ya han accedido a una vivienda suponiendo esto el cumplimiento\n    de nuestro compromiso en un 70 por ciento. ...\"", "\"... Pero para el desarrollo de\n    estas pol\u00edticas de vivienda estamos trabajando en colaboraci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n no solo con las comunidades aut\u00f3nomas sino tambi\u00e9n con los\n    ayuntamientos. ...\"", "\"... Hasta el momento, para la ejecuci\u00f3n de los planes de\n    vivienda del Gobierno de Espa\u00f1a hemos firmado en primer lugar 189\n    acuerdos con alcaldes de ciudades grandes, medianas y peque\u00f1as; con\n    alcaldes de ciudades y de zonas rurales para recuperar los centros\n    hist\u00f3ricos, los centros urbanos y las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral en\n    distintos subbarrios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 754 millones de euros en\n    tres a\u00f1os para la rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 35.000 viviendas. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... En los \u00faltimos dos meses se han incorporado tambi\u00e9n a la ejecuci\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de vivienda las universidades. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Hasta el momento, para la ejecuci\u00f3n de los planes de\n    vivienda del Gobierno de Espa\u00f1a hemos firmado en primer lugar 189\n    acuerdos con alcaldes de ciudades grandes, medianas y peque\u00f1as; con\n    alcaldes de ciudades y de zonas rurales para recuperar los centros\n    hist\u00f3ricos, los centros urbanos y las \u00e1reas de rehabilitaci\u00f3n integral en\n    distintos subbarrios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 754 millones de euros en\n    tres a\u00f1os para la rehabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 35.000 viviendas. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... En total hemos\n    firmado 287 convenios con 172 alcaldes para la rehabilitaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de 107.000 viviendas protegidas y con una inversi\u00f3n de 1.384\n    millones de euros. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos firmado recientemente dentro del programa\n    municipal Ciudad Joven con el Ayuntamiento de Gij\u00f3n un convenio para la\n    construcci\u00f3n de 100 viviendas protegidas y con el Ayuntamiento de Gand\u00eda\n    dentro de la Ciudad Intergeneracional otro para construir 143 viviendas\n    protegidas para distintos colectivos. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... En total hemos\n    firmado 287 convenios con 172 alcaldes para la rehabilitaci\u00f3n y\n    construcci\u00f3n de 107.000 viviendas protegidas y con una inversi\u00f3n de 1.384\n    millones de euros. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos firmado recientemente dentro del programa\n    municipal Ciudad Joven con el Ayuntamiento de Gij\u00f3n un convenio para la\n    construcci\u00f3n de 100 viviendas protegidas y con el Ayuntamiento de Gand\u00eda\n    dentro de la Ciudad Intergeneracional otro para construir 143 viviendas\n    protegidas para distintos colectivos. ...\"", "\"... Por eso el Gobierno de Espa\u00f1a\n    considera la pol\u00edtica de vivienda y suelo como una pol\u00edtica de Estado. ...\"", "\"... En segundo\n    lugar, tambi\u00e9n hemos firmado 79 convenios con alcaldes para financiar\n    suelo dedicado a la vivienda protegida, con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 630\n    millones de euros para 43.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Es una inversi\u00f3n de 60 millones de euros para\n    construir 3.000 apartamentos universitarios en alquiler para nuestros\n    j\u00f3venes. ...\"", "\"... Cuando llegamos al Gobierno asumimos el compromiso de que 720.000\n    familias a lo largo de esta legislatura pudieran acceder a una vivienda,\n    para lo que estamos invirtiendo 8.000 millones de euros frente a los\n    3.000 millones de euros del plan del Gobierno anterior. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, es una\n    pol\u00edtica cuyos resultados se pueden cuantificar, ya que m\u00e1s de 500.000\n    familias ya han accedido a una vivienda suponiendo esto el cumplimiento\n    de nuestro compromiso en un 70 por ciento. ...\"", "\"... Es una inversi\u00f3n de 60 millones de euros para\n    construir 3.000 apartamentos universitarios en alquiler para nuestros\n    j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"empresa": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, estamos ante una oficina creada\n    por el se\u00f1or Zapatero, en la que hay m\u00e1s de 60 funcionarios, que nosotros\n    venimos denunciando que se est\u00e1n dedicando a jugar al monopoly y que\n    estaban haciendo lobby para empresas privadas. ...\"", "\"... Pero es que la\n    oficina econ\u00f3mica ha sido centro de un entramado de operaciones\n    econ\u00f3micas, desde ah\u00ed se ha intentado asaltar empresas privadas y ah\u00ed se\n    han hecho dosieres contra personas. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que\n    usted no usar\u00eda la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del Gobierno para\n    el tr\u00e1fico de influencias, para hacer un entramado empresarial, para\n    intentar medrar en las empresas, para dirimir antiguas rencillas con el\n    jefe que le ech\u00f3 del banco en el que trabajaba. ...\"", "\"... \u00bfY a usted le parece normal que contra el criterio de\n    los t\u00e9cnicos se deje sin sancionar, sin abrir un expediente a unas\n    empresas, por indicaci\u00f3n de Presidencia de Gobierno, que mintieron al\n    mercado -s\u00e9 que usted sabe de lo que estoy hablando-, que mintieron a los\n    inversores y que mintieron a la CNMV? ...\"", "\"... \u00bfLe parece normal, y\n    est\u00e1 en su c\u00f3digo de buen gobierno, que el supervisor se vaya a cenar con\n    el supervisado, que el supervisado contrate a uno de los hermanos del\n    supervisor, que la cena cueste 1.400 euros y que se le inscriba en un\n    fondo en el peor momento de la empresa? ...\"", "\"... Aqu\u00ed hay dos bandos: los que estaban en el\n    Ministerio de Econom\u00eda hasta el a\u00f1o 1996, usted entre ellos, que era el\n    jefe del gabinete; ah\u00ed estaba usted, estaba el se\u00f1or Conthe, que era\n    secretario de Estado, estaba la actual subsecretaria, estaba el ministro\n    de Econom\u00eda actual. ...\"", "\"... Y es impresentable que\n    despu\u00e9s de este esc\u00e1ndalo, el ministro de Econom\u00eda no venga hoy al\n    Parlamento y se escude en que tiene una agenda en Argelia. ...\"", "\"... No se quiere comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n,\n    esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda la mayor\u00eda socialista ha votado\n    que no comparezca el director de la Oficina Econ\u00f3mica del presidente, se\n    est\u00e1 amordazando a la oposici\u00f3n sin darnos capacidad ni siquiera de\n    debatir pol\u00edticamente. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ibex se ha multiplicado\n    por dos desde el comienzo de la legislatura, se ha duplicado la\n    capitalizaci\u00f3n en Bolsa, la inversi\u00f3n extranjera ha crecido un 35 por\n    ciento en el a\u00f1o 2006 y la econom\u00eda espa\u00f1ola con este Gobierno va mejor\n    que cuando iba bien con el Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... El Ibex se ha multiplicado\n    por dos desde el comienzo de la legislatura, se ha duplicado la\n    capitalizaci\u00f3n en Bolsa, la inversi\u00f3n extranjera ha crecido un 35 por\n    ciento en el a\u00f1o 2006 y la econom\u00eda espa\u00f1ola con este Gobierno va mejor\n    que cuando iba bien con el Gobierno del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), puede hablar del paro, del\n    empleo, pero aqu\u00ed estamos hablando de la corrupci\u00f3n del PSOE, estamos\n    hablando de un nuevo clan de gente que est\u00e1 haciendo negocios al amparo\n    de gobiernos socialistas, estamos hablando de un ministro de Econom\u00eda que\n    tiene la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de hacer que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola sea cre\u00edble en los mercados internacionales, y no lo est\u00e1\n    haciendo. ...\"", "\"... Cuando fue ministro de\n    Econom\u00eda, amnist\u00eda fiscal; cuando fue comisario, un l\u00edo en Eurostat que\n    lo salv\u00f3 el Partido Popular; y ahora llega y corrupci\u00f3n en la Oficina\n    Econ\u00f3mica del presidente Zapatero y corrupci\u00f3n en los \u00f3rganos\n    reguladores. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto en la reuni\u00f3n del d\u00eda 27 de junio de 2006 como en la segunda\n    reuni\u00f3n de la misma Comisi\u00f3n de colaboraci\u00f3n, se suscribieron sendos\n    convenios, cada uno de 20 millones de euros, entre el Ayuntamiento de\n    Barcelona y los ministerios de Econom\u00eda y Hacienda y de Cultura, para la\n    financiaci\u00f3n de instituciones con amplia proyecci\u00f3n y relevancia del\n    municipio de Barcelona. ...\"", "\"... En cumplimiento de lo dispuesto en esa disposici\u00f3n, en\n    la reuni\u00f3n del 13 de marzo se presentaron varios estudios y propuestas, a\n    algunos de los cuales se ha referido S.S., y se consider\u00f3 que proced\u00eda la\n    constituci\u00f3n de un grupo de trabajo entre el Ayuntamiento, la Generalitat\n    y el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 20, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 44], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 17, 18, 19, 21, 22, 24, 41, 43], "party": "\u00c1ngel Jes\u00fas Acebes Paniagua", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7], "party": "Laia Ca\u00f1igueral Oliv\u00e9", "name": "Esquerra Republicana"}]}