{"blocks": [{"words": {"guerra": [1], "archivo": [2], "vasco": [3], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\""]}, {"words": {"instituciones": [8, 9], "generalitat": [10], "memoria": [5], "guerra civil": [0, 1], "guerra": [2, 3], "archivo": [4], "documentos": [6, 7]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordar brevemente que el\n    Gobierno ha aprobado recientemente y ha remitido a la C\u00e1mara un proyecto\n    de ley para restituir a la Generalitat de Catalunya y a las personas\n    naturales y jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado legitimadas para ello los\n    documentos que les fueron incautados durante la guerra civil,\n    consecuencia de una sublevaci\u00f3n militar, y que como es conocido dieron\n    lugar fundamentalmente a la persecuci\u00f3n de muchas personas. ...\"", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"", "\"... Quiero recordar brevemente que el\n    Gobierno ha aprobado recientemente y ha remitido a la C\u00e1mara un proyecto\n    de ley para restituir a la Generalitat de Catalunya y a las personas\n    naturales y jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado legitimadas para ello los\n    documentos que les fueron incautados durante la guerra civil,\n    consecuencia de una sublevaci\u00f3n militar, y que como es conocido dieron\n    lugar fundamentalmente a la persecuci\u00f3n de muchas personas. ...\"", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"", "\"... Quiero recordar brevemente que el\n    Gobierno ha aprobado recientemente y ha remitido a la C\u00e1mara un proyecto\n    de ley para restituir a la Generalitat de Catalunya y a las personas\n    naturales y jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado legitimadas para ello los\n    documentos que les fueron incautados durante la guerra civil,\n    consecuencia de una sublevaci\u00f3n militar, y que como es conocido dieron\n    lugar fundamentalmente a la persecuci\u00f3n de muchas personas. ...\"", "\"... Si se repasa el contenido\n    de la reclamaci\u00f3n se puede entender perfectamente incluido en este\n    proyecto de ley, al contemplar la posibilidad de que las personas\n    naturales o jur\u00eddicas reclamen esos documentos, lo que representaba la\n    aspiraci\u00f3n que usted plante\u00f3 aqu\u00ed. ...\"", "\"... Afirm\u00e9 textualmente que el Gobierno se compromete a hacer\n    efectivo el acuerdo que se alcance, con las premisas que le he anunciado,\n    y ello es v\u00e1lido -es una precisi\u00f3n- obviamente para las aspiraciones de\n    las instituciones vascas. ...\"", "\"... Le quiero recordar lo que usted formul\u00f3 en\n    aquella pregunta: qu\u00e9 referencia hac\u00eda que afectara a los vascos, a la\n    ciudadan\u00eda vasca, a las instituciones vascas. ...\"", "\"... Quiero recordar brevemente que el\n    Gobierno ha aprobado recientemente y ha remitido a la C\u00e1mara un proyecto\n    de ley para restituir a la Generalitat de Catalunya y a las personas\n    naturales y jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado legitimadas para ello los\n    documentos que les fueron incautados durante la guerra civil,\n    consecuencia de una sublevaci\u00f3n militar, y que como es conocido dieron\n    lugar fundamentalmente a la persecuci\u00f3n de muchas personas. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el mi\u00e9rcoles pasado le pregunt\u00e9 por\n    este asunto y hoy vuelvo a hacerlo por dos razones: primero, porque es un\n    tema capital parar la democracia espa\u00f1ola, para la lucha contra el\n    terrorismo y para reafirmar que en Espa\u00f1a la ley se cumple como\n    corresponde a un Estado de derecho; y en segundo lugar, porque los\n    acontecimientos de estos d\u00edas hacen m\u00e1s evidente a\u00fan, si es que es\n    posible, que el Partido Comunista de las Tierras Vascas y Batasuna son lo\n    mismo, un instrumento integrado en el complejo ETA, a cuyos fines sirve. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el fondo de su pregunta es\n    la lucha antiterrorista. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Al Gobierno\n    corresponde dirigir la lucha antiterrorista, pero combatir el terrorismo\n    es una tarea que corresponde a todos los partidos democr\u00e1ticos, est\u00e9n en\n    el Gobierno o en la oposici\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y yo le pido que coloque la ley por encima de\n    cualesquiera otras consideraciones, deseos o actuaciones que tenga en\n    marcha porque, se\u00f1or presidente del Gobierno, est\u00e1 en juego la lucha\n    contra el terrorismo. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or presidente, solo quiero decir que voy a seguir cumpliendo el pacto y\n    no voy a confrontarme pol\u00edticamente por la lucha antiterrorista, como\n    lamentablemente est\u00e1n haciendo ustedes. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nunca un presidente del Gobierno\n    hab\u00eda perdido 18 puntos de popularidad en un solo a\u00f1o y yo creo que es\n    porque los ciudadanos espa\u00f1oles y tambi\u00e9n miles de votantes socialistas\n    perciben en estos momentos que detr\u00e1s de determinados gestos lo que hay\n    es un Gobierno tremendamente radical. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en un a\u00f1o ha\n    defraudado ya a muchos espa\u00f1oles y los espa\u00f1oles lo que quieren no es\n    revisar el pasado, sino mirar al futuro, y sobre todo quieren que haya un\n    Gobierno y un presidente que les diga la verdad y que no les enga\u00f1e como\n    les est\u00e1 enga\u00f1ando en la lucha antiterrorista. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Porque este es un Gobierno que con su presidente a\n    la cabeza da seguridad, tranquilidad, fiabilidad, confianza y esperanza. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que sin autocomplacencia estoy bastante satisfecha del\n    apoyo al Gobierno. ...\"", "\"... El presidente Zapatero, que tan nervioso les pone  -yo lo comprendo-, es\n    el que m\u00e1s apoyo ha tenido en toda la democracia en este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda, los Presupuestos\n    Generales del Estado para 2005 tuvieron como novedad la eliminaci\u00f3n de la\n    ley de acompa\u00f1amiento, medida que refuerza la transparencia y el control\n    democr\u00e1tico del Parlamento sobre la iniciativa legislativa del Ejecutivo. ...\"", "\"... Por todo ello, y dado el inter\u00e9s de mi grupo en fomentar la estabilidad\n    presupuestaria y la transparencia fortalecedora de la eficacia y\n    eficiencia en la gesti\u00f3n p\u00fablica y de extraordinaria incidencia en una\n    positiva evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, nos gustar\u00eda conocer c\u00f3mo cree que\n    afecta a Espa\u00f1a el nuevo impulso dado a la transparencia presupuestaria\n    por el Consejo Europeo en la reforma del Pacto de Estabilidad y\n    Crecimiento. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL\n    GOBIERNO EN ARAS DE PROPICIAR UN R\u00c1PIDO CUMPLIMIENTO DE LA RESOLUCI\u00d3N DEL\n    TRIBUNAL DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA CONTRA LAS ELEVADAS COMISIONES\n    PAGADAS POR LOS COMERCIANTES EN LOS COBROS EFECTUADOS MEDIANTE TARJETAS\n    DE CR\u00c9DITO ...\""]}, {"words": {"operaciones": [4], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda se refiere a las resoluciones del Tribunal de\n    Defensa de la Competencia adoptadas el pasado 11 de abril, que no se\n    refieren a las comisiones pagadas por los comerciantes por los cobros\n    efectuados por tarjetas de cr\u00e9dito, sino a las tasas de intercambio, es\n    decir, el pago que tienen que realizar los due\u00f1os de las tarjetas a los\n    bancos adquirentes, como juega el sistema. ...\"", "\"... Por ese solo hecho infringir\u00edan el art\u00edculo 1 de la Ley de Defensa de la\n    Competencia que impide este tipo de pactos acordados entre todos los\n    operadores del sector. ...\"", "\"... Sin embargo, dado que facilita y hace m\u00e1s\n    eficiente el sistema inform\u00e1tico se puede autorizar este tipo de\n    operaciones siempre y cuando se cumplan ciertas condiciones, que son las\n    condiciones que ha impuesto el Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"", "\"... Si se presentan estos\n    requisitos antes de esa fecha se aceptar\u00e1n, l\u00f3gicamente, de acuerdo con\n    los requisitos planteados por el Tribunal de Defensa de la Competencia.  ...\"", "\"... Sin embargo, dado que facilita y hace m\u00e1s\n    eficiente el sistema inform\u00e1tico se puede autorizar este tipo de\n    operaciones siempre y cuando se cumplan ciertas condiciones, que son las\n    condiciones que ha impuesto el Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, estoy totalmente de acuerdo en que la sentencia del\n    Tribunal de Defensa de la Competencia est\u00e1 basada \u00fanica y exclusivamente\n    sobre las tasas de intercambio, pero no es menos cierto que, si existe\n    una rebaja de las tasas de intercambio, autom\u00e1ticamente se rebajar\u00e1n las\n    comisiones de las tarjetas de cr\u00e9dito. ...\""]}, {"words": {"tropas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1n acordando, pues, medidas desde ambas administraciones\n    para reforzar nuestras relaciones en el \u00e1mbito educativo, cultural,\n    econ\u00f3mico o de seguridad, pero desde su responsabilidad en el Ejecutivo\n    espa\u00f1ol nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 pasos est\u00e1 dando el Gobierno para\n    desarrollar las relaciones con la Administraci\u00f3n de los Estados Unidos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en cumplimiento de nuestros compromisos con los ciudadanos\n    y con el refrendo de esta C\u00e1mara, la decisi\u00f3n soberana del Gobierno\n    socialista de retirar las tropas de Irak supuso en su momento un punto de\n    desencuentro con la Administraci\u00f3n norteamericana. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tiene raz\u00f3n se\u00f1alando que la retirada de las tropas de Irak supuso una\n    cierta decepci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n norteamericana, pero\n    desde el primer momento el Gobierno dese\u00f3 establecer relaciones basadas\n    en el di\u00e1logo y en el respeto mutuo y desde ese d\u00eda hemos ido trabajando\n    para tener unas relaciones de aliados con Estados Unidos. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y si bien es cierto que el Tratado ha sido muy\n    beneficioso durante los 30 a\u00f1os de vigencia para la paz mundial, tampoco\n    podemos ignorar que en los \u00faltimos a\u00f1os se ciernen sobre la paz y la\n    seguridad mundial nuevas amenazas. ...\"", "\"... En este mismo sentido coinciden\n    recomendaciones como las del grupo de alto nivel de Naciones Unidas sobre\n    las amenazas y los desaf\u00edos del cambio, que fueron dadas a conocer en\n    diciembre del a\u00f1o pasado y en las cuales se le otorga al desarme y a la\n    no proliferaci\u00f3n de armas nucleares un papel crucial para la seguridad\n    colectiva. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n parece relevante la Resoluci\u00f3n 1540 del Consejo de\n    Seguridad de la ONU, que precisamente ma\u00f1ana cumplir\u00e1 un a\u00f1o de vigencia,\n    para la adopci\u00f3n de un protocolo adicional que garantice los derechos\n    leg\u00edtimos de los Estados al uso pac\u00edfico de la energ\u00eda nuclear. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, un firme apoyo\n    al seguimiento de ciertos procesos de Naciones Unidas, como la Resoluci\u00f3n\n    1540 o instrumentos como el Tratado de prohibici\u00f3n completa de ensayos\n    nucleares abierto a la firma en el a\u00f1o 1997 y algunos aspectos m\u00e1s\n    t\u00e9cnicos, como la propuesta de abrir negociaciones sobre la limitaci\u00f3n de\n    fabricaci\u00f3n de material fisible. ...\"", "\"... En estos informes\n    Espa\u00f1a expresar\u00e1 un especial apoyo al seguimiento de las llamadas 13\n    medidas para el desarme conforme al documento final de la Conferencia de\n    revisi\u00f3n del a\u00f1o 2000, en la misma l\u00ednea de otros pa\u00edses como B\u00e9lgica,\n    Canad\u00e1, Jap\u00f3n y Holanda. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1, 2, 3], "fuerzas": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los datos de evoluci\u00f3n de la profesionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas en Espa\u00f1a son contundentes. ...\"", "\"... Lo cierto -por eso le\n    formulo la pregunta, se\u00f1or ministro- es que para el buen funcionamiento\n    de nuestras Fuerzas Armadas es necesario rectificar la tendencia en la\n    evoluci\u00f3n de su modelo profesional. ...\"", "\"... Se han tomado medidas durante este\n    \u00faltimo\n    a\u00f1o -y ha habido resultados- como la de aumentar de una manera\n    extraordinaria, en 1.500 plazas, el n\u00famero de soldados permanentes, 340\n    plazas de oferta p\u00fablica especial o aumentar el n\u00famero de extranjeros en\n    nuestras Fuerzas Armadas hasta el 7 por ciento. ...\"", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n en la que se produce una temporalidad muy\n    alta, una tasa de permanencia muy baja, una rotaci\u00f3n muy alta, m\u00e1s de\n    11.000 cada a\u00f1o, y eso no es sostenible en un modelo profesional de\n    Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los datos de evoluci\u00f3n de la profesionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas en Espa\u00f1a son contundentes. ...\"", "\"... Quienes dise\u00f1aron este modelo\n    y lo aplicaron hab\u00edan calculado 120.000 soldados de nuestras Fuerzas\n    Armadas y consiguieron 70.000. ...\"", "\"... Lo cierto -por eso le\n    formulo la pregunta, se\u00f1or ministro- es que para el buen funcionamiento\n    de nuestras Fuerzas Armadas es necesario rectificar la tendencia en la\n    evoluci\u00f3n de su modelo profesional. ...\"", "\"... Se han tomado medidas durante este\n    \u00faltimo\n    a\u00f1o -y ha habido resultados- como la de aumentar de una manera\n    extraordinaria, en 1.500 plazas, el n\u00famero de soldados permanentes, 340\n    plazas de oferta p\u00fablica especial o aumentar el n\u00famero de extranjeros en\n    nuestras Fuerzas Armadas hasta el 7 por ciento. ...\"", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n en la que se produce una temporalidad muy\n    alta, una tasa de permanencia muy baja, una rotaci\u00f3n muy alta, m\u00e1s de\n    11.000 cada a\u00f1o, y eso no es sostenible en un modelo profesional de\n    Fuerzas Armadas. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [4], "fuerzas armadas": [0], "ej\u00e9rcito": [2], "guardia civil": [3], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Como es sabido, el 31 de diciembre del a\u00f1o 2001 se suprimi\u00f3 el servicio\n    militar obligatorio y se dijo que se hac\u00eda a coste cero, pensando que se\n    podr\u00edan compensar los salarios con la reducci\u00f3n de los efectivos. ...\"", "\"... Finalmente, hace falta dinero, porque, se\u00f1or\n    diputado, mientras un brigada del Ej\u00e9rcito, con 21 a\u00f1os de servicio,\n    cobre menos que un polic\u00eda auton\u00f3mico reci\u00e9n ingresado vamos por mal\n    camino, aunque cambiemos de disco. ...\"", "\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se encuentra ubicado\n    al lado del Hospital Arquitecto Marcide, configurando as\u00ed un complejo\n    hospitalario que deber\u00eda ser utilizado conjuntamente por varias razones:\n    primero, porque es una necesidad objetiva de los ciudadanos de la comarca\n    de Ferrol; segundo, porque lo indica as\u00ed la propia Ley de Sanidad, que\n    habla de la utilizaci\u00f3n integrada de todos los recursos p\u00fablicos y,\n    tercero, porque en el marco de un convenio con el Sergas se podr\u00eda\n    completar y optimizar la actual plantilla. ...\"", "\"... Estamos aqu\u00ed con usted,\n    se\u00f1or ministro, y con este Gobierno para resolver los problemas de los\n    ciudadanos y para resolver en este caso el problema de la sanidad de\n    Ferrolterra. ...\"", "\"... Hay que decir a los\n    ciudadanos la verdad, y la verdad no es otra que el se\u00f1or Fraga no ha\n    querido invertir en mejorar la sanidad p\u00fablica y despu\u00e9s de las pr\u00f3ximas\n    elecciones ya no tendr\u00e1 oportunidad de persistir. ...\"", "\"... Hay que decir a los\n    ciudadanos la verdad, y la verdad no es otra que el se\u00f1or Fraga no ha\n    querido invertir en mejorar la sanidad p\u00fablica y despu\u00e9s de las pr\u00f3ximas\n    elecciones ya no tendr\u00e1 oportunidad de persistir. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En enero de 2005 el subsecretario se dirigi\u00f3 al conselleiro\n    de Sanidad reiter\u00e1ndole la oferta. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO LA COOPERACI\u00d3N ENTRE EMPRESAS\n    Y CENTROS DE INVESTIGACI\u00d3N P\u00daBLICOS EN INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO\n    TECNOL\u00d3GICOS ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [14, 15, 16], "organismos p\u00fablicos": [13], "innovaci\u00f3n": [10, 11, 12], "tecnolog\u00eda": [8, 9], "recursos": [17], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [6, 7], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, existe un acuerdo generalizado sobre la importancia de\n    invertir en investigaci\u00f3n, en desarrollo tecnol\u00f3gico y en innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Evidentemente, mirar hacia el futuro en el siglo XXI es fomentar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo, generar conocimientos cient\u00edficos y\n    t\u00e9cnicos y propiciar su transferencia al sector productivo para su\n    conversi\u00f3n en nuevos productos, procesos o servicios a trav\u00e9s de la\n    innovaci\u00f3n empresarial. ...\"", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Se trata de consolidar y mejorar nuestro sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda para ponerlo al servicio de la sociedad, compromiso claramente\n    expresado en el programa del Partido Socialista. ...\"", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe un acuerdo generalizado sobre la importancia de\n    invertir en investigaci\u00f3n, en desarrollo tecnol\u00f3gico y en innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Se trata de consolidar y mejorar nuestro sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda para ponerlo al servicio de la sociedad, compromiso claramente\n    expresado en el programa del Partido Socialista. ...\"", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe un acuerdo generalizado sobre la importancia de\n    invertir en investigaci\u00f3n, en desarrollo tecnol\u00f3gico y en innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Evidentemente, mirar hacia el futuro en el siglo XXI es fomentar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo, generar conocimientos cient\u00edficos y\n    t\u00e9cnicos y propiciar su transferencia al sector productivo para su\n    conversi\u00f3n en nuevos productos, procesos o servicios a trav\u00e9s de la\n    innovaci\u00f3n empresarial. ...\"", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe un acuerdo generalizado sobre la importancia de\n    invertir en investigaci\u00f3n, en desarrollo tecnol\u00f3gico y en innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Evidentemente, mirar hacia el futuro en el siglo XXI es fomentar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo, generar conocimientos cient\u00edficos y\n    t\u00e9cnicos y propiciar su transferencia al sector productivo para su\n    conversi\u00f3n en nuevos productos, procesos o servicios a trav\u00e9s de la\n    innovaci\u00f3n empresarial. ...\"", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"", "\"... Los recursos se han puesto a disposici\u00f3n del sistema a trav\u00e9s de\n    un aumento del 25 por ciento en los Presupuestos Generales del Estado. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [11, 12], "proyectos": [13, 14, 15, 16], "organismos p\u00fablicos": [9, 10], "tecnolog\u00eda": [6, 7, 8], "desarrollo tecnol\u00f3gico": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... El\n    pasado 13 de abril se ha publicado la convocatoria de ayudas para\n    proyectos de I+D liderados por empresas y en los que han de participar\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o universidades. ...\"", "\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Para ello hemos puesto en marcha un\n    aut\u00e9ntico plan de choque compuesto de acciones nuevas y en\u00e9rgicas para\n    fomentar la creaci\u00f3n de un sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa. ...\"", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno apuesta decididamente por el desarrollo tecnol\u00f3gico\n    como fundamento del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds sobre bases s\u00f3lidas y\n    estables. ...\"", "\"... Para ello hemos puesto en marcha un\n    aut\u00e9ntico plan de choque compuesto de acciones nuevas y en\u00e9rgicas para\n    fomentar la creaci\u00f3n de un sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa. ...\"", "\"... Apostamos decididamente, con m\u00e1s de 125 millones de euros,\n    por proyectos singulares de car\u00e1cter estrat\u00e9gico en la generaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00eda, con una dimensi\u00f3n significativa y con una importante\n    capacidad de arrastre en los sectores productivos. ...\"", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... El\n    pasado 13 de abril se ha publicado la convocatoria de ayudas para\n    proyectos de I+D liderados por empresas y en los que han de participar\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o universidades. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno apuesta decididamente por el desarrollo tecnol\u00f3gico\n    como fundamento del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds sobre bases s\u00f3lidas y\n    estables. ...\"", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El\n    pasado 13 de abril se ha publicado la convocatoria de ayudas para\n    proyectos de I+D liderados por empresas y en los que han de participar\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o universidades. ...\"", "\"... En la selecci\u00f3n de\n    estos proyectos, junto a la evaluaci\u00f3n del contenido tecnol\u00f3gico de las\n    propuestas, se va a tener en cuenta el compromiso inversor asumido por\n    las empresas. ...\"", "\"... Apostamos decididamente, con m\u00e1s de 125 millones de euros,\n    por proyectos singulares de car\u00e1cter estrat\u00e9gico en la generaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00eda, con una dimensi\u00f3n significativa y con una importante\n    capacidad de arrastre en los sectores productivos. ...\"", "\"... Apostamos tambi\u00e9n por el\n    impulso a los parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos cuyo programa de\n    promoci\u00f3n supera este a\u00f1o los 150 millones de euros con importantes\n    novedades, como el hecho de que las sociedades promotoras no tengan que\n    garantizar con su patrimonio la solvencia de los proyectos que se\n    presentan. ...\""]}, {"words": {"contrato": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, los requisitos son muy simples: estar en Espa\u00f1a antes\n    del 7 de agosto; carecer de antecedentes penales y tener un contrato de\n    trabajo real; es decir, que lo que va a cualificar el proceso es el\n    contrato de trabajo y el alta en Seguridad Social, y esos requisitos\n    siguen siendo los mismos. ...\"", "\"... Como usted sabe, los requisitos son muy simples: estar en Espa\u00f1a antes\n    del 7 de agosto; carecer de antecedentes penales y tener un contrato de\n    trabajo real; es decir, que lo que va a cualificar el proceso es el\n    contrato de trabajo y el alta en Seguridad Social, y esos requisitos\n    siguen siendo los mismos. ...\""]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto se paga por una\n    propuesta de contrato? ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [4], "contratos": [3], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 autoridad moral\n    cuando ahora se exige el alta en Seguridad Social y el empleo? ...\"", "\"... Le dir\u00e9 algo m\u00e1s, no sirve de nada, porque la autorizaci\u00f3n se concede con\n    el empleo y con el alta en la Seguridad Social. ...\"", "\"... La autorizaci\u00f3n se\n    renueva despu\u00e9s de un a\u00f1o, si se mantiene el alta en la Seguridad Social,\n    es decir, si son empleos regulares. ...\"", "\"... Por\n    cierto, si usted conoce c\u00f3mo se pagan esos contratos, por favor,\n    den\u00fancielo a las Fuerzas de Seguridad, porque yo no conozco ning\u00fan caso. ...\"", "\"... Ya sabemos que al Partido Popular no le gusta que los\n    trabajadores tengan derechos. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entretanto hemos hecho muchas cosas, hemos\n    iniciado el di\u00e1logo social sobre la dependencia y hemos elaborado un\n    libro blanco que fue presentado a este Parlamento. ...\""]}, {"words": {"guardias civiles": [2], "guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quiero preguntarle, se\u00f1or ministro: \u00bfEs acorde con esa nueva \u00e9tica de\n    gobierno la utilizaci\u00f3n por parte de la esposa del presidente del\n    Gobierno de una piscina de la Guardia Civil para ser instruida en\n    submarinismo por miembros de seguridad de la Moncloa? ...\"", "\"... Quiero preguntarle, se\u00f1or ministro: \u00bfEs acorde con esa nueva \u00e9tica de\n    gobierno la utilizaci\u00f3n por parte de la esposa del presidente del\n    Gobierno de una piscina de la Guardia Civil para ser instruida en\n    submarinismo por miembros de seguridad de la Moncloa? ...\"", "\"... \u00bfEs acorde con esa nueva \u00e9tica de Gobierno utilizar a\n    guardias civiles para servir caf\u00e9 a una ministra? ...\""]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Partido Popular y mi grupo est\u00e1n inquietos y preocupados por la\n    reiterada violaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo del principio de unidad de\n    acci\u00f3n exterior del Estado. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, en el\n    anteproyecto de ley org\u00e1nica de educaci\u00f3n este Gobierno plantea que los\n    ni\u00f1os espa\u00f1oles, incluidos los ni\u00f1os catalanes, conozcan dos lenguas\n    extranjeras, entre las cuales perfectamente puede estar el franc\u00e9s como\n    preocupaci\u00f3n del Gobierno de Catalu\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda el\u00e9ctrica": [1], "energ\u00eda": [0], "medio ambiente": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es notorio que m\u00e1s del 80 por ciento de\n    las cuencas de estos r\u00edos est\u00e1 en Galicia; el aprovechamiento hidr\u00e1ulico,\n    la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, la pesca, el transporte fluvial,\n    etc\u00e9tera, que sin causar perjuicio a la cuenca norte hacen que la\n    proximidad de la gesti\u00f3n de los recursos y cuencas beneficie expresamente\n    a Galicia. ...\"", "\"... Es notorio que m\u00e1s del 80 por ciento de\n    las cuencas de estos r\u00edos est\u00e1 en Galicia; el aprovechamiento hidr\u00e1ulico,\n    la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, la pesca, el transporte fluvial,\n    etc\u00e9tera, que sin causar perjuicio a la cuenca norte hacen que la\n    proximidad de la gesti\u00f3n de los recursos y cuencas beneficie expresamente\n    a Galicia. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, f\u00edjese qu\u00e9 coincidencia, el d\u00eda 25 de abril del a\u00f1o 2001,\n    hoy es d\u00eda 27 de abril, se debat\u00eda en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente de\n    esta C\u00e1mara una iniciativa que defend\u00eda la diputada que les habla, en la\n    que instaba al Gobierno a la creaci\u00f3n de un nuevo organismo de cuenca\n    denominado Cuenca Hidrogr\u00e1fica del Mi\u00f1o, que comprendiera las cuencas del\n    Mi\u00f1o, Sil y Li\u00f1a. ...\"", "\"... Quiero aplaudir su disposici\u00f3n a la creaci\u00f3n de una nueva confederaci\u00f3n\n    con sede en Galicia, resaltando el di\u00e1logo institucional, el talante, el\n    buen hacer y su capacidad resolutiva rescatando de alg\u00fan caj\u00f3n del\n    Ministerio de Medio Ambiente posiblemente algo que el Gobierno del\n    Partido Popular no tuvo capacidad de afrontar. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente tiene previsto segregar de la\n    Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte un nuevo organismo de cuenca que\n    ser\u00e1 el responsable de la gesti\u00f3n de los r\u00edos Mi\u00f1o, Sil y Li\u00f1a, r\u00edos que\n    no solo transcurren por el territorio de Galicia sino en parte por la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n y tambi\u00e9n tienen un tramo\n    internacional. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, sus viajes y su\n    trabajo no le importan al Partido Popular y eso que dicen estar tan\n    preocupados, por lo que he o\u00eddo esta tarde al se\u00f1or Acebes y al se\u00f1or\n    Rajoy, con la pol\u00edtica antiterrorista. ...\"", "\"... Uno de los temas fundamentales ha sido la apuesta por la paz, la\n    cooperaci\u00f3n y la lucha contra el terrorismo internacional, m\u00e1xime despu\u00e9s\n    de la cumbre de Madrid, recientemente celebrada, y la cooperaci\u00f3n con\n    todos los pa\u00edses y sobre todo tambi\u00e9n con los Estados Unidos de Am\u00e9rica,\n    con un pa\u00eds que sufri\u00f3 el 11-S como nosotros sufrimos el 11 de marzo, un\n    atentado terrorista fruto del terrorismo islamista. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Acordamos con\n    el director del FBI un grupo especializado en financiaci\u00f3n del terrorismo\n    entre ambos pa\u00edses, que pondr\u00e1 \u00e9nfasis no solo en el terrorismo\n    internacional, sino tambi\u00e9n en los terrorismos de jurisdicci\u00f3n nacional,\n    el de ETA por lo que a nosotros respecta. ...\"", "\"... Las\n    entrevistas se hicieron, efectivamente, al m\u00e1ximo nivel pol\u00edtico con el\n    fiscal general, con el secretario de Seguridad Nacional, con los\n    directores de la CIA y del FBI, con la directora de la Agencia\n    Norteamericana contra la Droga, la DEA, y con congresistas y con alg\u00fan\n    senador que presid\u00edan los comit\u00e9s de Inteligencia y Seguridad Nacional\n    del Congreso y del Senado. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [9, 10], "seguridad": [3, 4, 5], "seguridad ciudadana": [0], "incremento": [11], "cuerpo nacional": [7], "interior": [8], "polic\u00eda": [1, 2], "guardia civil": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Este acuerdo contribuye, se\u00f1or ministro, a dignificar una funci\u00f3n del\n    Estado de derecho, la de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    que tienen una tarea promocional y sobre todo de protecci\u00f3n de\n    libertades, de garant\u00edas y de la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... El pasado d\u00eda 5 de abril de este a\u00f1o el Ministerio del\n    Interior ha suscrito un acuerdo en materia de retribuciones con las\n    organizaciones sindicales del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que implicar\u00e1\n    destinar 2.500 euros anuales por polic\u00eda en los presupuestos generales en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Seg\u00fan las organizaciones sindicales de la polic\u00eda y en\n    concreto el Sindicato Unificado de Polic\u00eda, que estos d\u00edas desarrolla su\n    congreso en Le\u00f3n, se trata de un buen acuerdo y se recorta la diferencia\n    existente con las polic\u00edas auton\u00f3micas, de tal manera que en el a\u00f1o 2008\n    la diferencia salarial se habr\u00e1 recortado aproximadamente un 60 por\n    ciento. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, desde hace\n    muchos a\u00f1os -recuerdo intervenciones m\u00edas y de otros portavoces en este\n    Congreso-, desde 1996, el objetivo de lograr la equiparaci\u00f3n salarial de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    ha sido una constante de nuestras reivindicaciones y de nuestros\n    planteamientos. ...\"", "\"... Este acuerdo contribuye, se\u00f1or ministro, a dignificar una funci\u00f3n del\n    Estado de derecho, la de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    que tienen una tarea promocional y sobre todo de protecci\u00f3n de\n    libertades, de garant\u00edas y de la seguridad ciudadana. ...\"", "\"... La seguridad\n    p\u00fablica es una clar\u00edsima prioridad para nosotros, y las muy importantes\n    reformas que se est\u00e1n emprendiendo sobre el modelo policial se van a ver\n    impulsadas con este acuerdo porque es una garant\u00eda tambi\u00e9n de\n    participaci\u00f3n de los profesionales en el futuro dise\u00f1o de ese cambio, y\n    yo quisiera conocer la valoraci\u00f3n que hace de este acuerdo. ...\"", "\"... S\u00e9, se\u00f1or ministro, que la Guardia Civil va a\n    verse tambi\u00e9n beneficiada en esta l\u00ednea de equiparaci\u00f3n, puesto que es de\n    justicia, sobre todo si tenemos en cuenta su gran dedicaci\u00f3n y el\n    sacrificio de la Guardia Civil. ...\"", "\"... El pasado d\u00eda 5 de abril de este a\u00f1o el Ministerio del\n    Interior ha suscrito un acuerdo en materia de retribuciones con las\n    organizaciones sindicales del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que implicar\u00e1\n    destinar 2.500 euros anuales por polic\u00eda en los presupuestos generales en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... El pasado d\u00eda 5 de abril de este a\u00f1o el Ministerio del\n    Interior ha suscrito un acuerdo en materia de retribuciones con las\n    organizaciones sindicales del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que implicar\u00e1\n    destinar 2.500 euros anuales por polic\u00eda en los presupuestos generales en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, desde hace\n    muchos a\u00f1os -recuerdo intervenciones m\u00edas y de otros portavoces en este\n    Congreso-, desde 1996, el objetivo de lograr la equiparaci\u00f3n salarial de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    ha sido una constante de nuestras reivindicaciones y de nuestros\n    planteamientos. ...\"", "\"... Seg\u00fan las organizaciones sindicales de la polic\u00eda y en\n    concreto el Sindicato Unificado de Polic\u00eda, que estos d\u00edas desarrolla su\n    congreso en Le\u00f3n, se trata de un buen acuerdo y se recorta la diferencia\n    existente con las polic\u00edas auton\u00f3micas, de tal manera que en el a\u00f1o 2008\n    la diferencia salarial se habr\u00e1 recortado aproximadamente un 60 por\n    ciento. ...\"", "\"... Se incrementan los niveles de complemento de destino, con\n    la consiguiente repercusi\u00f3n en el incremento de las pagas\n    extraordinarias, se cambia a efectos administrativos a la escala de\n    subinspecci\u00f3n y b\u00e1sica a los grupos B y C de la Funci\u00f3n p\u00fablica y se\n    consolida el 50 por ciento de la productividad de direcci\u00f3n por objetivos\n    como un derecho salarial. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "interior": [9, 10], "guardia civil": [6, 7, 8], "polic\u00edas": [11, 12], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al principio de la legislatura nos comprometimos a\n    llevar a cabo un di\u00e1logo con todos los sindicatos de la polic\u00eda y lo\n    hemos cumplido. ...\"", "\"... Es\n    un acuerdo que podr\u00eda calificar de hist\u00f3rico en la medida en que re\u00fane,\n    como digo, en la misma mesa a todos los sindicatos de la polic\u00eda. ...\"", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"", "\"... As\u00ed,\n    nos hemos comprometido a aportar cada a\u00f1o un porcentaje de la masa total\n    de las retribuciones del personal en activo de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda que alcanza el 2 por ciento este a\u00f1o y el 3,26 por ciento el a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, 3,16 por ciento en 2007 y 2,10 por ciento en 2008. ...\"", "\"... Efectivamente, mi decisi\u00f3n personal, que\n    tom\u00e9 hace ya muchos meses cuando entr\u00e9 en el Gobierno, fue que todo\n    acuerdo que se lleve a cabo con la Polic\u00eda, por decisi\u00f3n personal del\n    ministro del Interior, se extender\u00e1, teniendo en cuenta su estructura\n    retributiva, en los mismos t\u00e9rminos a la Guardia Civil por la misma raz\u00f3n\n    de justicia y por la misma raz\u00f3n de conveniencia. ...\"", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"", "\"... No podemos abordar, evidentemente, en un solo ejercicio un\n    desfase salarial que se ha producido a lo largo de a\u00f1os y a\u00f1os, pero\n    progresivamente vamos a ir reduciendo esa diferencia, insisto, por una\n    raz\u00f3n de justicia y por una raz\u00f3n de conveniencia, porque nos interesa\n    que los polic\u00edas del Estado y la Guardia Civil est\u00e9n bien pagados. ...\"", "\"... Efectivamente, mi decisi\u00f3n personal, que\n    tom\u00e9 hace ya muchos meses cuando entr\u00e9 en el Gobierno, fue que todo\n    acuerdo que se lleve a cabo con la Polic\u00eda, por decisi\u00f3n personal del\n    ministro del Interior, se extender\u00e1, teniendo en cuenta su estructura\n    retributiva, en los mismos t\u00e9rminos a la Guardia Civil por la misma raz\u00f3n\n    de justicia y por la misma raz\u00f3n de conveniencia. ...\"", "\"... El pasado 5 de abril el Ministerio del Interior firm\u00f3 lo\n    que es, efectivamente, un importante acuerdo social con todos los\n    sindicatos policiales, no solo con alguno o algunos, sino con todos. ...\"", "\"... Efectivamente, mi decisi\u00f3n personal, que\n    tom\u00e9 hace ya muchos meses cuando entr\u00e9 en el Gobierno, fue que todo\n    acuerdo que se lleve a cabo con la Polic\u00eda, por decisi\u00f3n personal del\n    ministro del Interior, se extender\u00e1, teniendo en cuenta su estructura\n    retributiva, en los mismos t\u00e9rminos a la Guardia Civil por la misma raz\u00f3n\n    de justicia y por la misma raz\u00f3n de conveniencia. ...\"", "\"... No podemos abordar, evidentemente, en un solo ejercicio un\n    desfase salarial que se ha producido a lo largo de a\u00f1os y a\u00f1os, pero\n    progresivamente vamos a ir reduciendo esa diferencia, insisto, por una\n    raz\u00f3n de justicia y por una raz\u00f3n de conveniencia, porque nos interesa\n    que los polic\u00edas del Estado y la Guardia Civil est\u00e9n bien pagados. ...\"", "\"... Se lleva a cabo tambi\u00e9n en ese acuerdo una reordenaci\u00f3n del\n    complemento de productividad, cuesti\u00f3n que preocupaba mucho a los\n    polic\u00edas, y adem\u00e1s vamos a tramitar las propuestas necesarias para\n    atribuir efectos administrativos -actualmente solo tiene reconocidos\n    efectos econ\u00f3micos- a la reclasificaci\u00f3n de las escalas de subinspecci\u00f3n\n    y b\u00e1sica en los grupos de clasificaci\u00f3n B y C de la Ley 30/1984, de\n    medidas para la reforma de la Funci\u00f3n p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su pregunta le digo que el Gobierno va a cumplir\n    con sus compromisos y con sus obligaciones, que son garantizar el\n    suministro el\u00e9ctrico al conjunto del territorio, mejorar la calidad del\n    mismo y hacerlo compatible con el respeto al medio ambiente, todo ello\n    desde el di\u00e1logo, la lealtad institucional y el respeto a las\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, esperando id\u00e9ntico\n    comportamiento por parte de las mismas. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Queremos manifestar nuestro compromiso en la\n    lucha por la erradicaci\u00f3n de la tortura y el respeto a los derechos\n    humanos como derechos fundamentales, e instamos al Gobierno espa\u00f1ol a que\n    se sume a este compromiso y cuente con nuestro apoyo, y seguro que\n    tambi\u00e9n podr\u00e1 contar con el de otros grupos parlamentarios para erradicar\n    esta lacra miserable. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Otro signo evidente de que la prioridad de Espa\u00f1a en la\n    lucha contra la tortura y los malos tratos es clar\u00edsima es que el\n    Gobierno ha multiplicado en el 2004 su contribuci\u00f3n al Fondo voluntario\n    para las v\u00edctimas de la tortura. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "industria": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "industria espa\u00f1ola": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en las comparecencias que han realizado\n    durante estos d\u00edas tanto el ministro de Exteriores en el Senado, como el\n    ministro de Defensa en el Congreso o el secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio, refiri\u00e9ndose a ventas anteriores del Gobierno del Partido\n    Popular realizadas a este pa\u00eds o a\n    otros pa\u00edses, hay una cosa que est\u00e1 bien clara y que quiero puntualizar\n    esta tarde aqu\u00ed en esta tribuna, y es que en las ventas a las que se ha\n    referido concretamente el ministro de Defensa, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    realiza la venta, la realizan unas empresas privadas que no aparecen\n    citadas en el informe de la Junta Interministerial de Material de Defensa\n    y Doble Uso -Jimddu-, no se conocen los nombres. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que el\n    Ministerio de Defensa espa\u00f1ol no hace de intermediario por ninguna de\n    esas empresas para la venta de ese material que se realiza a Venezuela. ...\"", "\"... En el caso anterior del Gobierno del Partido\n    Popular, la venta de ese material de empresas privadas en las que el\n    Gobierno no ha tenido ninguna participaci\u00f3n tiene el visto bueno y\n    preceptivo de la Junta interministerial. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nosotros entendemos que la venta de armas a\n    Venezuela, identificada r\u00e1pidamente por todos los medios de comunicaci\u00f3n\n    como uno de los pedidos militares m\u00e1s importantes en la historia de la\n    industria espa\u00f1ola, no puede resumirse con una afirmaci\u00f3n como la que\n    hizo el presidente del Gobierno en la que niega la naturaleza ofensiva\n    del material militar que se vende por parte de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en las comparecencias que han realizado\n    durante estos d\u00edas tanto el ministro de Exteriores en el Senado, como el\n    ministro de Defensa en el Congreso o el secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio, refiri\u00e9ndose a ventas anteriores del Gobierno del Partido\n    Popular realizadas a este pa\u00eds o a\n    otros pa\u00edses, hay una cosa que est\u00e1 bien clara y que quiero puntualizar\n    esta tarde aqu\u00ed en esta tribuna, y es que en las ventas a las que se ha\n    referido concretamente el ministro de Defensa, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    realiza la venta, la realizan unas empresas privadas que no aparecen\n    citadas en el informe de la Junta Interministerial de Material de Defensa\n    y Doble Uso -Jimddu-, no se conocen los nombres. ...\"", "\"... Quien hace de\n    intermediario, quien trata de presentar la venta de material militar a\n    Venezuela es el ministro de Defensa, y no est\u00e1 mal, porque est\u00e1\n    defendiendo a la industria p\u00fablica de construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola. ...\"", "\"... No hay ninguna pega en que el Ministerio de Defensa haga\n    ning\u00fan tipo de gesti\u00f3n para tratar de vender la industria espa\u00f1ola, sobre\n    todo la industria de defensa, en el campo internacional. ...\"", "\"... En este caso concreto, las\n    gestiones realizadas por el presidente del Gobierno y por el ministro de\n    Defensa, que son muy respetables, en defensa de la industria p\u00fablica de\n    la construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola no han tenido en este momento ninguna\n    consulta ni siquiera han pasado a trav\u00e9s de la Junta interministerial. ...\"", "\"... En todo caso, se\u00f1or ministro de Industria, no quiero enfocar esto desde el\n    punto de vista de las relaciones internacionales, ni siquiera desde el\n    punto de vista del comercio exterior de los buques militares, pero quiero\n    referirme al objeto de esta interpelaci\u00f3n que hoy presentamos, y es la\n    preocupaci\u00f3n que tiene el Grupo Parlamentario Popular de qu\u00e9 armamento\n    van a montar en esas patrulleras, ese material militar que ustedes van a\n    vender. ...\"", "\"... Esperamos que aunque no sea\n    una cuesti\u00f3n meramente del ministro de Industria pueda contestar en\n    nombre del Gobierno y pueda aclarar a esta C\u00e1mara qu\u00e9 tipo de armamento\n    es el que vamos a vender asociado al material militar que en esos\n    protocolos han firmado el ministro de Defensa y el Gobierno venezolano. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nosotros entendemos que la venta de armas a\n    Venezuela, identificada r\u00e1pidamente por todos los medios de comunicaci\u00f3n\n    como uno de los pedidos militares m\u00e1s importantes en la historia de la\n    industria espa\u00f1ola, no puede resumirse con una afirmaci\u00f3n como la que\n    hizo el presidente del Gobierno en la que niega la naturaleza ofensiva\n    del material militar que se vende por parte de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... No hay ninguna pega en que el Ministerio de Defensa haga\n    ning\u00fan tipo de gesti\u00f3n para tratar de vender la industria espa\u00f1ola, sobre\n    todo la industria de defensa, en el campo internacional. ...\""]}, {"words": {"actividad": [17], "industrial": [16], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas espa\u00f1olas": [9, 10, 11, 12, 13], "industria": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, en todo caso, puede apoyar o\n    facilitar los acuerdos de compraventa negociados por las empresas del\n    sector de defensa, lo que en definitiva significa apoyar a las empresas\n    espa\u00f1olas de este sector. ...\"", "\"... Este apoyo no es distinto al que el Gobierno\n    brinda al conjunto de las empresas espa\u00f1olas de todos los sectores\n    industriales, pero a\u00fan est\u00e1 m\u00e1s justificado cuando\n    se trata de empresas p\u00fablicas, como es el caso de Navantia, o de empresas\n    participadas con capital p\u00fablico, aunque sea minoritario, como es el caso\n    de EADS-CASA. ...\"", "\"... Entrando en las cuestiones que usted plantea, debe quedar claro que son\n    las empresas del sector de defensa las que promueven y negocian\n    directamente las ventas de estos productos y la adjudicaci\u00f3n de los\n    contratos. ...\"", "\"... Por tanto, la Administraci\u00f3n tiene conocimiento\n    efectivo de las posibles ventas de armas solo en el momento en que las\n    empresas presentan las solicitudes de licencia de exportaci\u00f3n derivadas\n    de estas operaciones. ...\"", "\"... Para empezar, es necesario resaltar que Espa\u00f1a no es ni mucho menos uno de\n    los principales pa\u00edses exportadores en el comercio internacional de armas\n    y que sus ventas var\u00edan de manera significativa de a\u00f1o en a\u00f1o,\n    dependiendo de los contratos alcanzados por las empresas del sector. ...\"", "\"... Aun\n    siendo esto as\u00ed, en los \u00faltimos a\u00f1os los flujos de exportaci\u00f3n e\n    importaci\u00f3n han tenido un car\u00e1cter m\u00e1s estable como consecuencia de la\n    entrada de varias empresas espa\u00f1olas, como SS.SS. ...\"", "\"... Las exportaciones de estos pa\u00edses fluct\u00faan de a\u00f1o en a\u00f1o\n    dependiendo de contratos puntuales de cierta importancia que puedan\n    conseguir las empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... De acuerdo\n    con la informaci\u00f3n suministrada por las empresas espa\u00f1olas, ninguno de\n    estos productos estar\u00e1 equipado con armamento y cabe recordar, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que Venezuela no est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa. ...\"", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"", "\"... Este apoyo no es distinto al que el Gobierno\n    brinda al conjunto de las empresas espa\u00f1olas de todos los sectores\n    industriales, pero a\u00fan est\u00e1 m\u00e1s justificado cuando\n    se trata de empresas p\u00fablicas, como es el caso de Navantia, o de empresas\n    participadas con capital p\u00fablico, aunque sea minoritario, como es el caso\n    de EADS-CASA. ...\"", "\"... Aun\n    siendo esto as\u00ed, en los \u00faltimos a\u00f1os los flujos de exportaci\u00f3n e\n    importaci\u00f3n han tenido un car\u00e1cter m\u00e1s estable como consecuencia de la\n    entrada de varias empresas espa\u00f1olas, como SS.SS. ...\"", "\"... Las exportaciones de estos pa\u00edses fluct\u00faan de a\u00f1o en a\u00f1o\n    dependiendo de contratos puntuales de cierta importancia que puedan\n    conseguir las empresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... De acuerdo\n    con la informaci\u00f3n suministrada por las empresas espa\u00f1olas, ninguno de\n    estos productos estar\u00e1 equipado con armamento y cabe recordar, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que Venezuela no est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa. ...\"", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no vende armas, apoya la\n    industria, y con ello apoya la creaci\u00f3n de riqueza y de empleo en Espa\u00f1a,\n    y bien lo reclaman algunos sectores, bien me lo reclamaron recientemente\n    en la visita al Ferrol tanto los sindicatos como los alcaldes de la\n    zona. ...\"", "\"... Por tanto, no creo que sea buen camino\n    crear alarmismo por un acuerdo que, dadas las garant\u00edas de las que nos\n    hemos dotado, no tiene por qu\u00e9 suponer sino beneficios para la industria\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1], "industria": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se puede decir qui\u00e9n ha\n    tenido responsabilidades en la venta de empresas privadas sin ninguna\n    intermediaci\u00f3n por parte del Gobierno, cuando quien ha autorizado\n    definitivamente ha sido la Jimddu, y generar una sombra de duda con\n    medias verdades achacando a que el Gobierno anterior ha vendido alg\u00fan\n    tipo de armas. ...\"", "\"... Lo que piden territorialmente en cada\n    una de las circunscripciones es que haya la mayor carga de trabajo\n    posible para sus empresas y sus industrias. ...\"", "\"... Usted sabe\n    exactamente igual que yo, se\u00f1or ministro de Industria, que para que\n    ninguna plataforma espa\u00f1ola pueda montar en este momento un sistema de\n    combate norteamericano tienen que cumplirse una serie de requisitos que\n    est\u00e1n basados en el acuerdo firmado entre Bath Iron Works, Lockeed Martin\n    y las plataformas de la antigua Empresa\n    Nacional Baz\u00e1n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle -como le he expresado ya en mi primera\n    intervenci\u00f3n- que el Partido Popular apoya, porque tambi\u00e9n lo ha hecho,\n    las industrias espa\u00f1olas de la defensa, en este caso concreto a la\n    industria Navantia. ...\"", "\"... Usted sabe\n    exactamente igual que yo, se\u00f1or ministro de Industria, que para que\n    ninguna plataforma espa\u00f1ola pueda montar en este momento un sistema de\n    combate norteamericano tienen que cumplirse una serie de requisitos que\n    est\u00e1n basados en el acuerdo firmado entre Bath Iron Works, Lockeed Martin\n    y las plataformas de la antigua Empresa\n    Nacional Baz\u00e1n. ...\"", "\"... Sin querer entrar en pol\u00edtica\n    internacional, sin querer entrar en la pol\u00edtica del Ministerio de\n    Industria de qui\u00e9n construye o qui\u00e9n no construye  -ojal\u00e1 toda la carga\n    de trabajo que haya se pudiera hacer en Ferrol-, ni vamos a entrar en la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Defensa. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando el acuerdo\n    firmado por los gobiernos de Espa\u00f1a y Venezuela se materialice en una\n    operaci\u00f3n de venta de material de defensa y doble uso, las empresas que\n    fabriquen este material -y est\u00e9 detallado la composici\u00f3n de cada uno de\n    sus elementos- deber\u00e1n solicitar la oportuna licencia de exportaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, y entonces es cuando la Jimddu las analiza. ...\"", "\"... Esto es lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno, aparte por supuesto de\n    procurar carga de trabajo a Navantia y a otras empresas del sector del\n    transporte militar. ...\"", "\"... La semana pasada, sin ir m\u00e1s lejos, el Senado\n    brasile\u00f1o dio luz verde finalmente a la adquisici\u00f3n de 12 aviones de\n    transporte militar que se fabricar\u00e1n en Espa\u00f1a, entre cuatro a cinco\n    millones de horas de trabajo, una buena noticia tambi\u00e9n para nuestra\n    industria. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 8, 9, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 24, 26, 27, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 41, 43], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 5, 7, 23, 25, 28, 29, 40, 42], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [10, 12], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [38], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}]}