{"blocks": [{"words": {"alumnos": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL\n    NUEVO MODELO DE BACHILLERATO CONTRIBUYE A LA CALIDAD DE FORMACI\u00d3N DE LOS\n    ALUMNOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE QUE EL\n    NUEVO MODELO DE BACHILLERATO CONTRIBUYE A LA CALIDAD DE FORMACI\u00d3N DE LOS\n    ALUMNOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esta frase no hay ninguna apelaci\u00f3n a principios importantes en\n    educaci\u00f3n, como el esfuerzo, el trabajo o el estudio, y luego los efectos\n    son muy negativos, se\u00f1or Sevilla, porque alguien se puede creer que puede\n    hacer opas, liquidar el mercado, manipular la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores, asuntos todos estos que espero que explique aqu\u00ed el\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente lo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero ya no tenga arreglo, pero\n    lo de los\n    escolares espa\u00f1oles s\u00ed, y por eso me gustar\u00eda que explicase su posici\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con la propuesta de reforma del bachillerato que ha planteado la\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [4], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, quiz\u00e1 esta C\u00e1mara es apropiada, m\u00e1s que para hablar de las\n    carencias de quienes estamos representando a los ciudadanos, que ser\u00e1n\n    siempre subjetivas y que en todo caso creo que exigen un respeto natural\n    por lo que esta instituci\u00f3n representa, para que hablemos de las\n    necesidades de los espa\u00f1oles, de los j\u00f3venes, de las necesidades de la\n    educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le tengo que decir que la\n    propuesta sobre la reforma del bachillerato que ha hecho el Gobierno, en\n    concreto la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, est\u00e1 destinada a mejorar la\n    calidad y la extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n para nuestros j\u00f3venes, objetivos\n    prioritarios para este pa\u00eds y, por supuesto, para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quiz\u00e1 esta C\u00e1mara es apropiada, m\u00e1s que para hablar de las\n    carencias de quienes estamos representando a los ciudadanos, que ser\u00e1n\n    siempre subjetivas y que en todo caso creo que exigen un respeto natural\n    por lo que esta instituci\u00f3n representa, para que hablemos de las\n    necesidades de los espa\u00f1oles, de los j\u00f3venes, de las necesidades de la\n    educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le tengo que decir que la\n    propuesta sobre la reforma del bachillerato que ha hecho el Gobierno, en\n    concreto la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, est\u00e1 destinada a mejorar la\n    calidad y la extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n para nuestros j\u00f3venes, objetivos\n    prioritarios para este pa\u00eds y, por supuesto, para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le tengo que decir que la\n    propuesta sobre la reforma del bachillerato que ha hecho el Gobierno, en\n    concreto la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, est\u00e1 destinada a mejorar la\n    calidad y la extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n para nuestros j\u00f3venes, objetivos\n    prioritarios para este pa\u00eds y, por supuesto, para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "datos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, los datos sobre la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no son\n    satisfactorios: no lo ha sido el informe PISA, no lo han sido los datos\n    sobre el fracaso escolar y no lo son los datos sobre el abandono escolar\n    prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, los datos sobre la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no son\n    satisfactorios: no lo ha sido el informe PISA, no lo han sido los datos\n    sobre el fracaso escolar y no lo son los datos sobre el abandono escolar\n    prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [9], "sistema educativo": [6, 7, 8], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "datos": [0], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar el 60 por\n    ciento de presupuesto de educaci\u00f3n, con 200.000 j\u00f3venes que pueden tener\n    una beca y que antes no ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incorporar 7.000 millones de\n    euros en memoria econ\u00f3mica en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y tener un\n    objetivo claro: cuatro de cada cinco j\u00f3venes tienen que tener la\n    educaci\u00f3n superior a la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n ha dado\n    malos resultados, pero la de este Gobierno mejorar\u00e1 la educaci\u00f3n en\n    nuestro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No necesitamos\n    un sistema educativo que excluya y que seleccione; necesitamos un sistema\n    educativo que ampl\u00ede, apoye a todos e integre a todos los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds para que puedan llegar al mayor nivel educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello necesitamos un\n    sistema educativo con m\u00e1s medios, con m\u00e1s recursos, con m\u00e1s apoyo y\n    refuerzo a aquellos j\u00f3venes que pueden tener dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No necesitamos\n    un sistema educativo que excluya y que seleccione; necesitamos un sistema\n    educativo que ampl\u00ede, apoye a todos e integre a todos los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds para que puedan llegar al mayor nivel educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, sabe usted que TV3, la\n    televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a, ha emitido su se\u00f1al de forma ininterrumpida en el\n    Pa\u00eds Valenci\u00e0 durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene que hoy en d\u00eda la ciudadan\u00eda del Pa\u00eds Valenci\u00e0 pueda\n    ver la televisi\u00f3n Al Yazira o la RTL alemana, dicho esto con todo el\n    respeto, y se intente impedir de alguna manera la recepci\u00f3n de los\n    canales de territorios lim\u00edtrofes o vecinos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El auto dictado por el Juzgado de\n    Valencia es claro, la libertad de informaci\u00f3n y de expresi\u00f3n prevalecen y\n    TV3 en el Pa\u00eds Valenci\u00e0 no hace da\u00f1o a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or presidente, le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 medidas piensa emprender\n    su Ejecutivo para normalizar administrativamente una realidad de m\u00e1s de\n    20 a\u00f1os, como es la presencia de la TV3 en el Pa\u00eds Valenciano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Pues me alegra, se\u00f1or presidente, porque la\n    regularizaci\u00f3n definitiva de TV3 en el Pa\u00eds Valenci\u00e0 corresponde\n    efectivamente a su Ejecutivo, paralelamente y en consonancia con los\n    acuerdos que se est\u00e1n produciendo entre los gobiernos en estos momentos\n    valenciano y catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este es el camino m\u00e1s correcto, el del esp\u00edritu de cooperaci\u00f3n\n    entre administraciones al servicio de los intereses de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El jefe de ETA ha reconocido la\n    vinculaci\u00f3n y Batasuna ha elaborado las listas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia es clar\u00edsima: que se frenen unas cuantas\n    candidaturas se\u00f1uelo para que pase el partido ANV con las listas que\n    interesan a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cont\u00e9steme, por favor, se\u00f1or\u00eda, \u00bfvan a impedir que\n    ETA-Batasuna, convertida ahora en ETA-ANV, se presente a las elecciones,\n    s\u00ed o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este terrorista, como todos\n    recordar\u00e1n, celebr\u00f3 en la c\u00e1rcel los asesinatos de ETA con champ\u00e1n y\n    langostinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que no le veamos festejar con su novia en una terraza\n    de San Sebasti\u00e1n el regreso de ETA a las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    semana pasada el lehendakari del Gobierno vasco anunci\u00f3 que iba a\n    convocar un refer\u00e9ndum en esta legislatura sobre el futuro del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    semana pasada el lehendakari del Gobierno vasco anunci\u00f3 que iba a\n    convocar un refer\u00e9ndum en esta legislatura sobre el futuro del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo\n    le digo: la posici\u00f3n de Espa\u00f1a ha sido buscar una soluci\u00f3n legal, bajo\n    los auspicios de Naciones Unidas, viable, es decir que no sea ut\u00f3pica y\n    que sea aceptable por todas las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es cierto que en nuestro pa\u00eds en materia de contrato de seguros existe una\n    regulaci\u00f3n variada pero insuficiente en la medida en que ninguna de las\n    normas cubr\u00eda esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues bien, a partir del 19 de junio pr\u00f3ximo, como digo, los\n    ciudadanos espa\u00f1oles y los notarios podr\u00e1n hacer esa consulta por v\u00eda\n    telem\u00e1tica si lo desean y en consecuencia saber, adem\u00e1s de si el\n    fallecido test\u00f3 o no, si ten\u00eda un seguro del que pudieran resultar\n    beneficiarios, a cuyo efecto se ha trabajado duramente para que todas las\n    compa\u00f1\u00edas aseguradoras viertan sus datos en la base del Ministerio de\n    Justicia y poder nosotros informar a todas aquellas personas que pudieran\n    resultar beneficiarias de ese seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a ya no se van\n    a perder, porque aquellos que quieran podr\u00e1n consultar y saber si\n    resultan beneficiarios de ese tipo de seguros, cuya base de datos est\u00e1\n    \u00edntegra en el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese d\u00eda 19\n    de junio pr\u00f3ximo todos los ciudadanos de este pa\u00eds y quienes en \u00e9l\n    habiten tendr\u00e1n la oportunidad de constatar, consultando el Registro de\n    actos de \u00faltima voluntad, no solo que una persona ha fallecido sino que\n    en el mismo instante tendr\u00e1n tambi\u00e9n la oportunidad de saber si el\n    fallecido ten\u00eda contratado un seguro que diera cobertura al hecho del\n    fallecimiento y del que pudieran resultar beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "sistema educativo": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, yo ya no conf\u00edo en que usted nos diga aqu\u00ed que est\u00e1\n    dispuesta a retirar la medida y a debatirla en serio en medio de un\n    modelo de bachillerato con rigor, porque la veo cada vez m\u00e1s atada al\n    esp\u00edritu de la Logse, que cabalga de nuevo ahora con su propuesta de\n    degradaci\u00f3n de la calidad del bachillerato por la puerta de atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    propuesta, tal como est\u00e1 planteada, sin m\u00e1s, es nefasta porque va a\n    provocar mucho desorden, y el desorden es lo peor que puede pasarle a un\n    sistema educativo enfermo como es el espa\u00f1ol; enfermo no por la acci\u00f3n de\n    las administraciones educativas, sino que tiene un culpable, un\n    responsable, que es el modelo educativo de la Logse, que es\n    responsabilidad de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y en especial a los que lo votaron: Los\n    alumnos promocionar\u00e1n de primero a segundo cuando hayan superado las\n    materias cursadas o tengan evaluaci\u00f3n negativa en dos materias como\n    m\u00e1ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a generar falsas expectativas precisamente\n    en los alumnos a los que va a perjudicar m\u00e1s, porque va a degradar el\n    car\u00e1cter proped\u00e9utico del bachillerato, que tiene como misi\u00f3n que el\n    alumno adquiera y asiente conocimientos b\u00e1sicos para prepararle\n    debidamente a los estudios superiores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4], "centros": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le felicito, sus hijos han\n    entendido muy bien lo que dice la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y le puedo\n    asegurar que el real decreto que hemos propuesto como borrador no\n    incumple la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es lo \u00faltimo que deber\u00eda hacer un Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, y lamento much\u00edsimo que usted participe de esa opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que con medidas como esta lo que\n    intentamos y perseguimos es que esa calidad llegue a todos los\n    estudiantes, y aplicamos algo que se aplica en todos los pa\u00edses:\n    criterios de flexibilidad, especialmente cuando estamos hablando de\n    educaci\u00f3n posobligatoria, en la que la responsabilidad para asumir las\n    decisiones de los estudiantes tiene que ser apoyada por las\n    administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Nasarre, me siento absolutamente responsable de la calidad de nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que con medidas como esta lo que\n    intentamos y perseguimos es que esa calidad llegue a todos los\n    estudiantes, y aplicamos algo que se aplica en todos los pa\u00edses:\n    criterios de flexibilidad, especialmente cuando estamos hablando de\n    educaci\u00f3n posobligatoria, en la que la responsabilidad para asumir las\n    decisiones de los estudiantes tiene que ser apoyada por las\n    administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Nasarre, me siento absolutamente responsable de la calidad de nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le sirve de algo le dir\u00e9 que los\n    directores de los centros escolares han valorado positivamente esta\n    propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy lejos de nuestra intenci\u00f3n\n    crear desorden en los centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "formaci\u00f3n": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos de enhorabuena, se\u00f1ora ministra, hoy hablamos m\u00e1s de educaci\u00f3n y\n    hablamos de m\u00e1s educaci\u00f3n, y en este tema los ciudadanos ya pueden\n    percibir con claridad dos posiciones enfrentadas: de un lado, quienes\n    proponen soluciones para hacer frente a las necesidades de nuestro\n    sistema y, de otro, quienes no tienen ning\u00fan empacho en seguir\n    descalificando a la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y a las medidas que la\n    desarrollan, por supuesto sin proponer alternativa ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un buen numero de profesores\n    de todos los niveles apoyan de forma expl\u00edcita las medidas recogidas en\n    la propuesta de su ministerio; una propuesta que traslada a los\n    institutos, no lo olvidemos, el sistema curricular que ya se emplea en la\n    educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es\n    triste comprobar c\u00f3mo la actual derecha espa\u00f1ola sigue desconfiando de\n    los alumnos y de las alumnas, a los que ve siempre como potenciales\n    holgazanes, c\u00f3mo se empe\u00f1a en propagar el discurso agotado de la\n    mediocridad, c\u00f3mo contin\u00faa desconfiando de la capacidad organizativa de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y de los centros para instrumentar respuestas a\n    los retos del presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de lo que hemos escuchado esta tarde produce asombro constatar\n    hasta qu\u00e9 grado los responsables del Partido Popular desconocen la\n    realidad de nuestra escuela, hasta qu\u00e9 grado desconocen lo que ocurre en\n    las aulas de bachillerato y hasta qu\u00e9 grado desconocen las pr\u00e1cticas\n    habituales de las juntas de evaluaci\u00f3n de nuestros centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es\n    triste comprobar c\u00f3mo la actual derecha espa\u00f1ola sigue desconfiando de\n    los alumnos y de las alumnas, a los que ve siempre como potenciales\n    holgazanes, c\u00f3mo se empe\u00f1a en propagar el discurso agotado de la\n    mediocridad, c\u00f3mo contin\u00faa desconfiando de la capacidad organizativa de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y de los centros para instrumentar respuestas a\n    los retos del presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde el Grupo Parlamentario\n    Socialista le instamos a que siga trabajando como lo viene haciendo, con\n    rigor, con di\u00e1logo y sobre la base del respeto competencial, apostando\n    por modelos organizativos flexibles y reforzando la autonom\u00eda de los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de j\u00f3venes\n    podr\u00e1n encontrar en la nueva propuesta un incentivo para ampliar su\n    esfuerzo y su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "calidad": [0], "formaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    s\u00edntesis, estas novedades contribuyen, me importa mucho se\u00f1alarlo, a la\n    mejora de la calidad, buscando adem\u00e1s la flexibilidad, pero manteniendo\n    todos los niveles de exigencia y de sistema de evaluaci\u00f3n por materias de\n    las condiciones para la promoci\u00f3n al segundo curso y de los requisitos de\n    titulaci\u00f3n exactamente iguales a los establecidos en las dos leyes\n    educativas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las modificaciones que se plantean en la propuesta de\n    bachillerato buscan, como no pod\u00eda ser de otra manera, mejorar la\n    formaci\u00f3n que proporciona el bachillerato, como la que ofrece esta etapa\n    dentro del conjunto del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las modificaciones que se plantean en la propuesta de\n    bachillerato buscan, como no pod\u00eda ser de otra manera, mejorar la\n    formaci\u00f3n que proporciona el bachillerato, como la que ofrece esta etapa\n    dentro del conjunto del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se proponen cambios en las\n    materias que aseguren una actualizaci\u00f3n de la formaci\u00f3n que debe recibir\n    un bachiller en el momento actual e incorporen campos de formaci\u00f3n\n    ausentes en el modelo hasta ahora vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n com\u00fan del\n    bachillerato carec\u00eda de una materia cuyo objetivo fuera contribuir a la\n    mejora de la formaci\u00f3n cient\u00edfica del alumnado, lo que supon\u00eda un\n    reduccionismo de lo que significa hoy una formaci\u00f3n com\u00fan en un mundo en\n    el que los conocimientos cient\u00edficos son fundamentales para com\n    prender mejor el mundo, opinar y tomar decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta incorporaci\u00f3n completa\n    las modalidades de bachillerato, a la vez que mejora la conexi\u00f3n entre\n    esta etapa educativa y la formaci\u00f3n art\u00edstica que proporcionan las\n    ense\u00f1anzas art\u00edsticas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n debatimos\n    en este Parlamento sobre el Consejo de Seguridad Nuclear, del que en este\n    momento se est\u00e1 modificando su ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Lo mismo que\n    ha ocurrido con el presidente del CES, con el presidente de\n    Radiotelevisi\u00f3n o con la presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por otra parte, tampoco hay nadie que hoy discuta que el Gobierno viene\n    haciendo una apuesta clara por el desarrollo de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su inagotable inter\u00e9s por una Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica m\u00e1s eficaz y m\u00e1s eficiente nos ha llevado a debatir y a aprobar\n    leyes de gran calado que abarcan todos y cada uno de los aspectos de una\n    gran organizaci\u00f3n como es la Administraci\u00f3n p\u00fablica, desde una Ley de\n    Agencias que incorpora una cultura de flexibilidad y trabajo por\n    objetivos hasta la reciente Ley B\u00e1sica del Empleado p\u00fablico que,\n    cumpliendo con un mandato constitucional -eso s\u00ed, con veintinueve a\u00f1os de\n    retraso-, establece derechos y deberes, promueve la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres, favorece la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y\n    laboral y eval\u00faa el trabajo de los empleados p\u00fablicos, entre otros\n    elementos destacables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un gran paso adelante\n    en una reforma necesaria y posible, porque tecnol\u00f3gicamente es posible,\n    de nuestras administraciones, pero sobre todo y ante todo es un paso\n    adelante de democratizaci\u00f3n de la vida de nuestro pa\u00eds porque la\n    burocracia pierde peso y los ciudadanos ganan peso, y eso supone m\u00e1s\n    libertad y m\u00e1s democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA EL PROTOCOLO COM\u00daN PARA LA ACTUACI\u00d3N SANITARIA\n    ANTE LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO VA A MEJORAR LA ATENCI\u00d3N QUE SE OFRECE DESDE\n    LOS SERVICIOS SANITARIOS A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la violencia de g\u00e9nero es un problema social complejo,\n    fruto de la desigualdad entre mujeres y hombres asentada hist\u00f3ricamente\n    en nuestras sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente hemos conocido por\n    los medios de comunicaci\u00f3n que en pa\u00edses n\u00f3rdicos como Noruega o Suecia,\n    lugares a los que miramos con cierta nostalgia por el mayor desarrollo en\n    los modelos de bienestar que poseen, hay m\u00e1s mujeres asesinadas por\n    violencia de g\u00e9nero que en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existen m\u00e1s juzgados\n    de violencia sobre la mujer; hay m\u00e1s efectivos policiales especializados;\n    hay mejores protocolos de actuaci\u00f3n; hay m\u00e1s y mejor coordinaci\u00f3n, pero a\n    pesar de todo siguen muriendo mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo le pregunta: \u00bfen qu\u00e9 medida va a mejorar\n    el citado protocolo la atenci\u00f3n que se ofrece desde los servicios\n    sanitarios a las mujeres... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n": [2], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La \u00fanica vacuna contra la\n    violencia de g\u00e9nero es el cumplimiento de las pol\u00edticas de igualdad y una\n    educaci\u00f3n para todos en igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para paliar este problema estamos actuando desde\n    que llegamos al Gobierno en la prevenci\u00f3n y en la atenci\u00f3n a las mujeres\n    que padecen violencia de g\u00e9nero en colaboraci\u00f3n con otros ministerios y\n    con los organismos competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hasta que esto no sea una\n    realidad es necesaria la cooperaci\u00f3n de todos para ir disminuyendo\n    progresivamente esa lacra que, como usted bien ha dicho, afecta a todas\n    las sociedades, a todas las culturas, a todas las clases sociales y a\n    todos los niveles educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante se\u00f1alar aqu\u00ed, dados los\n    recientes acontecimientos, que una formaci\u00f3n universitaria no exime de... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds, la estimaci\u00f3n es que hay en torno a 50.000\n    muertes relacionadas con el tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, esto ha\n    sido origen de conflicto con algunas comunidades aut\u00f3nomas y ha\n    introducido elementos que quiebran la cohesi\u00f3n de nuestro pa\u00eds en un\n    asunto tan importante como es la protecci\u00f3n de la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, debe disponer de informaci\u00f3n actualizada y de calidad para tomar\n    decisiones correctas; debe ser un \u00f3rgano de canalizaci\u00f3n de iniciativas,\n    de actuaciones y de investigaciones a desarrollar a nivel preventivo y\n    asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y en tercer lugar, es evidente que las Fuerzas de\n    Seguridad, ante cualquier denuncia -el ejemplo de Melilla es bien\n    evidente-, act\u00faan y ponen a disposici\u00f3n judicial o de los fiscales la\n    correspondiente informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello sin olvidar, se\u00f1or Llamazares, que\n    la competencia en materia de transparencia en la jornada electoral y en\n    las jornadas previas, una vez que hemos hecho lo que hemos hecho,\n    corresponde a la Junta Electoral, que a mi juicio hoy tiene medios y\n    sobre todo legislaci\u00f3n suficiente para garantizar una limpieza electoral\n    que yo creo que en nuestro pa\u00eds est\u00e1 razonablemente garantizada a pesar\n    de que, como usted bien se\u00f1alaba, hay quien sistem\u00e1ticamente trata por\n    todos los medios de oscurecerla y de llevar el agua a su molino con\n    trampas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "vasco": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Las declaraciones del Gobierno y las de usted ahora mismo me parecen, y lo\n    digo con toda educaci\u00f3n y respeto, un embuste, un enga\u00f1o, un intento de\n    confundir a las personas de buena voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es una humillaci\u00f3n para las v\u00edctimas y es una humillaci\u00f3n para todas\n    las personas que en el Pa\u00eds Vasco defienden la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben perfectamente que en el Pa\u00eds Vasco no se hace pol\u00edtica en\n    condiciones de igualdad, y subrayo lo de igualdad, porque no es lo mismo:\n    unos usamos la palabra y otros usan las pistolas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque se puede\n    pensar que un ladr\u00f3n robe y que un terrorista mate, pero lo que no puedes\n    pensar es que el Gobierno de Espa\u00f1a, con el se\u00f1or Zapatero al frente, te\n    abandone y te desampare en la defensa de la libertad en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es una humillaci\u00f3n para las v\u00edctimas y es una humillaci\u00f3n para todas\n    las personas que en el Pa\u00eds Vasco defienden la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben perfectamente que en el Pa\u00eds Vasco no se hace pol\u00edtica en\n    condiciones de igualdad, y subrayo lo de igualdad, porque no es lo mismo:\n    unos usamos la palabra y otros usan las pistolas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si tambi\u00e9n son miembros de mi partido, como del suyo y de otros\n    partidos, los que est\u00e1n amenazados en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tambi\u00e9n son miembros de mi partido, como del suyo y de otros\n    partidos, los que est\u00e1n amenazados en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tras el atentado de la T-4, usted afirmaba taxativamente\n    que ETA se hab\u00eda cargado el proceso de paz y, por tanto, me gustar\u00eda que\n    nos explicara c\u00f3mo es posible que dos etarras detenidos en Francia a\n    finales de marzo se autocalificaran como interlocutores, teniendo en su\n    poder n\u00fameros de tel\u00e9fono de autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "pa\u00eds": [2], "vasco": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, lo que ha quedado claro, pese a que a usted\n    le moleste, no es que nosotros estemos haciendo una batalla, todo lo\n    contrario: estamos evidenciando la dejaci\u00f3n de funciones que est\u00e1\n    haciendo este ministerio, usted muy en concreto, porque lo que han hecho\n    ha sido abandonar la lucha contra el terrorismo de ETA y eso nosotros no\n    lo vamos a consentir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso, por todo lo que ustedes hacen y por lo que no\n    est\u00e1n diciendo es por lo que nosotros, en una reflexi\u00f3n y en un ejercicio\n    serio, pensamos que desde luego en este momento la negociaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s\n    viva que nunca, porque, si no, c\u00f3mo explicar\u00eda usted que hace tres meses\n    se detuviera a estas personas y a estas alturas nosotros todav\u00eda no\n    sepamos en qu\u00e9 momento nos encontramos; que todav\u00eda no sepamos qu\u00e9 es lo\n    que est\u00e1 haciendo el Gobierno para averiguar esos hechos; que se\n    anunciara que el proceso de paz estaba en marcha y la negociaci\u00f3n con ETA\n    se hab\u00eda acabado y a dos o tres terroristas se les detuvieran en Francia\n    con los tel\u00e9fonos de las autoridades espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se\u00f1or\n    ministro, lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que ustedes son incapaces de hacer eso,\n    pero s\u00ed tienen una habilidad franca y clara para hacer otras cosas: para\n    retirar las acusaciones contra Otegi, para que De Juana Chaos est\u00e9 de\n    vacaciones pagadas por el erario espa\u00f1ol en el Pa\u00eds Vasco en este\n    momento, para que la kale borroka est\u00e9 campando por sus respetos, para\n    que se encuentre Batasuna en este momento ya dentro de las listas de AVN,\n    es decir, que a partir del 27 de mayo Batasuna va a estar financiada por\n    el erario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se\u00f1or\n    ministro, lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que ustedes son incapaces de hacer eso,\n    pero s\u00ed tienen una habilidad franca y clara para hacer otras cosas: para\n    retirar las acusaciones contra Otegi, para que De Juana Chaos est\u00e9 de\n    vacaciones pagadas por el erario espa\u00f1ol en el Pa\u00eds Vasco en este\n    momento, para que la kale borroka est\u00e9 campando por sus respetos, para\n    que se encuentre Batasuna en este momento ya dentro de las listas de AVN,\n    es decir, que a partir del 27 de mayo Batasuna va a estar financiada por\n    el erario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, en el a\u00f1o 1999 hubo una tregua y el Gobierno del Partido Popular\n    dialog\u00f3 con ETA, y justamente unos meses despu\u00e9s de esa reuni\u00f3n que se\n    celebr\u00f3, seg\u00fan dice la prensa -porque yo no lo s\u00e9, pero lo dice la\n    prensa-, en mayo de 1999, se detuvo al que se calific\u00f3 a s\u00ed mismo como\n    intermediario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE QUE \"ETA EST\u00c1 EN PROCESO DE\n    EXTINCI\u00d3N\", COMO ASEGURA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE QUE \"ETA EST\u00c1 EN PROCESO DE\n    EXTINCI\u00d3N\", COMO ASEGURA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, suelo estar de acuerdo con el fiscal general del Estado\n    en todo lo que dice en general; esta vez tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [5, 6, 7, 8], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Mire, se\u00f1or ministro, mal anda este Gobierno y\n    mal anda la lucha contra el terrorismo de ETA cuando el fiscal general\n    del Estado, y ahora usted, tienen de alguna forma que acreditar que ETA\n    est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal anda la lucha antiterrorista cuando el\n    fiscal general del Estado, que es quien dirige a trav\u00e9s de los fiscales\n    las actuaciones, instrucciones y detenciones, dice que ETA est\u00e1 en\n    proceso de extinci\u00f3n; pero lo peor de todo es que usted, conjuntamente\n    hoy con el se\u00f1or Conde-Pumpido, diga esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, d\u00eda tras d\u00eda el\n    Gobierno hace malabarismos para ocultar la amenaza de ETA e inventar la\n    realidad para justificar su nefasta negociaci\u00f3n con los terroristas y\n    para ello no dudan en intentar enga\u00f1ar y confundir a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace escasos d\u00edas un ex asesor del Ministerio del Interior afirmaba que\n    ETA est\u00e1 hoy m\u00e1s armada y m\u00e1s organizada que en oto\u00f1o de 2004; lo hemos\n    visto todos con el atentado salvaje de Barajas y con la aparici\u00f3n, una\n    vez m\u00e1s, de la kale borroka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or ministro, que Batasuna -se\n    llame como se llame, con unas siglas o con otras- es ETA y que amparada\n    por usted y por el Gobierno del se\u00f1or Zapatero ETA se sigue preparando\n    para matar, chantajear, amenazar e imponer el terror; con toda su\n    complacencia, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mire, se\u00f1or ministro, mal anda este Gobierno y\n    mal anda la lucha contra el terrorismo de ETA cuando el fiscal general\n    del Estado, y ahora usted, tienen de alguna forma que acreditar que ETA\n    est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal anda la lucha antiterrorista cuando el\n    fiscal general del Estado, que es quien dirige a trav\u00e9s de los fiscales\n    las actuaciones, instrucciones y detenciones, dice que ETA est\u00e1 en\n    proceso de extinci\u00f3n; pero lo peor de todo es que usted, conjuntamente\n    hoy con el se\u00f1or Conde-Pumpido, diga esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, el fiscal\n    general y usted se\u00f1or Rubalcaba hoy, me amparan para decir lo que voy a\n    decir: que cada vez hay menos detenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigimos el cese del fiscal general del Estado por su nefasta y\n    esquizofr\u00e9nica actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ETA hizo una tregua en 1998 y 1999 y\n    ustedes, se\u00f1ores del PP, se sentaron a dialogar con ETA con el visto\n    bueno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ETA rompi\u00f3 la tregua, la\n    rompi\u00f3 y despu\u00e9s de romper la tregua mat\u00f3 mucho, se\u00f1or\u00eda, mat\u00f3 a m\u00e1s de\n    40 personas y gobernaban ustedes, pero lo \u00faltimo que se le ocurri\u00f3 al\n    Partido Socialista -incluso cuando asistimos a entierros de compa\u00f1eros\n    nuestros muertos por la mano de etarras excarcelados por ustedes-\n    (Rumores.-La se\u00f1ora Rold\u00f3s Caballero: \u00a1Ser\u00e1 posible!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que, a pesar de esos muertos y de lo que sufrimos\n    ustedes y nosotros -por eso les propusimos el Pacto antiterrorista-, mi\n    opini\u00f3n personal es que ETA sali\u00f3 m\u00e1s debilitada de aquella tregua de lo\n    que entr\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de eso y de las\n    barbaridades que est\u00e1n ustedes diciendo y de lo que nosotros podr\u00edamos\n    haber dicho sobre lo que ETA hizo o no hizo cuando estaban ustedes en\n    tregua y se sentaban en Zurich a dialogar con la banda, eso es lo que\n    pienso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo sigue siendo el mismo:\n    ustedes intentaron utilizar a ETA para no irse del Gobierno y los\n    espa\u00f1oles les castigaron y les pusieron en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora intentan\n    utilizar a ETA para volver al Gobierno y le dir\u00e9 que no va a depender -ya\n    s\u00e9 que les molesta mucho pero es as\u00ed- de lo que haga ETA, se\u00f1or\u00eda, porque\n    va a depender de algo mucho m\u00e1s elemental, de los ciudadanos espa\u00f1oles\n    que saben perfectamente que lo que ustedes hacen es la mayor deslealtad\n    que un partido puede hacer con el Estado, con el Gobierno y con el\n    conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como sabe, entre todos -este\n    Parlamento- hemos hecho una ley que reconoce y garantiza el derecho de\n    todos los ciudadanos a recibir prestaciones y servicios de calidad de las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 ha pasado,\n    se\u00f1or ministro, para que Madrazo, consejero de Bienestar Social del Pa\u00eds\n    Vasco, de Ezkerra Batua, de Izquierda Unida, se fotografiase con usted\n    hace seis meses diciendo que la Ley de Dependencia era una gran cosa y\n    hoy, seis meses despu\u00e9s, diga que usted, se\u00f1or ministro, ha vendido humo,\n    que ha actuado de forma irresponsable? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha pasado,\n    se\u00f1or ministro, para que Madrazo, consejero de Bienestar Social del Pa\u00eds\n    Vasco, de Ezkerra Batua, de Izquierda Unida, se fotografiase con usted\n    hace seis meses diciendo que la Ley de Dependencia era una gran cosa y\n    hoy, seis meses despu\u00e9s, diga que usted, se\u00f1or ministro, ha vendido humo,\n    que ha actuado de forma irresponsable? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [21, 22], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad ciudadana": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "pa\u00eds": [13, 14], "datos": [10, 11, 12], "centros": [23]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, vamos a intentar articular una interpelaci\u00f3n\n    sobre cuestiones razonables vinculadas a la pol\u00edtica criminal o a la\n    seguridad ciudadana, con lo cual no me estoy refiriendo a nadie, por\n    contradicci\u00f3n, como usted sabe perfectamente puesto que no es nuestro\n    estilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, por darle un\n    dato que puede ser significativo, se\u00f1or ministro, usted sabe que la\n    poblaci\u00f3n penitenciaria del Estado espa\u00f1ol asciende a cerca de 60.000\n    reclusos de los cuales han utilizado armas blancas m\u00e1s del 70 por ciento,\n    con lo cual estamos hablando de un problema, de una cuesti\u00f3n de pol\u00edtica\n    criminal o de seguridad ciudadana no balad\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente es eso, es que hay\n    nuevas fenomenolog\u00edas delictivas -de las que usted tambi\u00e9n es perfecto\n    conocedor, se\u00f1or ministro- que no fueron previsibles ni por el legislador\n    del C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 ni por el legislador que aprob\u00f3 la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en el a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el reglamento de armas blancas del a\u00f1o 1993\n    considera que el uso ilegal de armas blancas puede calificarse como falta\n    leve -ese reproche punitivo del legislador ante una patolog\u00eda criminal\n    tan relevante como esta- y, sin embargo, nos encontramos que,\n    contradictoriamente a lo previsto por el reglamento de armas blancas, la\n    Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana lo considera una falta grave\n    -yo no s\u00e9 cu\u00e1l de las dos va a aplicar usted-, sancionable con multa de\n    300 a 30.000 euros; luego, nos encontramos con contradicciones normativas\n    en los aspectos punitivos o en la regulaci\u00f3n punitiva del uso ileg\u00edtimo o\n    ilegal de las armas blancas que tienen que provocar verdaderos problemas\n    en su ministerio para la aplicaci\u00f3n del reproche punitivo, que usted est\u00e1\n    llamado a aplicar, y una situaci\u00f3n de inseguridad jur\u00eddica grave que debe\n    ser objeto de remoci\u00f3n de nuestro ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una ciudad con unas ratios de seguridad media-altas\n    como Bilbao se incautaron, en el a\u00f1o 2005, 239 armas blancas, por la\n    polic\u00eda local, y en el a\u00f1o 2006 se incautaron m\u00e1s de 300; luego, estamos\n    observando un crecimiento peligroso en el uso de estas armas, por lo\n    menos si atendemos a los datos de la incautaci\u00f3n por parte de las\n    polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a sugerir que conviene reformar el reglamento de armas y la Ley de\n    protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en algunos aspectos que yo le podr\u00eda\n    indicar modestamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el primer elemento de definici\u00f3n, que seguramente\n    requerir\u00eda un amplio consenso parlamentario y el concurso de opiniones\n    t\u00e9cnicas cualificadas, que las hay en los \u00e1mbitos de los Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y de las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    integrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que considerar tambi\u00e9n que el reproche punitivo para la tenencia de\n    armas blancas prohibidas es manifiestamente escaso, y en todo caso la\n    tenencia de armas blancas prohibidas deber\u00eda ser calificada como falta\n    muy grave por la Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana y por el\n    reglamento de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, se debe prohibir\n    tambi\u00e9n el uso y tenencia de armas blancas a las personas con\n    antecedentes penales en todo caso -por la comisi\u00f3n de delitos violentos,\n    por la comisi\u00f3n de faltas violentas de las previstas en el C\u00f3digo Penal o\n    por actividades violentas-, a las personas que hayan sido sancionadas\n    -voy acabando, se\u00f1or presidente- por infracciones graves o muy graves de\n    las previstas en la Ley org\u00e1nica para la protecci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se coordinar\u00e1n las actuaciones de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    integrales y locales para la prevenci\u00f3n del uso o tenencia il\u00edcita de las\n    armas blancas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva, ya le he comentado un dato que resulta\n    ilustrativo: el 70 por ciento de los delitos violentos o de los delitos\n    de sangre cometidos en los \u00faltimos a\u00f1os, y a tenor de los datos que nos\n    proporcionan las memorias sucesivas de la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    han sido realizados mediante la utilizaci\u00f3n de armas blancas, prohibidas\n    o permitidas, que de todo ha habido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos refiriendo a la\n    gran incidencia de m\u00e1s del 70 por ciento -y este s\u00ed es un dato que\n    tenemos calibrado a tenor de los datos de la memoria de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado- de los delitos de violencia de g\u00e9nero y de los\n    delitos de violencia contra familiares, previstos ya en reformas\n    recientes, posteriores al a\u00f1o 1995, en el C\u00f3digo Penal, en los art\u00edculos\n    83 y 153 y siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una ciudad con unas ratios de seguridad media-altas\n    como Bilbao se incautaron, en el a\u00f1o 2005, 239 armas blancas, por la\n    polic\u00eda local, y en el a\u00f1o 2006 se incautaron m\u00e1s de 300; luego, estamos\n    observando un crecimiento peligroso en el uso de estas armas, por lo\n    menos si atendemos a los datos de la incautaci\u00f3n por parte de las\n    polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un pa\u00eds donde\n    metaculturalmente est\u00e1 muy metabolizado el uso del arma blanca como algo\n    inocuo, y no lo es, desde una perspectiva de pol\u00edtica criminal no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son propuestas que,\n    con modestia, hace mi grupo y que pueden servir seguramente para reducir\n    las ratios de criminalidad tan altas producidas por este tipo de armas\n    que est\u00e1n, sin embargo, tan entra\u00f1ablemente consideradas por algunos\n    sectores o personas en un pa\u00eds donde hay una cierta tradici\u00f3n del uso de\n    este tipo de instrumentos, vamos a calificar de industriales pero tambi\u00e9n\n    para matar, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, vamos a intentar articular una interpelaci\u00f3n\n    sobre cuestiones razonables vinculadas a la pol\u00edtica criminal o a la\n    seguridad ciudadana, con lo cual no me estoy refiriendo a nadie, por\n    contradicci\u00f3n, como usted sabe perfectamente puesto que no es nuestro\n    estilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, por darle un\n    dato que puede ser significativo, se\u00f1or ministro, usted sabe que la\n    poblaci\u00f3n penitenciaria del Estado espa\u00f1ol asciende a cerca de 60.000\n    reclusos de los cuales han utilizado armas blancas m\u00e1s del 70 por ciento,\n    con lo cual estamos hablando de un problema, de una cuesti\u00f3n de pol\u00edtica\n    criminal o de seguridad ciudadana no balad\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente es eso, es que hay\n    nuevas fenomenolog\u00edas delictivas -de las que usted tambi\u00e9n es perfecto\n    conocedor, se\u00f1or ministro- que no fueron previsibles ni por el legislador\n    del C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 ni por el legislador que aprob\u00f3 la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en el a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el reglamento de armas blancas del a\u00f1o 1993\n    considera que el uso ilegal de armas blancas puede calificarse como falta\n    leve -ese reproche punitivo del legislador ante una patolog\u00eda criminal\n    tan relevante como esta- y, sin embargo, nos encontramos que,\n    contradictoriamente a lo previsto por el reglamento de armas blancas, la\n    Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana lo considera una falta grave\n    -yo no s\u00e9 cu\u00e1l de las dos va a aplicar usted-, sancionable con multa de\n    300 a 30.000 euros; luego, nos encontramos con contradicciones normativas\n    en los aspectos punitivos o en la regulaci\u00f3n punitiva del uso ileg\u00edtimo o\n    ilegal de las armas blancas que tienen que provocar verdaderos problemas\n    en su ministerio para la aplicaci\u00f3n del reproche punitivo, que usted est\u00e1\n    llamado a aplicar, y una situaci\u00f3n de inseguridad jur\u00eddica grave que debe\n    ser objeto de remoci\u00f3n de nuestro ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a sugerir que conviene reformar el reglamento de armas y la Ley de\n    protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en algunos aspectos que yo le podr\u00eda\n    indicar modestamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que considerar tambi\u00e9n que el reproche punitivo para la tenencia de\n    armas blancas prohibidas es manifiestamente escaso, y en todo caso la\n    tenencia de armas blancas prohibidas deber\u00eda ser calificada como falta\n    muy grave por la Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana y por el\n    reglamento de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva, ya le he comentado un dato que resulta\n    ilustrativo: el 70 por ciento de los delitos violentos o de los delitos\n    de sangre cometidos en los \u00faltimos a\u00f1os, y a tenor de los datos que nos\n    proporcionan las memorias sucesivas de la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    han sido realizados mediante la utilizaci\u00f3n de armas blancas, prohibidas\n    o permitidas, que de todo ha habido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos refiriendo a la\n    gran incidencia de m\u00e1s del 70 por ciento -y este s\u00ed es un dato que\n    tenemos calibrado a tenor de los datos de la memoria de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado- de los delitos de violencia de g\u00e9nero y de los\n    delitos de violencia contra familiares, previstos ya en reformas\n    recientes, posteriores al a\u00f1o 1995, en el C\u00f3digo Penal, en los art\u00edculos\n    83 y 153 y siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo -esta es una patolog\u00eda particularmente preocupante, incipiente\n    cuantitativamente todav\u00eda, pero no cualitativamente-, se impedir\u00e1 la\n    introducci\u00f3n de armas blancas en centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [9], "datos": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Creo\n    honestamente que, tanto los mecanismos o los instrumentos de legislaci\u00f3n\n    de los que disponen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad como la propia\n    aplicaci\u00f3n de estos instrumentos, no avalar\u00edan la afirmaci\u00f3n que en la\n    interpelaci\u00f3n se contiene respecto a la preocupante proliferaci\u00f3n del uso\n    y tenencia il\u00edcita de las denominadas armas blancas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en la Ley de\n    Seguridad Ciudadana hay una regulaci\u00f3n exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    habilitaci\u00f3n tambi\u00e9n a los agentes de seguridad para intervenir,\n    sancionar y, en su caso, detener a quienes en v\u00eda p\u00fablica usan\n    ilegalmente ese tipo de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    intereses leg\u00edtimos concretos que hay que respetar de quienes las\n    fabrican y hay un inter\u00e9s superior que es el del Gobierno, el del\n    Ministerio del Interior y el de esta C\u00e1mara, que es la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, se\u00f1or Olabarr\u00eda, que los datos de los que\n    dispone el ministerio no avalan la preocupaci\u00f3n, al menos, por la\n    legislaci\u00f3n de la que disponemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expondr\u00e9 a continuaci\u00f3n alguno de los\n    datos, tambi\u00e9n le hablar\u00e9 de la legislaci\u00f3n que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la primera\n    afirmaci\u00f3n no quiero desconocer la pertinencia de su interpelaci\u00f3n y la\n    preocupaci\u00f3n que todav\u00eda hoy los datos pueden suscitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo los datos de\n    2003 a 2006 y no hay grandes variaciones, lo que demuestra que si hay m\u00e1s\n    control, como lo hay, y no hay m\u00e1s intervenciones, es porque\n    probablemente estemos previniendo el uso ilegal de este tipo de armas en\n    recintos p\u00fablicos o por quien no tiene permiso para portarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por decirlo\n    de otra manera, dentro de los il\u00edcitos penales que se cometen en nuestro\n    pa\u00eds, aquellos que se cometen por uso indebido de armas blancas han\n    disminuido en t\u00e9rminos proporcionales, lo cual no quita para que nos\n    tenga que preocupar, porque estamos hablando todav\u00eda de un n\u00famero de\n    il\u00edcitos penales muy importante; repito una vez m\u00e1s para se\u00f1alar la\n    pertinencia de su interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en la Ley de\n    Seguridad Ciudadana hay una regulaci\u00f3n exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [4, 5], "datos": [2, 3], "calidad": [6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La\n    Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana califica el uso il\u00edcito de armas\n    de falta muy grave y, sin embargo, el reglamento de armas que lo\n    desarrolla lo califica de infracci\u00f3n leve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, el dato de que el 70 por ciento de los delitos violentos cometidos\n    en el Estado espa\u00f1ol se realice con armas blancas y que las\n    fenomenolog\u00edas delictivas nuevas no previstas por el legislador en el\n    C\u00f3digo Penal ni en la Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana son\n    aquellas donde el uso de armas blancas tengan mayor incidencia, tampoco\n    deber\u00eda ser una cuesti\u00f3n balad\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leer\u00e9 el \"Diario de Sesiones\" e\n    intentar\u00e9 buscar, desde una perspectiva de hermen\u00e9utica fina, alguna\n    clave, porque hay que recurrir a la hermen\u00e9utica para desencriptar las\n    obras de los templarios o, poco menos, para saber a qu\u00e9 atenernos en\n    relaci\u00f3n con su respuesta sobre un problema de pol\u00edtica criminal que he\n    intentado exponerle de forma espec\u00edfica y con datos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es cre\u00edble, en mi opini\u00f3n -puesto que me consta a tenor de datos\n    policiales que obran en mi poder-, que las incautaciones disminuyan a\u00f1o\n    tras a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana califica el uso il\u00edcito de armas\n    de falta muy grave y, sin embargo, el reglamento de armas que lo\n    desarrolla lo califica de infracci\u00f3n leve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, el dato de que el 70 por ciento de los delitos violentos cometidos\n    en el Estado espa\u00f1ol se realice con armas blancas y que las\n    fenomenolog\u00edas delictivas nuevas no previstas por el legislador en el\n    C\u00f3digo Penal ni en la Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana son\n    aquellas donde el uso de armas blancas tengan mayor incidencia, tampoco\n    deber\u00eda ser una cuesti\u00f3n balad\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, ha hecho usted una brillante\n    exposici\u00f3n con la calidad dial\u00e9ctica que caracteriza todas las que\n    realiza en esta C\u00e1mara, pero nos ha dejado en una cierta perplejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [4, 5], "datos": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... He hablado de la cultura,\n    usted tambi\u00e9n; he hablado de los intereses de quienes viven de la\n    fabricaci\u00f3n, el ejemplo de Albacete es muy claro, t\u00edpico y son intereses\n    leg\u00edtimos; y he hablado de un inter\u00e9s superior, que es la seguridad\n    ciudadana, que usted y yo compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas actuaciones se pueden\n    compartir con toda la C\u00e1mara respetando los intereses que hay en juego,\n    que son leg\u00edtimos y que adem\u00e1s enlazan con una cultura que, como usted\n    mencionaba bien, no tiene por qu\u00e9 ser incompatible con la seguridad que\n    todos queremos para nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque es verdad que los datos demuestran que estamos, en t\u00e9rminos de su\n    participaci\u00f3n en el conjunto de il\u00edcitos penales, ante un descenso de\n    aquellos que se acometen con armas blancas, no es menos cierto que las\n    cifras son suficientemente significativas como para que nos preocupemos\n    de ello y para que -repito- estas interpelaciones sean oportunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    una legislaci\u00f3n exhaustiva y coherente, lo que significa que no crea que\n    haya que modificar ni el decreto ni la ley, lo que no quita para que no\n    podamos abordar el problema que usted plantea a trav\u00e9s de otras medidas,\n    algunas de ellas de car\u00e1cter administrativo o de legislaci\u00f3n menor -vamos\n    a decir\n    resoluci\u00f3n u orden ministerial- o simplemente de iniciativas pol\u00edticas\n    como las que hemos puesto en marcha en lo que se refiere a las\n    inspecciones de armas de la Guardia Civil, donde hemos hecho un trabajo\n    muy bueno y los datos en materias de explosivos as\u00ed lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho que\n    estaba en las ant\u00edpodas de esa posici\u00f3n para criticar alguno de los\n    proyectos de reforma que he visto en el ministerio y algunas de las\n    propuestas que tambi\u00e9n se han hecho en esta C\u00e1mara en relaci\u00f3n con las\n    armas de fuego, m\u00e1s concretamente con los explosivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, me apresuro a resumir brevemente mi\n    posici\u00f3n porque con la limitaci\u00f3n temporal uno tiene la obligaci\u00f3n de ser\n    todav\u00eda m\u00e1s preciso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  EL APOYO DEL\n    GOBIERNO A LOS DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA, DE LA LIBERTAD Y DE LOS\n    DERECHOS HUMANOS EN CUBA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1], "exteriores": [7, 8, 9], "asuntos exteriores": [10, 11, 12], "posici\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el Consejo de Asuntos Generales, de 30 de enero de 2005, el Gobierno de\n    Espa\u00f1a -usted, se\u00f1or ministro- consigui\u00f3 que se suspendiesen las medidas\n    de junio de 2003 como reacci\u00f3n a aquella primavera negra contra los\n    derechos humanos de Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree de verdad -como se ha dicho y como usted dijo- que se puede\n    hablar de derechos humanos sin hablar de presos pol\u00edticos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa posici\u00f3n com\u00fan no ten\u00eda\n    que haber cambiado nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han debilitado nuestra posici\u00f3n, el peso de la Uni\u00f3n\n    Europea y el de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina y en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos han sufrido dictaduras del\n    mismo color pol\u00edtico y por eso su posici\u00f3n, la que ustedes han tratado de\n    imponer a la Uni\u00f3n Europea, ha sido derrotada en el Parlamento Europeo\n    con el apoyo de partidos socialistas del centro y del este de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina obedece a muchas cosas: la historia,\n    la cultura, el idioma, la comunidad de afectos, sin duda alguna, pero, a\n    mi juicio, tres son las fundamentales: la s\u00f3lida posici\u00f3n de defensa de\n    Am\u00e9rica Latina, de ser abogados y defensores de las posiciones de\n    nuestros socios y aliados de Am\u00e9rica Latina en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no se sabe qu\u00e9 posici\u00f3n tenemos y la que se percibe no es\n    positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular de esta tarde\n    viene obligada e inspirada por el reciente viaje, que nosotros hemos\n    calificado en alg\u00fan art\u00edculo de prensa de verdadero esperpento de la\n    pol\u00edtica exterior del ministro de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a\n    a Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego -y volver\u00e9 a ello despu\u00e9s-, nos\n    parece especialmente grave que en la rueda de prensa conjunta que mantuvo\n    usted con el ministro de Asuntos Exteriores cubano, se\u00f1or P\u00e9rez Roque,\n    \u00e9ste tildase de mercenarios y terroristas a los disidentes con su\n    silencio c\u00f3mplice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto qu\u00e9\n    ocurrir\u00eda si ustedes tuviesen una pol\u00edtica razonable, como la tiene por\n    ejemplo Alemania cuyo ministro de Asuntos Exteriores es un\n    socialdem\u00f3crata, como se supone que son ustedes, una pol\u00edtica razonable\n    como la que seguramente mantendr\u00e1 el nuevo presidente o presidenta de\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular de esta tarde\n    viene obligada e inspirada por el reciente viaje, que nosotros hemos\n    calificado en alg\u00fan art\u00edculo de prensa de verdadero esperpento de la\n    pol\u00edtica exterior del ministro de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a\n    a Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego -y volver\u00e9 a ello despu\u00e9s-, nos\n    parece especialmente grave que en la rueda de prensa conjunta que mantuvo\n    usted con el ministro de Asuntos Exteriores cubano, se\u00f1or P\u00e9rez Roque,\n    \u00e9ste tildase de mercenarios y terroristas a los disidentes con su\n    silencio c\u00f3mplice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto qu\u00e9\n    ocurrir\u00eda si ustedes tuviesen una pol\u00edtica razonable, como la tiene por\n    ejemplo Alemania cuyo ministro de Asuntos Exteriores es un\n    socialdem\u00f3crata, como se supone que son ustedes, una pol\u00edtica razonable\n    como la que seguramente mantendr\u00e1 el nuevo presidente o presidenta de\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [13, 14], "exteriores": [10, 11, 12], "pa\u00eds": [9], "derechos humanos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "cooperaci\u00f3n": [15, 16, 17, 18, 19], "posici\u00f3n": [6, 7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el campo pol\u00edtico, Espa\u00f1a y Cuba acordaron\n    el establecimiento de un mecanismo bilateral permanente de consultas\n    pol\u00edticas, que incluye -y esto resulta fundamental para comprender la\n    magnitud del acuerdo- un di\u00e1logo en materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es,\n    se\u00f1or\u00eda, la primera vez que el r\u00e9gimen cubano acepta un mecanismo de\n    estas caracter\u00edsticas, en el que se se\u00f1ala expresamente que ninguna\n    cuesti\u00f3n, y por lo tanto tampoco los presos pol\u00edticos, queda excluida a\n    priori, tal y como, por otra parte, exigen las directrices de la Uni\u00f3n\n    Europea en materia de di\u00e1logo de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho di\u00e1logo, seg\u00fan\n    se\u00f1ala el texto del acuerdo, tendr\u00e1 como objetivo la promoci\u00f3n y\n    protecci\u00f3n de todos los derechos humanos para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que yo sepa, se\u00f1or\u00eda, ning\u00fan gobierno hab\u00eda llegado jam\u00e1s tan\n    lejos con Cuba en materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el conocido\n    opositor Cuesta Mor\u00faa ha dado pasos significativos en busca de esa unidad\n    al presentar un proyecto de concertaci\u00f3n pol\u00edtica, con el objetivo de\n    promover una agenda de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n en estos momentos que vive\n    Cuba es c\u00f3mo apoyamos el di\u00e1logo y la concertaci\u00f3n de todos los grupos\n    pol\u00edticos, autoridades\n    y grupos sociales para seguir profundizando en la democracia y los\n    derechos humanos en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ella se ofreci\u00f3 al Gobierno un consenso sobre la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a hacia Cuba, una oferta -y cito textualmente-\n    para construir un consenso espa\u00f1ol, para armar una posici\u00f3n com\u00fan\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta reanudaci\u00f3n nos permitir\u00e1 dar respuesta a una\n    demanda patente de la sociedad espa\u00f1ola, que consiste en que Espa\u00f1a\n    preste ayuda al pueblo cubano y a su desarrollo, contribuyendo a la\n    mejora de las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n; otro de los objetivos,\n    por cierto, de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    estar\u00e1 de acuerdo conmigo, se\u00f1or\u00eda, en que la inversi\u00f3n se ha mostrado\n    como un mecanismo eficaz para el desarrollo econ\u00f3mico y social de\n    cualquier pa\u00eds, y para la promoci\u00f3n de canales de apertura de todo tipo,\n    incluyendo el pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n, durante mi viaje firm\u00e9 con el ministro de\n    Relaciones Exteriores cubano una declaraci\u00f3n sobre la reanudaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, suspendida a ra\u00edz precisamente de la pol\u00edtica\n    del Gobierno del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso Vladimiro Roca ha se\u00f1alado que la declaraci\u00f3n es uno de los\n    resultados m\u00e1s positivos de la visita del ministro de Asuntos Exteriores\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso Vladimiro Roca ha se\u00f1alado que la declaraci\u00f3n es uno de los\n    resultados m\u00e1s positivos de la visita del ministro de Asuntos Exteriores\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo result\u00f3 un fracaso en cuanto a sus resultados, sino\n    que tuvo unos efectos nefastos en cuanto a la suspensi\u00f3n de cualquier\n    di\u00e1logo con las autoridades cubanas, en el fin de la cooperaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, en la congelaci\u00f3n de las embajadas de los Estados miembros en\n    La Habana en sus contactos, y otras consecuencias que cortaron de ra\u00edz\n    cualquier margen de maniobra y todo tipo de influencia, tanto de Espa\u00f1a\n    como de Europa en el devenir pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La profundizaci\u00f3n de las relaciones bilaterales entre Espa\u00f1a y Cuba se\n    concreta, con mi viaje a Cuba, en una serie de acuerdos orientados a\n    recuperar diversos instrumentos\n    en el campo pol\u00edtico, en el de la cooperaci\u00f3n, en el cultural y en el de\n    las relaciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n, durante mi viaje firm\u00e9 con el ministro de\n    Relaciones Exteriores cubano una declaraci\u00f3n sobre la reanudaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, suspendida a ra\u00edz precisamente de la pol\u00edtica\n    del Gobierno del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se ha\n    acordado la celebraci\u00f3n de una comisi\u00f3n mixta a lo largo de este a\u00f1o que\n    permitir\u00e1 definir las prioridades y los instrumentos de dicha\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno cree que la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola puede\n    ser un instrumento eficaz para reforzar las capacidades de la sociedad\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen que entender\n    que el modelo es el de Europa del este, y yo le pido a usted que el\n    esp\u00edritu que presidi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores hace bien poco\n    tiempo, en la que se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley exigiendo la\n    liberaci\u00f3n inmediata de un preso pol\u00edtico, sea el que predomine en su\n    actitud y en la de su Gobierno aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen que entender\n    que el modelo es el de Europa del este, y yo le pido a usted que el\n    esp\u00edritu que presidi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores hace bien poco\n    tiempo, en la que se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley exigiendo la\n    liberaci\u00f3n inmediata de un preso pol\u00edtico, sea el que predomine en su\n    actitud y en la de su Gobierno aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad cree usted que la cooperaci\u00f3n que usted anuncia aqu\u00ed\n    va a favorecer a la sociedad civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "exteriores": [4, 5], "asuntos exteriores": [6, 7], "posici\u00f3n": [1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Porque puede\n    ser el modelo de China, el modelo de Vietnam o el modelo cubano con plena\n    capacidad de evoluci\u00f3n a todos los principios democr\u00e1ticos de defensa de\n    los derechos humanos, pero no imponga modelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, seamos coherentes en\n    nuestra posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubi\u00e9semos perdido peso y no tuvi\u00e9semos influencia, no\n    habr\u00edamos cambiado la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea, cosa que\n    hicimos en enero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo indic\u00e1ndole que lo que hay que hacer en estos momentos, en un\n    momento hist\u00f3rico para Cuba, en un momento hist\u00f3rico para las relaciones\n    entre Cuba y Espa\u00f1a, es trabajar con sentido de Estado y de futuro, cosa\n    que ustedes no hacen; ustedes solo piensan en lo que se debe hacer, en lo\n    que piensa o decide Estados Unidos, o en lo que piensa un sector u otro,\n    un pa\u00eds u otro de la Uni\u00f3n Europea, donde usted sigue indicando -y se\n    contradice, se\u00f1or Ar\u00edstegui- que Espa\u00f1a ha perdido peso y que no tiene\n    influencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que les\n    pasa, se\u00f1or Ar\u00edstegui, es que todav\u00eda viven en el pasado y no conocen lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en estos momentos en Cuba, que era uno de los\n    objetivos principales de mi viaje, esencial, porque hab\u00edan pasado m\u00e1s de\n    ocho a\u00f1os sin que un ministro de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol conociera la\n    realidad pol\u00edtica cubana, y para conocerla tiene que haber interlocuci\u00f3n\n    con las autoridades, para saber cu\u00e1les son sus planes, cu\u00e1les son sus\n    proyectos, cu\u00e1l es su visi\u00f3n de futuro y, a partir de ah\u00ed, trabajar entre\n    todos para ampliar los espacios de discusi\u00f3n, de di\u00e1logo, de libertad, de\n    democracia, todos los necesarios para crear precisamente un consenso\n    general en la isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que este Gobierno y que su ministro de Asuntos Exteriores ni\n    respeta ni dialoga con la disidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que les\n    pasa, se\u00f1or Ar\u00edstegui, es que todav\u00eda viven en el pasado y no conocen lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en estos momentos en Cuba, que era uno de los\n    objetivos principales de mi viaje, esencial, porque hab\u00edan pasado m\u00e1s de\n    ocho a\u00f1os sin que un ministro de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol conociera la\n    realidad pol\u00edtica cubana, y para conocerla tiene que haber interlocuci\u00f3n\n    con las autoridades, para saber cu\u00e1les son sus planes, cu\u00e1les son sus\n    proyectos, cu\u00e1l es su visi\u00f3n de futuro y, a partir de ah\u00ed, trabajar entre\n    todos para ampliar los espacios de discusi\u00f3n, de di\u00e1logo, de libertad, de\n    democracia, todos los necesarios para crear precisamente un consenso\n    general en la isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que este Gobierno y que su ministro de Asuntos Exteriores ni\n    respeta ni dialoga con la disidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA URGENTE\n    NECESIDAD DE ARTICULAR UN CONJUNTO DE MEDIDAS DESTINADO A ESTIMULAR EL\n    EMPLEO Y LA CALIDAD DE EMPLEO DE LAS PERSONAS MAYORES DE 55 A\u00d1OS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "datos": [8], "seguridad": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas p\u00fablicas que impulsamos en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea\n    est\u00e1n orientadas a facilitar y estimular la permanencia de los mayores de\n    55 a\u00f1os en nuestros mercados de trabajo; en cambio, las decisiones\n    individuales de esos trabajadores y las decisiones de las empresas que\n    est\u00e1n sometidas a procesos de reorganizaci\u00f3n, de crisis, est\u00e1n\n    orient\u00e1ndose a esa expulsi\u00f3n del mercado de trabajo de dichos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro conoce, porque\n    tuvimos ocasi\u00f3n de comentarlo en los pasillos de la C\u00e1mara, c\u00f3mo al\n    abordar el problema de la reconversi\u00f3n del sector textil, las propias\n    empresas planteaban, entre las demandas al Gobierno, la necesidad de\n    apoyar tambi\u00e9n procesos de prejubilaci\u00f3n de trabajadores y trabajadoras\n    de esos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la primera reflexi\u00f3n que quer\u00edamos compartir con usted\n    esta tarde va en la l\u00ednea de entender que m\u00e1s all\u00e1 de las pol\u00edticas -y de\n    ello hablaremos en esta interpelaci\u00f3n y en la consiguiente moci\u00f3n-,\n    necesitamos un cambio de mentalidad colectivo respecto de la situaci\u00f3n de\n    las personas mayores en nuestro mercado de trabajo, que l\u00f3gicamente\n    afecta a las pol\u00edticas p\u00fablicas, pero que tambi\u00e9n afecta a las empresas,\n    a c\u00f3mo gestionan la presencia de las personas mayores en sus plantillas;\n    afecta a los sindicatos, a las estrategias de negociaci\u00f3n sindical en el\n    seno de las empresas sometidas a procesos tanto de crisis como de\n    renovaci\u00f3n de sus propias plantillas o de su propio funcionamiento; en\n    \u00faltima instancia, tambi\u00e9n afecta a las personas, a los propios\n    trabajadores en un sentido individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La edad media de\n    jubilaci\u00f3n ha aumentado en estos \u00faltimos a\u00f1os, la permanencia de\n    trabajadores con m\u00e1s de 55 a\u00f1os ha aumentado en estos \u00faltimos a\u00f1os, pero\n    seguramente de manera muy insuficiente respecto a esos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un balance sobre el conjunto de recursos que Espa\u00f1a\n    destina a la formaci\u00f3n continua de los trabajadores de m\u00e1s de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es momento de hacer balance de qu\u00e9\n    resultados concretos est\u00e1 dando esa directiva incorporada a nuestra\n    legislaci\u00f3n para evitar la discriminaci\u00f3n de los trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace tambi\u00e9n unos cuantos d\u00edas, Fatec, que es la Federaci\u00f3n\n    de las Asociaciones de la Tercera Edad de Catalu\u00f1a, que en los \u00faltimos\n    tiempos ha visto revitalizada su dimensi\u00f3n como organizaci\u00f3n de personas\n    mayores, y en el marco de Ceoma, planteaba la necesidad de dar valor a la\n    aportaci\u00f3n en t\u00e9rminos de mercado de trabajo de lo que suponen los\n    trabajadores maduros, y Fatec incluso iba m\u00e1s all\u00e1, de las personas que\n    hoy tienen ya m\u00e1s de 65 a\u00f1os y que est\u00e1n jubiladas y podr\u00edan continuar\n    aportando, quiz\u00e1s con otros modos de trabajar, su experiencia, su\n    conocimiento y sus aptitudes al buen funcionamiento de las empresas, de\n    los servicios p\u00fablicos, del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas relacionadas con la jubilaci\u00f3n gradual y flexible\n    que impulsaron los anteriores gobiernos del Partido Popular a partir del\n    a\u00f1o 2002 y que poco o mucho en el proyecto de Ley de reforma de medidas\n    de la Seguridad Social que estamos tramitando en esta C\u00e1mara avanza en\n    esa misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos momentos -son los \u00faltimos datos de Eurostat- nos situamos\n    aproximadamente en un 14 por ciento de los mayores de 55 a\u00f1os que est\u00e1n\n    recibiendo ayudas en formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un balance sobre el conjunto de recursos que Espa\u00f1a\n    destina a la formaci\u00f3n continua de los trabajadores de m\u00e1s de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos momentos -son los \u00faltimos datos de Eurostat- nos situamos\n    aproximadamente en un 14 por ciento de los mayores de 55 a\u00f1os que est\u00e1n\n    recibiendo ayudas en formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos pa\u00edses que hoy est\u00e1n\n    consiguiendo superar la tasa del 50 por ciento, que es la que marcan los\n    acuerdos europeos de ocupados de m\u00e1s de 55 a\u00f1os, Suecia, Gran Breta\u00f1a,\n    Dinamarca, Finlandia, son tambi\u00e9n los pa\u00edses que est\u00e1n gastando m\u00e1s\n    recursos en su formaci\u00f3n continua para esos ocupados mayores de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los suecos y brit\u00e1nicos, alrededor del 30 por ciento de los\n    ocupados mayores de 55 a\u00f1os han participado o participan en actividades\n    de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que este es un debate que tiene que ver con el funcionamiento\n    de nuestro mercado de trabajo, de nuestras pol\u00edticas activas de empleo,\n    de nuestras pol\u00edticas de formaci\u00f3n, con el concepto de empleabilidad que\n    forma parte de los lugares comunes en los que todos poco o mucho\n    participamos y con el sostenimiento de nuestro sistema p\u00fablico de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esas\n    cuestiones, sobre ese cambio de mentalidad y sobre el balance sobre esas\n    cuatro pol\u00edticas: no discriminaci\u00f3n, jubilaci\u00f3n gradual y flexible,\n    pol\u00edticas activas de empleo y servicios de ocupaci\u00f3n y formaci\u00f3n, le\n    gustar\u00eda debatir a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 con usted en esta interpretaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [24, 25, 26], "seguridad": [12, 13, 14], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "formaci\u00f3n": [27], "calidad": [23], "datos": [15, 16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El\n    empleo de los trabajadores de m\u00e1s edad tambi\u00e9n est\u00e1 teniendo un buen\n    comportamiento, se\u00f1or Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or Campuzano, enmarcar tambi\u00e9n la situaci\u00f3n del empleo de\n    los trabajadores de los grupos de edad m\u00e1s elevada en el contexto de los\n    pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras que en su conjunto reflejan, por un lado,\n    que el colectivo de trabajadores de m\u00e1s edad est\u00e1 participando tambi\u00e9n\n    del extraordinario momento que atraviesa el empleo en nuestro pa\u00eds y, por\n    otro, que la situaci\u00f3n relativa de estas personas en el mercado laboral\n    no constituye en nuestro pa\u00eds una anomal\u00eda en el contexto de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno, sino que posee una situaci\u00f3n plenamente asimilada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hay que recordar\n    que en toda la bater\u00eda de medidas recogidas en la reforma laboral pactada\n    con empresarios y sindicatos, entre los colectivos de trabajadores que se\n    han considerado prioritarios y respecto a los cuales las empresas reciben\n    las mayores bonificaciones, se encuentran los trabajadores mayores de 45\n    a\u00f1os, incluidos los de 55 \u00f3 m\u00e1s, cuya contrataci\u00f3n indefinida, y esto\n    claro que puede provocar un cambio de cultura, en una persona mayor de 45\n    a\u00f1os se incentiva con 1.200 euros anuales durante toda la vida del\n    contrato, frente a la duraci\u00f3n temporal que tienen las bonificaciones de\n    los dem\u00e1s colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se continua incentivando tambi\u00e9n\n    durante toda su vigencia y de manera muy significativa, y este es un dato\n    esencial, se\u00f1or Campuzano, la bonificaci\u00f3n entre un 50 y un cien por cien\n    de las cuotas a la Seguridad Social por contingencias comunes de todos\n    estos trabajadores, pr\u00e1cticamente los trabajadores mayores de 60 a\u00f1os\n    dejan de cotizar al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    mantenimiento de los contratos indefinidos de los trabajadores de 60 \u00f3\n    m\u00e1s a\u00f1os reciben esa ayuda, siempre que tengan una antig\u00fcedad en la\n    empresa de cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el acuerdo sobre medidas en\n    materia de Seguridad Social suscrito el 13 de julio de 2006 por el\n    Gobierno y los interlocutores sociales, incluye actuaciones dirigidas a\n    incentivar la prolongaci\u00f3n voluntaria de la vida laboral, as\u00ed como la\n    mejora de las garant\u00edas de los trabajadores de m\u00e1s edad expulsados\n    prematuramente del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero alguna ha sido ya incorporada a nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico, como el establecimiento de reducciones del 40 por ciento de la\n    aportaci\u00f3n empresarial por contingencias comunes en los contratos de\n    trabajo de car\u00e1cter indefinido concertados con trabajadores de 59 \u00f3 m\u00e1s\n    a\u00f1os, con una antig\u00fcedad en la empresa de, al menos, cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    hemos incidido sobre \u00e1mbitos sectoriales m\u00e1s espec\u00edficos a trav\u00e9s de\n    medidas destinadas a facilitar el ajuste laboral o la reinserci\u00f3n de los\n    trabajadores afectados\n    por cambios estructurales derivados de la apertura del comercio mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan fue suscrito una semana m\u00e1s tarde, el 13 de junio de\n    2006, y contiene, entre otras actuaciones, una serie de medidas de apoyo\n    sociolaboral con las que se pretende, por un lado, evitar la salida del\n    mercado de trabajo de estos trabajadores afectados y, por otro, hacer un\n    esfuerzo especial para que los trabajadores de mayor edad se integren en\n    el mercado de trabajo, entre ellas, bonificaciones por el mantenimiento\n    del empleo y por la contrataci\u00f3n de mayores de 55 a\u00f1os, subvenciones para\n    el reciclaje profesional y la b\u00fasqueda activa de empleo, subvenciones de\n    apoyo salarial a los trabajadores mayores de 52 a\u00f1os para compensar\n    salarios en su nuevo contrato y, asimismo, subvenciones para la promoci\u00f3n\n    del trabajo aut\u00f3nomo de los mayores de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas, dise\u00f1adas\n    inicialmente para el sector textil y de la confecci\u00f3n, ser\u00e1n igualmente\n    de aplicaci\u00f3n a los trabajadores de otros sectores afectados por los\n    cambios en el comercio mundial, como son el calzado, el mueble y el\n    juguete, con los que estamos discutiendo ahora mismo su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, no son todas, se\u00f1or\u00edas, pero creo que son una muestra\n    representativa muy amplia de las actuaciones de este Gobierno para\n    favorecer el mantenimiento del empleo de las personas de m\u00e1s edad, que\n    estoy seguro de que potenciar\u00e1n la participaci\u00f3n de los trabajadores en\n    el mercado laboral, aportaci\u00f3n imprescindible para conseguir mayores\n    dosis de progreso y un crecimiento m\u00e1s intenso y equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se continua incentivando tambi\u00e9n\n    durante toda su vigencia y de manera muy significativa, y este es un dato\n    esencial, se\u00f1or Campuzano, la bonificaci\u00f3n entre un 50 y un cien por cien\n    de las cuotas a la Seguridad Social por contingencias comunes de todos\n    estos trabajadores, pr\u00e1cticamente los trabajadores mayores de 60 a\u00f1os\n    dejan de cotizar al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el acuerdo sobre medidas en\n    materia de Seguridad Social suscrito el 13 de julio de 2006 por el\n    Gobierno y los interlocutores sociales, incluye actuaciones dirigidas a\n    incentivar la prolongaci\u00f3n voluntaria de la vida laboral, as\u00ed como la\n    mejora de las garant\u00edas de los trabajadores de m\u00e1s edad expulsados\n    prematuramente del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor parte de esas medidas\n    aparecen recogidas en el proyecto de Ley de medidas en materia de\n    Seguridad Social que est\u00e1n ustedes discutiendo en este momento en el\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista est\u00e1, se\u00f1or\u00eda, por los datos, por las realidades con\n    las que nos encontramos, que ha merecido la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A resultas de conocer los datos de la EPA del primer\n    trimestre de este a\u00f1o, que se har\u00e1n p\u00fablicos el viernes, seguramente\n    estos 2.400.000 empleo habr\u00e1n aumentado y espero que de forma notable,\n    con lo que nuestro pa\u00eds supera ya los veinte millones de ocupados, la\n    cifra m\u00e1s alta de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A resultas de conocer los datos de la EPA del primer\n    trimestre de este a\u00f1o, que se har\u00e1n p\u00fablicos el viernes, seguramente\n    estos 2.400.000 empleo habr\u00e1n aumentado y espero que de forma notable,\n    con lo que nuestro pa\u00eds supera ya los veinte millones de ocupados, la\n    cifra m\u00e1s alta de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el pa\u00eds de Europa que m\u00e1s avanza\n    en empleo tambi\u00e9n entre las personas mayores de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, la tasa de empleo de este\n    colectivo de mayores de 55 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds es inferior a la de\n    algunos pa\u00edses, pero tambi\u00e9n nos dice la Oficina Estad\u00edstica europea que\n    estamos ya por primera vez por encima de la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras que en su conjunto reflejan, por un lado,\n    que el colectivo de trabajadores de m\u00e1s edad est\u00e1 participando tambi\u00e9n\n    del extraordinario momento que atraviesa el empleo en nuestro pa\u00eds y, por\n    otro, que la situaci\u00f3n relativa de estas personas en el mercado laboral\n    no constituye en nuestro pa\u00eds una anomal\u00eda en el contexto de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno, sino que posee una situaci\u00f3n plenamente asimilada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds,\n    pese a que la tasa de empleo para las personas entre 55 y 64 a\u00f1os est\u00e1,\n    como he mencionado, en el entorno de la media de la Uni\u00f3n Europea, hay\n    una fuerte disparidad en los resultados por sexos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, somos el pa\u00eds de Europa que m\u00e1s avances ha\n    hecho en estos tres \u00faltimos a\u00f1os y espero que en los siguientes contin\u00fae\n    la tendencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la consecuci\u00f3n de mayores\n    niveles de empleo y de m\u00e1s calidad para todos es uno de los ejes b\u00e1sicos\n    de la acci\u00f3n de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone un crecimiento del 17 por ciento, superior al\n    registrado para el total de ocupados, que ha sido de un 13,6 por ciento,\n    y adem\u00e1s, con un protagonismo muy importante del empleo de las mujeres,\n    cuyo crecimiento en este periodo ha sido de casi un 30 por ciento, a\u00fan\n    mayor que el registrado para el conjunto de los ocupados, que fue del 19\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, hoy hay trabajando un 30 por ciento m\u00e1s de mujeres\n    mayores de 55 a\u00f1os que al inicio de la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una mayor\n    integraci\u00f3n laboral de las mujeres es crucial y constituye otra l\u00ednea de\n    actuaci\u00f3n de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    materia de formaci\u00f3n -a la que usted tambi\u00e9n hac\u00eda referencia-, posee\n    especial relevancia la reciente publicaci\u00f3n del real decreto por que el\n    que se regula el subsistema de formaci\u00f3n profesional para el empleo, que\n    pretende dar una respuesta adecuada a la necesidad de aprendizaje\n    permanente exigida por la econom\u00eda del conocimiento, uno de los pilares\n    fundamentales de la estrategia europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2, 3], "trabajadores": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de que las cifras en\n    los \u00faltimos diez a\u00f1os han tenido una evoluci\u00f3n positiva, obligan a un\n    cambio en profundidad de c\u00f3mo el mundo del trabajo se posiciona ante la\n    realidad de la presencia en nuestras empresas de trabajadores de esas\n    franjas de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos importantes,\n    pero sobre el conjunto de los contratos bonificados o acogidos a medidas\n    de fomento de la contrataci\u00f3n, esas cifras representan una cantidad\n    relativamente modesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, otros Estados de nuestro\n    entorno que est\u00e1n aplicando pol\u00edticas que dedican m\u00e1s recursos a la\n    formaci\u00f3n contin\u00faa de los mayores de 55 a\u00f1os, que tienen unas empresas\n    con mayores dosis de responsabilidad social y un mejor funcionamiento de\n    sus servicios p\u00fablicos de ocupaci\u00f3n, entre otras cosas, porque han optado\n    por dar pie a la presencia de los agentes privados en esas pol\u00edticas,\n    est\u00e1n obteniendo mejores resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas seguramente est\u00e1n orientadas, pero\n    necesitan mayores recursos en formaci\u00f3n, mayor flexibilidad en el\n    funcionamiento de los servicios p\u00fablicos de ocupaci\u00f3n y ese cambio de\n    mentalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5], "trabajadores": [0, 1], "pa\u00eds": [2], "mujeres": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Convendr\u00e1 usted conmigo en que\n    hemos avanzado mucho en el abaratamiento, si se puede hablar as\u00ed, en\n    t\u00e9rminos de costes laborales de los trabajadores mayores de 55 a\u00f1os, al\n    punto de que a partir de los 60 a\u00f1os se produce un descenso vertiginoso\n    en el coste laboral por cotizaciones de estos trabajadores y quien se\n    queda a partir de los 65 a\u00f1os no pagar\u00e1 nada y adem\u00e1s ver\u00e1 aumentada su\n    pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Campuzano,\n    robustecer la ocupaci\u00f3n de los trabajadores con m\u00e1s edad y mejorar su\n    empleabilidad es un objetivo que debe ser estrat\u00e9gico en toda la sociedad\n    espa\u00f1ola, desde luego es una l\u00ednea prioritaria de mi Gobierno y estoy\n    seguro que tambi\u00e9n, como usted demuestra siempre con su sensibilidad, de\n    su grupo parlamentario, de todos los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara\n    y de los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las claves de estos registros que estamos alcanzando\n    en nuestro pa\u00eds es que las pol\u00edticas se han dise\u00f1ado y aplicado con el\n    di\u00e1logo y el consenso de las fuerzas pol\u00edticas y de los interlocutores\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego son medidas verdaderamente esenciales para favorecer ese\n    incremento de la tasa de actividad y empleo de personas mayores de 55\n    a\u00f1os, y especialmente mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a elevar la tasa de empleo de la\n    mujeres, tambi\u00e9n las del grupo de m\u00e1s edad, donde reside el d\u00e9ficit\n    b\u00e1sico de empleo de este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tiene usted raz\u00f3n, no solo hay que hacer\n    medidas directas de pol\u00edticas activas, formaci\u00f3n, flexibilidad, sino\n    buscar un cambio de cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 8, 9, 10, 13, 28, 30, 31, 33, 35, 38, 43, 44, 46], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 7, 11, 12, 14, 15, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 29, 32, 34, 36, 37, 40, 42, 45, 47, 50, 52], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 6], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [17, 39, 41], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [48, 49, 51], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}