{"blocks": [{"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  No, se\u00f1or\u00eda, porque\n    la consideramos imprescindible para mejorar la calidad de la\n    universidad.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [2], "calidad": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nos sentimos bien respaldados\n    y s\u00f3lidamente respaldados por opiniones autorizadas en la comunidad\n    universitaria  y estamos decididos a mejorar la calidad de la\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos presentado ese proyecto en esta C\u00e1mara y ha\n    recibido el mayor n\u00famero de votos que ha recibido una reforma\n    universitaria en la historia democr\u00e1tica de este pa\u00eds; el mayor\n    n\u00famero de votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se\n    dice que se quiere privatizar la universidad p\u00fablica se falta a la\n    verdad, se\u00f1or\u00eda; cuando se dice que se recortan las becas se falta a\n    la verdad, se\u00f1or\u00eda; (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MOTIVOS HAN LLEVADO AL GOBIERNO A PRESENTAR EL PROYECTO DE LEY POR LA\n    QUE SE PRORROGA LA VIGENCIA DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO CON LA COMUNIDAD\n    AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO, APROBADO POR LA LEY 12/1981, DE 13 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [7, 8, 9, 10], "pa\u00eds": [0, 1, 2], "vasco": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este compromiso de gran\n    trascendencia para la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco se ha\n    materializado ya en los acuerdos que se han podido alcanzar entre las\n    delegaciones de la Hacienda estatal y de las haciendas vascas, prueba\n    de que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene s\u00f3lidos fundamentos para alcanzar\n    un acuerdo sobre la renovaci\u00f3n del concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este compromiso de gran\n    trascendencia para la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco se ha\n    materializado ya en los acuerdos que se han podido alcanzar entre las\n    delegaciones de la Hacienda estatal y de las haciendas vascas, prueba\n    de que el Gobierno de Espa\u00f1a tiene s\u00f3lidos fundamentos para alcanzar\n    un acuerdo sobre la renovaci\u00f3n del concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, de forma lamentable  y en opini\u00f3n de\n    nuestro grupo parlamentario irresponsable  a los ojos de todos, el\n    Gobierno vasco, alejado de posiciones institucionales de favorecer a\n    todos los vascos, ha adoptado una clara posici\u00f3n pol\u00edtica de partido,\n    en contra del criterio no s\u00f3lo de todos los vascos sino tambi\u00e9n de\n    las diputaciones forales, incluidas aquellas que son gobernadas por\n    el Partido Nacionalista Vasco, y desde hace m\u00e1s de una semana est\u00e1\n    haciendo imposible llegar a un acuerdo sobre el concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, exactamente dentro de diecinueve d\u00edas\n    finaliza el plazo de vigencia del octavo concierto econ\u00f3mico con el\n    Pa\u00eds Vasco, duraci\u00f3n que tiene se\u00f1alada el vigente concierto\n    formulado ahora hace veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso durante estas \u00faltimas\n    semanas -hoy ha habido otra reuni\u00f3n de las delegaciones del Pa\u00eds\n    Vasco de las haciendas forales y de la Hacienda del Estado- se est\u00e1n\n    negociando los t\u00e9rminos en los que se debe aprobar el noveno\n    concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar a la C\u00e1mara que ya el pasado 18\n    de abril el se\u00f1or presidente del Gobierno se pronunci\u00f3  a favor de la\n    duraci\u00f3n indefinida del concierto econ\u00f3mico, de modo que su vigencia\n    no estar\u00eda sometida nunca m\u00e1s a plazo alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son casi\n    setenta acuerdos, se\u00f1or presidente del Gobierno, que pondr\u00edan al\n    concierto econ\u00f3mico en la mejor de las posiciones para seguir\n    desempe\u00f1ando de forma indefinida el papel que hist\u00f3ricamente ha\n    tenido para todos los vascos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "vasco": [0, 1], "concierto econ\u00f3mico": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, como sabe,\n    el Gobierno lleva meses negociando con la representaci\u00f3n del Gobierno\n    vasco y de las haciendas forales el concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    nosotros el concierto es una instituci\u00f3n s\u00f3lidamente asentada sobre\n    la realidad constitucional y estatutaria, por tanto s\u00f3lidamente\n    asentada sobre lo que significa -como hemos manifestado en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n- un verdadero punto hist\u00f3rico de encuentro entre ciudadanos\n    vascos con proyecci\u00f3n de futuro, y es tambi\u00e9n desde nuestro punto de\n    vista -como as\u00ed lo mantenemos  y lo defendemos- la expresi\u00f3n de las\n    cuestiones m\u00e1s importantes de la autonom\u00eda y del autogobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., en la legislatura anterior se logr\u00f3 un alt\u00edsimo\n    desarrollo del concierto, el mayor conseguido hasta ahora, y adem\u00e1s\n    se consigui\u00f3 evitar, justamente por la ra\u00edz constitucional del\n    concierto, que hubiese algunas instituciones europeas que pusiesen en\n    duda la misma ra\u00edz y la misma vigencia del concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como sabe,\n    el Gobierno lleva meses negociando con la representaci\u00f3n del Gobierno\n    vasco y de las haciendas forales el concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., en la legislatura anterior se logr\u00f3 un alt\u00edsimo\n    desarrollo del concierto, el mayor conseguido hasta ahora, y adem\u00e1s\n    se consigui\u00f3 evitar, justamente por la ra\u00edz constitucional del\n    concierto, que hubiese algunas instituciones europeas que pusiesen en\n    duda la misma ra\u00edz y la misma vigencia del concierto econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si su se\u00f1or\u00eda\n    tuviese tiempo ver\u00eda que hay una reforma fiscal, tanto del impuesto\n    sobre la renta para las familias como en el impuesto sobre sociedades\n    para las empresas, que disminuye en Espa\u00f1a los impuestos para el a\u00f1o\n    que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Es bastante dif\u00edcil\n    explicar c\u00f3mo se puede lanzar  a los cuatro vientos una reforma del\n    IRPF de tipo \u00fanico y, al mismo tiempo, presentar un recurso de\n    inconstitucionalidad contra aquellos que por primera vez en la\n    historia democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds han bajado el impuesto sobre la\n    renta de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA DISPOSICI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA INICIAR EL\n    PROCESO DE TRANSFERENCIAS EN EL PERIODO QUE SE DETERMINE Y CON LOS\n    RECURSOS QUE LLEVA IMPL\u00cdCITOS LA CREACI\u00d3N DE UN CUERPO DE POLIC\u00cdA\n    ANDALUZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... que el Gobierno andaluz, en desarrollo de\n    su estatuto, ha tomado la decisi\u00f3n de iniciar la redacci\u00f3n del\n    proyecto de ley que desarrollar\u00e1 la polic\u00eda aut\u00f3noma andaluza,\n    proyecto de ley recogido en el art\u00edculo 14 del estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "desarrollo": [1], "recursos humanos": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No estamos\n    haciendo un an\u00e1lisis cr\u00edtico de c\u00f3mo han funcionado las unidades\n    adscritas, sino que estamos hablando de una decisi\u00f3n pol\u00edtica de\n    desarrollar el estatuto hasta el techo competencial y, por tanto, de\n    contar, en el plazo que sea posible, con los recursos humanos y\n    econ\u00f3micos que sean posibles, con nuestra propia polic\u00eda aut\u00f3noma.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, desde el punto de vista\n    andalucista, y creo que del Gobierno andaluz, la reflexi\u00f3n no es\n    tanto si vamos a desarrollar el estatuto o no, si vamos a hacer la\n    polic\u00eda aut\u00f3noma o no, que la vamos a hacer, sino qu\u00e9 modelo de\n    polic\u00eda aut\u00f3noma -nosotros somos partidarios de un modelo con\n    comarcalizaciones o \u00e1reas metropolitanas-, qu\u00e9 modelo de articulaci\u00f3n\n    con las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y qu\u00e9 modelo\n    competencial, que naturalmente desde nuestro punto de vista ser\u00eda el\n    m\u00e1ximo que permite el desarrollo constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos\n    haciendo un an\u00e1lisis cr\u00edtico de c\u00f3mo han funcionado las unidades\n    adscritas, sino que estamos hablando de una decisi\u00f3n pol\u00edtica de\n    desarrollar el estatuto hasta el techo competencial y, por tanto, de\n    contar, en el plazo que sea posible, con los recursos humanos y\n    econ\u00f3micos que sean posibles, con nuestra propia polic\u00eda aut\u00f3noma.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VA A CUMPLIR EL GOBIERNO EL OBJETIVO DE INCORPORAR 5.000 NUEVOS\n    INVESTIGADORES AL SISTEMA ESPA\u00d1OL DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA EN EL\n    BIENIO 2001-2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VA A CUMPLIR EL GOBIERNO EL OBJETIVO DE INCORPORAR 5.000 NUEVOS\n    INVESTIGADORES AL SISTEMA ESPA\u00d1OL DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA EN EL\n    BIENIO 2001-2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [12, 13, 14], "empresa": [10, 11], "becas": [7], "recursos humanos": [15], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6], "recursos": [8, 9], "ciencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en las comparecencias de presupuestos generales para\n    el a\u00f1o 2002 de la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, tuvimos ocasi\u00f3n\n    de comprobar c\u00f3mo el Gobierno, a trav\u00e9s del subsecretario de Ciencia\n     y Tecnolog\u00eda y del secretario de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y\n    Tecnol\u00f3gica, evaluaba en unos 5.000 los nuevos puestos de trabajo\n    para investigadores y t\u00e9cnicos de apoyo al sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque desde el punto de vista cuantitativo sea\n    f\u00e1cilmente constatable este importante incremento en los recursos, es\n    m\u00e1s dif\u00edcil conocer c\u00f3mo se va a desarrollar ese ambicioso proceso de\n    incorporaci\u00f3n de investigadores, si bien ya existen algunos datos\n    como, por ejemplo, las convocatorias de becas predoctorales, las\n    postdoctorales, la puesta en marcha del programa Ram\u00f3n y Cajal,\n    adem\u00e1s del anuncio de la reforma de la Ley de ciencia que permita una\n    mayor movilidad del sistema del personal investigador tanto dentro de\n    los organismos p\u00fablicos como en la conexi\u00f3n con la empresa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, muchas iniciativas de las que conviene conocer c\u00f3mo\n    nos van a acercar al objetivo propuesto por el propio Gobierno, por\n    lo que nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo va a\n    cumplir el Gobierno el objetivo de incorporar 5.000 nuevos\n    investigadores al sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda en el\n    bienio 2001-2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se nos anunciaba un incremento del 20\n    por ciento en el montante de fondos dedicados a recursos humanos del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda dependiente de los organismos y\n    fondos p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8, 9], "investigadores": [10], "pa\u00eds": [2], "recursos humanos": [14, 15], "innovaci\u00f3n": [16], "empresas": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [4], "recursos": [5, 6, 7], "investigaci\u00f3n": [11, 12, 13], "ciencia": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los objetivos que ya se est\u00e1n llevando\n    a cabo son de reordenaci\u00f3n y redefinici\u00f3n de la carrera del personal\n    investigador, mejoras de estabilidad e incentivos e incrementos de\n    movilidad entre los centros cient\u00edficos y entre estos y las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se va a reforzar\n    -se est\u00e1 reforzando ya- la incorporaci\u00f3n de doctores y tecn\u00f3logos a\n    las empresas con una previsi\u00f3n m\u00ednima que depender\u00e1 de la demanda\n    pero que estimamos ser\u00e1 de un 12 por ciento sobre las 5.000 plazas y\n    asimismo de un 10 por ciento de tecn\u00f3logos en investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, por tanto de soporte a los centros que lo necesitan en\n    estos momentos en que no han tenido cubiertos los equipos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento de los recursos nos ha de situar a\n    niveles muy superiores a todos los otros pa\u00edses y en particular\n    recuperar los retrasos del pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se va a reforzar\n    -se est\u00e1 reforzando ya- la incorporaci\u00f3n de doctores y tecn\u00f3logos a\n    las empresas con una previsi\u00f3n m\u00ednima que depender\u00e1 de la demanda\n    pero que estimamos ser\u00e1 de un 12 por ciento sobre las 5.000 plazas y\n    asimismo de un 10 por ciento de tecn\u00f3logos en investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, por tanto de soporte a los centros que lo necesitan en\n    estos momentos en que no han tenido cubiertos los equipos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    y todo, constituye una prioridad del Gobierno acentuar esta tendencia\n    de incremento, de ah\u00ed la cifra en este objetivo de 5.000\n    investigadores y equipos de refuerzo en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    para el periodo 2001-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    y todo, constituye una prioridad del Gobierno acentuar esta tendencia\n    de incremento, de ah\u00ed la cifra en este objetivo de 5.000\n    investigadores y equipos de refuerzo en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n\n    para el periodo 2001-2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se va a reforzar\n    -se est\u00e1 reforzando ya- la incorporaci\u00f3n de doctores y tecn\u00f3logos a\n    las empresas con una previsi\u00f3n m\u00ednima que depender\u00e1 de la demanda\n    pero que estimamos ser\u00e1 de un 12 por ciento sobre las 5.000 plazas y\n    asimismo de un 10 por ciento de tecn\u00f3logos en investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, por tanto de soporte a los centros que lo necesitan en\n    estos momentos en que no han tenido cubiertos los equipos de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en el periodo 1995-2000 Espa\u00f1a fue el cuarto pa\u00eds de la\n    OCDE en crecimiento de recursos humanos en ciencia  y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente uno de los ejes fundamentales de la pol\u00edtica\n    cient\u00edfica del Gobierno y en particular de la pol\u00edtica de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, tambi\u00e9n empresarial, es el de\n    los recursos humanos de investigaci\u00f3n, en cuyo \u00e1mbito ya se est\u00e1\n    dando un salto significativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETIVOS PERSIGUE EL MINISTERIO DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA CON LA\n    PUESTA EN MARCHA DE LA INICIATIVA NEOTEC ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5], "innovaci\u00f3n": [6, 7], "empresas": [0], "ciencia": [1, 2], "tecnolog\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva, deber\u00eda tener un orden\n    prioritario el aumento del gasto dedicado a la innovaci\u00f3n en las\n    empresas existentes y tambi\u00e9n deber\u00eda producirse un aumento\n    considerable de aquellas empresas capaces de crear proyectos\n    empresariales que supongan cambios tecnol\u00f3gicos innovadores en la\n    oferta productiva nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece por tanto, se\u00f1ora ministra, del m\u00e1ximo inter\u00e9s cualquier\n    iniciativa p\u00fablica que refuerce esta orientaci\u00f3n, como es el caso de\n    la iniciativa NEOTEC recientemente presentada por el Gobierno, y nos\n    parece por ello oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    objetivos persigue el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda con la\n    puesta en marcha de la iniciativa NEOTEC? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece por tanto, se\u00f1ora ministra, del m\u00e1ximo inter\u00e9s cualquier\n    iniciativa p\u00fablica que refuerce esta orientaci\u00f3n, como es el caso de\n    la iniciativa NEOTEC recientemente presentada por el Gobierno, y nos\n    parece por ello oportuno realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    objetivos persigue el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda con la\n    puesta en marcha de la iniciativa NEOTEC? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Ciencia y Tecnolog\u00eda, es conocido que una de las\n    variables estrat\u00e9gicas del crecimiento econ\u00f3mico sostenido es la\n    innovaci\u00f3n y el desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, deber\u00eda tener un orden\n    prioritario el aumento del gasto dedicado a la innovaci\u00f3n en las\n    empresas existentes y tambi\u00e9n deber\u00eda producirse un aumento\n    considerable de aquellas empresas capaces de crear proyectos\n    empresariales que supongan cambios tecnol\u00f3gicos innovadores en la\n    oferta productiva nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [7, 8], "empresa": [9], "actividad": [10], "innovaci\u00f3n": [13], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "tecnolog\u00eda": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La iniciativa NEOTEC tiene por objetivo apoyar la creaci\u00f3n y\n    consolidaci\u00f3n de nuevas empresas de base tecnol\u00f3gica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es un d\u00e9ficit acumulado; se crean nuevas empresas, pero el nivel de\n    componente tecnol\u00f3gico a\u00fan es insuficiente, y esto es tan cierto en\n    sectores emergentes, sea la biotecnolog\u00eda, las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n o la aeron\u00e1utica, como tambi\u00e9n en sectores tradicionales\n    que pueden y deben ser profundamente transformados por la innovaci\u00f3n\n    y dotados de mayor contenido tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la segunda etapa, la de creaci\u00f3n de empresas, hay una aportaci\u00f3n\n    por parte del CDTI de cr\u00e9ditos semilla con inter\u00e9s cero, hasta un\n    m\u00e1ximo de 50 millones de pesetas, 300.000 euros, que financian los\n    proyectos que nacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tercera etapa, la fase de capital-riesgo, el ministerio\n    incentiva lo que es el capital-riesgo privado  a invertir en empresas\n    tecnol\u00f3gicas, compartiendo el riesgo mediante pr\u00e9stamos a 7 a\u00f1os e\n    inter\u00e9s cero, por el 50 por ciento del montante de su participaci\u00f3n\n    en el capital de la nueva empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta iniciativa pueden acogerse\n    los proyectos empresariales que nacen o las empresas de menos de dos\n    a\u00f1os en las que la tecnolog\u00eda sea un factor competitivo clave y\n    diferencial en su actividad de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta iniciativa pueden acogerse\n    los proyectos empresariales que nacen o las empresas de menos de dos\n    a\u00f1os en las que la tecnolog\u00eda sea un factor competitivo clave y\n    diferencial en su actividad de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera etapa es la que\n    corresponde a la idea empresarial, en la que en estos momentos\n    conjuntamente con el Centro de desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial,\n    hay todo un servicio de asesoramiento, formaci\u00f3n del futuro\n    empresario, junto con\n    lo que es la red NEOTEC de los centros territoriales y de las propias\n    comunidades aut\u00f3nomas y universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la tercera etapa, la fase de capital-riesgo, el ministerio\n    incentiva lo que es el capital-riesgo privado  a invertir en empresas\n    tecnol\u00f3gicas, compartiendo el riesgo mediante pr\u00e9stamos a 7 a\u00f1os e\n    inter\u00e9s cero, por el 50 por ciento del montante de su participaci\u00f3n\n    en el capital de la nueva empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta iniciativa pueden acogerse\n    los proyectos empresariales que nacen o las empresas de menos de dos\n    a\u00f1os en las que la tecnolog\u00eda sea un factor competitivo clave y\n    diferencial en su actividad de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde este punto\n    de vista la iniciativa NEOTEC quiere transformar  y facilitar la\n    transferencia de tecnolog\u00eda y de conocimientos  y transformar los\n    avances en investigaci\u00f3n y desarrollo en fuente de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, desde el\n    inicio del proyecto NEOTEC, ya se han presentado 40 proyectos\n    procedentes tanto desde el \u00e1mbito cient\u00edfico como desde el \u00e1mbito\n    empresarial, y tambi\u00e9n se ha creado la red NEOTEC, como apoyo f\u00edsico\n    y virtual para la generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos, abierta a\n    todos los agentes del sistema, desde los centros p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n, parques tecnol\u00f3gicos, entidades financieras,\n    administraciones p\u00fablicas y universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es un d\u00e9ficit acumulado; se crean nuevas empresas, pero el nivel de\n    componente tecnol\u00f3gico a\u00fan es insuficiente, y esto es tan cierto en\n    sectores emergentes, sea la biotecnolog\u00eda, las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n o la aeron\u00e1utica, como tambi\u00e9n en sectores tradicionales\n    que pueden y deben ser profundamente transformados por la innovaci\u00f3n\n    y dotados de mayor contenido tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, usan guante blanco con los beneficios de las grandes\n    empresas; han bajado el impuesto de sociedades, el impuesto de\n    fusiones, las tasas de la telefon\u00eda m\u00f3vil y suben el butano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda no hay una sentencia que\n    obligue a aplicar ese tipo de IVA, y yo le pido que no enga\u00f1e al\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los comerciantes, los\n    aut\u00f3nomos  y las peque\u00f1as empresas quieren saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    les sube los m\u00f3dulos a partir del a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los comerciantes, los\n    aut\u00f3nomos  y las peque\u00f1as empresas quieren saber por qu\u00e9 el Gobierno\n    les sube los m\u00f3dulos a partir del a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, usted nos puede decir que el Grupo Socialista subi\u00f3\n    mucho los impuestos hace 14 a\u00f1os, nos puede hablar usted de la\n    Primera Guerra Mundial, pero los ciudadanos de este pa\u00eds quieren\n    saber por qu\u00e9 les suben los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido Popular est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica\n    tributaria y una pol\u00edtica econ\u00f3mica claramente favorable a la peque\u00f1a\n    y mediana empresa que es la que ha promovido la creaci\u00f3n de empleo,\n    2,5 millones de\n    puestos de trabajo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso es lo\n    que ha hecho la gente de este pa\u00eds, eso es lo que ha hecho la gente\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido Popular va a\n    cumplir su compromiso electoral, va a bajar el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas el a\u00f1o pr\u00f3ximo y va a suprimir el\n    impuesto sobre actividades econ\u00f3micas, que es el que afecta a los\n    peque\u00f1os comerciantes de Espa\u00f1a, a los profesionales, a todos los\n    aut\u00f3nomos de este pa\u00eds, cumpliendo efectivamente con su programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha ido trayendo\n    desde el comienzo de la legislatura rebajas a la peque\u00f1a  y mediana\n    empresa de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rebajas\n    como las que se contienen en los Presupuestos Generales del Estado\n    para la peque\u00f1a  y mediana empresa, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista ha votado\n    sistem\u00e1ticamente en contra de todas esas rebajas para la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, hasta el punto, se\u00f1or\u00eda, de que en las iniciativas\n    parlamentarias de su grupo, en las enmiendas que su grupo present\u00f3 el\n    a\u00f1o pasado, las que firm\u00f3 el se\u00f1or Caldera como portavoz, \u00e9stas que\n    firma y no sabe exactamente que firma como ha quedado patente esta\n    tarde, se\u00f1or\u00edas, ustedes llegaron  a pedir que se evitara esa bajada a\n    la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo hicieron la trampa ampliando la\n    concesi\u00f3n de las empresas adjudicatarias, ofreciendo un cheque en\n    blanco, cosa que no es de extra\u00f1ar teniendo en cuenta la costumbre\n    que tiene el Partido Popular de hacer favores a sus amigos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para resumir, se\u00f1or ministro, estamos hablando claramente de una\n    estafa; pero una vez m\u00e1s, se\u00f1or Montoro, usted sigue en la idea de\n    subir los impuestos a los que menos tienen y baj\u00e1rselos a las\n    empresas de telefon\u00eda m\u00f3vil o a las fusiones de las grandes empresas,\n    porponer ejemplos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora estamos\n    condenados por el Tribunal Superior de Justicia de la Uni\u00f3n Europea y\n    estamos obligados a subir ese IVA, se\u00f1or\u00eda; por tanto, estamos\n    llevando adelante una pol\u00edtica de peajes de autopistas que es\n    claramente favorable al usuario de las autopistas, preservando\n    realmente los intereses normales de cualquier empresa concesionaria\n    de un servicio p\u00fablico, como es el caso de una autopista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sepa usted, se\u00f1or ministro, que con su presupuesto los espa\u00f1oles no\n    nos vamos a sentir m\u00e1s seguros, la econom\u00eda no va a estar mejor\n    preparada para el futuro  y no se van a reducir las desigualdades\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si no se acuerda, le voy a\n    recordar lo que dijo el se\u00f1or Aznar en su discurso de investidura:\n    Hoy casi todos estamos de acuerdo en que con menos impuestos la\n    econom\u00eda funciona mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Once impuestos, once, a las familias, a los trabajadores,\n    a los pensionistas  y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Once impuestos, once, a las familias, a los trabajadores,\n    a los pensionistas  y a las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifiestamente incompetente resulta un ministro de Hacienda como\n    usted que castiga a su propio pa\u00eds con esta plaga de impuestos para\n    el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Injusto, porque golpea la generalidad de ciudadanos\n    espa\u00f1oles normales y corrientes; inadecuado, porque ning\u00fan pa\u00eds de\n    nuestro entorno en este momento de desaceleraci\u00f3n ha aumentado los\n    impuestos, y vergonzoso porque el Gobierno no asume la\n    responsabilidad de sus decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Ciertamente, la\n    actualizaci\u00f3n de impuestos indirectos provocar\u00e1 un aumento muy\n    moderado en el \u00edndice de precios al consumo a comienzos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, pero el IPC no es igual que la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, su plan de castigo a las\n    familias por el cual van a pagar 400.000 millones de pesetas m\u00e1s de\n    impuestos, es decir, 35.000 pesetas m\u00e1s cada familia -vayan sumando\n    de tres en tres- va a aumentar el IPC en tres d\u00e9cimas adicionales, lo\n    cual va a golpear a los trabajadores que est\u00e1n negociando convenios\n    colectivos, a los funcionarios, a quienes aumentan los salarios por\n    debajo del IPC, y a las empresas exportadoras que tienen que ganar\n    cuotas de mercado en una mala situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or Montoro, que en estos momentos de incertidumbre econ\u00f3mica en\n    los que las familias y las empresas afrontan con inseguridad  y cierta\n    falta de confianza el futuro de su econom\u00eda\n    y de la econom\u00eda del pa\u00eds, lo que menos falta le hace al Gobierno\n    de Espa\u00f1a es un ministro de Hacienda doctrinario y obsesivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or Montoro, que en estos momentos de incertidumbre econ\u00f3mica en\n    los que las familias y las empresas afrontan con inseguridad  y cierta\n    falta de confianza el futuro de su econom\u00eda\n    y de la econom\u00eda del pa\u00eds, lo que menos falta le hace al Gobierno\n    de Espa\u00f1a es un ministro de Hacienda doctrinario y obsesivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or Montoro, que en estos momentos de incertidumbre econ\u00f3mica en\n    los que las familias y las empresas afrontan con inseguridad  y cierta\n    falta de confianza el futuro de su econom\u00eda\n    y de la econom\u00eda del pa\u00eds, lo que menos falta le hace al Gobierno\n    de Espa\u00f1a es un ministro de Hacienda doctrinario y obsesivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no he necesitado ir a cursar un master de\n    Econom\u00eda en Chicago para aprender a diferenciar entre un aumento del\n    IPC en un mes y la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inflaci\u00f3n es la subida permanente y generalizada de los precios de la\n    econom\u00eda de un pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no he necesitado ir a cursar un master de\n    Econom\u00eda en Chicago para aprender a diferenciar entre un aumento del\n    IPC en un mes y la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    inflaci\u00f3n es la subida permanente y generalizada de los precios de la\n    econom\u00eda de un pa\u00eds, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la subida de los impuestos\n    no equivale a la subida de la inflaci\u00f3n de un pa\u00eds, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde un punto de vista\n    general, las zonas de gesti\u00f3n de recursos pesqueros no siempre\n    coinciden con su distribuci\u00f3n biol\u00f3gica, no siempre es sencillo\n    conocer la distribuci\u00f3n de un stock, desde el punto de vista\n    biol\u00f3gico y, por otro lado, es posible que, dentro del mismo stock\n    biol\u00f3gico, existan diferentes componentes que pueden evolucionar de\n    diferente modo, tanto en lo que se refiere a su abundancia como en su\n    distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque los\n    informes biol\u00f3gicos hablan de un stock \u00fanico de merluza, existen\n    indicios sobre la diferente evoluci\u00f3n de algunas partes del stock;\n    por lo tanto, se considera que habr\u00eda que evaluar de manera cuidadosa\n    los casos en que pudiera sustituirse el sistema de gesti\u00f3n pesquera\n    actual debido  a las variaciones y cambios que podr\u00edan afectar a\n    pescadores que, tradicionalmente, han desarrollado su actividad en\n    unas zonas determinadas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha\n    incluido, a petici\u00f3n de la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola, que no estaba\n    prevista inicialmente, la ayuda a trabajadores de 10.000 euros en el\n    supuesto de cese de actividad y se han incrementado en un 20 por\n    ciento todas las medidas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ni el empresario agr\u00edcola ni el trabajador han perdido rentas; se ha\n    modernizado el sector, se ha incrementado el consumo y mejorado la\n    calidad del aceite de oliva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a promover y desarrollar un pol\u00edgono industrial en\n    Barbate para instalar preferentemente empresas dedicadas a\n    actividades relacionadas con el sector pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El convenio de colaboraci\u00f3n con la zona franca de C\u00e1diz y el\n    Ayuntamiento de Barbate se firm\u00f3 el 13 de noviembre y tiene como\n    objetivo la adopci\u00f3n de las medidas y actuaciones precisas para\n    reactivar y diversificar la econom\u00eda de Barbate y permitir la\n    creaci\u00f3n de empleo, fundamentalmente en el sector pesquero de este\n    municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la pr\u00f3xima firma del convenio de colaboraci\u00f3n entre el Ministerio\n    de Agricultura y la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias queremos realizar,\n    especialmente en Arrecife, en Lanzarote, zona fuertemente dependiente\n    de la pesca y donde la diversificaci\u00f3n es casi imposible fuera del\n    sector tur\u00edstico, actuaciones para reactivar y diversificar la\n    actividad pesquera y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fue el Colegio de Comisarios, en su reuni\u00f3n del 21 de noviembre\n    pasado, el que adopt\u00f3 la decisi\u00f3n de aprobar una propuesta de\n    reglamento del Consejo para aprobar la financiaci\u00f3n de los planes de\n    mejora de calidad  y comercializaci\u00f3n de ciertos frutos de c\u00e1scara y\n    algarrobas, m\u00e1s una ayuda espec\u00edfica para las avellanas,  y su\n    remisi\u00f3n al Consejo, al Parlamento Europeo y al Comit\u00e9 Econ\u00f3mico y\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pr\u00f3rroga supone una continuidad de la ayuda\n    percibida por productores y el mantenimiento de las plantaciones, a\n    lo que han contribuido sin duda los diez a\u00f1os en que se han\n    desarrollado los planes de mejora que han logrado incrementar la\n    calidad de nuestras producciones y la competitividad del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Afortunadamente, esta comunidad de afectos se ha\n    visto complementada en los \u00faltimos a\u00f1os con lo que podr\u00edamos\n    denominar una clar\u00edsima comunidad de intereses, una fuerte presencia\n    econ\u00f3mica, empresarial, de inversi\u00f3n de las empresas espa\u00f1olas en la\n    zona, que ha ido asociada a un refuerzo en el \u00e1mbito de las dem\u00e1s\n    relaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra\n    caracter\u00edstica es que si bien en un principio esas inversiones se han\n    concentrado en sectores estrat\u00e9gicos procedentes de mercados\n    regulados y en sectores que han estado sometidos a procesos de\n    privatizaci\u00f3n, en estos momentos tiene ya una mayor diversificaci\u00f3n\n    que nosotros, desde luego, apoyamos, por ejemplo en empresas\n    manufactureras, lo que indica una mayor riqueza desde el punto de\n    vista de esta apuesta estrat\u00e9gica que esperamos que siga en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [8], "investigaci\u00f3n": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, los gobiernos deben establecer las medidas\n    necesarias para garantizar que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de los\n    ni\u00f1os comience en sus primeros a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos podido comprobar, se\u00f1ora ministra, que el\n    n\u00famero de alumnos de educaci\u00f3n infantil se ha incrementado desde el\n    curso 1995-1996 al curso 2001-2002 en m\u00e1s de 100.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    se\u00f1ora ministra, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfA qu\u00e9 responde el\n    incremento de la tasa de escolarizaci\u00f3n en los tramos de educaci\u00f3n no\n    obligatoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos podido comprobar, se\u00f1ora ministra, que el\n    n\u00famero de alumnos de educaci\u00f3n infantil se ha incrementado desde el\n    curso 1995-1996 al curso 2001-2002 en m\u00e1s de 100.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos deben saber qu\u00e9\n    gobiernos son los que han predicado promoviendo\n    leyes como la LOGSE, en la que establec\u00edan como nivel no\n    obligatorio la educaci\u00f3n infantil (comenzaron a regular este nivel\n    educativo cinco a\u00f1os despu\u00e9s de estar aprobada la citada ley y adem\u00e1s\n    convocaron ayudas para los alumnos de 4 y 5 a\u00f1os, suprimiendo las\n    ayudas para los alumnos de 3 a\u00f1os de edad), y cu\u00e1les, por el\n    contrario, son los gobiernos que dan trigo, es decir, los que ponen\n    sobre la mesa medidas eficaces, unas para lograr una total\n    escolarizaci\u00f3n en este curso 2001-2002, el cien por cien para alumnos\n    de 4 y 5 a\u00f1os y el 93,9 por ciento para alumnos de 3 a\u00f1os; otras\n    medidas destinadas a mejorar las becas y ayudas a las familias, que\n    en el \u00faltimo curso han llegado  a 80.000 pesetas, casi el doble que en\n    el a\u00f1o 1995;  y otras estableciendo convenios entre el Gobierno, las\n    comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales que tienen\n    establecidos programas de atenci\u00f3n a la primera infancia, en los que\n    la aportaci\u00f3n de este Gobierno en el curso 1999-2000 ascendi\u00f3 a 1.677\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los estudios de investigaci\u00f3n pedag\u00f3gica\n    demuestran que el acceso a la educaci\u00f3n a edades tempranas, a trav\u00e9s\n    del aprendizaje de h\u00e1bitos  y comportamientos, significa un avance muy\n    importante en la preparaci\u00f3n y formaci\u00f3n futura de los alumnos que la\n    han recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien dice, ha habido un incremento en la tasa de\n    escolarizaci\u00f3n en educaci\u00f3n infantil que se debe a una serie de\n    factores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la creciente\n    percepci\u00f3n por parte de los padres de que acogerse al proceso de\n    admisi\u00f3n de alumnos a esa edad favorece la continuaci\u00f3n de la\n    escolarizaci\u00f3n en el centro de elecci\u00f3n de los padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los datos y cifras que se han presentado\n    por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n correspondientes al presente\n    curso escolar ha habido una disminuci\u00f3n general de alumnos en todos\n    los niveles del sistema educativo, pero solamente en dos tramos, en\n    dos periodos, en dos tipos de ense\u00f1anza hay un incremento: uno es en\n    la educaci\u00f3n infantil y otro en los estudios de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#001005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    ES LA RELACI\u00d3N ENTRE EL GASTO P\u00daBLICO EN EDUCACI\u00d3N Y EL N\u00daMERO DE\n    ALUMNOS DE ENSE\u00d1ANZAS DE R\u00c9GIMEN GENERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "desarrollo": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la sociedad espa\u00f1ola sabe que la educaci\u00f3n es una\n    prioridad del Gobierno como elemento b\u00e1sico del desarrollo personal y\n    la modernizaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diputado es conocedor del esfuerzo\n    que nuestro Gobierno est\u00e1 realizando en educaci\u00f3n y, en particular,\n    el ministerio que usted dirige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena muestra de ello son las\n    dotaciones presupuestarias destinadas  a educaci\u00f3n recogidas en el\n    proyecto de presupuestos para el a\u00f1o 2002, que se inscriben as\u00ed\n    dentro de las m\u00e1ximas prioridades de las pol\u00edticas de gasto dise\u00f1adas\n    por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la educaci\u00f3n representa en torno al 67 por\n    ciento del total de gastos asignados en el presupuesto a su\n    departamento y organismos aut\u00f3nomos adscritos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, atendiendo a la importancia que implica esa variable\n    en el aumento del gasto p\u00fablico, le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el gasto p\u00fablico y el n\u00famero de alumnos de\n    ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la sociedad espa\u00f1ola sabe que la educaci\u00f3n es una\n    prioridad del Gobierno como elemento b\u00e1sico del desarrollo personal y\n    la modernizaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4, 5, 6, 7], "recursos": [8], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en efecto, la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os, la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes es un objetivo\n    fundamental para el Gobierno y que sea adem\u00e1s una educaci\u00f3n de\n    calidad que les permita ir adquiriendo todos aquellos conocimientos\n    que van a necesitar para afrontar los retos personales y\n    profesionales que van a tener cuando hayan de enfrentarse al mundo\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ejemplo dir\u00e9 que en 1996 el conjunto de las\n    administraciones educativas invirti\u00f3 en educaci\u00f3n 3,6 billones de\n    pesetas para los 8.990.348 alumnos que estudiaban en todo el sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en efecto, la educaci\u00f3n de\n    nuestros ni\u00f1os, la educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes es un objetivo\n    fundamental para el Gobierno y que sea adem\u00e1s una educaci\u00f3n de\n    calidad que les permita ir adquiriendo todos aquellos conocimientos\n    que van a necesitar para afrontar los retos personales y\n    profesionales que van a tener cuando hayan de enfrentarse al mundo\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas educativas que se han adoptado se han dirigido en todo\n    momento no s\u00f3lo a disponer de los medios necesarios, sino tambi\u00e9n a\n    mejorar el sistema educativo, tratando de lograr de esta manera unos\n    mejores resultados de nuestros alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien ha se\u00f1alado,\n    el esfuerzo presupuestario del Gobierno en materia educativa se ha\n    traducido en una creciente dotaci\u00f3n de recursos, a pesar de la\n    disminuci\u00f3n considerable del n\u00famero de alumnos durante estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ejemplo dir\u00e9 que en 1996 el conjunto de las\n    administraciones educativas invirti\u00f3 en educaci\u00f3n 3,6 billones de\n    pesetas para los 8.990.348 alumnos que estudiaban en todo el sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el presente curso escolar se han invertido 4,8 billones\n    de pesetas para 8.304.226 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, aunque el n\u00famero de\n    alumnos descendi\u00f3 en un 7,6 por ciento, la dotaci\u00f3n presupuestaria\n    aument\u00f3 nada menos que en un 33,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien ha se\u00f1alado,\n    el esfuerzo presupuestario del Gobierno en materia educativa se ha\n    traducido en una creciente dotaci\u00f3n de recursos, a pesar de la\n    disminuci\u00f3n considerable del n\u00famero de alumnos durante estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html# 001006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Espa\u00f1a parece que la incidencia de la\n    crisis ha sido menor, se han modificado los h\u00e1bitos del sector,\n    vi\u00e9ndose canceladas reservas hacia algunos destinos como el Caribe,\n    Estados Unidos o pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo oriental, sustituy\u00e9ndolos\n    por destinos m\u00e1s cercanos especialmente en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello se debe considerar la\n    posible variaci\u00f3n de destinos y las consecuencias para nuestro pa\u00eds,\n    con el fin de poner en marcha las medidas oportunas, que permitan\n    mantener nuestra competitividad  y nuestra mejor posici\u00f3n frente a los\n    competidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "peque\u00f1as": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una reducci\u00f3n de la\n    producci\u00f3n que a nosotros nos preocupa, entre otras razones porque\n    tal como est\u00e1n planteadas esas medidas en los borradores del real\n    decreto la reducci\u00f3n va a recaer b\u00e1sicamente sobre las peque\u00f1as\n    explotaciones familiares, precisamente sobre aquellas que m\u00e1s\n    contribuyen a la fijaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n rural, muchas veces en\n    \u00e1reas geogr\u00e1ficas desfavorecidas, con la agravante de que este tipo\n    de explotaciones se ubican mayoritariamente en determinadas zonas o\n    comunidades aut\u00f3nomas como Galicia, Asturias o Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el sector de producci\u00f3n de carne de vacuno\n    sostiene en gran manera la econom\u00eda de muchas comarcas y el empleo\n    que genera contribuye a la fijaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en el medio\n    rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como puede\n    comprender el se\u00f1or ministro, para nosotros es un motivo de\n    preocupaci\u00f3n a\u00f1adida teniendo en cuenta la imparable reestructuraci\u00f3n\n    y p\u00e9rdida de empleo en el sector agroganadero que est\u00e1 sufriendo, por\n    ejemplo, la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, con consecuencias muy\n    preocupantes y que est\u00e1n a la vista de todos: un envejecimiento\n    relativo de la poblaci\u00f3n muy alto, una despoblaci\u00f3n que avanza en\n    amplias zonas rurales, una p\u00e9rdida de actividad productiva que no se\n    ve compensada con otras actividades y desde luego la emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no cuestionamos que el Gobierno central fije unas\n    directrices b\u00e1sicas para el conjunto del territorio estatal, de\n    ordenaci\u00f3n de este o de otro sector econ\u00f3mico, en consecuencia con\n    sus atribuciones de dictar en exclusiva las bases de la planificaci\u00f3n\n    general de la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este proyecto, de no ser\n    variado -a nosotros nos gustar\u00eda que lo fuese, se\u00f1or ministro-, el\n    reglamentismo que propone el Gobierno se extiende a aspectos muy\n    concretos de la actividad ganadera; por ejemplo, nosotros\n    no compartimos que pueda ser considerada como norma b\u00e1sica, dentro de\n    la ordenaci\u00f3n del sector ganadero, el estipular las distancias entre\n    explotaciones, ya que esta cuesti\u00f3n est\u00e1 \u00edntimamente relacionada,\n    como sabe, con la ordenaci\u00f3n territorial y el aprovechamiento de los\n    usos de la tierra, que -creemos- son \u00edntegramente competencias\n    auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda deshacer un equ\u00edvoco, el equ\u00edvoco de que todos los planes\n    del Gobierno se dirigen contra las peque\u00f1as explotaciones a las que\n    se quiere hacer desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada m\u00e1s lejos de la voluntad de este\n    Gobierno que desaparezcan las peque\u00f1as explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, la\n    evoluci\u00f3n de las estad\u00edsticas de los \u00faltimos a\u00f1os apunta que no son\n    precisamente las peque\u00f1as explotaciones las que est\u00e1n desapareciendo,\n    sino probablemente las de car\u00e1cter intermedio las que est\u00e1n teniendo\n    m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado medidas de apoyo\n    a las rentas directas de los productores por valor superior a 14.000\n    millones de pesetas, que al final configuran un panorama en el que\n    posiblemente Espa\u00f1a sea el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s haya\n    apostado por apoyar al sector de vacuno durante esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo estoy seguro que el consumidor -desde luego por mi\n    tierra es as\u00ed, no s\u00e9 por la suya- tiende a fiarse m\u00e1s de las\n    explotaciones o de la carne que se produce en explotaciones peque\u00f1as,\n    que conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No veo por qu\u00e9 ese dimensionamiento\n    a las explotaciones tiene que ir por esa v\u00eda; usted dice que no van a\n    desaparecer las peque\u00f1as explotaciones, pero yo le digo que, en la\n    pr\u00e1ctica, con estas medidas son las explotaciones peque\u00f1as las que\n    van a desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento el objetivo fundamental del Gobierno es\n    dotar a las comunidades aut\u00f3nomas de un elenco de instrumentos\n    jur\u00eddicos que les permitan tomar sus propias decisiones y afrontar el\n    futuro con autonom\u00eda, pero es muy importante que seamos conscientes\n    de que, en una econom\u00eda globalizada, vamos a una mayor\n    competitividad,  a tener que buscar m\u00e1s rentabilidad si queremos\n    mantener poblaci\u00f3n en los n\u00facleos rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted ve lo que ha\n    pasado en la Uni\u00f3n Europea es el pa\u00eds que m\u00e1s ha recuperado sus\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [17], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "becas": [14, 15, 16], "pa\u00eds": [10, 11, 12, 13], "alumnos": [9], "calidad": [5, 6, 7, 8], "investigaci\u00f3n": [18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La gesti\u00f3n de los dos primeros ministros de Educaci\u00f3n se caracteriz\u00f3\n    por la aton\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le da igual que la educaci\u00f3n\n    sea una tarea compartida, le da lo mismo que est\u00e9 completamente\n    transferida a las comunidades aut\u00f3nomas y le resulta indiferente que\n    la educaci\u00f3n requiera del compromiso  y la implicaci\u00f3n de sus actores\n    diarios, la comunidad educativa, para que esas reformas no\n    constituyan simplemente un mont\u00f3n de hojas publicadas en el bolet\u00edn\n    oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece a usted l\u00f3gico que para poder justificar\n    sus reformas educativas dedique su Gobierno todos los esfuerzos a\n    descalificar sistem\u00e1ticamente la educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\n    continuaci\u00f3n no me cabe m\u00e1s que dirigirme al presidente del Gobierno\n    y preguntarle cu\u00e1nto tiempo, se\u00f1or Aznar, puede mantener al frente\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n a una persona que considera que la\n    universidad p\u00fablica espa\u00f1ola es su enemiga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n profesores contratados, pero no podr\u00e1n ser\n    ni rectores, ni decanos, ni directores de departamento; de segunda,\n    como les llam\u00f3 el Grupo Popular en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n \u00bfA\n    qui\u00e9nes tratan de confundir, se\u00f1ora ministra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLe\n    parece  a usted razonable que para justificar lo que llaman su\n    compromiso electoral de reforma de la universidad tengan que insultar\n    a los rectores, poner en tela de juicio la calidad de nuestros\n    profesores y llamar a toda una generaci\u00f3n de estudiantes\n    indocumentados y decir que salen a la calle sin saber por qu\u00e9 salen,\n    que no se leen las leyes y que est\u00e1n manipulados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo va usted a seguir sembrando\n    dudas sobre el comportamiento de rectores, profesores y estudiantes\n    sobre la calidad de su trabajo, sobre la calidad de la universidad\n    p\u00fablica, s\u00f3lo para justificar su ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfse puede hablar de calidad\n    universitaria, de competencia en el espacio europeo, de ense\u00f1anza\n    superior en estas circunstancias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justifique hoy aqu\u00ed sus vac\u00edas afirmaciones sobre la calidad, la\n    lucha contra la endogamia, la participaci\u00f3n  o la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Peculiar reforma esta de la universidad cuya lectura no\n    permite  a los padres de los alumnos que en este momento estudian\n    bachillerato saber c\u00f3mo van a ingresar ma\u00f1ana sus hijos en la\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hace cinco a\u00f1os y medio que el se\u00f1or Aznar gobierna\n    este pa\u00eds; m\u00e1s de cinco a\u00f1os, pues, que est\u00e1n ustedes al frente de la\n    pol\u00edtica educativa espa\u00f1ola y de la pol\u00edtica universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un \u00fanico argumento, su\n    mayor\u00eda absoluta, se dispone a sacar adelante una reforma de la\n    universidad que ha cosechado en nuestro pa\u00eds un rechazo social sin\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece a usted l\u00f3gico que para poder justificar\n    sus reformas educativas dedique su Gobierno todos los esfuerzos a\n    descalificar sistem\u00e1ticamente la educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cansado usted de repetir que su ley va a combatir la denominada\n    endogamia universitaria, que su ley va a permitir que se incorporen a\n    la universidad espa\u00f1ola brillantes cient\u00edficos espa\u00f1oles que hoy\n    trabajan fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    t\u00edmida reforma del sistema de acceso a la universidad que por su\n    precipitaci\u00f3n  y mal planteamiento pr\u00e1cticamente no lleg\u00f3 a aplicarse;\n    un soterrado enfrentamiento con los rectores, que llev\u00f3 a la\n    paralizaci\u00f3n del Consejo de Universidades,  y un caos en la pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo que retras\u00f3 convocatorias de proyectos\n    y de becas y se olvid\u00f3 de las infraestructuras cient\u00edficas para\n    acabar colapsando la investigaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Implanta el distrito abierto en la ley, que\n    por cierto hasta el momento ha sido un fracaso por falta de\n    informaci\u00f3n y por una insuficiente pol\u00edtica de becas: requisitos\n    econ\u00f3micos muy altos y cuant\u00edas muy bajas, y yo le digo, se\u00f1ora\n    ministra, que la movilidad sin becas es discriminaci\u00f3n, que un\n    sistema de acceso abierto sin becas rompe el principio de igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se niega usted a introducir en la LOU\n    compromisos concretos en materia de becas, de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    t\u00edmida reforma del sistema de acceso a la universidad que por su\n    precipitaci\u00f3n  y mal planteamiento pr\u00e1cticamente no lleg\u00f3 a aplicarse;\n    un soterrado enfrentamiento con los rectores, que llev\u00f3 a la\n    paralizaci\u00f3n del Consejo de Universidades,  y un caos en la pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo que retras\u00f3 convocatorias de proyectos\n    y de becas y se olvid\u00f3 de las infraestructuras cient\u00edficas para\n    acabar colapsando la investigaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    t\u00edmida reforma del sistema de acceso a la universidad que por su\n    precipitaci\u00f3n  y mal planteamiento pr\u00e1cticamente no lleg\u00f3 a aplicarse;\n    un soterrado enfrentamiento con los rectores, que llev\u00f3 a la\n    paralizaci\u00f3n del Consejo de Universidades,  y un caos en la pol\u00edtica\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo que retras\u00f3 convocatorias de proyectos\n    y de becas y se olvid\u00f3 de las infraestructuras cient\u00edficas para\n    acabar colapsando la investigaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo cree\n    que la universidad espa\u00f1ola ten\u00eda ya bastantes estructuras acad\u00e9micas\n    y de investigaci\u00f3n con los centros y con los departamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    lo debe de creer puesto que introduce en la ley una nueva, los grupos\n    de investigaci\u00f3n, con may\u00fasculas,  a los que la propia ley otorga\n    capacidad de contrataci\u00f3n al margen de los departamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l va a ser la relaci\u00f3n de esos grupos de\n    investigaci\u00f3n con los departamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree de verdad, se\u00f1ora ministra, que\n    atomizando la estructura de investigaci\u00f3n universitaria va a mejorar\n    la gesti\u00f3n de las universidades p\u00fablicas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [7], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que ocurre es que ustedes, que tienen en su grupo parlamentario\n    personas que conocen muy bien -usted probablemente no-, la\n    universidad espa\u00f1ola, que conocen muy bien los problemas que tiene la\n    universidad espa\u00f1ola, que han intentado a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os de Gobierno hacer reformas en algunas direcciones parecidas a\n    las que ahora se hacen, tienen el problema de que han decidido que la\n    educaci\u00f3n es un campo de confrontaci\u00f3n radical con el Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed es absolutamente\n    imposible entrar en debate con ustedes, y lo siento mucho, porque he\n    dicho much\u00edsimas veces que la educaci\u00f3n es un campo en el que\n    podr\u00edamos estar en muchas posiciones juntos, porque yo s\u00e9 que por la\n    experiencia de Gobierno que han tenido, por las gentes que tienen en\n    su grupo y en su partido que conocen perfectamente este campo, nos\n    podr\u00edamos haber encontrado en muchas posiciones comunes en este\n    debate y en otros del \u00e1mbito educativo; pero no es as\u00ed porque a\n    priori se ha decidido que hay que ir a un enfrentamiento con el\n    Gobierno en este campo y a nada m\u00e1s que eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los distintos informes, publicaciones,\n    etc\u00e9tera, que se han divulgado -muchos de ellos provenientes de foros\n    que ha impulsado el Consejo de Universidades y los propios rectores-\n    se ha manifestado cu\u00e1les son esos problemas en relaci\u00f3n con la\n    selecci\u00f3n del profesorado, en relaci\u00f3n con los efectos endog\u00e1micos\n    que en porcentajes mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo admisible para una\n    universidad que quiera funcionar en un objetivo y con criterios de\n    calidad se ha producido, en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n con los \u00f3rganos de gobierno, en relaci\u00f3n con el propio\n    funcionamiento del Consejo Social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas ha\n    desarrollado unas estructuras muy burocr\u00e1ticas en las que los\n    intereses corporativos se han impuesto sobre los intereses generales\n    de la universidad  y han ahogado iniciativas de modernizaci\u00f3n, de\n    progreso y de calidad que afectan por ejemplo a la selecci\u00f3n del\n    profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus autores\n    pretendieron introducir un sistema que, en base a transferir a los\n    departamentos la competencia esencial para seleccionar a los\n    profesores, generara una competencia para que las universidades\n    eligieran en ese contexto a los profesores de m\u00e1s calidad  y por eso\n    se da esas competencias a los departamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las decisiones de los departamentos han ido en la\n    direcci\u00f3n no de primar como requisitos fundamentales el m\u00e9rito, la\n    calidad y la competencia de las personas que se presentaban a las\n    plazas, sino otros de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    desde el Gobierno, que ahora tiene la responsabilidad, se plantea una\n    reforma que vaya a afrontar y a ofrecer soluciones a cada uno de\n    estos aspectos, con un sistema de selecci\u00f3n del profesorado que\n    establezca una f\u00f3rmula m\u00e1s transparente  y m\u00e1s objetiva para que no\n    tenga esas consecuencias endog\u00e1micas; que hace una definici\u00f3n de los\n    \u00f3rganos de gobierno que permita que el rector y su equipo puedan\n    realmente desarrollar una gesti\u00f3n m\u00e1s \u00e1gil y m\u00e1s eficaz; que permita\n    a los consejos sociales cumplir con su labor; que la rendici\u00f3n de\n    cuentas de la universidad sea una rendici\u00f3n real y no ret\u00f3rica; que\n    crea una Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad que permita\n    conocer a todos los ciudadanos qu\u00e9 pasa con el dinero que invierten\n    en el servicio p\u00fablico universitario, porque ese dinero no es de la\n    comunidad aut\u00f3noma, no es de la Administraci\u00f3n central del Estado, no\n    es del Gobierno, es de aquellos se\u00f1ores que d\u00eda a d\u00eda con su trabajo\n    est\u00e1n aportando una cantidad para que los servicios p\u00fablicos sean\n    servicios de calidad, por lo que tiene que haber un control de ese\n    rendimiento del servicio p\u00fablico; cuando todo esto se hace, nos\n    encontramos con una situaci\u00f3n en la que hay una confrontaci\u00f3n de\n    intereses, como no puede ser de otra manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra l\u00ednea que se ha\n    desarrollado en nuestra universidad, la que es responsable de la\n    investigaci\u00f3n  y el desarrollo que se ha impulsado durante estos a\u00f1os,\n    la que es responsable de esa modernizaci\u00f3n que se ha producido, la\n    que es responsable de que haya habido un reconocimiento profesional\n    de muchos de nuestros profesores universitarios, toda esta l\u00ednea\n    quiere que haya un cambio en la situaci\u00f3n y en la orientaci\u00f3n que\n    tiene este proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los distintos informes, publicaciones,\n    etc\u00e9tera, que se han divulgado -muchos de ellos provenientes de foros\n    que ha impulsado el Consejo de Universidades y los propios rectores-\n    se ha manifestado cu\u00e1les son esos problemas en relaci\u00f3n con la\n    selecci\u00f3n del profesorado, en relaci\u00f3n con los efectos endog\u00e1micos\n    que en porcentajes mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo admisible para una\n    universidad que quiera funcionar en un objetivo y con criterios de\n    calidad se ha producido, en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n con los \u00f3rganos de gobierno, en relaci\u00f3n con el propio\n    funcionamiento del Consejo Social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra l\u00ednea que se ha\n    desarrollado en nuestra universidad, la que es responsable de la\n    investigaci\u00f3n  y el desarrollo que se ha impulsado durante estos a\u00f1os,\n    la que es responsable de esa modernizaci\u00f3n que se ha producido, la\n    que es responsable de que haya habido un reconocimiento profesional\n    de muchos de nuestros profesores universitarios, toda esta l\u00ednea\n    quiere que haya un cambio en la situaci\u00f3n y en la orientaci\u00f3n que\n    tiene este proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [6], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se equivoca usted mucho, est\u00e1 usted\n    entendiendo muy poco cuando cree que esto de la educaci\u00f3n es un campo\n    de confrontaci\u00f3n\n    radical para el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para una\n    oposici\u00f3n que quiere ser responsable y \u00fatil a los ciudadanos, el\n    mismo ejercicio de responsabilidad es llegar a un acuerdo sobre el\n    terrorismo que ser absolutamente beligerante con la mayor ola de\n    conservadurismo que ha vivido la educaci\u00f3n en la democracia espa\u00f1ola\n     y ha sido con usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), a miles de profesores que firman\n    manifiestos, a un\u00e1nimes declaraciones de los rectores de las\n    universidades de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me ha dicho y nos iremos\n    hoy sin saber c\u00f3mo los j\u00f3venes de este pa\u00eds van a acceder ma\u00f1ana a la\n    universidad; nos iremos sin saber por qu\u00e9 no mejoran el sistema de\n    becas ni el sistema de financiaci\u00f3n de las universidades; nos iremos\n    sin saber por qu\u00e9 disminuyen la participaci\u00f3n en los \u00f3rganos de la\n    universidad de los estudiantes y del personal de administraci\u00f3n y\n    servicios, que usted sabe que con su ley baja del actual 25 por\n    ciento de media a menos de un 5 por ciento y los estudiantes lo\n    saben, se\u00f1ora ministra, por eso est\u00e1n en la calle entre otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, haga usted el favor de dejar de verter las\n    acusaciones que est\u00e1 haciendo, porque para justificar reformas que\n    son suyas, que son s\u00f3lo de partido, no puede poner en la picota a\n    toda la universidad p\u00fablica espa\u00f1ola que lleva ya muchos a\u00f1os\n    trabajando por los intereses de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por sus intereses de\n    partido no puede usted denigrar, como est\u00e1 haciendo, a una\n    universidad que lleva muchos a\u00f1os trabajando por los intereses de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me ha dicho y nos iremos\n    hoy sin saber c\u00f3mo los j\u00f3venes de este pa\u00eds van a acceder ma\u00f1ana a la\n    universidad; nos iremos sin saber por qu\u00e9 no mejoran el sistema de\n    becas ni el sistema de financiaci\u00f3n de las universidades; nos iremos\n    sin saber por qu\u00e9 disminuyen la participaci\u00f3n en los \u00f3rganos de la\n    universidad de los estudiantes y del personal de administraci\u00f3n y\n    servicios, que usted sabe que con su ley baja del actual 25 por\n    ciento de media a menos de un 5 por ciento y los estudiantes lo\n    saben, se\u00f1ora ministra, por eso est\u00e1n en la calle entre otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nos va a decir qu\u00e9 es ese l\u00edo de los grupos de investigaci\u00f3n\n     y tampoco nos va a decir por qu\u00e9 cree que su sistema va a combatir\n    mejor ese diagn\u00f3stico endog\u00e1mico que hace usted, que ser\u00e1 mejor o\n    peor, pero yo no le estoy diciendo eso, le estoy diciendo que su\n    sistema no lo mejora, si acaso lo complica, y tampoco me responde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El plan de estabilidad, firmado en su momento\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las universidades, tiene como objetivo la progresiva\n    consecuci\u00f3n del equilibrio presupuestario y la contenci\u00f3n del\n    endeudamiento de las universidades y contempla un escenario de tres\n    a\u00f1os para su ejecuci\u00f3n, del a\u00f1o 2000 al a\u00f1o 2002, con liquidaci\u00f3n\n    final en el 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Este aumento es incompatible con una programaci\u00f3n racional de\n    las plantillas del profesorado y no intenta otra cosa m\u00e1s que evitar\n    el nuevo sistema de selecci\u00f3n que prev\u00e9 la ley de universidades para\n    garantizar la calidad del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se les va a decir\n    a esos estudiantes que se manifiestan cuando sus compa\u00f1eros de viaje\n    en las manifestaciones est\u00e1n acabando con las posibilidades de una\n    formaci\u00f3n de calidad, se\u00f1or\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esos estudiantes ten\u00edan un\n    libreto, el libreto de que se suben las tasas, se bajan las becas, se\n    privatiza la universidad,  y no hay representaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [11], "empresa": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "peque\u00f1as": [6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Forma un tejido comercial que agrupa a m\u00e1s de\n    700.000 empresas, que da ocupaci\u00f3n a m\u00e1s de 2.500.000 trabajadores\n    que representan el 16 por ciento de la poblaci\u00f3n ocupada, que aporta\n    un 15 por ciento al PIB, que factura alrededor de los 20 billones de\n    pesetas y que el 90,7 de los comercios se agrupa en centros urbanos\n    mientras el 10 por ciento restante est\u00e1 ubicado en los extrarradios y\n    muy concentrado en municipios peque\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el constituido por las grandes compa\u00f1\u00edas de\n    distribuci\u00f3n, que aplican t\u00e9cnicas avanzadas y modernas a la\n    distribuci\u00f3n, y por\n    otro lado el modelo tradicional del comercio propio e integrado en el\n    tejido urbano de las poblaciones, constituyendo un elemento\n    importante de dinamismo econ\u00f3mico  y social, vertebrando pueblos y\n    ciudades y contribuyendo de forma creciente a generar empleo, estando\n    constituido mayoritariamente por iniciativas, como he detallado\n    anteriormente, de peque\u00f1as y medianas empresas de car\u00e1cter local y de\n    tipo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los motivos, b\u00e1sicamente el\n    principal por el que hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, ha sido el\n    anuncio por parte del Gobierno en el sentido de que  a trav\u00e9s de un\n    decreto se modificar\u00edan y se incrementar\u00edan las cuant\u00edas de los\n    m\u00f3dulos en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, as\u00ed como en el r\u00e9gimen simplificado\n    del IVA, afectando esta cuesti\u00f3n a todo este importante conjunto de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n\n    en un r\u00e9gimen fiscal especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el Gobierno ha anunciado que va a\n    abordar la reforma del impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas as\u00ed como del impuesto sobre sociedades, y en este sentido,\n    se\u00f1or\u00edas, pienso que valdr\u00eda la pena que dialog\u00e1ramos para que en el\n    marco de estas reformas pudi\u00e9ramos llegar a un acuerdo para\n    implementar una serie de medidas fiscales orientadas a beneficiar a\n    todos aquellos peque\u00f1os y medianos comerciantes o empresas que se\n    modernicen  y que generen ocupaci\u00f3n a lo largo de los pr\u00f3ximos\n    ejercicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que usted nos pudiera detallar, si\n    es posible, cu\u00e1les han sido los resultados de los planes de\n    modernizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas que el Gobierno, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, ha implementado en todo\n    el Estado espa\u00f1ol, en el sentido de poder beneficiar a todos aquellos\n    peque\u00f1os comerciantes que quisieran desarrollar sus estructuras\n    comerciales con el objetivo de modernizarlas y hacerlas m\u00e1s\n    competitivos frente a las grandes superficies o las grandes compa\u00f1\u00edas\n    que se dedican a la distribuci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, el constituido por las grandes compa\u00f1\u00edas de\n    distribuci\u00f3n, que aplican t\u00e9cnicas avanzadas y modernas a la\n    distribuci\u00f3n, y por\n    otro lado el modelo tradicional del comercio propio e integrado en el\n    tejido urbano de las poblaciones, constituyendo un elemento\n    importante de dinamismo econ\u00f3mico  y social, vertebrando pueblos y\n    ciudades y contribuyendo de forma creciente a generar empleo, estando\n    constituido mayoritariamente por iniciativas, como he detallado\n    anteriormente, de peque\u00f1as y medianas empresas de car\u00e1cter local y de\n    tipo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los motivos, b\u00e1sicamente el\n    principal por el que hemos presentado esta interpelaci\u00f3n, ha sido el\n    anuncio por parte del Gobierno en el sentido de que  a trav\u00e9s de un\n    decreto se modificar\u00edan y se incrementar\u00edan las cuant\u00edas de los\n    m\u00f3dulos en el r\u00e9gimen de estimaci\u00f3n objetiva del impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, as\u00ed como en el r\u00e9gimen simplificado\n    del IVA, afectando esta cuesti\u00f3n a todo este importante conjunto de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n\n    en un r\u00e9gimen fiscal especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que usted nos pudiera detallar, si\n    es posible, cu\u00e1les han sido los resultados de los planes de\n    modernizaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas que el Gobierno, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, ha implementado en todo\n    el Estado espa\u00f1ol, en el sentido de poder beneficiar a todos aquellos\n    peque\u00f1os comerciantes que quisieran desarrollar sus estructuras\n    comerciales con el objetivo de modernizarlas y hacerlas m\u00e1s\n    competitivos frente a las grandes superficies o las grandes compa\u00f1\u00edas\n    que se dedican a la distribuci\u00f3n comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hacemos porque creemos que en este sector se necesitan estas\n    actuaciones de car\u00e1cter urgente para poder afrontar con garant\u00edas de\n    \u00e9xito la modernizaci\u00f3n de sus estructuras comerciales ante el proceso\n    real de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda, as\u00ed como ante el proceso de\n    incertidumbre econ\u00f3mica al que nos vamos  a ver abocados durante los\n    pr\u00f3ximos meses o los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, y a pesar de lo dispuesto en esta ley, la evoluci\u00f3n reciente\n    de las principales variables macroecon\u00f3micas ha mostrado de manera\n    fehaciente que existen ciertos riesgos que afectan de forma directa\n    al comercio interior, dificultando su desarrollo  y su supervivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que ese r\u00e9gimen es\n    voluntario y que si no les interesa pueden salir, pero tambi\u00e9n hemos\n    de convenir, se\u00f1or\u00edas, que la mayor\u00eda de estas peque\u00f1as y medianas\n    empresas no pueden tener otro sistema que esta simplificaci\u00f3n\n    objetiva porque ir a la contabilidad directa les representar\u00eda unos\n    costes y unas dificultades, fiscales y contables, que una empresa de\n    un trabajador, o como m\u00e1ximo de dos, no puede abordar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [7], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [1], "pa\u00eds": [6], "econom\u00eda": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido\n    quiero recordar  a SS.SS que hubo una reforma fiscal en el a\u00f1o 1998,\n    adem\u00e1s de una reforma fiscal en el a\u00f1o 1996 que benefici\u00f3 claramente\n    a los m\u00f3dulos, y el establecimiento de una estimaci\u00f3n directa\n    simplificada para empresas con una facturaci\u00f3n inferior a 600.000\n    euros, que permite una posibilidad de no tener excesivos costes desde\n    el punto de vista de llevar controles y libros, y que beneficia\n    a aquellos comerciantes que no deseen estar sometidos al sistema de\n    m\u00f3dulos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, adem\u00e1s, quiero subrayar que en ese\n    mismo acuerdo las entidades financieras se comprometen  a que el 85\n    por ciento de los cajeros tengan euros antes del 2 de enero y el 98\n    por ciento antes del 7 de\n    enero y a que el 85 por ciento de los cajeros dispondr\u00e1n de billetes\n    de 5, 10 y 20 euros, de manera que facilite el intercambio en\n    cantidades peque\u00f1as favoreciendo a los consumidores y a los peque\u00f1os\n    comercios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar quisiera destacar la importancia que tiene el peque\u00f1o\n    comercio y el sector comercial en general en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    sector que tiene una tasa de paro que probablemente se acerca al\n    pleno empleo, puesto que seg\u00fan el INE supera ligeramente el 8 por\n    ciento, es decir bien alejada de la tasa de paro del 12 por ciento\n    del conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, quisiera recordar a la C\u00e1mara que el pasado 28 de\n    noviembre se firm\u00f3 un acuerdo entre el Ministerio de Econom\u00eda, el\n    Banco de Espa\u00f1a, asociaciones representativas de las entidades de\n    cr\u00e9dito y las asociaciones m\u00e1s significativas de los grandes,\n    peque\u00f1os  y medianos empresarios del comercio, a fin de que  a partir\n    del 1 de diciembre pasado se procediera a la prealimentaci\u00f3n de\n    billetes y monedas en euros para facilitar que el comercio tenga\n    estas dotaciones de euros a partir del 1 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Econom\u00eda ha realizado m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    euroetiquetas y folletos del c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y se han\n    editado 700.000 ejemplares de una gu\u00eda del euro espec\u00edfica para\n    comercios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir asimismo que la colaboraci\u00f3n con las\n    administraciones p\u00fablicas en el proceso de introducci\u00f3n del euro en\n    el comercio ha sido general, exceptuando la administraci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco, para difundir el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y la euroetiqueta,\n    as\u00ed como para incentivar la existencia de euroobservatorios locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir asimismo que la colaboraci\u00f3n con las\n    administraciones p\u00fablicas en el proceso de introducci\u00f3n del euro en\n    el comercio ha sido general, exceptuando la administraci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Vasco, para difundir el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y la euroetiqueta,\n    as\u00ed como para incentivar la existencia de euroobservatorios locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10], "actividad": [11], "econom\u00eda": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [6, 7], "calidad": [2], "empresas": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [9], "ciencia": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero mencionar que en el mes de enero se har\u00e1 p\u00fablico y se\n    pondr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica el proyecto del estatuto de nueva\n    empresa que va a permitir que a trav\u00e9s de un documento \u00fanico para la\n    creaci\u00f3n de empresas los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos se reduzcan en Espa\u00f1a\n    de manera muy significativa para empresas de muy reducido tama\u00f1o que\n    se creen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creemos que la financiaci\u00f3n de estas nuevas empresas tendr\u00e1\n    especial incidencia con su acceso  a microcr\u00e9ditos que ser\u00e1n avalados\n    por el sistema espa\u00f1ol de garant\u00edas rec\u00edprocas sin la exigencia de\n    garant\u00edas adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha\n    tocado algunas cuestiones importantes como son la puesta en marcha de\n    las nuevas tecnolog\u00edas,  y unos instrumentos que permitan la\n    aplicaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas en el sector del comercio y en\n    la econom\u00eda en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento el Ministerio de Econom\u00eda y\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ya han elaborado un\n    anteproyecto de ley sobre servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y comercio electr\u00f3nico que ser\u00e1 remitido brevemente a esta C\u00e1mara,\n    que supone la trasposici\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la directiva en\n    cuesti\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y que adem\u00e1s adecua nuestra normativa\n    civil, mercantil y administrativa para la generalizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas,\n    estableciendo un marco que refuerce la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero mencionar que en el mes de enero se har\u00e1 p\u00fablico y se\n    pondr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica el proyecto del estatuto de nueva\n    empresa que va a permitir que a trav\u00e9s de un documento \u00fanico para la\n    creaci\u00f3n de empresas los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos se reduzcan en Espa\u00f1a\n    de manera muy significativa para empresas de muy reducido tama\u00f1o que\n    se creen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, habr\u00e1 adem\u00e1s otras\n    caracter\u00edsticas como son la separaci\u00f3n del patrimonio personal\n    respecto del patrimonio empresarial, la forma de sociedad mercantil\n    simplificada, un objeto social amplio, \u00f3rganos sociales de f\u00e1cil\n    funcionamiento y un plan contable reducido, todo ello para facilitar\n    el cumplimiento de las obligaciones societarias y la implantaci\u00f3n de\n    una f\u00f3rmula societaria simplificada para los nuevos emprendedores en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento el Ministerio de Econom\u00eda y\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ya han elaborado un\n    anteproyecto de ley sobre servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y comercio electr\u00f3nico que ser\u00e1 remitido brevemente a esta C\u00e1mara,\n    que supone la trasposici\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la directiva en\n    cuesti\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y que adem\u00e1s adecua nuestra normativa\n    civil, mercantil y administrativa para la generalizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas,\n    estableciendo un marco que refuerce la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento el Ministerio de Econom\u00eda y\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda ya han elaborado un\n    anteproyecto de ley sobre servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    y comercio electr\u00f3nico que ser\u00e1 remitido brevemente a esta C\u00e1mara,\n    que supone la trasposici\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la directiva en\n    cuesti\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, y que adem\u00e1s adecua nuestra normativa\n    civil, mercantil y administrativa para la generalizaci\u00f3n de las\n    nuevas tecnolog\u00edas,\n    estableciendo un marco que refuerce la seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero mencionar que en el mes de enero se har\u00e1 p\u00fablico y se\n    pondr\u00e1 a informaci\u00f3n p\u00fablica el proyecto del estatuto de nueva\n    empresa que va a permitir que a trav\u00e9s de un documento \u00fanico para la\n    creaci\u00f3n de empresas los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos se reduzcan en Espa\u00f1a\n    de manera muy significativa para empresas de muy reducido tama\u00f1o que\n    se creen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de las pol\u00edticas de impulso al comercio en\n    Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiero dar la noticia a la C\u00e1mara y a la opini\u00f3n\n    p\u00fablica de que el Ministerio de Econom\u00eda est\u00e1 emprendiendo dos\n    estudios en estos momentos, uno que pone en relaci\u00f3n las zonas\n    comerciales de aprovechamiento tur\u00edstico, entendiendo que la\n    actividad comercial y la actividad tur\u00edstica son unas actividades muy\n    complementarias y queremos ver qu\u00e9 conclusiones podemos sacar de esta\n    interrelaci\u00f3n entre el turismo y el comercio, y la segunda consiste\n    en establecer un sistema de calidad en Espa\u00f1a respecto al comercio,\n    que bien sea apoy\u00e1ndose en los sistemas ya existentes, los ISO, los\n    distintos sistemas ISO que se aplican en la industria o una nueva\n    faceta o una nueva presentaci\u00f3n pudiera establecer una creciente\n    garant\u00eda de calidad desde el punto de vista del comercio al\n    detallista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011212_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, estamos convencidos de que la\n    sanidad, por propia l\u00f3gica del sistema y por lo acordado, debe formar\n    parte de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Este a\u00f1o la tasa de criminalidad est\u00e1\n    creciendo al 12 por ciento, s\u00f3lo en Madrid llevamos 95 muertes\n    violentas en lo que va de a\u00f1o, por tanto el asunto es muy serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5, 6], "madrid": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Su respuesta ya sabemos cu\u00e1l\n    es, la del delegado del Gobierno en Madrid: p\u00e1guense seguridad\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que existe una grave preocupaci\u00f3n en la calle\n    -pregunte a los joyeros, comerciantes, mujeres, gentes que viven en\n    el medio rural, ciudadanos-; mientras tanto en t\u00e9rminos reales la\n    inversi\u00f3n p\u00fablica en seguridad ha ca\u00eddo el 20\n    por ciento, pero los impuestos han aumentado en mayor proporci\u00f3n \u00a1m\u00e1s\n    impuestos, menos servicios! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta ya sabemos cu\u00e1l\n    es, la del delegado del Gobierno en Madrid: p\u00e1guense seguridad\n    privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, han aumentado en tres a\u00f1os los agentes de\n    seguridad privada en Espa\u00f1a de 70.000 a 100.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este cap\u00edtulo\n    usted no aprueba, suspende, y por favor no confunda la comprensi\u00f3n\n    ciudadana, el afecto  y el cari\u00f1o que se tiene a todo ministro del\n    Interior que sufre como nadie los horrores del terrorismo con la\n    aprobaci\u00f3n de su gesti\u00f3n en relaci\u00f3n a la seguridad ciudadana, porque\n    aqu\u00ed el suspenso es claro, ni la se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n lo\n    aprueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy he estado reunido con\n    todos los sindicatos de la Polic\u00eda, con todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1or Rajoy, que\n    ellos, los profesionales, consideran que el Plan Polic\u00eda 2000 es un\n    plan virtual, una operaci\u00f3n de propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice que baja la inversi\u00f3n p\u00fablica y el\n    presupuesto del a\u00f1o que viene sube el 15 por ciento para el Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y el 7,5 para la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    estamos planteando una serie de medidas judiciales, de reformas\n    legales para que se implanten pronto los juicios r\u00e1pidos, para que se\n    aumenten las penas en los supuestos de reincidencia, porque el dato\n    que m\u00e1s incide en la delincuencia es que s\u00f3lo el 10 por ciento de las\n    personas detenidas, al no aplicarse la prisi\u00f3n preventiva por Polic\u00eda\n    y Guardia Civil, ingresan en prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto lugar, estamos haciendo planes espec\u00edficos en Polic\u00eda y\n    Guardia Civil para la\n    racionalizaci\u00f3n de efectivos, y estamos haciendo operaciones\n    policiales espec\u00edficas ante determinados delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL\n    MINISTRO DE LA PRESIDENCIA QUE ORGANISMOS P\u00daBLICOS COMO RTVE Y EL CIS\n    EST\u00c1N AL SERVICIO DEL INTER\u00c9S GENERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SE\n    SUSPENDI\u00d3 O APLAZ\u00d3 EL CONSEJO SECTORIAL DE CONSUMO QUE DEB\u00cdA HABERSE\n    CELEBRADO LA PASADA SEMANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 se suspendi\u00f3 exactamente la 16.\u00aa\n    conferencia sectorial de consumo que con tanto mimo hab\u00eda preparado\n    la Comunidad de Canarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, siento no compartir con usted la idea porque no se ha\n    suspendido ni se ha aplazado la conferencia sectorial de consumo\n    puesto que no se hab\u00eda convocado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En orden del d\u00eda, lo que se pensaba tratar en esa conferencia era la\n    revisi\u00f3n del modelo de financiaci\u00f3n en materia de consumo porque\n    ocurre que todas las comunidades aut\u00f3nomas tienen \u00edntegramente\n    asumida esta materia, sin embargo sigue existiendo un Instituto\n    Nacional de Consumo con la \u00fanica disculpa de que el arbitraje de\n    consumo ex profeso tiene un proceso, y eso s\u00ed es t\u00edtulo que\n    corresponde al Estado, pero el \u00f3rgano que hace el arbitraje es\n    financiado por las propias comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "consumo": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No se celebr\u00f3 el d\u00eda 10,\n    d\u00eda que se hab\u00eda decidido tres meses antes para que la fuese\n    preparando Canarias -la anterior se hab\u00eda celebrado en Barcelona-,\n    porque los consejeros en la comisi\u00f3n previa de directores generales\n    no se hab\u00edan puesto de acuerdo sobre cu\u00e1l era definitivamente la\n    posici\u00f3n de cada una de esas conferencias parciales, y por tanto se\n    ha decidido reunir en Canarias en el momento que la Comisi\u00f3n de\n    cooperaci\u00f3n de consumo, constituida por estos directores generales,\n    llegue a los acuerdos pertinentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Ur\u00eda, si usted lo que quer\u00eda era hacer un debate sobre alguno\n    de los temas que r\u00e1pidamente ha ido desgranando en su pregunta, lo\n    pod\u00eda haber hecho directamente, pero me parece un mal instrumento\n    utilizar el Consejo Sectorial de Consumo, y le voy a decir por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conferencia de consumo, a diferencia del resto de las conferencias\n    sectoriales, tiene una estructura absolutamente diferente; por tanto\n    el di\u00e1logo ha sido permanente desde su creaci\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque\n    cada una de las cuestiones sectoriales que iban a esa conferencia\n    estaban presididas por un consejero de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se celebr\u00f3 el d\u00eda 10,\n    d\u00eda que se hab\u00eda decidido tres meses antes para que la fuese\n    preparando Canarias -la anterior se hab\u00eda celebrado en Barcelona-,\n    porque los consejeros en la comisi\u00f3n previa de directores generales\n    no se hab\u00edan puesto de acuerdo sobre cu\u00e1l era definitivamente la\n    posici\u00f3n de cada una de esas conferencias parciales, y por tanto se\n    ha decidido reunir en Canarias en el momento que la Comisi\u00f3n de\n    cooperaci\u00f3n de consumo, constituida por estos directores generales,\n    llegue a los acuerdos pertinentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el modelo m\u00e1s claro de coordinaci\u00f3n y de cooperaci\u00f3n siento\n    decirle que se da en la conferencia de consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 ESTADO SE\n    ENCUENTRAN LAS MEDIDAS ANUNCIADAS POR LA MINISTRA DE SANIDAD\n    Y CONSUMO EN RELACI\u00d3N A FALLOS EN GRUPOS DE HEMODI\u00c1LISIS, EN EL SISTEMA\n    NACIONAL DE SALUD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "salud": [3, 4], "consumo": [5, 6], "sanidad": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, tras tener conocimiento de los fallecimientos de\n    diversos pacientes hemodializados en el hospital de la Princesa de\n    Madrid y la cl\u00ednica Virgen del Consuelo de Valencia en el pasado mes\n    de agosto, el Ministerio de Sanidad y Consumo decret\u00f3 con car\u00e1cter\n    inmediato y como medida provisional la inmovilizaci\u00f3n cautelar de los\n    dializadores Althane A-18, fabricados por Baxter, relacionados con\n    los citados fallecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tras tener conocimiento de los fallecimientos de\n    diversos pacientes hemodializados en el hospital de la Princesa de\n    Madrid y la cl\u00ednica Virgen del Consuelo de Valencia en el pasado mes\n    de agosto, el Ministerio de Sanidad y Consumo decret\u00f3 con car\u00e1cter\n    inmediato y como medida provisional la inmovilizaci\u00f3n cautelar de los\n    dializadores Althane A-18, fabricados por Baxter, relacionados con\n    los citados fallecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen qu\u00e9 estado se encuentran las medidas anunciadas\n    por usted en relaci\u00f3n con los fallos en grupos de hemodi\u00e1lisis en el\n    Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tras tener conocimiento de los fallecimientos de\n    diversos pacientes hemodializados en el hospital de la Princesa de\n    Madrid y la cl\u00ednica Virgen del Consuelo de Valencia en el pasado mes\n    de agosto, el Ministerio de Sanidad y Consumo decret\u00f3 con car\u00e1cter\n    inmediato y como medida provisional la inmovilizaci\u00f3n cautelar de los\n    dializadores Althane A-18, fabricados por Baxter, relacionados con\n    los citados fallecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente el Ministerio de Sanidad y Consumo inici\u00f3\n    una investigaci\u00f3n de los hechos, constituy\u00e9ndose una comisi\u00f3n de\n    expertos con representantes del Instituto de salud Carlos III, del\n    Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y de la Direcci\u00f3n general de Farmacia y\n    productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "salud": [2], "l\u00ednea": [4], "presidencia": [3], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Asimismo se puso  a disposici\u00f3n\n    de los juzgados instructores de los sumarios iniciados de los\n    fallecimientos acaecidos en Valencia  y en Madrid toda la\n    documentaci\u00f3n relativa a la investigaci\u00f3n realizada a instancias del\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, las conclusiones del informe elaborado por\n    los cient\u00edficos en el Ministerio de Sanidad fue remitido\n    a la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n debo decirle que a lo largo de estos\n    d\u00edas concluir\u00e1 el an\u00e1lisis jur\u00eddico para iniciar una querella civil\n    contra Baxter en Estados Unidos por incumplimiento de contrato con el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nivel\n    de Espa\u00f1a como presidencia espa\u00f1ola de la uni\u00f3n en el pr\u00f3ximo\n    semestre vamos a revisar dos directivas y un reglamento que se\n    refieren a la aprobaci\u00f3n de productos sanitarios y medicamentos hoy\n    vigentes en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo se ha seguido\n    investigando sobre los dializadores Althane con una nueva l\u00ednea de\n    ensayo sobre las muestras de los dializadores que ya tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [2], "fomento": [3, 4], "barcelona": [0], "consumo": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En este\n    momento el ministerio est\u00e1 colaborando con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    con la Universidad de Barcelona y el Instituto de Migraciones y\n    Servicios Sociales del Ministerio de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en los pr\u00f3ximos d\u00edas va a aprobar una orden ministerial en la\n    cual el ya existente Centro de investigaci\u00f3n sobre el s\u00edndrome\n    t\u00f3xico, que como usted sabe est\u00e1 ubicada en el Instituto Carlos III,\n    se va a convertir en el Centro de investigaciones de s\u00edndrome t\u00f3xico\n    y enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa abordar\u00e1 el fomento\n    de la investigaci\u00f3n desde la salud p\u00fablica para conocer de forma\n    definitiva la situaci\u00f3n actual de estas enfermedades en nuestro pa\u00eds\n    que no existe ning\u00fan registro epidemiol\u00f3gico de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa abordar\u00e1 el fomento\n    de la investigaci\u00f3n desde la salud p\u00fablica para conocer de forma\n    definitiva la situaci\u00f3n actual de estas enfermedades en nuestro pa\u00eds\n    que no existe ning\u00fan registro epidemiol\u00f3gico de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estudio\n    se centrar\u00e1 principalmente en la obtenci\u00f3n de datos epidemiol\u00f3gicos,\n    creaci\u00f3n de registros de enfermedades, identificaci\u00f3n de centros de\n    diagn\u00f3stico y el fomento de la cooperaci\u00f3n entre grupos a trav\u00e9s de\n    las redes de expertos lo que permitir\u00e1 planificar la asistencia a\n    estos enfermos y el desarrollo de las investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo en los pr\u00f3ximos d\u00edas va a aprobar una orden ministerial en la\n    cual el ya existente Centro de investigaci\u00f3n sobre el s\u00edndrome\n    t\u00f3xico, que como usted sabe est\u00e1 ubicada en el Instituto Carlos III,\n    se va a convertir en el Centro de investigaciones de s\u00edndrome t\u00f3xico\n    y enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001029\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfQuiere saber cu\u00e1les son las causas del deterioro\n    de la sanidad p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que usted lleg\u00f3 al\n    Ministerio de Sanidad hay 45.000 personas esperando ser vistas por un\n    especialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de la fortaleza del Sistema\n    Nacional de Salud, a pesar de contar con excelentes profesionales, la\n    sanidad p\u00fablica se deteriora por su incompetencia y eso no lo dice el\n    Grupo Socialista, lo dicen los ciudadanos que en el \u00faltimo bar\u00f3metro\n    del CIS colocan a usted la \u00faltima de la fila por su p\u00e9sima gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de la fortaleza del Sistema\n    Nacional de Salud, a pesar de contar con excelentes profesionales, la\n    sanidad p\u00fablica se deteriora por su incompetencia y eso no lo dice el\n    Grupo Socialista, lo dicen los ciudadanos que en el \u00faltimo bar\u00f3metro\n    del CIS colocan a usted la \u00faltima de la fila por su p\u00e9sima gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Mire, si usted quiere hacer una batalla pol\u00edtica\n    contra la se\u00f1ora Villalobos, ministra de Sanidad, me parece\n    razonable, h\u00e1galo como quiera, pero no mienta, por favor, no mienta,\n    no mienta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego\n    no ponga usted en entredicho algo tan importante para todos los\n    espa\u00f1oles como es el Sistema Nacional de Salud que, por cierto,\n    espero que al final de este a\u00f1o todas las comunidades aut\u00f3nomas hayan\n    asumido sus competencias en cuanto a su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS OBJETIVOS DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA RESPECTO  A IBEROAM\u00c9RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace tres meses formul\u00e9 en esta misma C\u00e1mara una\n    pregunta al se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno relativa al\n    desarrollo de los trabajos previos para la pr\u00f3xima presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, de cuya respuesta pudimos comprobar el\n    buen ritmo de los trabajos y la excelente capacidad organizativa de\n    la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, a escasos d\u00edas de la presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, nos encontramos, tras m\u00faltiples\n    comparecencias de los miembros del Gobierno del que usted forma\n    parte, tanto en esta sede de la representaci\u00f3n popular como ante los\n    medios de comunicaci\u00f3n, por supuesto en tiempo y forma, con que es\n    exhaustiva la informaci\u00f3n de que dispone el pueblo espa\u00f1ol respecto a\n    cu\u00e1les van a ser las prioridades y objetivos que nuestro pa\u00eds va\n    a desarrollar durante los pr\u00f3ximos seis meses de presidencia espa\u00f1ola\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, conocedor este diputado de los\n    fuertes impulsos que Espa\u00f1a, desde su ingreso en la Uni\u00f3n Europea ha\n    dado  a las relaciones entre la Uni\u00f3n e Iberoam\u00e9rica y habiendo\n    escuchado atentamente al presidente del Gobierno en la comparecencia\n    de la semana pasado calificar las relaciones de Europa con\n    Iberoam\u00e9rica como una de las prioridades de nuestra presidencia, es\n    por lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les son los\n    objetivos de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea respecto\n    a Iberoam\u00e9rica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tenemos\n    ahora una cita muy importante, la segunda cumbre entre la Uni\u00f3n\n    Europea, Am\u00e9rica Latina y el Caribe que se va a celebrar en Madrid el\n    pr\u00f3ximo mes de mayo y a la que le queremos dar contenidos concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hacer un \u00faltimo comentario, al margen de la segunda cumbre a\n    celebrar en Madrid en el mes de mayo, sobre la importancia de la\n    cumbre de financiaci\u00f3n al desarrollo que se va a celebrar en\n    Monterrey, M\u00e9xico, y que de nuevo tiene que ser objeto de una gran\n    coordinaci\u00f3n entre las posiciones de Europa e Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001030\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El\n    Foro se cre\u00f3 antes del proceso de Barcelona, en el a\u00f1o 1994, agrupa a\n    una serie de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, en concreto cinco pa\u00edses\n    mediterr\u00e1neos  y seis del resto del \u00e1rea, y tiene un car\u00e1cter informal\n    pero de profundo di\u00e1logo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un di\u00e1logo\n    franco, abierto  y que permiti\u00f3 adoptar un compromiso porque, aunque\n    las reuniones del foro no tienen un car\u00e1cter formal, hubo un\n    compromiso pol\u00edtico por parte de todos para que en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n\n    euromediterr\u00e1nea del proceso de Barcelona, a celebrar en Valencia,\n    pudi\u00e9ramos presentar un c\u00f3digo de conducta que contuviera exigencias\n    dentro de cada uno de los pa\u00edses para luchar de una manera mucho m\u00e1s\n    eficaz contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 FASE SE\n    ENCUENTRA LA APLICACI\u00d3N DE LOS ACUERDOS ENTRE EL MINISTERIO DE\n    CULTURA Y LA GENERALITAT DE CATALUNYA SOBRE LOS ARCHIVOS\n    DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2], "generalitat": [0], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, de acuerdo con las recomendaciones\n    de la Junta Superior de Archivos, se ha creado en colaboraci\u00f3n con la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a una comisi\u00f3n t\u00e9cnica paritaria formada por\n    expertos designados por el Patronato del Archivo General de la Guerra\n    Civil Espa\u00f1ola y expertos designados por la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [4], "generalitat": [0, 1], "archivo": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, la comisi\u00f3n est\u00e1 trabajando y lo\n    est\u00e1 haciendo a satisfacci\u00f3n de las dos partes que la han puesto en\n    marcha, tanto el Ministerio de Educaci\u00f3n como la Generalitat de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, quiero resaltar que el ministerio va\n    a seguir impulsando una pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas mediante la reprograf\u00eda e informatizaci\u00f3n de los fondos del\n    archivo de Salamanca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, ya se han firmado convenios para\n    microfilmar fondos de la secci\u00f3n Guerra Civil del Archivo Hist\u00f3rico\n    Nacional con varias comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas Catalu\u00f1a, y\n    mediante el convenio que se hab\u00eda suscrito con Catalu\u00f1a se ha\n    descrito y microfilmado la documentaci\u00f3n relativa a esta comunidad\n    aut\u00f3nom; adem\u00e1s, me consta que por su parte la Generalitat ha editado\n    el inventario de los fondos microfilmados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, se nota que esta tarde hay una l\u00ednea com\u00fan, que se\n    apoya mucho en los datos de opini\u00f3n y que una y otra vez se exponen\n    en relaci\u00f3n con las encuestas y la valoraci\u00f3n de los ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html# 001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con estas inversiones\n    reales se pretende impulsar los componentes del gasto que tienen\n    mayor incidencia sobre el crecimiento econ\u00f3mico y sobre la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola con el fin de seguir avanzando\n    en la convergencia real, es decir, las inversiones reales son\n    esenciales para la mejora de la calidad de vida de los ciudadanos y\n    para permitir que las empresas espa\u00f1olas puedan alcanzar mayores\n    niveles de competitividad en relaci\u00f3n con las de las econom\u00edas\n    occidentales que forman nuestro entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso significa que estamos sentando las\n    bases a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n p\u00fablica para una dotaci\u00f3n de nuestras\n    infraestructuras b\u00e1sicas como pa\u00eds, como econom\u00eda moderna\n    desarrollada, que prolongar\u00e1n nuestro crecimiento  y contribuir\u00e1n\n    positivamente tambi\u00e9n a la creaci\u00f3n de empleo, acerc\u00e1ndonos un a\u00f1o\n    m\u00e1s a nuestro doble objetivo prioritario, cual es reducir la\n    distancia de desarrollo con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de Europa\n    y alcanzar el pleno empleo cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... era director\n    general del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda subi\u00f3 el IVA de todos\n    los espa\u00f1oles un punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Termino con una pregunta: \u00bfQu\u00e9 van a hacer el\n    secretario de Econom\u00eda y el secretario de Administraciones\n    Territoriales del Partido Socialista si alguna\n    comunidad socialista acepta el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y\n    acepta la transferencia de la sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino con una pregunta: \u00bfQu\u00e9 van a hacer el\n    secretario de Econom\u00eda y el secretario de Administraciones\n    Territoriales del Partido Socialista si alguna\n    comunidad socialista acepta el modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y\n    acepta la transferencia de la sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL PROGRESO\n    DE LAS MEDIDAS PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL\n    AEROPUERTO DE BARCELONA PARA AMPLIAR LA CAPACIDAD DE SUS\n    INSTALACIONES MEJORANDO LA OPORTUNIDAD DE SU CAMPO DE VUELOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL PROGRESO\n    DE LAS MEDIDAS PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL\n    AEROPUERTO DE BARCELONA PARA AMPLIAR LA CAPACIDAD DE SUS\n    INSTALACIONES MEJORANDO LA OPORTUNIDAD DE SU CAMPO DE VUELOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, las comunicaciones a\u00e9reas son actualmente el medio\n    m\u00e1s fluido y frecuente de transporte, principalmente en ciudades como\n    Barcelona, dada su situaci\u00f3n geogr\u00e1fica, econ\u00f3mica y cultural, entre\n    otros aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones previstas para el aeropuerto de\n    Barcelona incluyen una serie de actuaciones importantes que desde hoy\n    hasta el a\u00f1o 2005 situar\u00e1n a este aeropuerto entre los primeros de\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    esta diputada pregunta al se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1l es el progreso de las\n    medidas puestas en marcha por el Ministerio de Fomento en el\n    aeropuerto de Barcelona para ampliar la capacidad de sus\n    instalaciones mejorando la oportunidad de su campo de vuelos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    esta diputada pregunta al se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1l es el progreso de las\n    medidas puestas en marcha por el Ministerio de Fomento en el\n    aeropuerto de Barcelona para ampliar la capacidad de sus\n    instalaciones mejorando la oportunidad de su campo de vuelos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tomar\u00e9 como referencia el plan director del aeropuerto\n    aprobado en el a\u00f1o 1999, que configura un aeropuerto con tres pistas,\n    con una nueva \u00e1rea terminal entre pistas que se a\u00f1ade a las ya\n    inauguradas, la ampliaci\u00f3n de la regional y la ampliaci\u00f3n del\n    terminal internacional, lo que va a proporcionar 400.000 metros\n    cuadrados de terminales, 90 posiciones de contacto y 60 posiciones de\n    estacionamiento y que, en s\u00edntesis, va  a permitir al aeropuerto de\n    Barcelona pasar a atender una capacidad de 40 millones de pasajeros/\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ya en la resoluci\u00f3n del Consejo, de fecha 7 de\n    febrero de 1994, se establec\u00eda como objetivo prioritario de la\n    pol\u00edtica comunitaria en el sector postal conciliar el fomento de la\n    liberalizaci\u00f3n del mercado postal de forma gradual y controlada y la\n    garant\u00eda de la prestaci\u00f3n duradera del servicio universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, en\n    desarrollo de esta directiva del a\u00f1o 1997, se adoptaron las\n    resoluciones del Parlamento Europeo de 14 de enero de 1999 y de 18 de\n    febrero de 2000 y se incluy\u00f3 en las conclusiones de la presidencia\n    del Consejo Europeo celebrado en Lisboa en marzo de 2000 la necesidad\n    de acelerar la liberalizaci\u00f3n en sectores como el servicio postal,\n    que trae como consecuencia la directiva aprobada el pasado 15 de\n    octubre que establec\u00eda para ello dos fases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "fomento": [2], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    EFECT\u00daA EL GOBIERNO RESPECTO DEL RECIENTE ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO Y LOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT, RELATIVO\n    AL TRAZADO Y A LA ENTRADA DEL AVE A LA CIUDAD DE BARCELONA A TRAV\u00c9S\n    DE LOS CITADOS MUNICIPIOS DEL BAIX LLOBREGAT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3, 4, 5, 6], "generalitat": [8], "fomento": [7], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, hab\u00eda una artificial y venenosa pol\u00e9mica sobre la\n    maldad del Gobierno central, que dec\u00eda que no quer\u00eda llevar el AVE al\n    aeropuerto de Barcelona para convertirla en una ciudad de tercera,\n    cuando estaba previsto en el plan director del aeropuerto de 22 de\n    octubre de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or Cascos, usted ser\u00e1\n    el ministro que trajo el AVE a Barcelona, y a los que digan que\n    gracias a ellos llega en las condiciones sostenibles en las que\n    llega, les diremos que cuando gobernaban no lo trajeron, y donde lo\n    llevaron fue sin el esfuerzo de la actual f\u00f3rmula, que resuelve\n    problemas centenarios de las ciudades que atraviesa, permitiendo su\n    desarrollo, reduciendo la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, con un impacto\n    ambiental m\u00ednimo y cambi\u00e1ndolas para bien y para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el ministerio ha puesto de acuerdo a los alcaldes\n    del Baix Llobregat y a la Generalitat, que no ten\u00edan propuestas\n    concretas de c\u00f3mo materializar el paso del AVE por la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, hab\u00eda una artificial y venenosa pol\u00e9mica sobre la\n    maldad del Gobierno central, que dec\u00eda que no quer\u00eda llevar el AVE al\n    aeropuerto de Barcelona para convertirla en una ciudad de tercera,\n    cuando estaba previsto en el plan director del aeropuerto de 22 de\n    octubre de 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or Cascos, usted ser\u00e1\n    el ministro que trajo el AVE a Barcelona, y a los que digan que\n    gracias a ellos llega en las condiciones sostenibles en las que\n    llega, les diremos que cuando gobernaban no lo trajeron, y donde lo\n    llevaron fue sin el esfuerzo de la actual f\u00f3rmula, que resuelve\n    problemas centenarios de las ciudades que atraviesa, permitiendo su\n    desarrollo, reduciendo la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, con un impacto\n    ambiental m\u00ednimo y cambi\u00e1ndolas para bien y para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado recientemente por el Ministerio\n    de Fomento y los municipios del Baix Llobregat, relativo a la entrada\n    a Barcelona del AVE a trav\u00e9s de los mismos, supone algo especialmente\n    importante para Hospitalet, El Prat y Sant Boi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el ministerio ha puesto de acuerdo a los alcaldes\n    del Baix Llobregat y a la Generalitat, que no ten\u00edan propuestas\n    concretas de c\u00f3mo materializar el paso del AVE por la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [5, 6, 7], "l\u00ednea": [10, 11], "generalitat": [8, 9], "corredor": [12], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo dir\u00eda que el proyecto del AVE a Barcelona y a Francia es de todos,\n    pero de unos m\u00e1s que de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el municipio de Hospitalet, la reforma de la estructura\n    ferroviaria de acceso a Barcelona permitir\u00e1 la supresi\u00f3n de la\n    barrera ferroviaria existente en la actual l\u00ednea de la costa de ancho\n    ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el n\u00facleo de La Torrasa de este municipio, la nueva\n    configuraci\u00f3n de las l\u00edneas de ancho ib\u00e9rico, tanto las de la costa\n    como las del interior, deber\u00e1n permitir la construcci\u00f3n de un futuro\n    intercambiador subterr\u00e1neo con las l\u00edneas 1 y 9 del metro de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00eda que con este acuerdo ganan todos, los\n    primeros, los viajeros del AVE, porque el AVE va a llegar a Barcelona\n    a finales del a\u00f1o 2004 y, sin este acuerdo, la llegada del AVE a\n    Barcelona en fecha no hubiera sido posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dir\u00eda que el proyecto del AVE a Barcelona y a Francia es de todos,\n    pero de unos m\u00e1s que de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, le dir\u00eda que con este acuerdo ganan todos, los\n    primeros, los viajeros del AVE, porque el AVE va a llegar a Barcelona\n    a finales del a\u00f1o 2004 y, sin este acuerdo, la llegada del AVE a\n    Barcelona en fecha no hubiera sido posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta\n    hace referencia a un acuerdo que tambi\u00e9n han firmado la Generalitat\n    de Catalu\u00f1a y el Consell del Baix Llobregat, lo cual significa que\n    hemos llegado a un acuerdo con todas las instituciones afectadas con\n    competencias en la ordenaci\u00f3n del territorio y en el urbanismo, que\n    es exactamente la pol\u00edtica que predica y que practica este Gobierno,\n    la de desarrollar las infraestructuras con el m\u00e1ximo acuerdo con el\n    resto de las instituciones\n    afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo adem\u00e1s tiene la virtud de preparar las\n    ulteriores decisiones de la Generalitat de Catalu\u00f1a para llevar el\n    AVE al aeropuerto, porque el objetivo del plan de infraestructuras es\n    llevar el AVE a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, en el\n    municipio de Sant Boi, se va a proyectar un viaducto entre el puente\n    de Llobregat y el cruce de la l\u00ednea ferroviaria  a Vilanova. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el municipio de Hospitalet, la reforma de la estructura\n    ferroviaria de acceso a Barcelona permitir\u00e1 la supresi\u00f3n de la\n    barrera ferroviaria existente en la actual l\u00ednea de la costa de ancho\n    ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    municipio de El Prat, el paso de las v\u00edas de ancho internacional por\n    el actual corredor ferroviario significar\u00e1 tambi\u00e9n una remodelaci\u00f3n\n    de la infraestructura de ancho ib\u00e9rico en el tramo comprendido entre\n    la prolongaci\u00f3n del eje de la avenida del Remolar y la calle Joan\n    Maragall. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta disminuci\u00f3n de la demanda, que\n    se est\u00e1 analizando en estos momentos, puede deberse a cambios en las\n    exigencias normales de seguridad vial en cuanto a los costes de\n    licencia y de matriculaci\u00f3n, es posible que por la tendencia a la\n    elevaci\u00f3n de las primas de aseguramiento y, sin duda, por el\n    incremento del IVA en el caso de los ciclomotores, que le recuerdo,\n    se\u00f1or\u00eda, que ha sido impuesto por la Uni\u00f3n Europea, no ha sido una\n    decisi\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En otro \u00e1mbito muy cercano al de los ciclomotores\n     y de los autom\u00f3viles se han adoptado medidas para favorecer la\n    renovaci\u00f3n del parque, que adem\u00e1s han tenido efectos muy importantes\n    en materia de medio ambiente y de seguridad vial, y nosotros\n    proponemos que se estudien en relaci\u00f3n con esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otro \u00e1mbito muy cercano al de los ciclomotores\n     y de los autom\u00f3viles se han adoptado medidas para favorecer la\n    renovaci\u00f3n del parque, que adem\u00e1s han tenido efectos muy importantes\n    en materia de medio ambiente y de seguridad vial, y nosotros\n    proponemos que se estudien en relaci\u00f3n con esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay que analizar tambi\u00e9n medidas\n    que reactiven la demanda facilitando la defensa del medio ambiente,\n    como se ha hecho en el pasado, con lo que se cumplir\u00edan dos\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo y ministro de Econom\u00eda, dentro de 12\n    d\u00edas la moneda \u00fanica unir\u00e1 a los 300 millones de europeos de los 12\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n que han decidido comprometerse en este objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por la importancia que todos estos acontecimientos\n    tienen es por lo que le preguntamos qu\u00e9 balance hace el Gobierno de\n    la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n para la introducci\u00f3n material de la nueva\n    moneda europea llevada a cabo por el Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero subrayar la\n    colaboraci\u00f3n de toda la sociedad espa\u00f1ola en decenas de acuerdos\n    firmados con el Ministerio de Econom\u00eda para garantizar no s\u00f3lo la\n    introducci\u00f3n del euro, sino aceptar el c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas que\n    incluye informaci\u00f3n al consumidor, redondeos acordes con la ley y el\n    mantenimiento de un doble etiquetado durante un per\u00edodo de tiempo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#001022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA GENERAL EN\n    MATERIA DE MEDIO AMBIENTE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [6, 7, 8, 9], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4], "cambio clim\u00e1tico": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 que usted ha hecho unas declaraciones en los medios de\n    comunicaci\u00f3n despu\u00e9s de la rueda de prensa que he dado, y le voy a\n    plantear que me conteste a los temas que yo le pongo encima de la\n    mesa para que vea hasta qu\u00e9 punto esa falta de responsabilidad\n    pol\u00edtica que usted tiene que asumir le ha impedido llevar a cabo\n    actuaciones necesarias para que el medio ambiente en Espa\u00f1a tuviera\n    un tratamiento distinto al que ha tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cierto, se\u00f1or ministro, o es\n    falso que el Consejo Asesor de Medio Ambiente no se re\u00fane desde el\n    a\u00f1o 1997? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que puede trabajar perfectamente un consejo asesor\n    de medio ambiente que empezar\u00e1 a funcionar dentro de un mes o dos\n    meses con tranquilidad y con reflexi\u00f3n -como le he dicho esta ma\u00f1ana\n    en su comparecencia en la Comisi\u00f3n- sobre la pol\u00edtica a llevar a cabo\n    en los pr\u00f3ximos 25 a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque afecta a un conjunto de materias\n    que tienen que ver algo m\u00e1s que con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descanse, asuma su responsabilidad, trabaje en su\n    defensa, deje que otro venga y deje que se afronte la presidencia\n    espa\u00f1ola en mejores condiciones, deje que podamos salir adelante con\n    una pol\u00edtica de medio ambiente que usted, hasta ahora, no ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se crea la Oficina Nacional del Cambio Clim\u00e1tico y usted\n    dice que est\u00e1 dotada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or\n    vicepresidente, Camps Ortiz, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed, se\u00f1or ministro, esto me produce mucha preocupaci\u00f3n\n    porque yo creo que ustedes quieren cumplir con un objetivo y es que\n    en marzo est\u00e9 aprobada la estrategia de desarrollo sostenible, en\n    junio se acaba la presidencia espa\u00f1ola y en julio, si te he visto no\n    me acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Descanse, asuma su responsabilidad, trabaje en su\n    defensa, deje que otro venga y deje que se afronte la presidencia\n    espa\u00f1ola en mejores condiciones, deje que podamos salir adelante con\n    una pol\u00edtica de medio ambiente que usted, hasta ahora, no ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    mire, se\u00f1or ministro, hay un dem\u00e9rito en su gesti\u00f3n y en la del se\u00f1or\n    Aznar: la estrategia de desarrollo sostenible no figura entre los\n    objetivos prioritarios de la presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea\n    y eso se puso de manifiesto aqu\u00ed la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [10], "cambio clim\u00e1tico": [8, 9], "medio ambiente": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto, si usted hubiera escuchado bien, sabr\u00eda que es una\n    prioridad espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, y lo es porque la cumbre de\n    Barcelona, con palabras del propio presidente del Gobierno, por\n    primera vez va a introducir una comunicaci\u00f3n de desarrollo sostenible\n    en su evaluaci\u00f3n y por primera vez va a introducir la pata\n    medioambiental dentro del proceso de convergencia econ\u00f3mica y social\n    de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de Barcelona las cumbres de primavera\n    introducir\u00e1n el aspecto de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica, el aspecto\n    social y por primera vez el medioambiental, tal como ha se\u00f1alado aqu\u00ed\n    el presidente, que ha dicho que era su cometido para la cumbre de\n    Johannesburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Morl\u00e1n, sab\u00eda perfectamente que a usted le preocupaba poco el\n    medio ambiente y que el objetivo\n    de esta interpelaci\u00f3n respond\u00eda a otra estrategia pol\u00edtica; ahora\n    bien, d\u00e9jeme que le diga que a m\u00ed me preocupan mucho las Islas\n    Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me preocupa mucho lo que pasa en las Islas Baleares\n    y me ocupa el Ministerio de Medio Ambiente, y me ocupa no hacer una\n    utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de la justicia ni de las instituciones, como\n    usted ha intentado hacer hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, aunque a usted no le preocupe el medio ambiente, a m\u00ed s\u00ed me\n    preocupa y quisiera aprovechar mi tiempo para responder a las\n    cuestiones que me ha planteado, que, como obedecen a una estrategia\n    oculta, carecen de cualquier contenido, como se ha puesto de\n    manifiesto en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente, adem\u00e1s de\n    elaborar el primer plan nacional de residuos, tiene preparado en su\n    calendario en breve espacio de tiempo el segundo plan nacional de\n    residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le digo que en el Consejo plenario, en la\n    sesi\u00f3n del 5 de septiembre, el ministro de Medio Ambiente acept\u00f3, por\n    petici\u00f3n de los grupos ecologistas, con su representante la inclusi\u00f3n\n    de los ecologistas en la Comisi\u00f3n permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de responsabilidad civil ambiental est\u00e1 pendiente de la\n    directiva de la Uni\u00f3n Europea que se est\u00e1 negociando y es uno de los\n    cuatro objetivos del Ministerio de Medio Ambiente bajo la\n    presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico no tiene\n    presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo y muy f\u00e1cil: presupuesto de la Oficina del\n    Cambio Clim\u00e1tico, 284.620 millones de pesetas; gastos de personal,\n    159 millones de pesetas; infraestructuras y mantenimiento 2.500.000;\n    viajes y dietas, 32 millones; contribuciones voluntarias, 32.500.000;\n    mantenimiento y rehabilitaci\u00f3n, 18.720.000; inversi\u00f3n en la sociedad\n    de funcionamiento de equipos, 5 millones; gastos de publicaci\u00f3n,\n    edici\u00f3n y contribuci\u00f3n, 25 millones; gastos de reuni\u00f3n\n    y conferencias, 10.300.000, m\u00e1s los 102 millones que se hab\u00edan gastado\n    hasta el momento, son 386.000\n    millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de responsabilidad civil ambiental est\u00e1 pendiente de la\n    directiva de la Uni\u00f3n Europea que se est\u00e1 negociando y es uno de los\n    cuatro objetivos del Ministerio de Medio Ambiente bajo la\n    presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4], "cambio clim\u00e1tico": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, Matas i\n    Palou: Ninguna propuesta de resoluci\u00f3n.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a lo de la participaci\u00f3n, cuando yo le digo que desde 1997\n    no se ha reunido el Consejo Asesor de Medio Ambiente, me imagino que\n    no lo pondr\u00e1 en duda, porque me lo contestaron en las comparecencias\n    de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo lo que he\n    dicho, se\u00f1or Matas, es que ustedes no han mandado al Consejo Asesor\n    de Medio Ambiente que hay actualmente la estrategia espa\u00f1ola de\n    desarrollo sostenible, que ustedes plantearon el d\u00eda 3 de diciembre,\n    si se puede llamar as\u00ed, y ahora pretenden abrir un amplio debate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Matas -y se lo he dicho esta ma\u00f1ana-, convoque la Conferencia\n    sectorial de Medio Ambiente, d\u00e9les el papel, que trabajen las\n    comunidades aut\u00f3nomas  y no me venga diciendo lo que me ha dicho esta\n    ma\u00f1ana: que cada comunidad aut\u00f3noma debe organizar su estrategia de\n    desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los datos de CO2, se\u00f1or Matas, no es que los facilite yo,\n    sino la Agencia Europea de Medio Ambiente, a cuyo director general\n    usted no tiene reparos en criticar e intenta que dimita como tal sin\n    ninguna dificultad, siendo espa\u00f1ol, porque dicen que est\u00e1 pr\u00f3ximo al\n    Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que despu\u00e9s ustedes utilicen esa ingenier\u00eda financiera\n    que tanto saben hacer ah\u00ed y fuera de ah\u00ed, como pasa con la Oficina\n    Nacional de Cambio Clim\u00e1tico, a la que se imputan tantos\n    funcionarios, que antes ya estaban; tantos gastos corrientes, que\n    antes ya estaban; tantas inversiones, que antes ya estaban y cambien\n    partidas presupuestarias de un cap\u00edtulo  a otro o de un concepto a\n    otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfQui\u00e9n\n    ha sido quien ha dicho esta ma\u00f1ana en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente\n    lo de la Agencia Europea de Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico, respete usted\n    la labor de unas personas que est\u00e1n haciendo algo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El equipo de Marraquech, que pr\u00e1cticamente ha\n    cubierto la Oficina Espa\u00f1ola del Cambio Clim\u00e1tico, est\u00e1 formado,\n    y usted lo sabe, se\u00f1or Morl\u00e1n, por gente nueva que se ha incorporado al\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [5, 6, 7, 8, 9], "medio ambiente": [0], "tren": [10, 11, 12, 13, 14], "madrid": [1, 2, 3], "seguridad": [15], "generalitat": [16], "sanidad": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha hecho de titulares sobre\n    la Espa\u00f1a plural y el Estado plural se le olvida decir que en este\n    momento la ordenaci\u00f3n del territorio, la sanidad, la educaci\u00f3n, la\n    justicia, la seguridad, el medio ambiente, el turismo, el comercio y\n    la Funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n transferidos a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras cosas, el hecho de que Madrid, o si quiere S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00f3stoles,\n    si es que le molesta Madrid, est\u00e9 a cuatro horas de cualquier capital\n    de provincia quiere decir que toda capital de provincia\n    est\u00e1 a ocho horas de cualquier otra capital de provincia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho de titulares sobre\n    la Espa\u00f1a plural y el Estado plural se le olvida decir que en este\n    momento la ordenaci\u00f3n del territorio, la sanidad, la educaci\u00f3n, la\n    justicia, la seguridad, el medio ambiente, el turismo, el comercio y\n    la Funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n transferidos a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s tendr\u00eda que haber un tren de alta velocidad que uniese la\n    cornisa mediterr\u00e1nea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s de un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia a\n    Sevilla debe existir un tren de alta velocidad desde la frontera de\n    Francia a Algeciras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por\n    qu\u00e9 no un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia\n    a Gij\u00f3n, que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere centralizar toda\n    la extensi\u00f3n, hablaremos de que C\u00e1diz est\u00e1 comunicada  a equis horas\n    por tren de alta velocidad con L\u00e9rida, cosa que satisface a todo el\n    mundo, dando la casualidad de que pasa por otras ciudades el tren de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s tendr\u00eda que haber un tren de alta velocidad que uniese la\n    cornisa mediterr\u00e1nea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu se\u00f1or\u00eda me dice que\n    adem\u00e1s de un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia a\n    Sevilla debe existir un tren de alta velocidad desde la frontera de\n    Francia a Algeciras? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por\n    qu\u00e9 no un tren de alta velocidad desde la frontera de Francia\n    a Gij\u00f3n, que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las\n    opciones de si debemos comunicar todas las ciudades de Espa\u00f1a por el\n    tren de alta velocidad, de momento yo espero que en esta legislatura\n    varias de ellas est\u00e9n comunicadas, su se\u00f1or\u00eda dice que con Madrid,\n    pues yo puedo decirle que tambi\u00e9n con Sevilla y tambi\u00e9n, gracias a\n    este Gobierno, con C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere centralizar toda\n    la extensi\u00f3n, hablaremos de que C\u00e1diz est\u00e1 comunicada  a equis horas\n    por tren de alta velocidad con L\u00e9rida, cosa que satisface a todo el\n    mundo, dando la casualidad de que pasa por otras ciudades el tren de\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho de titulares sobre\n    la Espa\u00f1a plural y el Estado plural se le olvida decir que en este\n    momento la ordenaci\u00f3n del territorio, la sanidad, la educaci\u00f3n, la\n    justicia, la seguridad, el medio ambiente, el turismo, el comercio y\n    la Funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1n transferidos a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo llevara en su programa\n    electoral en Catalu\u00f1a- a que todas las consejer\u00edas de la Generalitat\n    estuvieran ubicadas cada una en una ciudad distinta, y tambi\u00e9n nos\n    llevar\u00eda  a que los ciudadanos espa\u00f1oles que tengan que venir a tratar\n    con la Administraci\u00f3n general del Estado se encuentren con una\n    dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica que no estoy seguro de que les convenga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "alta velocidad": [3, 4], "tren": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSu\n    se\u00f1or\u00eda cree que el hecho de que la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda o\n    la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones est\u00e9 en Madrid es\n    un elemento decisivo para el n\u00famero de inversiones que se realizan en\n    telecomunicaciones en una determinada provincia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, pero no necesariamente\n    todos viven en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me alegro de que se hagan, pero a lo mejor hay otros ciudadanos\n    que se preguntan por qu\u00e9 hay que dar una cierta vuelta en un tren que\n    se supone que es de alta velocidad y que a lo mejor unas ciertas\n    vueltas no generan tanta alta velocidad por condicionamientos\n    pol\u00edticos que no le he o\u00eddo a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado del tren de alta velocidad Madrid-SevillaC\u00e1diz- la\n    frontera de Francia tiene explicaciones pol\u00edticas, sin ninguna duda,\n    y muchas de ellas est\u00e1n relacionadas con el trazado en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me alegro de que se hagan, pero a lo mejor hay otros ciudadanos\n    que se preguntan por qu\u00e9 hay que dar una cierta vuelta en un tren que\n    se supone que es de alta velocidad y que a lo mejor unas ciertas\n    vueltas no generan tanta alta velocidad por condicionamientos\n    pol\u00edticos que no le he o\u00eddo a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Digo que utilizando la v\u00eda del Senado estamos entrando en un sistema\n    en el que de pronto nos vamos encontrando imposiciones sobre las\n    comunidades aut\u00f3nomas,  a lo que se a\u00f1ade tambi\u00e9n por la v\u00eda del\n    Senado decir: cogen ustedes las competencias, las transferencias de\n    sanidad o se pueden encontrar fuera del nuevo modelo de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Podr\u00eda dar muchas cifras y hablar de muchos hechos\n    que avalan esto que digo, pero para contestar a los puntos que usted\n    ha se\u00f1alado me voy a centrar en algo tan obvio como por ejemplo que\n    en la V legislatura -la \u00faltima del Partido Socialista- se traspasaron\n    36.000 puestos de trabajo y 250.000 millones, que en la legislatura\n    pasada fueron 192.000 puestos y m\u00e1s de un bill\u00f3n de pesetas y que en\n    esta llevamos 40 acuerdos  y vamos a traspasar -espero- la sanidad,\n    que supone bill\u00f3n y medio de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    habido algunos momentos en los que no pudimos avanzar m\u00e1s, pero\n    cuando vamos a hacer la gran transferencia de la sanidad, creo que en\n    transferencias hemos cumplido sobradamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el paso que se ha dado,\n    cuando lo estudiemos y lo veamos en retrospectiva ser\u00e1 verdaderamente\n    un paso impresionante  y ese paso llevaba impl\u00edcito que en la nueva\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica las comunidades aut\u00f3nomas deb\u00edan recibir la\n    sanidad y estar todas en la misma situaci\u00f3n para aplicar un nuevo\n    sistema que desbordaba lo que ha sido el sistema anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que desde nuestro punto\n    de vista, incardinar en ese di\u00e1logo, en ese acuerdo del concierto\n    econ\u00f3mico la presencia\n    del Gobierno vasco en el ECOFIN es una cosa que nos parece fuera de\n    lo constitucional; por eso hemos recurrido  a ese proyecto de ley para\n    prorrogar y dar seguridad jur\u00eddica a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Aznar hablaba esta tarde del\n    espacio judicial, de la pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan, y de\n    la pol\u00edtica econ\u00f3mica, pues la pol\u00edtica fiscal y financiera ya est\u00e1\n    definida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20011219_doc_marked.html#000142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 5, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 18, 19, 21, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 44, 46, 48, 49, 52, 53, 54, 57, 61, 63, 64, 65, 66, 67, 69, 70, 71, 72, 73, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 91, 92, 93, 99, 100, 102], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 15, 16, 20, 22, 23, 24, 26, 41, 43, 45, 47, 50, 55, 56, 58, 68, 94, 95, 97], "party": "Germ\u00e1n Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7, 8, 74], "party": "JOS\u00c9 N\u00da\u00d1EZ CASTAIN", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51, 90, 96, 98], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [59, 60, 62], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [101, 103], "party": "Luis Carlos Rej\u00f3n Gieb", "name": "Izquierda Unida"}]}