{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, lo malo no es que el INE\n    saque un dato sobre el IPC que baja los precios un 0,1 por ciento, lo\n    malo es que desde el Gobierno se utilice para el ejercicio\n    propagand\u00edstico, como lo hizo usted cuando dijo: El dato de enero\n    confirma que no se ha producido un aumento de precios; las previsiones\n    m\u00e1s negativas de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se han producido. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Rato, lo malo no es que el INE\n    saque un dato sobre el IPC que baja los precios un 0,1 por ciento, lo\n    malo es que desde el Gobierno se utilice para el ejercicio\n    propagand\u00edstico, como lo hizo usted cuando dijo: El dato de enero\n    confirma que no se ha producido un aumento de precios; las previsiones\n    m\u00e1s negativas de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se han producido. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    hecho es que en la econom\u00eda espa\u00f1ola los precios han subido m\u00e1s y la tasa\n    de inflaci\u00f3n es superior que en el resto de Europa. ...\"", "\"... El\n    hecho es que en la econom\u00eda espa\u00f1ola los precios han subido m\u00e1s y la tasa\n    de inflaci\u00f3n es superior que en el resto de Europa. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dentro de esta evoluci\u00f3n general de los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n es importante que esta C\u00e1mara conozca si Espa\u00f1a, si nuestra\n    econom\u00eda se encuentra tambi\u00e9n en esa l\u00ednea positiva en cuanto al\n    seguimiento de las recomendaciones de las orientaciones generales de\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica para 2001. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que nos acordemos en estos momentos,\n    dir\u00e9 que en enero del a\u00f1o pasado el diferencial con Europa era de 2,7\n    puntos y en enero de este a\u00f1o se ha reducido a ocho d\u00e9cimas, lo cual\n    indicar\u00eda que se est\u00e1 produciendo una importante convergencia en la\n    situaci\u00f3n del n\u00facleo inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea, todo esto dentro de una econom\u00eda que est\u00e1 creciendo\n    sensiblemente m\u00e1s que la media europea. ...\"", "\"... En ese\n    sentido es verdad que durante el mes de enero se ha producido un\n    estrechamiento del diferencial de los precios medios europeos con los\n    precios medios espa\u00f1oles, que indicar\u00eda que en cualquier caso y con una\n    tasa de crecimiento de nuestra econom\u00eda muy superior a la media europea\n    estamos siendo capaces de mantenernos con diferenciales inferiores a un\n    punto. ...\"", "\"... Para que nos acordemos en estos momentos,\n    dir\u00e9 que en enero del a\u00f1o pasado el diferencial con Europa era de 2,7\n    puntos y en enero de este a\u00f1o se ha reducido a ocho d\u00e9cimas, lo cual\n    indicar\u00eda que se est\u00e1 produciendo una importante convergencia en la\n    situaci\u00f3n del n\u00facleo inflacionista de la econom\u00eda espa\u00f1ola con la\n    econom\u00eda europea, todo esto dentro de una econom\u00eda que est\u00e1 creciendo\n    sensiblemente m\u00e1s que la media europea. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    SIGNIFICADO CONCEDE EL GOBIERNO A LA FIRMA DEL CONCIERTO VASCO ...\""]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [12, 13, 14], "vasco": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Tampoco est\u00e1 de m\u00e1s agradecer que al final el\n    Gobierno vasco lo haya aceptado y haya comprendido que el Concierto\n    Econ\u00f3mico es bueno para todos, que no es ni de unos ni de otros y que,\n    adem\u00e1s, se\u00f1or ministro -si se me permite-, ni siquiera es un acuerdo que\n    afecta s\u00f3lo a los vascos sino que afecta a todos los espa\u00f1oles puesto que\n    se votar\u00e1 finalmente en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que est\u00e1 prevista para el d\u00eda de hoy es m\u00e1s\n    una enhorabuena por haber alcanzado esta misma ma\u00f1ana un acuerdo entre el\n    Gobierno Vasco, las diputaciones de Alava, Guipuzcoa y Vizcaya y el\n    Gobierno de Espa\u00f1a sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    este es un acuerdo vital para el Pa\u00eds Vasco que hace que nuestro\n    instrumento m\u00e1s potente en cuanto al autogobierno del Pa\u00eds Vasco sea de\n    car\u00e1cter indefinido, un instrumento que es, por tanto, para siempre y que\n    no va a quedar sometido ni a plazos de caducidad ni a rivalidades entre\n    fuerzas pol\u00edticas, como hemos vivido en los \u00faltimos meses. ...\"", "\"... Por tanto, se ha\n    vuelto a demostrar que la actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con la firma\n    del concierto era altamente positiva y que quiso en todo momento que\n    quedara preservada la estabilidad institucional del Pa\u00eds Vasco con la\n    aprobaci\u00f3n de la pr\u00f3rroga, que ya nadie discute que fue una decisi\u00f3n\n    acertada para todos los vascos y para el resto de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, aunque espero sus palabras, asistimos a un acuerdo que dota al\n    Pa\u00eds Vasco del mejor concierto econ\u00f3mico que ha tenido Euskadi en toda su\n    historia. ...\"", "\"... En nombre del Grupo Parlamentario Popular quiero felicitar no\n    s\u00f3lo al Gobierno de la naci\u00f3n sino a las tres diputaciones forales y,\n    como diputado por \u00c1lava, si se me permite, especialmente a la Diputaci\u00f3n\n    Foral de \u00c1lava que no sin pocos problemas ha conseguido impulsar\n    finalmente la firma de este magn\u00edfico acuerdo sobre el Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 valoraci\u00f3n,\n    qu\u00e9 significado concede al acuerdo sobre el Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\""]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [13, 14], "vasco": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"", "\"... tambi\u00e9n ha destacado con bastante precisi\u00f3n que ha permitido\n    conseguir este acuerdo gracias a la coincidencia de opiniones facilitada\n    desde las diputaciones forales, tambi\u00e9n por la Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava,\n    que claramente ha hecho una apuesta en todo momento por conseguir este\n    acuerdo, como lo han hecho las fuerzas sociales y econ\u00f3micas en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... ha destacado, en pocas ocasiones una pregunta es\n    m\u00e1s acertada en el tiempo, porque a \u00faltima hora de esta ma\u00f1ana hemos\n    podido firmar la renovaci\u00f3n del Concierto Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco, que\n    es un gran acontecimiento para Euskadi y para el conjunto de Espa\u00f1a; un\n    gran acontecimiento para el Estado de las autonom\u00edas en Espa\u00f1a, que es\n    nuestra sede de libertades, de entendimiento y de respeto mutuo. ...\"", "\"... El Concierto Econ\u00f3mico que acabamos de firmar esta ma\u00f1ana es el mejor\n    concierto de la historia de los conciertos econ\u00f3micos del Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Es\n    el \u00fanico que nace con vocaci\u00f3n indefinida, lo que significa consagrar\n    definitivamente el concierto, la Hacienda foral, la historia foral del\n    Pa\u00eds Vasco en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y en el Estado de las autonom\u00edas\n    espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Ese concierto es tambi\u00e9n el que incorpora toda una experiencia\n    acumulada de mejoras para el autogobierno fiscal, el autogobierno en\n    materia tributaria del Pa\u00eds Vasco, que permitir\u00e1 fomentar y facilitar una\n    seguridad jur\u00eddica b\u00e1sica para que ese autogobierno pueda ejercerse\n    plenamente. ...\"", "\"... Con este acuerdo se ha mostrado la voluntad foralista del\n    Gobierno de Espa\u00f1a por completar el Estado de las autonom\u00edas junto al\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y se ha mostrado la apuesta que\n    hace el Gobierno por aquellos elementos estabilizadores del pa\u00eds, de la\n    relaci\u00f3n entre el Pa\u00eds Vasco y el conjunto de Espa\u00f1a, y la voluntad que\n    S.S. ...\"", "\"... tambi\u00e9n ha destacado con bastante precisi\u00f3n que ha permitido\n    conseguir este acuerdo gracias a la coincidencia de opiniones facilitada\n    desde las diputaciones forales, tambi\u00e9n por la Diputaci\u00f3n Foral de \u00c1lava,\n    que claramente ha hecho una apuesta en todo momento por conseguir este\n    acuerdo, como lo han hecho las fuerzas sociales y econ\u00f3micas en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Es el momento de expresar la gratitud del Gobierno a todos los que, con su\n    voluntad, han facilitado la consecuci\u00f3n de este importante Concierto\n    Econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTO\n    REALIZAR EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EN EL MUSEO\n    ARQUEOL\u00d3GICO PROVINCIAL DE VALLADOLID ...\"", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE PREVISTO\n    REALIZAR EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EN EL MUSEO\n    ARQUEOL\u00d3GICO PROVINCIAL DE VALLADOLID ...\""]}, {"words": {"patrimonio": [1], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con su apoyo firme, con su compromiso\n    pol\u00edtico y econ\u00f3mico para su recuperaci\u00f3n y su ampliaci\u00f3n, para la\n    agilidad en su desarrollo y para la ambici\u00f3n en su contenido, le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene previsto realizar el\n    Ministerio de Cultura en el Museo Arqueol\u00f3gico provincial de Valladolid? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, con el\n    Gobierno del Partido Popular las intervenciones de su ministerio en\n    Valladolid est\u00e1n siendo muchas y muy relevantes, superando los 10.000\n    millones de pesetas y est\u00e1n unidas a iniciativas de otros ministerios en\n    cuanto a recuperaci\u00f3n y puesta en valor de nuestro patrimonio. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por otra parte, desde el a\u00f1o 1970, el museo cuenta con un espacio para su\n    ampliaci\u00f3n en el solar contiguo, propiedad del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\"", "\"... Por otra parte, desde el a\u00f1o 1970, el museo cuenta con un espacio para su\n    ampliaci\u00f3n en el solar contiguo, propiedad del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\"", "\"... Por otra parte, desde el a\u00f1o 1970, el museo cuenta con un espacio para su\n    ampliaci\u00f3n en el solar contiguo, propiedad del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO\n    DE LA REUNI\u00d3N DE MINISTROS DE SALUD DE LA UNI\u00d3N EUROPEA CELEBRADA\n    RECIENTEMENTE EN M\u00c1LAGA EN LO REFERENTE A LA CIRCULACION DE LOS\n    PACIENTES ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3, 4], "consumo": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, se\u00f1or\u00edas, recientemente la se\u00f1ora\n    ministra tuvo ocasi\u00f3n de presidir en M\u00e1laga la reuni\u00f3n de ministros de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, se\u00f1or\u00edas, recientemente la se\u00f1ora\n    ministra tuvo ocasi\u00f3n de presidir en M\u00e1laga la reuni\u00f3n de ministros de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Perm\u00edtame felicitarle, se\u00f1ora ministra, por el\n    \u00e9xito que supuso esa reuni\u00f3n, en la que como presidenta del Consejo de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea tuvo usted ocasi\u00f3n de abrir el camino de lo que\n    se ha dado en llamar la Europa de la salud. ...\"", "\"... Esa Europa de la salud tiene\n    como objetivo primordial que se pueda garantizar que todos los ciudadanos\n    de la Uni\u00f3n tengan acceso a unas prestaciones sanitarias similares y, al\n    mismo tiempo, aprovechar en materia sanitaria la hist\u00f3rica oportunidad\n    que, a juicio de este diputado, representa el mercado \u00fanico. ...\"", "\"... Por ello, y ante las perspectivas que se abren a nuestro futuro y a la de\n    todos los europeos, me permito, se\u00f1ora ministra, dirigirle la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de la reuni\u00f3n de ministros de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea, celebrada recientemente en M\u00e1laga, en lo\n    referente a la circulaci\u00f3n de los pacientes? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, se\u00f1or\u00edas, recientemente la se\u00f1ora\n    ministra tuvo ocasi\u00f3n de presidir en M\u00e1laga la reuni\u00f3n de ministros de\n    Salud de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [0], "salud": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Habida cuenta de que los temas relacionados con la salud, con la\n    asistencia sanitaria, seg\u00fan el Tratado de Amsterdam, en su art\u00edculo 152,\n    son competencias exclusivas de los Estados miembros, se estaba provocando\n    un problema que podr\u00eda convertirse en algo profundamente grave, dada la\n    sentencia de los tribunales europeos sobre reclamaciones de ciudadanos\n    europeos, en concreto holandeses, belgas y alemanes, en cuanto a la\n    asistencia en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente, en M\u00e1laga se celebr\u00f3 la reuni\u00f3n informal\n    del Consejo de Ministros de Salud, a la que asistieron todos los\n    ministros y donde se abordaron dos cuestiones muy importantes: una es la\n    iniciativa espa\u00f1ola que se refiere a la garant\u00eda del trasplante de\n    tejidos y c\u00e9lulas en todo el territorio de la Uni\u00f3n Europea; otra fue una\n    reuni\u00f3n en torno a lo que nosotros hemos denominado, mejor dicho, ha\n    denominado el ministro de Salud franc\u00e9s, se\u00f1or Kouchner, como la Europa\n    de la salud, en lo que se refiere a la necesidad de abordar, desde el\n    \u00e1mbito de la salud, el grave problema o el dif\u00edcil problema o el f\u00e1cil\n    problema, depende de la capacidad que tengamos de hacerlo adecuadamente,\n    de la circulaci\u00f3n de pacientes en la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Habida cuenta de que los temas relacionados con la salud, con la\n    asistencia sanitaria, seg\u00fan el Tratado de Amsterdam, en su art\u00edculo 152,\n    son competencias exclusivas de los Estados miembros, se estaba provocando\n    un problema que podr\u00eda convertirse en algo profundamente grave, dada la\n    sentencia de los tribunales europeos sobre reclamaciones de ciudadanos\n    europeos, en concreto holandeses, belgas y alemanes, en cuanto a la\n    asistencia en pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... En ese sentido, decidimos crear\n    un grupo de trabajo, que se re\u00fane en Mah\u00f3n (Menorca) el 31 de mayo y 1 de\n    junio, que analice las medidas que debemos tomar desde el \u00e1mbito de la\n    salud para no obviar un problema que hoy se est\u00e1 discutiendo ya en\n    Europa, como es la circulaci\u00f3n de pacientes. ...\"", "\"... Dada la estructura de la\n    Administraci\u00f3n europea, se debate en el entorno de las pol\u00edticas\n    laborales y, teniendo en cuenta que son pol\u00edticas de salud, era necesario\n    que contuviese una aportaci\u00f3n importante de los ministros de salud, ya\n    que ser\u00e1n ellos los que tendr\u00e1n que implementar esas pol\u00edticas que se\n    puedan aprobar, como, por ejemplo, la tarjeta sanitaria cuyo debate est\u00e1\n    previsto iniciar en la cumbre de Barcelona. ...\"", "\"... Hemos iniciado un camino que espero\n    no tenga vuelta atr\u00e1s, como es que los ministros de salud de la Uni\u00f3n\n    Europea nos ocupemos de la salud de los europeos. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este es un proyecto que se incluye dentro del Plan Hidrol\u00f3gico\n    Nacional y entre la inversi\u00f3n global que tiene previsto el Ministerio de\n    Medio Ambiente figura la estaci\u00f3n depuradora de aguas residuales de Bens. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Efectivamente, respondiendo a directrices del Partido Popular, el\n    conselleiro de Medio Ambiente de la Xunta de Galicia que hasta ahora no\n    pareci\u00f3 demasiado preocupado por el problema econ\u00f3mico, sanitario y\n    ambiental que supone la falta de depuraci\u00f3n de aguas residuales, declar\u00f3\n    la semana pasada que la carencia de financiaci\u00f3n europea para el Plan\n    Hidrol\u00f3gico Nacional podr\u00eda tambi\u00e9n poner en peligro la viabilidad de\n    esta estaci\u00f3n depuradora de aguas residuales en A Coru\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En este contexto es en el que le he anunciado que efectivamente vamos a\n    someter este proyecto a tr\u00e1mite de informaci\u00f3n p\u00fablica este mes de marzo;\n    despu\u00e9s, una vez registradas, recogidas y evaluadas las alegaciones\n    formuladas, se proceder\u00e1 a realizar la declaraci\u00f3n de impacto ambiental\n    -insisto- para garantizar -y espero que usted tenga esa sensibilidad- que\n    este proyecto es respetuoso con el medio ambiente y, como es natural,\n    inmediatamente despu\u00e9s procederemos a la licitaci\u00f3n, concesi\u00f3n y\n    ejecuci\u00f3n de la obra. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el medio ambiente es una fuente de riqueza a proteger y\n    una oportunidad de desarrollo para nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA CONTRIBUCI\u00d3N\n    DEL PROGRAMA DE NACIONES UNIDAS PARA EL MEDIO AMBIENTE (PNUMA) A LA\n    CUMBRE MUNDIAL DE DESARROLLO SOSTENIBLE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente\n    tiene actualmente ante s\u00ed el desaf\u00edo de ejecutar un programa ambiental\n    que est\u00e1 estrat\u00e9gicamente integrado con los objetivos de desarrollo\n    econ\u00f3mico y bienestar social, es decir, que estamos hablando de un\n    programa para el desarrollo sostenible. ...\"", "\"... Estas cuestiones son las relacionadas con la participaci\u00f3n de\n    la sociedad civil en el PNUMA, con el programa global de acci\u00f3n sobre\n    protecci\u00f3n del medio ambiente marino frente a actividades terrestres, con\n    el cumplimiento y ejecuci\u00f3n de acuerdos multilaterales medioambientales,\n    con la situaci\u00f3n del medio ambiente en determinados territorios ocupados,\n    con el comercio y el medio ambiente, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, tras su participaci\u00f3n en la mencionada reuni\u00f3n de\n    Cartagena de Indias, \u00bfpuede informarnos sobre cu\u00e1l es la contribuci\u00f3n del\n    Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, el PNUMA, a la cumbre\n    mundial de desarrollo sostenible? ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "eficiencia energ\u00e9tica": [3], "medio ambiente": [5, 6], "energ\u00eda": [1, 2], "renovables": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La cumbre debe tratar el tema de acceso a la energ\u00eda y el uso de fuentes\n    de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Y quinto, en energ\u00eda. ...\"", "\"... La cumbre debe tratar el tema de acceso a la energ\u00eda y el uso de fuentes\n    de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Los procesos de producci\u00f3n limpia, el\n    aumento de la eficiencia energ\u00e9tica y la reducci\u00f3n de residuos juegan un\n    papel fundamental en el proceso hacia un desarrollo sostenible. ...\"", "\"... La cumbre debe tratar el tema de acceso a la energ\u00eda y el uso de fuentes\n    de energ\u00edas renovables. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, durante la s\u00e9ptima sesi\u00f3n especial del consejo de administraci\u00f3n\n    del Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente, el PNUMA, que se\n    celebr\u00f3 en Cartagena de Indias del 13 a 15 de febrero, los ministros de\n    Medio Ambiente adoptamos una decisi\u00f3n sobre la contribuci\u00f3n del PNUMA a\n    esa cumbre, la cumbre de Johannesburgo. ...\"", "\"... Los resultados de la reuni\u00f3n ministerial de Doha deber\u00edan\n    sentar las bases de un di\u00e1logo constructivo en comercio, desarrollo y\n    medio ambiente en la cumbre de Johannesburgo. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aunque en la zona existe una presencia de grandes empresas\n    industriales -no en vano representa el primer polo industrial de\n    Andaluc\u00eda-, \u00e9stas no proporcionan por s\u00ed solas el atractivo necesario\n    para promover la implantaci\u00f3n de nuevas empresas que posibiliten el\n    desarrollo futuro de nuestra comarca. ...\"", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n cre\u00f3 una\n    comisi\u00f3n interministerial que ha estudiado las actuaciones de apoyo al\n    Campo de Gibraltar para impulsar su desarrollo, y en particular, se\u00f1ora\n    ministra, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda estableci\u00f3 por vez\n    primera un plan espec\u00edfico para actuaciones de reindustrializaci\u00f3n para\n    el Campo de Gibraltar, con la clara voluntad de crear tejido empresarial\n    con unas empresas m\u00e1s competitivas e innovadoras y, por supuesto, crear\n    riqueza y empleo. ...\"", "\"... El sector industrial\n    de la comarca del Campo de Gibraltar sufre desde hace d\u00e9cadas una\n    problem\u00e1tica espec\u00edfica que afecta y dificulta un adecuado desarrollo\n    econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Aunque en la zona existe una presencia de grandes empresas\n    industriales -no en vano representa el primer polo industrial de\n    Andaluc\u00eda-, \u00e9stas no proporcionan por s\u00ed solas el atractivo necesario\n    para promover la implantaci\u00f3n de nuevas empresas que posibiliten el\n    desarrollo futuro de nuestra comarca. ...\""]}, {"words": {"industrial": [5], "medianas empresas": [2, 3], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [6, 7], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"", "\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"", "\"... Efectivamente, el Gobierno, primero a trav\u00e9s del Ministerio de Industria y\n    luego a trav\u00e9s del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, ha venido\n    desarrollando un programa general de reindustrializaci\u00f3n para aquellas\n    zonas afectadas por la falta de empleo, por la falta de ajustes laborales\n    como consecuencia de la transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del sector p\u00fablico\n    estatal, pero, a partir del a\u00f1o 2001, como consecuencia de un trabajo\n    realizado en el a\u00f1o 2000, se hizo un programa espec\u00edfico dedicado al\n    Campo de Gibraltar, para, dadas las circunstancias de la zona, hacer de\n    aquello una zona competitiva, con un tejido empresarial con futuro. ...\"", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\"", "\"... Se han dedicado 33,22\n    millones de euros, con una inversi\u00f3n movilizada de 288 millones de euros;\n    una inversi\u00f3n significativa que ha tenido lugar entre grandes empresas y\n    creadores de infraestructuras y peque\u00f1as y medianas empresas; las\n    peque\u00f1as y medianas empresas representan m\u00e1s del 50 por ciento, una\n    situaci\u00f3n claramente esperanzadora. ...\"", "\"... Vamos a continuar en esta direcci\u00f3n y lo vamos a hacer de una manera\n    especial, porque queremos crear m\u00e1s infraestructuras, m\u00e1s tejido\n    tecnol\u00f3gico de uso com\u00fan, m\u00e1s parques tecnol\u00f3gicos, m\u00e1s suelo industrial,\n    pero, sobre todo, peque\u00f1as y medianas empresas, nuevas iniciativas\n    empresariales y nuevas empresas resultado de la colaboraci\u00f3n con las\n    grandes empresas existentes y lo vamos a hacer no s\u00f3lo con la dotaci\u00f3n\n    presupuestaria ya consignada para el a\u00f1o 2002 -que vuelve a repetir la\n    del a\u00f1o 2001 y esperamos movilizar unas inversiones de la misma\n    magnitud-, sino, adem\u00e1s, hacerlo con un conocimiento, con la presencia\n    -plan que ya est\u00e1 hecho- de t\u00e9cnicos del propio ministerio para que haya\n    m\u00e1s conocimiento por parte de las peque\u00f1as y medianas empresas, incluso\n    de las entidades financieras de la zona, para que entiendan claramente y\n    con m\u00e1s perspectiva el tipo de programas y qu\u00e9 posibilidades de futuro\n    tienen, tanto en la creaci\u00f3n de empresas y en la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    como tambi\u00e9n en las facilidades financieras, que hoy son imprescindibles\n    para avanzar hacia el futuro. ...\""]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "militar": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SIGNIFICA LA DECLARACI\u00d3N DE\n    ZONA DE INTER\u00c9S PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS TERRENOS DONDE SE UBICAR\u00c1\n    LA ESTACI\u00d3N DE VIGILANCIA A\u00c9REA EN EL PICO DE MALPASO, EN LA ISLA CANARIA\n    DE EL HIERRO, QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO IMPONER UNILATERLAMENTE LA\n    INSTALACI\u00d3N\n    DE UN RADAR MILITAR EN ESA ZONA, INCUMPLIENDO, DE ESA MANERA, EL\n    COMPROMISO, ASUMIDO POR EL MINISTERIO DE DEFENSA EN EL SENADO EN JUNIO DE\n    2001, DE CONSTITUIR UNA MESA DE NEGOCIACI\u00d3N CON AMPLIA REPRESENTACI\u00d3N\n    SOCIAL EN LA QUE SE DEBATAN LAS DISTINTAS ALTERNATIVAS AL PROYECTO DE\n    INSTALACI\u00d3N DEL RADAR ANTE EL RECHAZO POPULAR QUE SUSCITA ...\"", "\"... SIGNIFICA LA DECLARACI\u00d3N DE\n    ZONA DE INTER\u00c9S PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS TERRENOS DONDE SE UBICAR\u00c1\n    LA ESTACI\u00d3N DE VIGILANCIA A\u00c9REA EN EL PICO DE MALPASO, EN LA ISLA CANARIA\n    DE EL HIERRO, QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO IMPONER UNILATERLAMENTE LA\n    INSTALACI\u00d3N\n    DE UN RADAR MILITAR EN ESA ZONA, INCUMPLIENDO, DE ESA MANERA, EL\n    COMPROMISO, ASUMIDO POR EL MINISTERIO DE DEFENSA EN EL SENADO EN JUNIO DE\n    2001, DE CONSTITUIR UNA MESA DE NEGOCIACI\u00d3N CON AMPLIA REPRESENTACI\u00d3N\n    SOCIAL EN LA QUE SE DEBATAN LAS DISTINTAS ALTERNATIVAS AL PROYECTO DE\n    INSTALACI\u00d3N DEL RADAR ANTE EL RECHAZO POPULAR QUE SUSCITA ...\"", "\"... SIGNIFICA LA DECLARACI\u00d3N DE\n    ZONA DE INTER\u00c9S PARA LA DEFENSA NACIONAL DE LOS TERRENOS DONDE SE UBICAR\u00c1\n    LA ESTACI\u00d3N DE VIGILANCIA A\u00c9REA EN EL PICO DE MALPASO, EN LA ISLA CANARIA\n    DE EL HIERRO, QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO IMPONER UNILATERLAMENTE LA\n    INSTALACI\u00d3N\n    DE UN RADAR MILITAR EN ESA ZONA, INCUMPLIENDO, DE ESA MANERA, EL\n    COMPROMISO, ASUMIDO POR EL MINISTERIO DE DEFENSA EN EL SENADO EN JUNIO DE\n    2001, DE CONSTITUIR UNA MESA DE NEGOCIACI\u00d3N CON AMPLIA REPRESENTACI\u00d3N\n    SOCIAL EN LA QUE SE DEBATAN LAS DISTINTAS ALTERNATIVAS AL PROYECTO DE\n    INSTALACI\u00d3N DEL RADAR ANTE EL RECHAZO POPULAR QUE SUSCITA ...\""]}, {"words": {"defensa nacional": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace unos d\u00edas, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un real\n    decreto por el cual se declaraban aproximadamente 3.500 metros cuadrados\n    de superficie del Pico de Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa\n    nacional. ...\"", "\"... \u00bfLa declaraci\u00f3n de estos 3.500 metros de superficie del Pico de\n    Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa nacional significa que el\n    Gobierno ha decidido unilateralmente la instalaci\u00f3n del radar en el Pico\n    de Malpaso, contraviniendo por tanto el compromiso que usted adquiri\u00f3 en\n    el Senado de llegar a un acuerdo con las instituciones de Canarias para\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso? ...\"", "\"... \u00bfLa declaraci\u00f3n de estos 3.500 metros de superficie del Pico de\n    Malpaso como zona de inter\u00e9s para la defensa nacional significa que el\n    Gobierno ha decidido unilateralmente la instalaci\u00f3n del radar en el Pico\n    de Malpaso, contraviniendo por tanto el compromiso que usted adquiri\u00f3 en\n    el Senado de llegar a un acuerdo con las instituciones de Canarias para\n    buscar una soluci\u00f3n de consenso? ...\""]}, {"words": {"defensa nacional": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, se\u00f1or ministro, nos preocupa que no se avance en esa soluci\u00f3n\n    negociada y no entendemos que si la decisi\u00f3n es seguir negociando por qu\u00e9\n    se le declar\u00f3 de inter\u00e9s de la defensa nacional a trav\u00e9s de un real\n    decreto en el \u00faltimo Consejo de Ministros. ...\"", "\"... Por\n    ello, se\u00f1or ministro, nos preocupa que no se avance en esa soluci\u00f3n\n    negociada y no entendemos que si la decisi\u00f3n es seguir negociando por qu\u00e9\n    se le declar\u00f3 de inter\u00e9s de la defensa nacional a trav\u00e9s de un real\n    decreto en el \u00faltimo Consejo de Ministros. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [5], "seguridad": [3, 4], "defensa nacional": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En efecto, se\u00f1or Rivero, la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s es un acto no s\u00f3lo del\n    Ministerio de Defensa, es un acto del Gobierno de Espa\u00f1a en su conjunto\n    para la preservaci\u00f3n del inter\u00e9s general en presencia, y el inter\u00e9s\n    general es la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo, no s\u00f3lo las necesidades de la\n    defensa nacional, que s\u00ed son el instrumento jur\u00eddico para producir esa\n    declaraci\u00f3n pero que en modo alguno implica actuaciones jur\u00eddicas\n    inmediatas y sucesivas para que de manera unilateral se establezca el\n    radar en el punto controvertido. ...\"", "\"... Por cierto, querr\u00eda recordar,\n    porque es de justicia, que respecto del camino de la romer\u00eda, que en\n    efecto se ha declarado de inter\u00e9s para la defensa, fue el propuesto como\n    id\u00f3neo por la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria y, sin embargo,\n    no interfiere el que se ha trazado con el camino que lleva al santuario. ...\"", "\"... En efecto, se\u00f1or Rivero, la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s es un acto no s\u00f3lo del\n    Ministerio de Defensa, es un acto del Gobierno de Espa\u00f1a en su conjunto\n    para la preservaci\u00f3n del inter\u00e9s general en presencia, y el inter\u00e9s\n    general es la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo, no s\u00f3lo las necesidades de la\n    defensa nacional, que s\u00ed son el instrumento jur\u00eddico para producir esa\n    declaraci\u00f3n pero que en modo alguno implica actuaciones jur\u00eddicas\n    inmediatas y sucesivas para que de manera unilateral se establezca el\n    radar en el punto controvertido. ...\"", "\"... En efecto, se\u00f1or Rivero, la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s es un acto no s\u00f3lo del\n    Ministerio de Defensa, es un acto del Gobierno de Espa\u00f1a en su conjunto\n    para la preservaci\u00f3n del inter\u00e9s general en presencia, y el inter\u00e9s\n    general es la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo, no s\u00f3lo las necesidades de la\n    defensa nacional, que s\u00ed son el instrumento jur\u00eddico para producir esa\n    declaraci\u00f3n pero que en modo alguno implica actuaciones jur\u00eddicas\n    inmediatas y sucesivas para que de manera unilateral se establezca el\n    radar en el punto controvertido. ...\"", "\"... De ah\u00ed que hayamos\n    tomado esa decisi\u00f3n, al tiempo que el secretario de Estado ha realizado\n    su segunda visita al Archipi\u00e9lago, se ha entrevistado con todas las\n    instituciones representativas canarias, ha viajado incluso a la isla de\n    El Hierro, ha hablado con el presidente del Cabildo y ha puesto de\n    manifiesto reiterada y sistem\u00e1ticamente la necesidad de buscar un acuerdo\n    que respete el medio ambiente, que tenga en cuenta el impacto radiol\u00f3gico\n    pero que pueda garantizar la seguridad del tr\u00e1fico a\u00e9reo en el\n    Archipi\u00e9lago. ...\"", "\"... Es una responsabilidad ineludible del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, de las fuerzas pol\u00edticas como la de S.S., con quienes compartimos\n    responsabilidades de gobierno, afrontar ese problema. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIO TIENE EL MINISTERIO\n    DE FOMENTO ANTE LA OPCI\u00d3N EXISTENTE ENTRE AMPLIAR LAS INSTALACIONES DEL\n    ACTUAL AEROPUERTO DE C\u00d3RDOBA O ACEPTAR UN EMPLAZAMIENTO ALTERNATIVO,\n    PREVIA PUESTA A DISPOSICI\u00d3N A AENA DE LOS TERRENOS NECESARIOS ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, para\n    ello es preciso conocer la voluntad del Gobierno, por lo que le pregunto\n    qu\u00e9 criterio tiene el Ministerio de Fomento ante la opci\u00f3n existente\n    entre ampliar las instalaciones del actual aeropuerto de C\u00f3rdoba o\n    aceptar un emplazamiento alternativo, previa puesta a disposici\u00f3n de AENA\n    de los terrenos necesarios. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Fomento se ha manifestado abierto\n    a la puesta en pr\u00e1ctica de una alternativa basada en la elecci\u00f3n de una\n    ubicaci\u00f3n distinta, puesto que una parte importante de las inversiones\n    tendr\u00edan la misma repercusi\u00f3n econ\u00f3mica en la ubicaci\u00f3n actual que en la\n    futura. ...\"", "\"... Quiero ratificarle que el Ministerio de Fomento, de acuerdo con\n    lo previsto en el plan director, est\u00e1 en disposici\u00f3n de ampliar por\n    encima de los 2.000 metros la actual pista existente o, alternativamente,\n    de construir el aeropuerto ampliado en un nuevo emplazamiento, siempre\n    que el ayuntamiento o quien corresponda ponga a disposici\u00f3n de AENA los\n    terrenos necesarios a cambio, l\u00f3gicamente, de recibir los existentes. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El propio Tribunal Constitucional\n    ha ratificado que esto es as\u00ed y que s\u00f3lo en estas circunstancias se puede\n    prohibir una manifestaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, despu\u00e9s de 26 a\u00f1os, las\n    v\u00edctimas y sus familias siguen esperando no tanto la justa reparaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, que tambi\u00e9n, como un esclarecimiento de las responsabilidades\n    habidas derivadas de los hechos, junto con un reconocimiento p\u00fablico de\n    la deuda de gratitud que tiene la sociedad con quienes con su lucha y\n    sacrificio contribuyeron a acelerar el advenimiento de las libertades y\n    derechos democr\u00e1ticos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [1], "asuntos exteriores": [0], "exteriores": [2], "presidencia": [4, 5], "intereses": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Que el portavoz del\n    Gobierno, con el concurso de un embajador que ha roto las reglas b\u00e1sicas\n    de un jefe de misi\u00f3n que representa al Estado espa\u00f1ol, con la cobertura\n    del ministro de Asuntos Exteriores, fabrique una informaci\u00f3n falsa, la\n    divulgue deliberadamente y la utilice con un objetivo perverso no es un\n    cotilleo, no es una an\u00e9cdota, es un hecho muy grave, y es un hecho muy\n    grave, se\u00f1or Rajoy, y aunque usted me saque 10 puntos en la encuesta del\n    CIS, sigue siendo un hecho muy grave. ...\"", "\"... As\u00ed estamos; toque pol\u00edtica exterior, toquen otros temas\n    centrales que preocupen a nuestro pa\u00eds, as\u00ed estamos. ...\"", "\"... Que el portavoz del\n    Gobierno, con el concurso de un embajador que ha roto las reglas b\u00e1sicas\n    de un jefe de misi\u00f3n que representa al Estado espa\u00f1ol, con la cobertura\n    del ministro de Asuntos Exteriores, fabrique una informaci\u00f3n falsa, la\n    divulgue deliberadamente y la utilice con un objetivo perverso no es un\n    cotilleo, no es una an\u00e9cdota, es un hecho muy grave, y es un hecho muy\n    grave, se\u00f1or Rajoy, y aunque usted me saque 10 puntos en la encuesta del\n    CIS, sigue siendo un hecho muy grave. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, el servicio exterior\n    del Reino de Espa\u00f1a tiene la obligaci\u00f3n de defender los intereses\n    nacionales y de informar de cuantos acontecimientos sean relevantes para\n    la seguridad nacional y los intereses pol\u00edticos y econ\u00f3micos de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... (El se\u00f1or vicepresidente, Camps Ortiz, ocupa la\n    presidencia.) ...\"", "\"... (La\n    se\u00f1ora presidenta ocupa la presidencia.) ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El martes d\u00eda 26, el se\u00f1or Piqu\u00e9, ministro de Asuntos Exteriores, fue\n    entrevistado en una emisora de televisi\u00f3n y all\u00ed dijo que hab\u00eda indicios,\n    seg\u00fan le comunicaban sus servicios, de que se hab\u00eda producido esa\n    entrevista y tambi\u00e9n dijo que parec\u00eda que no se hab\u00eda producido la\n    entrevista con el rey de Marruecos. ...\"", "\"... El martes d\u00eda 26, el se\u00f1or Piqu\u00e9, ministro de Asuntos Exteriores, fue\n    entrevistado en una emisora de televisi\u00f3n y all\u00ed dijo que hab\u00eda indicios,\n    seg\u00fan le comunicaban sus servicios, de que se hab\u00eda producido esa\n    entrevista y tambi\u00e9n dijo que parec\u00eda que no se hab\u00eda producido la\n    entrevista con el rey de Marruecos. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, fue su tercera\n    consideraci\u00f3n, usted ha dicho que el portavoz del Gobierno y el se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores, que, por cierto, no estaba en Espa\u00f1a y\n    que lleg\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana,  se han inventado esto y han\n    organizado una campa\u00f1a contra Felipe Gonz\u00e1lez. ...\"", "\"... En tercer lugar, fue su tercera\n    consideraci\u00f3n, usted ha dicho que el portavoz del Gobierno y el se\u00f1or\n    ministro de Asuntos Exteriores, que, por cierto, no estaba en Espa\u00f1a y\n    que lleg\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana,  se han inventado esto y han\n    organizado una campa\u00f1a contra Felipe Gonz\u00e1lez. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Usted sufri\u00f3, como he dicho, una colosal campa\u00f1a en contra y usted tuvo el\n    apoyo de los populares espa\u00f1oles y del Gobierno espa\u00f1ol y, adem\u00e1s, se\u00f1or\n    Mar\u00edn, usted lo reconoci\u00f3 y eso le honra. ...\""]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    segundo t\u00e9rmino, usted me hace una pregunta: se\u00f1or Mar\u00edn, si usted fuera\n    embajador y ve y detecta que hay una visita de un ex presidente del\n    Gobierno, de este pa\u00eds o de cualquier otro, que pueda ser un\n    acontecimiento relevante, \u00bfinforma o no informa al Gobierno? ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, creo que la posici\u00f3n que he fijado como\n    ministro del Interior que se ocupa de estos asuntos como es sabido, es\n    muy clara. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su preparaci\u00f3n ha seguido una orientaci\u00f3n unilateral y desequilibrada,\n    basada en la aceleraci\u00f3n de las reformas estructurales ligadas al mercado\n    \u00fanico (liberalizaci\u00f3n gas y electricidad, etc\u00e9tera), en la ulterior\n    flexibilizaci\u00f3n del mercado de trabajo y en la exoneraci\u00f3n de cargas\n    fiscales a las empresas sin contrapartidas de inversi\u00f3n y empleo; en una\n    palabra, la presidencia espa\u00f1ola ha puesto en segundo plano los objetivos\n    de coherencia pol\u00edtica hacia el pleno empleo y un modelo social de\n    cohesi\u00f3n para sustituirlos por m\u00e1s liberalismo, m\u00e1s desestructuraci\u00f3n\n    social y menos protecci\u00f3n. ...\"", "\"... La coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas activas de\n    empleo, las pol\u00edticas de calidad en el empleo, el desarrollo sostenible,\n    la garant\u00eda de servicios p\u00fablicos de calidad, la salvaguarda de los\n    sistemas de protecci\u00f3n social, la igualdad salarial entre hombres y\n    mujeres, la seguridad en el trabajo, las pol\u00edticas de impulsi\u00f3n social,\n    la negociaci\u00f3n colectiva europea, el control de las reconversiones\n    industriales, las garant\u00edas de empleo en los procesos de\n    reestructuraci\u00f3n, los derechos de informaci\u00f3n y consulta de las empresas\n    es, se\u00f1or\u00edas, la agenda a la que deb\u00eda prestarse atenci\u00f3n; ni uno de\n    estos objetivos tendr\u00e1 en Barcelona una respuesta. ...\"", "\"... De hecho, la tasa de actividad se encuentra siete puntos por\n    debajo de aquellos objetivos. ...\"", "\"... La presidencia del se\u00f1or Aznar ha sido y es una mala\n    noticia para los trabajadores europeos, para el di\u00e1logo social y para los\n    objetivos de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo, el aumento de la\n    actividad o el progreso de la igualdad entre hombres y mujeres. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "medianas empresas": [1], "peque\u00f1as": [7], "econom\u00eda": [5, 6], "crisis econ\u00f3mica": [8], "empresas": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "mediana empresa": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"", "\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"", "\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"", "\"... quiera plantearnos y que ser\u00e1n todas muy fundadas, creo\n    que la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    indica que el inmovilismo es el peor aliado de la protecci\u00f3n y el\n    equilibrio social y que la reforma econ\u00f3mica es el mejor aliado no s\u00f3lo\n    de los empleos y de la vida y el equilibrio social de hoy, sino sobre\n    todo del futuro. ...\"", "\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"", "\"... Esto es especialmente significativo si\n    tenemos en cuenta que la tasa de desempleo en Europa es sustancialmente\n    mayor que la norteamericana, y que el crecimiento de la econom\u00eda\n    norteamericana se ha mantenido en 10 de los \u00faltimos 11 a\u00f1os por encima\n    del 3 por ciento, mientras que el crecimiento de la econom\u00eda europea se\n    ha mantenido por debajo del 3 por ciento en 10 de esos 11 a\u00f1os;\n    justamente lo contrario en un caso y en el otro. ...\"", "\"... quiera plantearnos y que ser\u00e1n todas muy fundadas, creo\n    que la realidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos \u00faltimos cinco a\u00f1os\n    indica que el inmovilismo es el peor aliado de la protecci\u00f3n y el\n    equilibrio social y que la reforma econ\u00f3mica es el mejor aliado no s\u00f3lo\n    de los empleos y de la vida y el equilibrio social de hoy, sino sobre\n    todo del futuro. ...\"", "\"... No debe manifestarse -porque no es exacto, correcto,\n    ni cierto- que el proceso europeo se est\u00e9 haciendo de espaldas a la\n    interlocuci\u00f3n social; por ejemplo una de las conclusiones de la \u00faltima\n    reuni\u00f3n de ministros de peque\u00f1a y mediana Empresa, de hace 15 d\u00edas en\n    Aranjuez, es que cuando los pa\u00edses introduzcan modificaciones en la\n    legislaci\u00f3n que afecten a las peque\u00f1as y medianas empresas, lo hagan\n    tambi\u00e9n en contacto con los representantes de dichas empresas. ...\"", "\"... Al contrario\n    de lo que muchos podr\u00edamos haber pensado a principios del a\u00f1o pasado, la\n    crisis econ\u00f3mica internacional ha golpeado a Europa con m\u00e1s fuerza\n    incluso que a Estados Unidos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [8], "industrial": [10], "peque\u00f1as": [15, 16, 17, 18, 19], "actividad": [14], "crisis econ\u00f3mica": [20], "tejido industrial": [21], "econom\u00eda": [11, 12], "medianas empresas": [5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9], "aut\u00f3nomos": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... En primer lugar, que\n    esta directiva europea solamente afecta a las operaciones comerciales\n    entre empresas\n    p\u00fablicas y empresas privadas, pero que en ning\u00fan momento la legislaci\u00f3n\n    europea aborda todas aquellas cuestiones que tienen relaci\u00f3n directa con\n    los consumidores. ...\"", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"", "\"... Creo que es un dato relevante las conclusiones a las que ha llegado la\n    Agencia de Calificaci\u00f3n Standard &amp; Poor's que asegur\u00f3 que la morosidad de\n    las empresas europeas y el incumplimiento de los pagos alcanzar\u00eda niveles\n    r\u00e9cord en el a\u00f1o 2002, como consecuencia de la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    mundial y el importante deterioro en el rendimiento de las entidades y\n    empresas durante el a\u00f1o 2001. ...\"", "\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"", "\"... Se trata, b\u00e1sicamente, de conseguir que el\n    incumplimiento de un contrato no sea algo econ\u00f3micamente provechoso para\n    el deudor y que, por el contrario, perjudique en exceso al acreedor que\n    ha visto c\u00f3mo no se le pagaba en el plazo establecido inicialmente, con\n    las graves consecuencias que este hecho puede tener sobre la\n    competitividad futura de esta empresa. ...\"", "\"... Por este motivo, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente,\n    nuestro grupo parlamentario ha presentado esta iniciativa, partiendo de\n    la base de una cuesti\u00f3n, que nosotros ya hemos manifestado y abordado en\n    todas las comparecencias que ha hecho el vicepresidente segundo del\n    Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y Ministro de Econom\u00eda, respecto a la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que nosotros siempre hemos apreciado y\n    defendido que est\u00e1 todav\u00eda situada en una fase de crecimiento estable, en\n    una fase de generaci\u00f3n de empleo, y que, en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), es el momento oportuno y\n    propicio para impulsar una serie de medidas de lucha contra la morosidad\n    en el tr\u00e1fico mercantil. ...\"", "\"... En nuestro grupo sabemos que el Gobierno tiene previsto traer una serie de\n    iniciativas que van en esta direcci\u00f3n, pero ya me reservo para el turno\n    de r\u00e9plica, en funci\u00f3n de las manifestaciones y la aportaci\u00f3n que\n    seguramente ser\u00e1 positiva por parte del vicepresidente econ\u00f3mico del\n    Gobierno, todas aquellas cuestiones que, a nuestro entender,\n    posibilitar\u00e1n que con ocasi\u00f3n de la moci\u00f3n que presentemos la pr\u00f3xima\n    semana estas medidas sean votadas favorablemente por todos los grupos de\n    la C\u00e1mara y sean unas medidas eficaces para luchar contra la morosidad en\n    funci\u00f3n, como siempre hemos dicho, de mejorar la competitividad de\n    nuestro tejido industrial y de la generaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Estas cifras las consideramos\n    relevantes por su magnitud y, para ser previsores, es necesario prestar\n    toda la atenci\u00f3n en tomar las medidas adecuadas en un buen momento de la\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Por este motivo, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or vicepresidente,\n    nuestro grupo parlamentario ha presentado esta iniciativa, partiendo de\n    la base de una cuesti\u00f3n, que nosotros ya hemos manifestado y abordado en\n    todas las comparecencias que ha hecho el vicepresidente segundo del\n    Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y Ministro de Econom\u00eda, respecto a la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que nosotros siempre hemos apreciado y\n    defendido que est\u00e1 todav\u00eda situada en una fase de crecimiento estable, en\n    una fase de generaci\u00f3n de empleo, y que, en opini\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), es el momento oportuno y\n    propicio para impulsar una serie de medidas de lucha contra la morosidad\n    en el tr\u00e1fico mercantil. ...\"", "\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"", "\"... saben, y el se\u00f1or vicepresidente tambi\u00e9n,\n    que la morosidad es uno de los principales riesgos de la actividad\n    econ\u00f3mica y que especialmente la morosidad afecta a todo el tejido\n    econ\u00f3mico y productivo, a las grandes compa\u00f1\u00edas, pero especialmente\n    afecta tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... saben, y el se\u00f1or vicepresidente tambi\u00e9n,\n    que la morosidad es uno de los principales riesgos de la actividad\n    econ\u00f3mica y que especialmente la morosidad afecta a todo el tejido\n    econ\u00f3mico y productivo, a las grandes compa\u00f1\u00edas, pero especialmente\n    afecta tambi\u00e9n a las peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... La dificultad del\n    cobro que normalmente se traduce en impagados, o los retrasos en los\n    pagos, genera importantes cargas financieras y administrativas, y esto\n    presupone en muchas ocasiones la amenaza en la supervivencia b\u00e1sicamente\n    de un tejido econ\u00f3mico productivo del Estado espa\u00f1ol que afecta\n    principalmente a peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos, a los\n    profesionales y, consecuentemente, conlleva a la destrucci\u00f3n de los\n    puestos de trabajo. ...\"", "\"... Es clarividente alguna de las conclusiones a las que ha llegado la Uni\u00f3n\n    Europea con respecto a la morosidad, en el sentido de que las peque\u00f1as y\n    medianas empresas son las m\u00e1s afectadas por la morosidad en beneficio\n    siempre de las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"", "\"... Hay unas\n    especificaciones importantes, a nuestro entender, como es la posibilidad\n    de que se pueda hacer el concepto de reserva de dominio, en caso de que\n    exista incumplimiento de pago, as\u00ed como tambi\u00e9n posibilita a las\n    instituciones privadas y a las peque\u00f1as y medianas empresas o a sus\n    entidades representadas a denunciar los abusos, para evitar las cl\u00e1usulas\n    abusivas. ...\"", "\"... De estas peque\u00f1as observaciones,\n    importantes a nuestro entender, quiz\u00e1s cabe resaltar las conclusiones a\n    las que se llegaron en las jornadas de pa\u00eds/riesgo, organizadas por la\n    Coface, en Par\u00eds, en las que se advert\u00eda sobre la subida mundial de la\n    morosidad de acuerdo con la crisis econ\u00f3mica que afecta a la mayor\u00eda de\n    los pa\u00edses. ...\"", "\"... De estas peque\u00f1as observaciones,\n    importantes a nuestro entender, quiz\u00e1s cabe resaltar las conclusiones a\n    las que se llegaron en las jornadas de pa\u00eds/riesgo, organizadas por la\n    Coface, en Par\u00eds, en las que se advert\u00eda sobre la subida mundial de la\n    morosidad de acuerdo con la crisis econ\u00f3mica que afecta a la mayor\u00eda de\n    los pa\u00edses. ...\"", "\"... En nuestro grupo sabemos que el Gobierno tiene previsto traer una serie de\n    iniciativas que van en esta direcci\u00f3n, pero ya me reservo para el turno\n    de r\u00e9plica, en funci\u00f3n de las manifestaciones y la aportaci\u00f3n que\n    seguramente ser\u00e1 positiva por parte del vicepresidente econ\u00f3mico del\n    Gobierno, todas aquellas cuestiones que, a nuestro entender,\n    posibilitar\u00e1n que con ocasi\u00f3n de la moci\u00f3n que presentemos la pr\u00f3xima\n    semana estas medidas sean votadas favorablemente por todos los grupos de\n    la C\u00e1mara y sean unas medidas eficaces para luchar contra la morosidad en\n    funci\u00f3n, como siempre hemos dicho, de mejorar la competitividad de\n    nuestro tejido industrial y de la generaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [6], "empresa": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [5], "industria": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Parecer\u00eda por lo tanto que la mayor parte de las empresas que tienen que\n    pagar a sus suministradores cobran de sus clientes en un plazo similar,\n    de diferencia de muy pocos d\u00edas, lo cual indicar\u00eda que est\u00e1 bastante\n    equilibrada la situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Esas son\n    las condiciones en que se mueve hoy el comercio en cuanto a la seguridad\n    de cobro en Espa\u00f1a y los proveedores del comercio, y podemos comprobar,\n    si la comparamos, por ejemplo, con la directiva, se\u00f1alando que la\n    directiva parte del mismo principio de libertad de las partes, que es\n    indispensable en un sistema de libre empresa y de libre actividad\n    econ\u00f3mica, la directiva que se ha aprobado en el a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... Si compar\u00e1semos, por ejemplo, los plazos de pago entre\n    proveedores y suministradores, podemos comprobar c\u00f3mo en Espa\u00f1a se ha\n    producido una reducci\u00f3n de los plazos de pago; la situaci\u00f3n actual est\u00e1\n    bastante equilibrada, seg\u00fan los \u00faltimos datos que ofrece la central de\n    balances del Banco de Espa\u00f1a; la industria en general ha visto reducido\n    su plazo de cobro a clientes que antes era de 6l d\u00edas a 50 d\u00edas, en cinco\n    a\u00f1os, y en el caso de la industria alimentaria esa reducci\u00f3n se ha\n    producido porque ya era muy baja, de 53 d\u00edas a 52 d\u00edas, tambi\u00e9n en el\n    mismo plazo. ...\"", "\"... En concreto, la industria pag\u00f3 a sus\n    proveedores una media de 54 d\u00edas, cuando est\u00e1 cobrando en una media de 50\n    d\u00edas, como he recordado, cuando esta cifra de pago a sus proveedores era\n    de 64 d\u00edas en el a\u00f1o 1995. ...\"", "\"... En el caso de la industria alimentaria,\n    tambi\u00e9n seg\u00fan el Banco de Espa\u00f1a, \u00e9sta est\u00e1 pagando en 49 d\u00edas a sus\n    proveedores cuando est\u00e1 cobrando en 51. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, gracias por su interpelaci\u00f3n que\n    indudablemente se refiere a un tema muy concreto y muy importante de las\n    relaciones comerciales, en las que me gustar\u00eda subrayar que para empezar,\n    como ha reconocido, y no pod\u00eda ser de otra manera, la directiva europea\n    -es la base de nuestro derecho mercantil-, la libertad de las partes es\n    b\u00e1sica y, en ese sentido, las posibilidades que tenemos de evitar\n    contratos que son voluntariamente suscritos por las partes es limitada y\n    debe ser limitada si no queremos entrar en un proceso de intervenci\u00f3n en\n    la econom\u00eda que, al final, sea mucho m\u00e1s negativo para los ciudadanos,\n    incluso para los directamente afectados. ...\"", "\"... Esas son\n    las condiciones en que se mueve hoy el comercio en cuanto a la seguridad\n    de cobro en Espa\u00f1a y los proveedores del comercio, y podemos comprobar,\n    si la comparamos, por ejemplo, con la directiva, se\u00f1alando que la\n    directiva parte del mismo principio de libertad de las partes, que es\n    indispensable en un sistema de libre empresa y de libre actividad\n    econ\u00f3mica, la directiva que se ha aprobado en el a\u00f1o 2000. ...\""]}, {"words": {"industrial": [3], "peque\u00f1as": [7], "actividad econ\u00f3mica": [8], "actividad": [6], "tejido industrial": [9], "econom\u00eda": [4, 5], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"", "\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"", "\"... Es evidente que muchas de las disposiciones\n    de esta directiva comunitaria nosotros ya la hemos aplicado y estamos por\n    encima de la media europea, pero tambi\u00e9n hay algunos aspectos relevantes\n    que valdr\u00eda la pena tener en cuenta para luchar contra la morosidad como\n    lo hacen algunos pa\u00edses n\u00f3rdicos, que no dejan de ser pa\u00edses del mismo\n    entorno econ\u00f3mico, porque ello puede afectar a la competitividad de\n    nuestro tejido industrial. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, estamos totalmente de acuerdo con las\n    manifestaciones muy bien explicitadas por el vicepresidente segundo del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda. ...\"", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"", "\"... Finalmente, hay dos cuestiones que consideramos muy efectivas orientadas a\n    las peque\u00f1as y medianas empresas que supondr\u00edan una lucha eficaz contra\n    la morosidad de las pymes. ...\"", "\"... Sin dejar de reconocer el m\u00e9rito de dichas\n    aportaciones y de dicha legislaci\u00f3n, hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    porque las circunstancias de nuestra econom\u00eda espa\u00f1ola -tal y como he\n    dicho en mi primera intervenci\u00f3n- son positivas, se crean puestos de\n    trabajo y la actividad econ\u00f3mica se incrementa por encima de la media\n    europea. ...\"", "\"... Es evidente que muchas de las disposiciones\n    de esta directiva comunitaria nosotros ya la hemos aplicado y estamos por\n    encima de la media europea, pero tambi\u00e9n hay algunos aspectos relevantes\n    que valdr\u00eda la pena tener en cuenta para luchar contra la morosidad como\n    lo hacen algunos pa\u00edses n\u00f3rdicos, que no dejan de ser pa\u00edses del mismo\n    entorno econ\u00f3mico, porque ello puede afectar a la competitividad de\n    nuestro tejido industrial. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (El\n    se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre: En empresas.) ...\"", "\"... \u00a1Ah!, se refiere a las empresas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 5, 31, 35], "party": "Arantza Mendiz\u00e1bal Gorostiaga", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 16, 17, 18, 20, 21, 25, 26, 27, 28, 29, 32, 33, 34, 36, 37, 38, 40, 42], "party": "Jos\u00e9 Luis Ayll\u00f3n Manso", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13, 15, 19, 39, 41], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [14], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [22, 23, 24], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [30], "party": "Juan Jos\u00e9 Otxoa de Eribe Elorza", "name": "PNV"}]}