{"blocks": [{"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Ley voy a dar un disgusto, se\u00f1or vicepresidente, estoy totalmente de\n    acuerdo con lo que usted acaba de decir, pero no me ha contestado a la\n    pregunta y da la casualidad de que ayer el presidente del Gobierno, en\n    Naciones Unidas, muy cerca del Gernika de Picasso, dijo que hab\u00eda que\n    acordarse de las v\u00edctimas, y efectivamente hay que acordarse de las\n    v\u00edctimas, pero no solamente de un tipo de v\u00edctimas, que nosotros tambi\u00e9n\n    estamos de acuerdo con que hay que acordarse de esas v\u00edctimas, sino que\n    hace 66 a\u00f1os hubo un bombardeo y todav\u00eda esas v\u00edctimas est\u00e1n reclamando\n    justicia y est\u00e1n pidiendo que el Gobierno espa\u00f1ol, como el Gobierno\n    alem\u00e1n, reconozcan que aquel bombardeo fue realizado\n    por el Gobierno espa\u00f1ol, que dio permiso para que se realizara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos conocido en los \u00faltimos d\u00edas diversos datos positivos\n    relacionados con el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, a la\n    vista de todos esos datos, \u00bfcu\u00e1l es la\n    opini\u00f3n del Gobierno sobre el comportamiento de la creaci\u00f3n de empleo en\n    Espa\u00f1a, seg\u00fan se desprende de la encuesta de poblaci\u00f3n activa del primer\n    trimestre del a\u00f1o 2003? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se cumplen en estos d\u00edas siete a\u00f1os desde que el Partido Popular\n    asumi\u00f3 las responsabilidades de Gobierno despu\u00e9s de las elecciones\n    generales de 1996, siete a\u00f1os en los que nuestro pa\u00eds ha evolucionado muy\n    positivamente en muchos aspectos, gracias a las reformas puestas en\n    marcha por el Gobierno del Partido Popular, reformas que han permitido\n    que los espa\u00f1oles paguemos hoy menos impuestos que hace siete a\u00f1os,\n    reformas que han hecho posible que los tipos de inter\u00e9s sean hoy siete\n    puntos inferiores a los que ten\u00edamos en 1995, reformas que hoy nos\n    permiten presentar presupuestos con un mayor porcentaje de gasto social o\n    disponer de un fondo de reserva en la Seguridad Social de m\u00e1s de 7.300\n    millones de euros, cuando s\u00f3lo hace siete a\u00f1os estaba en una situaci\u00f3n de\n    quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se sigue creando empleo, sigue\n    aumentando la tasa de actividad de nuestro pa\u00eds y se siguen batiendo\n    r\u00e9cords de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [5, 6], "seguridad": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en los datos \u00faltimos de la encuesta de poblaci\u00f3n activa que\n    afectan al empleo y al paro en nuestro pa\u00eds, que por tanto afectan a la\n    cuesti\u00f3n que m\u00e1s interesa a los ciudadanos, indican que en los \u00faltimos 12\n    meses, al 30 de marzo, se crearon en Espa\u00f1a 376.900 empleos, con una\n    aceleraci\u00f3n de siete d\u00e9cimas entre el primer trimestre de este a\u00f1o y el\n    cuarto del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de\n    la reducci\u00f3n de la temporalidad y la mejora del empleo de mujeres, los\n    datos del \u00faltimo a\u00f1o son muy significativos y adem\u00e1s vienen a coincidir\n    con los datos que ha dado tanto el INEM como la Seguridad Social con sus\n    diversas estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que conocemos ya los datos de abril del\n    INEM, \u00e9stos indican un descenso del paro de m\u00e1s de 61.000 personas, el\n    mayor descenso en un mes desde el a\u00f1o 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los datos de\n    empleo indican claramente que las reformas llevadas a cabo por el\n    Gobierno del Partido Popular, as\u00ed como el conjunto de su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, han sido muy satisfactorios para el empleo de los trabajadores\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de\n    la reducci\u00f3n de la temporalidad y la mejora del empleo de mujeres, los\n    datos del \u00faltimo a\u00f1o son muy significativos y adem\u00e1s vienen a coincidir\n    con los datos que ha dado tanto el INEM como la Seguridad Social con sus\n    diversas estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aproximadamente dos de cada tres nuevos empleos han sido de\n    mujeres, con una creaci\u00f3n en el a\u00f1o de 252.000 empleos para mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de\n    la reducci\u00f3n de la temporalidad y la mejora del empleo de mujeres, los\n    datos del \u00faltimo a\u00f1o son muy significativos y adem\u00e1s vienen a coincidir\n    con los datos que ha dado tanto el INEM como la Seguridad Social con sus\n    diversas estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2002 se produjo un incremento, en t\u00e9rminos generales,\n    de dicho comercio del 2,5 por ciento, tras una ca\u00edda del 1 por ciento en\n    el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el comercio internacional es el motor de la econom\u00eda\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto\n    se une a la complicada coyuntura econ\u00f3mica mundial en general y la de las\n    grandes potencias europeas en particular, que suponen una importante\n    cuota del comercio internacional espa\u00f1ol; sin embargo, nuestra econom\u00eda\n    est\u00e1 respondiendo de una manera adecuada a esta situaci\u00f3n, y ello es\n    debido no a la casualidad sino a que nos ha cogido con los deberes\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, hoy no ha querido\n    pronunciarse sobre los nuevos datos de Gescartera -que no ha acabado- y\n    espero que s\u00ed me conteste a lo que le voy a preguntar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vaya por delante que los datos de paro de abril son buenos pero no son\n    ning\u00fan milagro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A pesar de esos datos, en esta\n    legislatura desde el mes de marzo  de 2000 hasta hoy hay m\u00e1s parados en\n    Espa\u00f1a, 30.000, y de abril de 2001 a abril de 2003 el paro aument\u00f3  en\n    123.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Deber\u00eda tener en cuenta S.S., cuando analice los datos del paro, la\n    evoluci\u00f3n de la poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, entrando en la contestaci\u00f3n que me pide S.S., le dar\u00e9\n    los datos que en estos momentos ofrece el Instituto Nacional de\n    Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda\n    estos datos preocupan al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la verdad que viene avalada por otros\n    datos como, por ejemplo, los que ofrece la EPA sobre que cada vez hay m\u00e1s\n    familias con todos sus miembros sin empleo, o las encuestas que hace la\n    Confederaci\u00f3n de organizaciones de amas de casa, consumidores y usuarios,\n    que acreditan que el endeudamiento de las familias espa\u00f1olas est\u00e1 en este\n    momento en el 80 por ciento de su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    porque la vivienda es inaccesible y supone un inmenso endeudamiento para\n    las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, es interesante contrastar los datos de la Agencia Tributaria -esos\n    s\u00ed que los puede comparar en una larga serie- que le demostrar\u00e1n que, por\n    ejemplo, en los a\u00f1os 1994 y 1995 los salarios crec\u00edan de media al 4,8 por\n    ciento -s\u00f3lo tres d\u00e9cimas por encima de la inflaci\u00f3n- y en el per\u00edodo\n    1996-2002 lo han hecho cinco puntos por encima de la inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 preocupado por la tasa de paro\n    entre los j\u00f3venes, reconocer\u00e1 que la diferencia entre el 43 por ciento y\n    el 23 por ciento tambi\u00e9n es notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1\n    preocupado por el paro de las mujeres, sabr\u00e1 que del 30 al 16 por ciento\n    hay una gran diferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, la \u00faltima vez que usted contest\u00f3 en\n    esta sesi\u00f3n de control a una pregunta del Grupo Socialista sobre las\n    razones en aquel momento de por qu\u00e9 sub\u00eda la gasolina explic\u00f3 muy\n    contundentemente que el barril de petr\u00f3leo costaba 30 d\u00f3lares y la peseta\n    -porque entonces oper\u00e1bamos en pesetas- se hab\u00eda depreciado un 25 por\n    ciento, lo que justificaba el incremento de la gasolina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el petr\u00f3leo sube, la subida de la gasolina\n    es inmediata, pero cuando baja, los consumidores tienen que esperar, con\n    lo cual siempre salen ganando los mismos, su Gobierno, por ejemplo, que\n    recauda un poquito m\u00e1s de forma abusiva e injusta y que ser\u00e1, digo yo,\n    para remediar alguno de sus agujeros, por ejemplo, para pagar, hablando\n    de petr\u00f3leo, la factura de los 328 millones de euros que nos ha costado\n    la cat\u00e1strofe del Prestige o a los amigos que controlan las empresas\n    privatizadas, que ganan tambi\u00e9n un poquito m\u00e1s, \u00a1pobrecitos!, y que no\n    encuentran el d\u00eda para bajar los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos del primer trimestre de este a\u00f1o son que el precio de la\n    gasolina sin plomo en Espa\u00f1a es de 32,55 c\u00e9ntimos de euro, por lo tanto,\n    0,25 c\u00e9ntimos por debajo de la media ponderada de la zona euro, y el\n    gas\u00f3leo de automoci\u00f3n 1,4 c\u00e9ntimos por encima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -porque en estos momentos le puedo dar los datos,\n    pero no voy a tener tiempo de le\u00e9rselos-, la evoluci\u00f3n nunca es tan\n    intensa ni hacia arriba ni hacia abajo y en Espa\u00f1a y en Europa las\n    grandes oscilaciones, que han llegado a 34 d\u00f3lares el barril -entre\n    noviembre de este a\u00f1o ha pasado de 22 a 34 y ha vuelto a bajar a 23-, no\n    han repercutido ni en una direcci\u00f3n ni en otra, porque, indudablemente,\n    hay unas reservas de productos que est\u00e1n refinados que no son similares a\n    los precios que vemos de cotizaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    en cualquier caso que en estos momentos los datos de Espa\u00f1a son\n    perfectamente comparables con el resto de la Uni\u00f3n Europea y me parece un\n    punto de referencia razonable para poder comparar nuestro grado de\n    protecci\u00f3n de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por lo que\n    respecta a la regulaci\u00f3n del dominio p\u00fablico portuario, se produce una\n    nueva regulaci\u00f3n de las concesiones para dotarlas de mayor seguridad\n    jur\u00eddica y se fomenta la publicidad y la concurrencia en el otorgamiento\n    de concesiones demaniales, recuper\u00e1ndose el procedimiento de proyectos en\n    competencia y potenciando el concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proyecto de ley mantiene el marco laboral del sector de la estiba\n    actualmente vigente y por tanto sus niveles de empleo, garantiza en mayor\n    medida la profesionalidad de los estibadores portuarios y clarifica el\n    r\u00e9gimen de las empresas portuarias, a las que libera de tutelas\n    administrativas innecesarias eliminando la participaci\u00f3n de la\n    administraci\u00f3n en las sociedades que actualmente gestionan los censos de\n    trabajadores portuarios, dando as\u00ed lugar a la supresi\u00f3n de un\n    intervencionismo que el sector necesitaba hace tiempo, con agentes\n    empresariales y sindicales perfectamente cualificados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esta labor y la iniciativa tomada en cuanto a carreteras,\n    ferrocarriles y dem\u00e1s, van dirigidas a la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... De\n    momento, el objetivo de eliminar 241 pasos en 2003 est\u00e1 m\u00e1s cercano,\n    gracias al cumplimiento de los compromisos de apostar por la seguridad de\n    los transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Har\u00e9 ahora una breve referencia a las protecciones, porque, adem\u00e1s de\n    supresi\u00f3n de pasos a nivel, hab\u00edamos cifrado en 800 el cumplimiento del\n    compromiso de protecciones para poder garantizar, en aquellos pasos que\n    no se suprim\u00edan, un mayor nivel de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CADA D\u00cdA\n    ES M\u00c1S DIF\u00cdCIL EL ACCESO A LA VIVIENDA DE LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 CADA D\u00cdA\n    ES M\u00c1S DIF\u00cdCIL EL ACCESO A LA VIVIENDA DE LOS J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 cada d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil el acceso a la vivienda\n    para los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 cada d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil el acceso a la vivienda\n    para los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 cada d\u00eda es m\u00e1s dif\u00edcil el acceso a la vivienda\n    para los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    momento m\u00e1s dif\u00edcil para el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda fue en\n    1995, con tipos de inter\u00e9s hipotecarios del 11 por ciento y con una tasa\n    de paro juvenil del 42,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    momento m\u00e1s dif\u00edcil para el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda fue en\n    1995, con tipos de inter\u00e9s hipotecarios del 11 por ciento y con una tasa\n    de paro juvenil del 42,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    momento m\u00e1s dif\u00edcil para el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda fue en\n    1995, con tipos de inter\u00e9s hipotecarios del 11 por ciento y con una tasa\n    de paro juvenil del 42,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4], "datos": [0], "j\u00f3venes": [5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Debo recordarle que estos datos son el\n    fruto de su pol\u00edtica ineficaz, de su pol\u00edtica especulativa y llena de\n    planes que ya nadie se puede creer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Cascos, usted conoce la preocupaci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Socialista por el problema que hoy tienen los j\u00f3venes\n    para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el\n    Observatorio de la Vivienda Joven en Espa\u00f1a, preocupado por esta\n    realidad, refleja que hoy en d\u00eda la vivienda libre cuesta el doble de lo\n    que un joven puede permitirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay algo que le tengo que\n    reconocer, que nos sorprende mucho a todos, y es que hoy, en pleno\n    periodo electoral, el PP se une a las propuestas del Partido Socialista y\n    ya son ustedes los que comienzan a hablar tambi\u00e9n de la vivienda\n    protegida, de la vivienda de alquiler, como si aqu\u00ed nadie fuera el\n    responsable de lo que ha estado pasando en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Cascos, no s\u00e9 si usted ser\u00e1 un buen cazador, pero en su pol\u00edtica de\n    vivienda le ha salido el tiro por la culata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Cascos, usted conoce la preocupaci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario Socialista por el problema que hoy tienen los j\u00f3venes\n    para acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social ha puesto de manifiesto que hoy en d\u00eda s\u00f3lo el\n    32 por ciento de los j\u00f3venes est\u00e1n emancipados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00f3lo les falta prometer a los j\u00f3venes pisitos de 500 metros\n    cuadrados como el del se\u00f1or Zaplana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3, 4, 5, 6], "acceso": [13], "ayudas": [14, 15, 16, 17, 18], "datos": [0, 1], "j\u00f3venes": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  De momento,\n    se\u00f1ora diputada, el paro joven se ha reducido a la mitad, el 23,48 por\n    ciento, seg\u00fan los datos de la EPA del primer trimestre de este a\u00f1o, y los\n    tipos de inter\u00e9s se sit\u00faan en el 3,98, siete puntos menos que en el a\u00f1o\n    1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de accesibilidad a la vivienda, con los datos de partida de los\n    informes que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en primer lugar, los j\u00f3venes hoy tienen ayudas a la\n    entrada, que no han tenido nunca, para poder adquirir una vivienda sin\n    necesidad de acumular ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las ayudas del actual\n    Plan de vivienda se concentran en los niveles de renta inferiores a vez y\n    media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo que tambi\u00e9n ayuda a la\n    adquisici\u00f3n de vivienda de los j\u00f3venes con menores ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de accesibilidad a la vivienda, con los datos de partida de los\n    informes que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... suele citar, por ejemplo salario medio anual de 12.228\n    euros para los j\u00f3venes y 20.462 para los hogares j\u00f3venes, referidos al\n    cuarto trimestre de 2002, podemos hacer el  c\u00e1lculo del esfuerzo de\n    acceso de los j\u00f3venes a una vivienda protegida, con un precio de 79.028\n    euros, tambi\u00e9n referido al cuarto trimestre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta\n    las ayudas del Plan de vivienda, el esfuerzo para comprar esta vivienda\n    por un joven se sit\u00faa en el 26,37 por ciento en el caso de una persona\n    joven individual y en el 19,14 para los hogares j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en primer lugar, los j\u00f3venes hoy tienen ayudas a la\n    entrada, que no han tenido nunca, para poder adquirir una vivienda sin\n    necesidad de acumular ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las ayudas del actual\n    Plan de vivienda se concentran en los niveles de renta inferiores a vez y\n    media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo que tambi\u00e9n ayuda a la\n    adquisici\u00f3n de vivienda de los j\u00f3venes con menores ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, los j\u00f3venes de menos de 35 a\u00f1os -no de 30, como en su \u00e9poca-\n    tienen tambi\u00e9n ayudas espec\u00edficas, por el hecho de ser joven, de hasta\n    4.200 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... suele citar, por ejemplo salario medio anual de 12.228\n    euros para los j\u00f3venes y 20.462 para los hogares j\u00f3venes, referidos al\n    cuarto trimestre de 2002, podemos hacer el  c\u00e1lculo del esfuerzo de\n    acceso de los j\u00f3venes a una vivienda protegida, con un precio de 79.028\n    euros, tambi\u00e9n referido al cuarto trimestre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta\n    las ayudas del Plan de vivienda, el esfuerzo para comprar esta vivienda\n    por un joven se sit\u00faa en el 26,37 por ciento en el caso de una persona\n    joven individual y en el 19,14 para los hogares j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto sin\n    contar las ayudas especiales para los j\u00f3venes de entre 3.000  y 4.200\n    euros, dependiendo del tipo de municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... suele citar, por ejemplo salario medio anual de 12.228\n    euros para los j\u00f3venes y 20.462 para los hogares j\u00f3venes, referidos al\n    cuarto trimestre de 2002, podemos hacer el  c\u00e1lculo del esfuerzo de\n    acceso de los j\u00f3venes a una vivienda protegida, con un precio de 79.028\n    euros, tambi\u00e9n referido al cuarto trimestre de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en primer lugar, los j\u00f3venes hoy tienen ayudas a la\n    entrada, que no han tenido nunca, para poder adquirir una vivienda sin\n    necesidad de acumular ahorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, las ayudas del actual\n    Plan de vivienda se concentran en los niveles de renta inferiores a vez y\n    media el salario m\u00ednimo interprofesional, lo que tambi\u00e9n ayuda a la\n    adquisici\u00f3n de vivienda de los j\u00f3venes con menores ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, los j\u00f3venes de menos de 35 a\u00f1os -no de 30, como en su \u00e9poca-\n    tienen tambi\u00e9n ayudas espec\u00edficas, por el hecho de ser joven, de hasta\n    4.200 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta\n    las ayudas del Plan de vivienda, el esfuerzo para comprar esta vivienda\n    por un joven se sit\u00faa en el 26,37 por ciento en el caso de una persona\n    joven individual y en el 19,14 para los hogares j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto sin\n    contar las ayudas especiales para los j\u00f3venes de entre 3.000  y 4.200\n    euros, dependiendo del tipo de municipio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 RAZ\u00d3N EL\n    GOBIERNO NO QUIERE INCREMENTAR LOS OBJETIVOS DEL PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n el Gobierno no quiere incrementar los\n    objetivos del Plan de vivienda 2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... que en el a\u00f1o 2002 se han superado los objetivos programados como primer\n    a\u00f1o del ejercicio del Plan de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4, 5], "mujeres": [9], "econom\u00eda": [10], "datos": [0], "j\u00f3venes": [6, 7], "incremento": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y no lo dice el Grupo Socialista, lo dice\n    un reciente informe del Banco Central Europeo y lo dicen sus propios\n    datos, basados en informaci\u00f3n de la Sociedad de tasaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siete a\u00f1os de\n    pol\u00edtica de vivienda del Partido Popular arrojan un resultado clar\u00edsimo:\n    la vivienda en Espa\u00f1a es un 80 por ciento m\u00e1s cara, la mayor subida en\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El precio medio\n    de una vivienda de 90 metros cuadrados era en 1996 de 60.000 euros y en\n    2002 es de casi 110.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su pol\u00edtica\n    de no vivienda, act\u00faan como bomberos pir\u00f3manos, como les calific\u00f3 hace\n    pocos d\u00edas un especialista en el tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda protegida, se\u00f1or ministro, aqu\u00ed y en todas partes, sirve de\n    referencia en el mercado libre, act\u00faa de modulador en un proceso como el\n    que estamos sufriendo de calentamiento de los precios y, en Espa\u00f1a, s\u00f3lo\n    un 8 por ciento de las viviendas que se construyen es de protecci\u00f3n\n    oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted se niega a mejorar su\n    plan, nosotros le proponemos aumentar el n\u00famero de beneficiarios de los\n    90.000 previstos a 180.000, con una reserva de un tercio para los\n    j\u00f3venes; fomentar la vivienda de alquiler para alcanzar el 35 por ciento\n    de media europea, creando un parque p\u00fablico de viviendas; destinar un 25\n    por ciento del suelo a vivienda de protecci\u00f3n oficial y sobre todo que,\n    en lugar de acusar a los ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas, se\n    colabore con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay escasez de viviendas a precios asequibles, especialmente\n    para j\u00f3venes, para familias con menores ingresos, para familias\n    monoparentales, para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted se niega a mejorar su\n    plan, nosotros le proponemos aumentar el n\u00famero de beneficiarios de los\n    90.000 previstos a 180.000, con una reserva de un tercio para los\n    j\u00f3venes; fomentar la vivienda de alquiler para alcanzar el 35 por ciento\n    de media europea, creando un parque p\u00fablico de viviendas; destinar un 25\n    por ciento del suelo a vivienda de protecci\u00f3n oficial y sobre todo que,\n    en lugar de acusar a los ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas, se\n    colabore con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de no responder sobre el\n    incremento de estos objetivos, aqu\u00ed hay una constataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay escasez de viviendas a precios asequibles, especialmente\n    para j\u00f3venes, para familias con menores ingresos, para familias\n    monoparentales, para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas familias corren un serio\n    riesgo, que la hipoteca llegue a ser insoportable para la econom\u00eda\n    familiar e insostenible para el riesgo bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "incremento": [3], "acceso": [4], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Cuando el Gobierno -s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, y todo est\u00e1 en el \"Diario de\n    Sesiones\"- aprob\u00f3 el Plan de vivienda 2002-2005, ustedes dijeron que iba\n    a ser un fracaso porque no respond\u00eda a las verdaderas necesidades de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se demuestra que el plan s\u00ed se adapta a estas\n    necesidades, que la ayuda a la entrada es un instrumento eficaz para\n    favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda o que la reserva de\n    eficacia ha incentivado la \u00e1gil gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora, precisamente ahora, al Partido Socialista le parecen pocos los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se demuestra que el plan s\u00ed se adapta a estas\n    necesidades, que la ayuda a la entrada es un instrumento eficaz para\n    favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda o que la reserva de\n    eficacia ha incentivado la \u00e1gil gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora, precisamente ahora, al Partido Socialista le parecen pocos los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vamos a seguir\n    estimulando, a trav\u00e9s de la reserva de eficacia, el incremento en el\n    cumplimiento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que se demuestra que el plan s\u00ed se adapta a estas\n    necesidades, que la ayuda a la entrada es un instrumento eficaz para\n    favorecer el acceso de los j\u00f3venes a la vivienda o que la reserva de\n    eficacia ha incentivado la \u00e1gil gesti\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora, precisamente ahora, al Partido Socialista le parecen pocos los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua castellana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A PROCEDER EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA IMPONER LAS CUATRO HORAS DE\n    LENGUA CASTELLANA EN DETRIMENTO DEL DISE\u00d1O CURRICULAR ESTABLECIDO POR LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VA A PROCEDER EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL PARA IMPONER LAS CUATRO HORAS DE\n    LENGUA CASTELLANA EN DETRIMENTO DEL DISE\u00d1O CURRICULAR ESTABLECIDO POR LAS\n    COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua castellana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Tengo que decirle que la \u00faltima parte de su pregunta es equivocada,\n    porque lo que hace el Gobierno es establecer los requisitos para que se\n    cumpla de manera efectiva la ense\u00f1anza de la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Tengo que decirle que la \u00faltima parte de su pregunta es equivocada,\n    porque lo que hace el Gobierno es establecer los requisitos para que se\n    cumpla de manera efectiva la ense\u00f1anza de la lengua castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1], "lengua catalana": [4], "acceso": [2], "lengua castellana": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Y competencias b\u00e1sicas, se\u00f1or\u00edas, son tanto la lengua catalana\n    como la castellana o la lengua castellana como la catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se puede\n    imponer una lengua sobre la otra y no se pueden hoy volver tornas de una\n    direcci\u00f3n sobre otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo que\n    tenemos que responder es a los intereses de los ciudadanos catalanes, a\n    los intereses de esos ni\u00f1os que hoy se est\u00e1n formando, que tienen que\n    tener acceso a conocer de manera perfecta las dos lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y competencias b\u00e1sicas, se\u00f1or\u00edas, son tanto la lengua catalana\n    como la castellana o la lengua castellana como la catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y competencias b\u00e1sicas, se\u00f1or\u00edas, son tanto la lengua catalana\n    como la castellana o la lengua castellana como la catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "justicia": [2], "delincuencia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE LA JUSTICIA PENAL TIENE MEDIOS SUFICIENTES PARA ATAJAR EL\n    GRAVE INCREMENTO DE LA PEQUE\u00d1A DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE LA JUSTICIA PENAL TIENE MEDIOS SUFICIENTES PARA ATAJAR EL\n    GRAVE INCREMENTO DE LA PEQUE\u00d1A DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE LA JUSTICIA PENAL TIENE MEDIOS SUFICIENTES PARA ATAJAR EL\n    GRAVE INCREMENTO DE LA PEQUE\u00d1A DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [1], "justicia": [2], "delincuencia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que la\n    justicia penal tiene medios suficientes para atajar la peque\u00f1a\n    delincuencia y su incremento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que la\n    justicia penal tiene medios suficientes para atajar la peque\u00f1a\n    delincuencia y su incremento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que la\n    justicia penal tiene medios suficientes para atajar la peque\u00f1a\n    delincuencia y su incremento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo considera el Gobierno y lo\n    consideran los consejeros de Justicia de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    que comparten la responsabilidad de poner los medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la\n    consejera de Justicia de Andaluc\u00eda dice que entre todos hemos hecho un\n    gran esfuerzo para que entren en vigor los juicios r\u00e1pidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [3], "delincuencia": [0], "polic\u00edas": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, le he preguntado por la peque\u00f1a\n    delincuencia porque de la grande, que va muy suelta como hemos visto con\n    Gescartera,\n    hablaremos cuando venga a esta C\u00e1mara su contrarreforma penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema\n    es que no hay suficientes juzgados que juzguen, ni polic\u00edas que detengan,\n    ni c\u00e1rceles en que albergar a todos los penados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que poner los medios, los jueces, los\n    fiscales, los polic\u00edas, los equipos de apoyo y los enlaces necesarios\n    para que esos juicios r\u00e1pidos, que no invent\u00f3 este Gobierno, sino que\n    llevan la firma de un ministro socialista desde 1992 y que hemos apoyado\n    en esta C\u00e1mara precisamente para reforzarlos, puedan realmente funcionar,\n    porque no puede haber jueces r\u00e1pidos, ni fiscales r\u00e1pidos si hay un\n    Gobierno lento que arrastra los pies. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice, seg\u00fan he le\u00eddo, que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola de la criminalidad en Europa, pero lo que no ha\n    dicho es que est\u00e1 a la cabeza de su incremento interanual desde que\n    gobierna el PP y que en los a\u00f1os del Gobierno del Partido Popular la\n    criminalidad se ha disparado al 40 por ciento, cuando la media de\n    crecimiento interanual europeo no alcanza el 1 por ciento, que los\n    homicidios han crecido un 40 por ciento, mientras que en Europa han\n    bajado  un 7 por ciento, y que Madrid se ha convertido en un emporio de\n    crimen organizado y de homicidios mafiosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "justicia": [5, 6], "delincuencia": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hay que reconocer otra cosa, la polic\u00eda, y el Gobierno han puesto\n    en marcha un plan de creaci\u00f3n de 20.000 nuevos agentes de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, pero no se puede hacer nada cuando las\n    leyes penales son un coladero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n una gran oportunidad de mejorar las leyes penales que\n    ayuden a la polic\u00eda a garantizar la seguridad en nuestras calles votando\n    la reforma del C\u00f3digo Penal y votando la reforma de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no tengo ninguna duda de\n    que esas normas eficaces para luchar contra la delincuencia son normas\n    que, como son de sentido com\u00fan, SS.SS seguramente apoyar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay que reconocer otra cosa, la polic\u00eda, y el Gobierno han puesto\n    en marcha un plan de creaci\u00f3n de 20.000 nuevos agentes de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, pero no se puede hacer nada cuando las\n    leyes penales son un coladero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n una gran oportunidad de mejorar las leyes penales que\n    ayuden a la polic\u00eda a garantizar la seguridad en nuestras calles votando\n    la reforma del C\u00f3digo Penal y votando la reforma de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado tambi\u00e9n en su tierra, en Canarias, se han celebrado ya en\n    esta semana 30 juicios diarios de personas que han delinquido, que antes\n    entraban por una puerta y sal\u00edan por la otra, y ahora se encuentran con\n    que la justicia dicta una sentencia en 24 horas o en 15 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de todos los grupos\n    parlamentarios y afortunadamente hoy los juicios r\u00e1pidos son una realidad\n    que hace que nuestra justicia tutele de manera m\u00e1s inmediata y eficaz a\n    las v\u00edctimas, sobre todo a aquellas v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica\n    porque se impide la reiteraci\u00f3n por la acci\u00f3n inmediata de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Si no es que no quieren\n    medidas eficaces para luchar contra la delincuencia sino simplemente\n    quejarse del C\u00f3digo Penal que ustedes mismos aprobaron hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [1], "datos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... conocen, la firma electr\u00f3nica es un\n    conjunto de caracteres electr\u00f3nicos que acompa\u00f1an a un documento o\n    fichero acreditando qui\u00e9n es su autor y que no ha existido ninguna\n    manipulaci\u00f3n posterior de los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para firmar un documento digital su\n    autor utiliza su propia clave secreta, a la que s\u00f3lo \u00e9l tiene acceso, y\n    de esta forma el autor queda vinculado al documento de la firma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [4], "empresas": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente venimos impulsando el desarrollo de la firma\n    electr\u00f3nica en nuestro pa\u00eds como herramienta capaz de garantizar, por una\n    parte, la seguridad y, por otra, la confidencialidad de las\n    comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa Profit\n    se incluye una acci\u00f3n estrat\u00e9gica espec\u00edfica para fomentar y estimular la\n    generaci\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos en el \u00e1rea de la seguridad de las\n    comunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos financiado tambi\u00e9n en el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s del programa Artepyme, una importante campa\u00f1a de\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n en materia de seguridad inform\u00e1tica para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    suma, se\u00f1or\u00eda, tratamos de generalizar en nuestra sociedad las nuevas\n    tecnolog\u00edas, subrayando su utilidad, y nada mejor para ello que\n    proporcionar los mecanismos para que los ciudadanos tengan confianza y\n    seguridad y animarles as\u00ed a su empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo campo de actuaci\u00f3n en el que venimos trabajando\n    fomenta la innovaci\u00f3n a trav\u00e9s de ayudas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos financiado tambi\u00e9n en el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, a trav\u00e9s del programa Artepyme, una importante campa\u00f1a de\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n en materia de seguridad inform\u00e1tica para las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NUEVAS MEDIDAS SE HAN ADOPTADO PARA MEJORAR EL\n    PROCEDIMIENTO DE CONCESI\u00d3N DE AYUDAS AL PROGRAMA RAM\u00d3N Y CAJAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1, 2], "ayudas": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como viene siendo habitual, el Gobierno ha cumplido sus compromisos, una\n    vez m\u00e1s, y ha convocado 2.000 plazas para investigadores, tanto espa\u00f1oles\n    como extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa que desarrolla una de las l\u00edneas de actuaci\u00f3n\n    del Programa Nacional de Potenciaci\u00f3n de Recursos Humanos, tiene el\n    prop\u00f3sito de fortalecer la capacidad investigadora de los grupos e\n    instituciones de investigaci\u00f3n\n    y desarrollo, tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, mediante\n    la incorporaci\u00f3n de investigadores con el grado de doctor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    programa se caracteriza por la corresponsabilidad entre las instituciones\n    de I+D y las administraciones p\u00fablicas, as\u00ed como por la cofinanciaci\u00f3n\n    del mismo por las partes implicadas y por la b\u00fasqueda de mecanismos de\n    inserci\u00f3n definitiva de los investigadores de alto nivel en el sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia\n    del Gobierno se apoya en la concesi\u00f3n de ayudas para esta contrataci\u00f3n de\n    doctores, contando con la cofinanciaci\u00f3n gradual y progresiva de las\n    instituciones receptoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le quiero preguntar qu\u00e9 nuevas medidas se\n    han adoptado para mejorar el procedimiento de concesi\u00f3n de ayudas al\n    programa Ram\u00f3n y Cajal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [2, 3, 4], "ayudas": [5], "datos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, en segundo lugar, la\n    autorizaci\u00f3n de los centros de I+D al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    para que \u00e9ste consulte directamente ante los organismos correspondientes\n    los datos relativos al cumplimiento de las obligaciones tributarias y de\n    Seguridad Social de dichos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, en segundo lugar, la\n    autorizaci\u00f3n de los centros de I+D al Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    para que \u00e9ste consulte directamente ante los organismos correspondientes\n    los datos relativos al cumplimiento de las obligaciones tributarias y de\n    Seguridad Social de dichos centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa Ram\u00f3n y Cajal\n    quiere ser un instrumento eficaz con objetivos muy ambiciosos, para\n    incrementar el n\u00famero de investigadores de alto nivel incorporados en\n    nuestro sistema nacional de I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas modificaciones son las siguientes: la\n    posibilidad de que los centros de I+D presenten por v\u00eda telem\u00e1tica sus\n    solicitudes de participaci\u00f3n, cosa que ya se ven\u00eda haciendo desde el 2002\n    con las solicitudes de los investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la no obligaci\u00f3n\n    para los investigadores de incluir en sus solicitudes la aceptaci\u00f3n\n    previa de alg\u00fan centro de I+D, a fin de facilitar la participaci\u00f3n en la\n    convocatoria a los mejores cient\u00edficos, incluidos los residentes en el\n    extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la tramitaci\u00f3n del pago de las ayudas a los\n    centros de I+D beneficiarios, una vez publicada la resoluci\u00f3n de\n    concesi\u00f3n, eliminando as\u00ed la obligaci\u00f3n de presentar por anticipado los\n    contratos laborales, como ocurr\u00eda en convocatorias anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO HAY MEDIOS\n    SUFICIENTES PARA ATENDER A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN\n    LAS COMISAR\u00cdAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 no hay medios suficientes para atender en las\n    comisar\u00edas a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para el Gobierno es una prioridad dotar de los medios suficientes\n    para atender en todos los \u00e1mbitos a las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero y estamos actuando en consecuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [5, 6, 7, 8, 9], "polic\u00edas": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto es s\u00f3lo a modo de recordatorio,\n    porque para m\u00ed lo importante no es quien hace las cosas, sino que se\n    atienda y se garantice la seguridad y la vida de las mujeres\n    maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de marzo, se\u00f1or ministro, volvi\u00f3 a sumar dos minutos m\u00e1s a sus\n    ya largas horas de telediario, en los que nos anunciaba que se pon\u00eda en\n    marcha una unidad de 500 polic\u00edas para proteger la seguridad de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de marzo, se\u00f1or ministro, volvi\u00f3 a sumar dos minutos m\u00e1s a sus\n    ya largas horas de telediario, en los que nos anunciaba que se pon\u00eda en\n    marcha una unidad de 500 polic\u00edas para proteger la seguridad de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cumplir ese sue\u00f1o usted ha echado mano de los polic\u00edas que est\u00e1n en\n    segunda actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la primera convocatoria hubo menos de diez\n    peticiones, en la segunda no ha llegado a 140 porque nada se sabe, porque\n    su ministerio no ha sido transparente sobre las competencias que van a\n    tener y las funciones que tendr\u00e1n esos polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ante una pregunta de mi grupo parlamentario\n    sobre si cre\u00eda suficientes los medios existentes en las comisar\u00edas para\n    atender a las mujeres v\u00edctimas de malos tratos, usted se escap\u00f3 de la\n    respuesta con el argumento de que esos medios nunca son suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    que fue un gobierno socialista quien puso en marcha el servicio de\n    atenci\u00f3n a mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero en las comisar\u00edas,\n    servicio que, por cierto, ustedes han desvirtuado y con el mismo personal\n    y los mismos recursos atienden a menores, a personas mayores y a personas\n    discapacitadas, con lo que se han cargado el principio fundamental para\n    el que fue creado ese servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es s\u00f3lo a modo de recordatorio,\n    porque para m\u00ed lo importante no es quien hace las cosas, sino que se\n    atienda y se garantice la seguridad y la vida de las mujeres\n    maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de marzo, se\u00f1or ministro, volvi\u00f3 a sumar dos minutos m\u00e1s a sus\n    ya largas horas de telediario, en los que nos anunciaba que se pon\u00eda en\n    marcha una unidad de 500 polic\u00edas para proteger la seguridad de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deje de hacer pol\u00edtica virtual y de telediario y dese\n    cuenta de que la realidad de las mujeres es muy dura, tan dura que han\n    muerto 26 mujeres en cuatro meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "datos": [0], "mujeres": [5], "polic\u00edas": [3, 4], "cuerpo nacional": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... no s\u00e9 que es lo que le extra\u00f1a incluso de los datos que usted ha\n    dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es el Gobierno del Partido Popular el que ha creado unidades\n    especializadas en las comisar\u00edas, 48, extendi\u00e9ndolas a todas las\n    provincias en estos momentos, en las que trabajan 447 funcionarios de\n    polic\u00eda  y de Guardia Civil atendiendo este servicio, entre ellos 234\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hace dos meses hemos creado la\n    unidad de prevenci\u00f3n, asistencia y protecci\u00f3n contra los malos tratos,\n    para que la mujer que es v\u00edctima de malos tratos pueda tener un contacto\n    permanente con un miembro del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que le atienda\n    durante las 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos explicado con toda claridad y nuestro\n    objetivo es crear 500 polic\u00edas dedicados en exclusiva a ese objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hay 173\n    polic\u00edas que en estos momentos ya han tomado la decisi\u00f3n y se han\n    incorporado a este servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es el Gobierno del Partido Popular el que ha creado unidades\n    especializadas en las comisar\u00edas, 48, extendi\u00e9ndolas a todas las\n    provincias en estos momentos, en las que trabajan 447 funcionarios de\n    polic\u00eda  y de Guardia Civil atendiendo este servicio, entre ellos 234\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hace dos meses hemos creado la\n    unidad de prevenci\u00f3n, asistencia y protecci\u00f3n contra los malos tratos,\n    para que la mujer que es v\u00edctima de malos tratos pueda tener un contacto\n    permanente con un miembro del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que le atienda\n    durante las 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001919\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA EL\n    GOBIERNO QUE A PESAR DE LA PUESTA EN MARCHA DEL PLAN DE LUCHA CONTRA LA\n    DELINCUENCIA SE HAYA INCREMENTADO  SIGNIFICATIVAMENTE LA CRIMINALIDAD\n    DURANTE EL A\u00d1O 2002 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo explica el\n    Gobierno que a pesar de la puesta en marcha del Plan de lucha contra la\n    delincuencia se haya incrementado tan significativamente la criminalidad\n    en el 2002? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Todo\n    ello porque no se ha incrementado la delincuencia, sino que las primeras\n    medidas han tenido un resultado positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado -y usted\n    recuerde cuando se puso en marcha el plan de lucha contra la\n    delincuencia- la disminuci\u00f3n de las infracciones penales fue de un 6,2\n    por ciento respecto al trimestre inmediatamente anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    desde que se ha puesto en marcha el Plan de lucha contra la delincuencia\n    est\u00e1 disminuyendo en t\u00e9rminos netos el n\u00famero de infracciones penales,\n    aunque a usted no le guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "incremento": [5, 6], "delincuencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Todos sus planes, se\u00f1or ministro, han fracasado y la\n    delincuencia se ha seguido incrementando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracas\u00f3 el Plan Polic\u00eda 2000,\n    cuyo resultado fue un incremento del 10,4 por ciento de la delincuencia\n    en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el distrito de Vallecas, uno\n    de los sitios donde se ha aplicado el Plan Focus, el incremento de la\n    delincuencia en los tres primeros meses de este a\u00f1o ha sido del 8,90 por\n    ciento, un aut\u00e9ntico \u00e9xito, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha fracasado el Plan de lucha\n    contra la delincuencia porque ha crecido la delincuencia durante el a\u00f1o\n    2002, el primer a\u00f1o de experimentaci\u00f3n del Plan de lucha contra la\n    delincuencia, un 8,7 por ciento, a pesar de que ustedes est\u00e1n haciendo un\n    ejercicio de oscurantismo, de opacidad, de negativa a dar la informaci\u00f3n\n    y soy testigo en primer lugar de en qu\u00e9 manera manejan ustedes la\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracas\u00f3 el Plan Polic\u00eda 2000,\n    cuyo resultado fue un incremento del 10,4 por ciento de la delincuencia\n    en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracas\u00f3 el Plan Polic\u00eda 2000,\n    cuyo resultado fue un incremento del 10,4 por ciento de la delincuencia\n    en el 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el distrito de Vallecas, uno\n    de los sitios donde se ha aplicado el Plan Focus, el incremento de la\n    delincuencia en los tres primeros meses de este a\u00f1o ha sido del 8,90 por\n    ciento, un aut\u00e9ntico \u00e9xito, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [7, 8], "delincuencia": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "datos": [0], "cuerpo nacional": [9, 10]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Ya tenemos los datos de\n    abril, para que no sea oscurantismo, y le voy a facilitar los que tengo,\n    que son del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es un parlamentario muy\n    experimentado, y antes de que se pusiera en marcha el Plan de lucha\n    contra la delincuencia ya hab\u00eda anunciado que era un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hasta en eso se ha equivocado porque desde el\n    primer trimestre de 2002 al \u00faltimo trimestre del mismo a\u00f1o, a partir de\n    que entran en vigor las primeras medidas del Plan de lucha contra la\n    delincuencia, empieza a disminuir la criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a amargar la tarde un poco m\u00e1s porque cada vez que hay una buena\n    noticia sobre delincuencia a usted le preocupa mucho y dice que son\n    vientecillos, cuando esas noticias son buenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La delincuencia en abril,\n    respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, ha bajado nada menos que un\n    5,54 por ciento y el acumulado de los cuatro primeros meses ha bajado un\n    2,83 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted fuese riguroso tendr\u00eda que alegrarse de que la\n    delincuencia haya cambiado la tendencia y de que estemos comenzado a\n    superar los d\u00e9ficit que nos dejaron en polic\u00eda, que como bien sabe todo\n    el mundo no crearon plazas para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda (Una se\u00f1ora\n    diputada: !Siete mil! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), y en la legislaci\u00f3n, que ha llevado a estos\n    niveles de delincuencia que estamos corrigiendo, aunque con dificultades\n    y con su oposici\u00f3n, para que est\u00e9n en la c\u00e1rcel los delincuentes y no en\n    la calle, como ustedes prefieren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tenemos los datos de\n    abril, para que no sea oscurantismo, y le voy a facilitar los que tengo,\n    que son del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted fuese riguroso tendr\u00eda que alegrarse de que la\n    delincuencia haya cambiado la tendencia y de que estemos comenzado a\n    superar los d\u00e9ficit que nos dejaron en polic\u00eda, que como bien sabe todo\n    el mundo no crearon plazas para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda (Una se\u00f1ora\n    diputada: !Siete mil! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya tenemos los datos de\n    abril, para que no sea oscurantismo, y le voy a facilitar los que tengo,\n    que son del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted fuese riguroso tendr\u00eda que alegrarse de que la\n    delincuencia haya cambiado la tendencia y de que estemos comenzado a\n    superar los d\u00e9ficit que nos dejaron en polic\u00eda, que como bien sabe todo\n    el mundo no crearon plazas para el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda (Una se\u00f1ora\n    diputada: !Siete mil! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LAS\n    MEDIDAS QUE HA TOMADO HASTA LA FECHA PERMITIR\u00c1N ATAJAR EL GRAN INCREMENTO\n    DE CRIMINALIDAD QUE SE SIGUE PRODUCIENDO EN LA COMUNIDAD VALENCIANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que las\n    medidas que ha tomado hasta la\n    fecha permitir\u00e1n atajar el gran incremento de criminalidad que se sigue\n    produciendo en la Comunidad Valenciana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  No es cierto que se siga\n    produciendo un incremento de la criminalidad en la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [9], "delincuencia": [4, 5, 6, 7, 8], "datos": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ustedes castigan a los valencianos y valencianas porque,\n    mientras anuncian convenios y planes Focus dentro de su virtual Plan de\n    lucha contra la delincuencia, sabemos que la Comunidad Valenciana perder\u00e1\n    300 efectivos de la Guardia Civil entre los a\u00f1os 2002 y 2004, que la\n    creaci\u00f3n de plazas que ustedes anuncian ser\u00e1 insuficiente y, lo que es\n    peor, por datos que usted facilita, que castigan y reducen dr\u00e1sticamente\n    el presupuesto para la Comunidad Valenciana en 2003 en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, lo que\n    es m\u00e1s grave, en la situaci\u00f3n en la que se encuentra la Comunidad\n    Valenciana, ustedes nombraron al que es hoy delegado del Gobierno, se\u00f1or\n    Cotino, que por cierto ha sido el art\u00edfice del fracaso del PP en materia\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes castigan a los valencianos y valencianas porque,\n    mientras anuncian convenios y planes Focus dentro de su virtual Plan de\n    lucha contra la delincuencia, sabemos que la Comunidad Valenciana perder\u00e1\n    300 efectivos de la Guardia Civil entre los a\u00f1os 2002 y 2004, que la\n    creaci\u00f3n de plazas que ustedes anuncian ser\u00e1 insuficiente y, lo que es\n    peor, por datos que usted facilita, que castigan y reducen dr\u00e1sticamente\n    el presupuesto para la Comunidad Valenciana en 2003 en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ded\u00edquese, se\u00f1or ministro, a la pol\u00edtica real y no a la\n    virtual; ded\u00edquese a aumentar y formar las plantillas de verdad, a\n    modernizar las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, a mejorar las\n    infraestructuras t\u00e9cnicas, las instalaciones y su dotaci\u00f3n telem\u00e1tica y\n    en nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comunidad Valenciana seguimos sufriendo las consecuencias de su\n    gesti\u00f3n, que no ha conseguido reducir el \u00edndice de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alicante en 2002 sufri\u00f3 46 delitos por cada 1.000 habitantes, Valencia 38\n    y Castell\u00f3n m\u00e1s de 31, r\u00e9cords hist\u00f3ricos de la Comunidad Valenciana\n    junto a la delincuencia rural, que como usted deber\u00eda saber ha aumentado\n    m\u00e1s del doble en los \u00faltimos seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes castigan a los valencianos y valencianas porque,\n    mientras anuncian convenios y planes Focus dentro de su virtual Plan de\n    lucha contra la delincuencia, sabemos que la Comunidad Valenciana perder\u00e1\n    300 efectivos de la Guardia Civil entre los a\u00f1os 2002 y 2004, que la\n    creaci\u00f3n de plazas que ustedes anuncian ser\u00e1 insuficiente y, lo que es\n    peor, por datos que usted facilita, que castigan y reducen dr\u00e1sticamente\n    el presupuesto para la Comunidad Valenciana en 2003 en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendan usted y sus colegas la necesidad de\n    aplicar pol\u00edticas preventivas y de actuar contra la marginalidad, que\n    lleva a la exclusi\u00f3n social y a la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su permisividad y tolerancia hacia\n    la delincuencia ser\u00e1 real el 25 de mayo en las urnas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Alicante y Valencia lideraron el incremento de delitos en 2001 y 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "datos": [0, 1, 2], "cuerpo nacional": [6, 7], "seguridad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le dar\u00e9 unos datos para que se los lleve a\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la provincia de Castell\u00f3n las infracciones penales, seg\u00fan\n    los datos oficiales, han descendido en un 2,1 por ciento, alcanz\u00e1ndose\n    una reducci\u00f3n del 4,1 por ciento en el caso de los delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que son\n    unos buenos datos y una buena noticia que usted debe llevar a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, usted no ha\n    venido a contrastar cifras sino a hacer un mitin, y para ello ha elegido\n    el tema de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para que se lleve alguna nueva noticia buena a Valencia\n    le dir\u00e9 -y esto le va a alegrar mucho- que en abril las infracciones\n    penales han disminuido nada menos que un 10,09 por ciento en el \u00e1mbito\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda respecto al mes de abril del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que llevamos de cuatrimestre -enero a abril- las infracciones\n    penales en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda han disminuido en un\n    9,05 por ciento respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para que se lleve alguna nueva noticia buena a Valencia\n    le dir\u00e9 -y esto le va a alegrar mucho- que en abril las infracciones\n    penales han disminuido nada menos que un 10,09 por ciento en el \u00e1mbito\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda respecto al mes de abril del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que llevamos de cuatrimestre -enero a abril- las infracciones\n    penales en el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda han disminuido en un\n    9,05 por ciento respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE\n    LAS MEDIDAS QUE HA TOMADO HASTA LA FECHA SER\u00c1N EFICACES PARA ATAJAR EL\n    ACELERADO INCREMENTO DE HOMICIDIOS Y ASESINATOS QUE SE EST\u00c1N PRODUCIENDO\n    EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [5, 6], "delincuencia": [2, 3], "datos": [0], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No se pueden justificar los datos de delincuencia, como usted\n    acaba de hacer, puesto que lo \u00fanico que ha hecho ha sido una declaraci\u00f3n\n    racista y xen\u00f3foba con respecto a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    claro que ustedes han apostado por la seguridad privada, no por la\n    seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pueden justificar los datos de delincuencia, como usted\n    acaba de hacer, puesto que lo \u00fanico que ha hecho ha sido una declaraci\u00f3n\n    racista y xen\u00f3foba con respecto a Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el mayor incremento de delincuencia violenta de toda\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy salen un tercio\n    menos de polic\u00edas a patrullar por las noches que hace siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento de robos con violencia y atracos ha sido del 24\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el mayor incremento de delincuencia violenta de toda\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... ), sino a dar\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    bien sabe, durante esos dos a\u00f1os -luego en la interpelaci\u00f3n le voy a\n    decir los datos del resto de toda la \u00e9poca del Partido Socialista- hubo\n    m\u00e1s delitos en Madrid que en los a\u00f1os 2001 y 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, lo que hay son pol\u00edticas distintas en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "cuerpo nacional": [4], "polic\u00edas": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Esa es la diferencia de la pol\u00edtica en materia de seguridad\n    que unos y otros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es diferente la pol\u00edtica en materia de\n    seguridad con relaci\u00f3n a la falta de polic\u00edas que hoy tiene Madrid, que\n    se debe a que cuando ustedes gobernaban en los a\u00f1os ochenta (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no crearon plazas de miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y en el a\u00f1o\n    1995...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es diferente la pol\u00edtica en materia de\n    seguridad con relaci\u00f3n a la falta de polic\u00edas que hoy tiene Madrid, que\n    se debe a que cuando ustedes gobernaban en los a\u00f1os ochenta (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no crearon plazas de miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, y en el a\u00f1o\n    1995...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Finalmente, los\n    madrile\u00f1os deben saber que hicieron un C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 en el\n    que dejaban impunes la mayor\u00eda de las faltas que m\u00e1s perjudican a la\n    seguridad ciudadana, como son los delitos contra la propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Finalmente, los\n    madrile\u00f1os deben saber que hicieron un C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 en el\n    que dejaban impunes la mayor\u00eda de las faltas que m\u00e1s perjudican a la\n    seguridad ciudadana, como son los delitos contra la propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han\n    adoptado medidas para activar el empleo, especialmente en el entorno\n    femenino, facilitando a las mujeres casadas que puedan compatibilizar su\n    vida laboral con su vida familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, impulsar nuestra econom\u00eda para llegar a la\n    convergencia real con la Uni\u00f3n Europea es uno de los objetivos de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno desde el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente Espa\u00f1a ha crecido el dos por\n    ciento, de ah\u00ed que nuestro Gobierno trate de incentivar con medidas de\n    car\u00e1cter social y fiscal los distintos sectores de nuestra econom\u00eda para\n    relanzarla, creando empleo y generando confianza en la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata tambi\u00e9n de favorecer, con una\n    fiscalidad flexible, a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "empresas": [7, 8], "acceso": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En tercer lugar, hemos estimulado la construcci\u00f3n y promoci\u00f3n de inmuebles\n    destinados al alquiler para facilitar el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes y de los ciudadanos con menor nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma\n    pretendemos que la construcci\u00f3n siga siendo un motor de nuestro\n    crecimiento econ\u00f3mico y favorecer el acceso a la vivienda para aquellos\n    grupos sociales que menos posibilidades tienen actualmente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la intenci\u00f3n, el prop\u00f3sito del Gobierno es fortalecer la pol\u00edtica\n    que ha venido siendo muy \u00fatil y enormemente eficaz a la hora de impulsar\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, as\u00ed como a la hora\n    de promover la convergencia de renta de los espa\u00f1oles con la de los\n    pa\u00edses europeos m\u00e1s avanzados y, en definitiva, para que la sociedad\n    espa\u00f1ola tenga una efectiva igualdad de oportunidades en el acceso al\n    mercado laboral, facilitando especialmente el empleo a la mujer y a\n    nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, hemos estimulado la construcci\u00f3n y promoci\u00f3n de inmuebles\n    destinados al alquiler para facilitar el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes y de los ciudadanos con menor nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la intenci\u00f3n, el prop\u00f3sito del Gobierno es fortalecer la pol\u00edtica\n    que ha venido siendo muy \u00fatil y enormemente eficaz a la hora de impulsar\n    nuestro crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, as\u00ed como a la hora\n    de promover la convergencia de renta de los espa\u00f1oles con la de los\n    pa\u00edses europeos m\u00e1s avanzados y, en definitiva, para que la sociedad\n    espa\u00f1ola tenga una efectiva igualdad de oportunidades en el acceso al\n    mercado laboral, facilitando especialmente el empleo a la mujer y a\n    nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, hemos estimulado la construcci\u00f3n y promoci\u00f3n de inmuebles\n    destinados al alquiler para facilitar el acceso a la vivienda de los\n    j\u00f3venes y de los ciudadanos con menor nivel de renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma\n    pretendemos que la construcci\u00f3n siga siendo un motor de nuestro\n    crecimiento econ\u00f3mico y favorecer el acceso a la vivienda para aquellos\n    grupos sociales que menos posibilidades tienen actualmente... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo hemos\n    creado las aportaciones a las cuentas-ahorro empresa como desgravaci\u00f3n\n    fiscal para promover la creaci\u00f3n de empresas de menor tama\u00f1o en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que exige la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds para consolidar nuestro crecimiento\n    econ\u00f3mico, fortalecer la inversi\u00f3n de nuestras empresas, para lo cual\n    hemos puesto nuevos est\u00edmulos fiscales en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#001906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  EL GRAVE Y REITERADO\n    INCREMENTO DE LA INSEGURIDAD CIUDADANA QUE SE HA PRODUCIDO EN MADRID A LO\n    LARGO DEL A\u00d1O 2002.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [32], "polic\u00edas": [23, 24], "seguridad": [8, 9, 10, 11, 12], "seguridad ciudadana": [33, 34, 35], "delincuencia": [13, 14], "cuerpo nacional": [28, 29, 30, 31], "incremento": [25, 26, 27], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "polic\u00eda": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... clarificar\u00eda si fuera capaz de entregar a la opini\u00f3n p\u00fablica, a todos los\n    periodistas que se lo est\u00e1n reclamando, a todas las personas que est\u00e1n\n    interesadas en la evoluci\u00f3n de la criminalidad, la totalidad de los datos\n    para que cada cual forme su juicio, porque la contestaci\u00f3n que he\n    recibido implicaba -y antes se lo dec\u00eda- que seg\u00fan datos del Ministerio\n    del Interior (que yo no cre\u00ed y por tanto no he utilizando; solamente lo\n    digo para que vea qui\u00e9n tiene debajo y c\u00f3mo funcionan las cosas) surg\u00eda\n    un incremento del 54 por ciento de la delincuencia, seg\u00fan dos\n    contestaciones que se me daban, en el primer y segundo semestre del a\u00f1o\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00fanica salida por ahora, por lo que he\n    podido comprobar, se\u00f1or ministro, ha sido el intento de cocinar datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no le voy a dar m\u00e1s datos sobre el incremento de la\n    criminalidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los juzgados de la Plaza de Castilla, solamente en atracos\n    violentos, robos o con fuerza de las cosas, hurtos y homicidios la cifra\n    es de 256.998; repito que son datos de los juzgados de la Plaza de\n    Castilla, que no s\u00e9 si integran o no en el tratamiento de datos que\n    realiza su departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mencionaba unos datos de no s\u00e9\n    cu\u00e1ntos miles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tenemos otros datos muy significativos y que no hemos dicho hasta\n    la fecha, que son enormemente preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una cuesti\u00f3n de broma ni de demagogia,\n    sino de datos, y los datos, se\u00f1or ministro, son que desde el 20 de abril\n    del a\u00f1o 2002 hasta el 30 de abril del a\u00f1o 2003 ha habido 97 muertes\n    violentas en Madrid, homicidios y asesinatos; la cifra m\u00e1s alta, porque\n    en el a\u00f1o 2001 hubo 96 homicidios y asesinatos y ahora, desgraciadamente,\n    ya estamos en 97. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si comparamos los datos del periodo comprendido entre\n    el 1 de enero y el 20 de abril del a\u00f1o 2002 con los correlativos del a\u00f1o\n    2003, veremos que en aquel momento se produjeron 22 asesinatos mientras\n    que este a\u00f1o se han producido ya m\u00e1s del doble, 45 asesinatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda\n    interpelaci\u00f3n que presentamos en esta legislatura porque el Partido\n    Popular, se\u00f1or ministro, es incapaz de garantizar la seguridad ciudadana\n    y porque una y otra vez est\u00e1 fracasando en sus distintos planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desprecian a la opini\u00f3n p\u00fablica los gobiernos\n    que act\u00faan de esa manera, sobre todo cuando esa actitud viene acompa\u00f1ada\n    de una cierta voz de la caverna, como hemos tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr esta\n    ma\u00f1ana, que acusa poco menos que de lepenistas a los que estamos\n    defendiendo el Estado de derecho y la seguridad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tambi\u00e9n es\n    preocupante y esta tambi\u00e9n es una parte de la acci\u00f3n policial, de la\n    defensa de la seguridad de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda carece de efectivos suficientes para\n    garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan\n    polic\u00edas en Madrid, y por tanto la seguridad ciudadana est\u00e1 en el nivel\n    que est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes\n    mencionaba los fracasos reiterados en los planes 10x10 y 6x6, en el Plan\n    Polic\u00eda 2000 y en el Plan Focus, y la primera evaluaci\u00f3n que conocemos\n    del plan de lucha contra la delincuencia arroja un crecimiento de la\n    criminalidad en nuestro pa\u00eds del 8,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... clarificar\u00eda si fuera capaz de entregar a la opini\u00f3n p\u00fablica, a todos los\n    periodistas que se lo est\u00e1n reclamando, a todas las personas que est\u00e1n\n    interesadas en la evoluci\u00f3n de la criminalidad, la totalidad de los datos\n    para que cada cual forme su juicio, porque la contestaci\u00f3n que he\n    recibido implicaba -y antes se lo dec\u00eda- que seg\u00fan datos del Ministerio\n    del Interior (que yo no cre\u00ed y por tanto no he utilizando; solamente lo\n    digo para que vea qui\u00e9n tiene debajo y c\u00f3mo funcionan las cosas) surg\u00eda\n    un incremento del 54 por ciento de la delincuencia, seg\u00fan dos\n    contestaciones que se me daban, en el primer y segundo semestre del a\u00f1o\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes\n    mencionaba los fracasos reiterados en los planes 10x10 y 6x6, en el Plan\n    Polic\u00eda 2000 y en el Plan Focus, y la primera evaluaci\u00f3n que conocemos\n    del plan de lucha contra la delincuencia arroja un crecimiento de la\n    criminalidad en nuestro pa\u00eds del 8,7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en lo que se refiere a armas, tengo que\n    decirle que hay mucha protesta entre los profesionales de la polic\u00eda,\n    mucha preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda carece de efectivos suficientes para\n    garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que cambiar ya el disco\n    ese que nos viene lanzando sobre lo que ha pasado con el Cuerpo Nacional\n    de Polic\u00eda, pues son ustedes los que llevan gobernando ya siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    lo dec\u00eda esta ma\u00f1ana, es una aut\u00e9ntica sandez decir que la evoluci\u00f3n\n    biol\u00f3gica de la polic\u00eda es atribuible a un problema que nosotros hemos\n    creado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego hay\n    una descapitalizaci\u00f3n evidente en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, pero a\n    m\u00ed no me extra\u00f1a que ustedes no hayan hecho esta actividad de crecimiento\n    o evoluci\u00f3n l\u00f3gica que necesitaba el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el se\u00f1or Cotino y el se\u00f1or Mayor Oreja dijeron que no era\n    necesario que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda creciera m\u00e1s, que bastaba el\n    n\u00famero que ten\u00edan para cumplir y ejecutar el Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan Polic\u00eda 2000 ha\n    actuado de dinamita en lo que se refiere a\n    los equipos de investigaci\u00f3n y hace falta recrearlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan\n    polic\u00edas en Madrid, y por tanto la seguridad ciudadana est\u00e1 en el nivel\n    que est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una debilidad en las\n    polic\u00edas de proximidad o una inexistencia pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, ante el reiterado y\n    grave incremento de la criminalidad en la ciudad de Madrid y su comunidad\n    aut\u00f3noma, el Grupo Parlamentario Socialista se ha visto obligado, una vez\n    m\u00e1s, a presentar una interpelaci\u00f3n para que el Gobierno explique las\n    causas de ese incremento, los motivos de los reiterados fracasos de los\n    distintos planes que est\u00e1 poniendo en marcha y los medios y medidas que\n    permitan conseguir una inflexi\u00f3n en esta situaci\u00f3n que est\u00e1 generando un\n    amplio sentimiento de temor en la opini\u00f3n p\u00fablica, especialmente la\n    madrile\u00f1a, como muy bien sabe el Partido Popular, que en una reciente\n    encuesta realizada a ciudadanos de Madrid tuvo oportunidad de comprobar\n    que esta es la primera preocupaci\u00f3n ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... clarificar\u00eda si fuera capaz de entregar a la opini\u00f3n p\u00fablica, a todos los\n    periodistas que se lo est\u00e1n reclamando, a todas las personas que est\u00e1n\n    interesadas en la evoluci\u00f3n de la criminalidad, la totalidad de los datos\n    para que cada cual forme su juicio, porque la contestaci\u00f3n que he\n    recibido implicaba -y antes se lo dec\u00eda- que seg\u00fan datos del Ministerio\n    del Interior (que yo no cre\u00ed y por tanto no he utilizando; solamente lo\n    digo para que vea qui\u00e9n tiene debajo y c\u00f3mo funcionan las cosas) surg\u00eda\n    un incremento del 54 por ciento de la delincuencia, seg\u00fan dos\n    contestaciones que se me daban, en el primer y segundo semestre del a\u00f1o\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no le voy a dar m\u00e1s datos sobre el incremento de la\n    criminalidad en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda carece de efectivos suficientes para\n    garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que cambiar ya el disco\n    ese que nos viene lanzando sobre lo que ha pasado con el Cuerpo Nacional\n    de Polic\u00eda, pues son ustedes los que llevan gobernando ya siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego hay\n    una descapitalizaci\u00f3n evidente en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, pero a\n    m\u00ed no me extra\u00f1a que ustedes no hayan hecho esta actividad de crecimiento\n    o evoluci\u00f3n l\u00f3gica que necesitaba el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el se\u00f1or Cotino y el se\u00f1or Mayor Oreja dijeron que no era\n    necesario que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda creciera m\u00e1s, que bastaba el\n    n\u00famero que ten\u00edan para cumplir y ejecutar el Plan Polic\u00eda 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda un\n    secretario de Estado de su ministerio se extra\u00f1aba de que le hici\u00e9ramos\n    oposici\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la segunda\n    interpelaci\u00f3n que presentamos en esta legislatura porque el Partido\n    Popular, se\u00f1or ministro, es incapaz de garantizar la seguridad ciudadana\n    y porque una y otra vez est\u00e1 fracasando en sus distintos planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda carece de efectivos suficientes para\n    garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan\n    polic\u00edas en Madrid, y por tanto la seguridad ciudadana est\u00e1 en el nivel\n    que est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"incremento": [24, 25], "delincuencia": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "datos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "seguridad": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or Mayoral, me permitir\u00e1 una reflexi\u00f3n\n    general al inicio de esta primera intervenci\u00f3n para que el debate no sea\n    est\u00e9ril y podamos utilizar los datos con rigor y con seriedad, para no\n    plantear alarmas innecesarias, para no trasladar una imagen distorsionada\n    a los ciudadanos, pero sobre todo, se\u00f1or Mayoral, para decir la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las consecuencias de la veracidad de toda su intervenci\u00f3n podr\u00edan\n    resumirse en dos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted s\u00f3lo ha exagerado la mitad, es\n    decir ha incrementado la delincuencia justo el doble de lo que los datos\n    oficiales reflejan, por tanto usted exagera el doble o miente la mitad,\n    lo que usted prefiera pero as\u00ed se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que preocupan mucho, pero se\n    trata de dar los datos con toda seriedad y con todo rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la verdad de los datos\n    oficiales y se contrasta con los que est\u00e1n a disposici\u00f3n de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No as\u00ed se produce en las faltas y\n    luego le explicar\u00e9 qu\u00e9 problema es el que estamos teniendo con las faltas\n    en Madrid y en el resto de Espa\u00f1a, pero no s\u00e9 que m\u00e1s datos le puedo dar\n    pormenorizados hasta el n\u00famero de delitos para que le salgan las cuentas\n    a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... nos explique desde la tribuna para ocultar los datos reales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de inseguridad y de delincuencia\n    que hoy tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una pregunta\n    anterior le contestaba que durante el a\u00f1o pasado se registraron por las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en nuestra capital 124.714\n    delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues le guste o\n    no, porque adem\u00e1s el procedimiento es as\u00ed, le tengo que contestar, y le\n    voy a decir por qu\u00e9, con toda serenidad, con toda tranquilidad, con todo\n    afecto, para que los ciudadanos sepan cu\u00e1les son las pol\u00edticas que en\n    materia de seguridad han tra\u00eddo estas consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la\n    clave de las diferencias entre las concepciones de seguridad que tiene el\n    Partido Socialista y que tiene el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ese elemento esencial que est\u00e1 en la clave de las\n    pol\u00edticas de seguridad del partido de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes en el a\u00f1o\n    1983 y despu\u00e9s en el a\u00f1o 1995 toman dos decisiones trascendentales en\n    materia de seguridad y que siempre tienen sus efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted s\u00f3lo ha exagerado la mitad, es\n    decir ha incrementado la delincuencia justo el doble de lo que los datos\n    oficiales reflejan, por tanto usted exagera el doble o miente la mitad,\n    lo que usted prefiera pero as\u00ed se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    crecimiento del 4,9 por ciento, el a\u00f1o anterior fue del 10; por tanto se\n    ha producido una desaceleraci\u00f3n en el crecimiento para pasar a este\n    primer trimestre en el que, como luego dir\u00e9, ya hay una disminuci\u00f3n en\n    t\u00e9rminos netos de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que\n    durante el a\u00f1o 2002 se produjo ya una desaceleraci\u00f3n, en el \u00faltimo\n    trimestre una disminuci\u00f3n respecto al trimestre anterior y ya en el\n    primer trimestre del a\u00f1o 2003 se produce una disminuci\u00f3n en t\u00e9rminos\n    netos de la delincuencia en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000 la delincuencia baja el 2,9 por ciento,\n    vuelve a subir durante el 2001 el 10 por ciento, y durante el a\u00f1o 2002 se\n    produce una desaceleraci\u00f3n en el crecimiento ya que el conjunto de\n    infracciones penales sube el 4,9, es decir crece la delincuencia pero\n    crece la mitad que el a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo que de los mayores \u00edndices de delincuencia de\n    la historia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente el n\u00famero de delitos y faltas est\u00e1n reduci\u00e9ndose de una\n    manera que para lo que nos tiene que servir es para saber que estamos en\n    la direcci\u00f3n correcta respecto a los planes de lucha contra la\n    delincuencia que hemos puesto en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sube a la tribuna y me dice \u00bfcu\u00e1les son las causas\n    para el incremento de la delincuencia en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El responsable del delito es\n    exclusivamente la sociedad, y por tanto siempre proponen y cuando han\n    tenido oportunidad de gobernar siempre han adoptado medidas\n    exclusivamente sociales en buena l\u00f3gica con ese pensamiento que ustedes\n    tienen sobre la delincuencia, porque si el responsable no es el\n    delincuente sino la sociedad, el delincuente no debe ser castigado y las\n    medidas que deben tomarse son desde el punto de vista social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, a diferencia de ustedes, creemos en la libertad y en la\n    responsabilidad individual, pues hay delincuentes que toman la decisi\u00f3n\n    libre y responsable de dedicar su vida a la delincuencia, a vivir a costa\n    de los dem\u00e1s, fuera e infringiendo la ley, y con esas personas que toman\n    libre y responsablemente esa decisi\u00f3n no s\u00f3lo hay que tomar medidas\n    sociales, que tambi\u00e9n, sino medidas represivas y en consecuecia castigos\n    de los que establezca el C\u00f3digo Penal y de un juicio justo y\n    contradictorio que produzca una condena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay una reforma del C\u00f3digo Penal tiene mucho que ver\n    con la evoluci\u00f3n de la delincuencia en los a\u00f1os posteriores, y ustedes\n    aprueban el llamado C\u00f3digo Penal de la democracia, en el a\u00f1o 1995, es\n    decir el \u00faltimo a\u00f1o completo de Gobierno socialista, que l\u00f3gicamente el\n    Gobierno del Partido Popular en 1996 no modifica sino que aplica, los\n    jueces y los fiscales aplican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de inseguridad y de delincuencia\n    que hoy tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento es del 4,9\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sube a la tribuna y me dice \u00bfcu\u00e1les son las causas\n    para el incremento de la delincuencia en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero es que en dos a\u00f1os m\u00e1s no convocan ninguna\n    plaza de inspector de polic\u00eda, que son los que llevan grandes\n    responsabilidades en materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Un minuto para hablar del\n    segundo de los efectos, porque tendremos oportunidad de hablar de los\n    dem\u00e1s, que es el n\u00famero de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n diciendo que hacen\n    falta polic\u00edas en Madrid y en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos\n    m\u00e1s polic\u00edas y lo estamos enmendando; pero ustedes en los a\u00f1os ochenta, y\n    es verdad que al comienzo de los noventa se dan cuenta del grave error\n    que han cometido y que han dejado en herencia, no convocan plazas de\n    polic\u00edas, por tanto en a\u00f1os como en 1988 hay cero plazas de polic\u00edas\n    ofertadas y convocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Pues bien, esa\n    consecuencia es la que ha provocado que falten esos polic\u00edas, entre 33 y\n    43 a\u00f1os en las calles de Madrid y en el resto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [4, 5], "seguridad ciudadana": [6], "datos": [0, 1], "seguridad": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsabe usted, y si no lo sabe debiera saberlo, que el plan\n    estad\u00edstico del ministerio y las f\u00f3rmulas y los instrumentos para el\n    tratamiento de los datos de criminalidad cambiaron el a\u00f1o 1997, o no lo\n    sab\u00eda usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que salgan datos como el que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le tengo\n    que decir que la evoluci\u00f3n de la criminalidad se ha acelerado durante el\n    mandato del Partido Popular, y habr\u00eda muchas causas y muy profundas que\n    explicar\u00edan por qu\u00e9, mientras gobierne la derecha conservadora, seguir\u00e1\n    increment\u00e1ndose la criminalidad, y no solamente por el favor y la afici\u00f3n\n    que tienen ustedes a la seguridad privada, sino por causas sociales bien\n    evidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo cre\u00eda que la\n    filosof\u00eda pol\u00edtica la monopolizaba el se\u00f1or Michavila que es el\n    interprete m\u00e1s reaccionario que hemos encontrado de las leyes penales y\n    de la situaci\u00f3n a todo el esquema que pueda hablarse en materia de\n    seguridad ciudadana o lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo cre\u00eda que la\n    filosof\u00eda pol\u00edtica la monopolizaba el se\u00f1or Michavila que es el\n    interprete m\u00e1s reaccionario que hemos encontrado de las leyes penales y\n    de la situaci\u00f3n a todo el esquema que pueda hablarse en materia de\n    seguridad ciudadana o lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed no estamos diciendo que estamos juzgando personalmente a\n    nadie, a un delincuente determinado, pues la delincuencia de ese se\u00f1or\n    puede ser determinada por una raz\u00f3n sociol\u00f3gica o puramente individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo cre\u00eda que la\n    filosof\u00eda pol\u00edtica la monopolizaba el se\u00f1or Michavila que es el\n    interprete m\u00e1s reaccionario que hemos encontrado de las leyes penales y\n    de la situaci\u00f3n a todo el esquema que pueda hablarse en materia de\n    seguridad ciudadana o lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "cuerpo nacional": [2], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La convocatoria m\u00e1s reducida de plazas del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda la hicieron ustedes en el a\u00f1o 1997 con 400 plazas, y ya deber\u00edan\n    haberse enterado de que en este pa\u00eds y como consecuencia de su propio\n    mandato, la criminalidad ya ha empezado a crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n al tema de m\u00e1s polic\u00edas en Madrid, y con esto acabo, le dir\u00e9\n    que olv\u00eddese usted de esas responsabilidades pasadas, porque no son\n    ciertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La convocatoria m\u00e1s reducida de plazas del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda la hicieron ustedes en el a\u00f1o 1997 con 400 plazas, y ya deber\u00edan\n    haberse enterado de que en este pa\u00eds y como consecuencia de su propio\n    mandato, la criminalidad ya ha empezado a crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [11, 12], "seguridad": [0, 1, 2, 3], "delincuencia": [4, 5, 6, 7], "cuerpo nacional": [14, 15], "incremento": [13], "polic\u00eda": [8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Podemos hablar de futuro, porque ahora hay unas reformas legislativas muy\n    importantes para enmendar sus errores y sus equivocaciones en materia de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veremos si en el\n    resto de la tramitaci\u00f3n parlamentaria modifican ese criterio -ojal\u00e1-,\n    porque esas reformas legislativas son esenciales, son la clave de los\n    problemas de seguridad que hoy estamos teniendo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son\n    los motivos, las consecuencias, pero tambi\u00e9n el futuro de lo que espera\n    con una y otra pol\u00edtica en materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros sabemos c\u00f3mo\n    garantizar la seguridad e incrementarla... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la manipulaci\u00f3n, en 1997 el sistema de contabilizaci\u00f3n lo que\n    hace es perfeccionarse, pero la suma de delitos y faltas era exactamente\n    el mismo en 1996 que en el 2003, porque es sumar delito tras delito y\n    falta tras falta, y esa era la misma en 1996 que ahora, y es la misma que\n    en 1983 daba que el incremento de la delincuencia fue del 30,71 por\n    ciento, y ahora le parece mucho que crezca el 4,9 por ciento el a\u00f1o\n    pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, eran campeones ol\u00edmpicos del crecimiento de la\n    delincuencia en cualquiera de los a\u00f1os que podamos hacer comparaci\u00f3n;\n    pero es que adem\u00e1s antes lo hac\u00eda con el 9 por ciento y ahora sigue sin\n    decir la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le voy a contestar, y estoy encantado de\n    hacer este debate permanentemente para que los espa\u00f1oles sepan las causas\n    de la falta de polic\u00edas y de los problemas de delincuencia que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los espa\u00f1oles\n    tienen que saber que a esas tres medidas tan importantes, esenciales en\n    la lucha contra la delincuencia, lo \u00fanico que han hecho SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o en que se produjo menor convocatoria de plazas de\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda fue en el a\u00f1o 1988 en el que\n    ustedes no convocaron ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el motivo por el que hoy no hay suficientes\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que son necesarios en nuestras\n    calles y plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo que cuando la polic\u00eda detiene a un delincuente que sabe y\n    acredita ante el juez que es un delincuente habitual y que si se le pone\n    en libertad antes de ser juzgado volver\u00e1 a delinquir, debe esperar en la\n    c\u00e1rcel la celebraci\u00f3n del juicio en lugar de estar esa tarde en las\n    calles de Madrid robando bolsos, carteras o en domicilios particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, si\n    ustedes no las crearon durante diez a\u00f1os, ustedes han privado a Espa\u00f1a de\n    una generaci\u00f3n de polic\u00edas, entre 33 y 43 a\u00f1os, que hoy estar\u00edan en\n    plenitud de su profesionalidad, de experiencia y de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le voy a contestar, y estoy encantado de\n    hacer este debate permanentemente para que los espa\u00f1oles sepan las causas\n    de la falta de polic\u00edas y de los problemas de delincuencia que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la manipulaci\u00f3n, en 1997 el sistema de contabilizaci\u00f3n lo que\n    hace es perfeccionarse, pero la suma de delitos y faltas era exactamente\n    el mismo en 1996 que en el 2003, porque es sumar delito tras delito y\n    falta tras falta, y esa era la misma en 1996 que ahora, y es la misma que\n    en 1983 daba que el incremento de la delincuencia fue del 30,71 por\n    ciento, y ahora le parece mucho que crezca el 4,9 por ciento el a\u00f1o\n    pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o en que se produjo menor convocatoria de plazas de\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda fue en el a\u00f1o 1988 en el que\n    ustedes no convocaron ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el motivo por el que hoy no hay suficientes\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que son necesarios en nuestras\n    calles y plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Sabemos c\u00f3mo reducir los\n    niveles de delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0, 1], "econom\u00eda": [3, 4], "ayudas": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Exactamente igual que la renovaci\u00f3n de las infraestructuras de\n    telecomunicaciones rurales para todo el Estado espa\u00f1ol, para que se pueda\n    facilitar el acceso a Internet, lo que conlleva la renovaci\u00f3n de las\n    l\u00edneas TRAC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que hablando de altas velocidades\n    estuvieran ustedes dispuestos a aplicar modelos que dejaban la entrada en\n    Galicia con v\u00eda \u00fanica para el acceso a todos los itinerarios de alta\n    velocidad en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    sabemos, se dieron ayudas directas a 20.000 personas por falta de rentas,\n    rentas que se dejaron de percibir debido a la cat\u00e1strofe por no poder\n    desenvolver sus faenas cotidianas como trabajadores y como empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, si los tramos del eje\n    atl\u00e1ntico A Coru\u00f1a-Vigo se acaban todos en el periodo 2005-2006,\n    realmente est\u00e1 claro que en vez de siete a siete kil\u00f3metros, estar\u00edamos\n    haciendo 30 kil\u00f3metros a un tiempo, con lo cual se adelantar\u00eda el uso de\n    las infraestructuras, se dar\u00eda mayor movilidad a la econom\u00eda gallega y\n    eso s\u00ed que es una inversi\u00f3n de choque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, quiero llevarle a su \u00e1nimo que nuestra posici\u00f3n cr\u00edtica no est\u00e1\n    basada exclusivamente en un deseo de confrontaci\u00f3n pol\u00edtica con el\n    Partido Popular, sino en la convicci\u00f3n profunda y real de que estamos\n    asistiendo m\u00e1s a unas actuaciones de car\u00e1cter propagand\u00edstico que a unas\n    actuaciones de choque real para una econom\u00eda...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para una econom\u00eda que despu\u00e9s podremos demostrar en la r\u00e9plica que est\u00e1 ya\n    recibiendo las consecuencias negativas de esta cat\u00e1strofe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [9, 10], "acceso": [0, 1], "econom\u00eda": [8], "ayudas": [2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se han publicado en el BOE los anuncios de\n    licitaci\u00f3n de las obras de conexi\u00f3n del enlace del aeropuerto de la N-634\n    antigua, tramo aeropuerto-Santiago de Compostela, las obras de la\n    conexi\u00f3n N-550 con la N-VI y el puerto, en A Coru\u00f1a, dos de los tramos de\n    la autov\u00eda del Cant\u00e1brico, el tramo Abeledo-Regovide y el tramo\n    Regovide-Villalba y las obras de acceso norte a Ferrol por Fene, Neda y\n    Nar\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n, se ha firmado el\n    convenio para la puesta en marcha del programa de Internet Puntos de\n    acceso p\u00fablico rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    en relaci\u00f3n con las actuaciones de apoyo a los afectados, se ha\n    establecido la concesi\u00f3n de ayudas directas por cuant\u00eda de 10 euros\n    diarios, que completan las concedidas por la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento, en Galicia se han\n    beneficiado de las ayudas directas m\u00e1s de 18.412 personas, habiendo\n    aportado el Estado hasta el momento 15.760.190 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de la\n    reanudaci\u00f3n de la actividad laboral de buena parte de los afectados, al\n    d\u00eda de hoy en Galicia est\u00e1n percibiendo las ayudas 5.552 personas, lo que\n    da muestra de que poco a poco las cosas van volviendo a la normalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han concedido ayudas a las federaciones provinciales de\n    cofrad\u00edas por importe de 237.392 euros y se ha elevado la subvenci\u00f3n\n    anual que vienen recibiendo hasta 270.012 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de educaci\u00f3n y formaci\u00f3n ya se ha publicado la\n    convocatoria de una partida especial para estudios medioambientales para\n    universidades e instituciones sin \u00e1nimo de lucro y se han transferido a\n    la Xunta los dos millones y medio de euros para ayudas a universidades\n    seg\u00fan el convenio firmado el 4 de febrero de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00f3ximamente se\n    convocar\u00e1n becas pre y posdoctorales y ayudas a la formaci\u00f3n e\n    investigaci\u00f3n y est\u00e1n previstas diversas iniciativas para la promoci\u00f3n de\n    la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos demostrando haciendo las aplicaciones\n    presupuestarias correspondientes d\u00eda a d\u00eda desde el comienzo de la crisis\n    y esperamos que pronto todo el esfuerzo que se est\u00e1 realizando pueda\n    verse definitivamente recompensado en beneficio de los gallegos, de sus\n    costas y del conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en 2003 estos impuestos se reducir\u00e1n en funci\u00f3n de la ca\u00edda de la\n    actividad para las empresas de la zona y sectores afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se han realizado\n    cuatro campa\u00f1as de promoci\u00f3n, entre ellas, el plan de mejora del peque\u00f1o\n    comercio 2003, con una subvenci\u00f3n de 822.184 euros y en el que participan\n    360 pymes y el plan estrat\u00e9gico del sector hostelero con id\u00e9ntica\n    subvenci\u00f3n e igualmente destinado a 360 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "datos": [0, 1], "empresas": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s le\n    digo en concreto,  y son datos de ustedes, que en el primer trimestre del\n    a\u00f1o 2003 Galicia creci\u00f3 el 1,4 por ciento frente al 2,2 por ciento de la\n    media espa\u00f1ola, es decir, un 0,8 por ciento menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, datos del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales: a la altura\n    del 31 de marzo un total de 82 empresas, muy peque\u00f1as todas ellas, y 461\n    trabajadores se vieron afectados con expedientes de regulaci\u00f3n de empleo\n    tramitados en Galicia como consecuencia del hundimiento del Prestige, y\n    despu\u00e9s usted ni siquiera viene aqu\u00ed y me dice, por lo menos\n    valorativamente, cu\u00e1nta gente, cu\u00e1ntos peque\u00f1os empresarios o cu\u00e1ntas\n    cofrad\u00edas hicieron uso de los pr\u00e9stamos ICO, porque se ver\u00eda\n    concretamente la utilidad pr\u00e1ctica de las medidas que yo considero\n    reales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no voy a hablar de las irreales que\n    usted repite de forma tozuda y constante, infraestructuras que est\u00e1n\n    contempladas desde que yo estoy en el Congreso de los Diputados, se\u00f1or\n    ministro: la cantinela de la carretera del aeropuerto de Santiago de\n    Compostela 1996, cantidad de iniciativas de control; la cantinela de la\n    autov\u00eda  del Cant\u00e1brico sobre sus retrasos indefinidos desde el a\u00f1o 1996;\n    la cantinela del acceso a Ferrol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, datos del Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales: a la altura\n    del 31 de marzo un total de 82 empresas, muy peque\u00f1as todas ellas, y 461\n    trabajadores se vieron afectados con expedientes de regulaci\u00f3n de empleo\n    tramitados en Galicia como consecuencia del hundimiento del Prestige, y\n    despu\u00e9s usted ni siquiera viene aqu\u00ed y me dice, por lo menos\n    valorativamente, cu\u00e1nta gente, cu\u00e1ntos peque\u00f1os empresarios o cu\u00e1ntas\n    cofrad\u00edas hicieron uso de los pr\u00e9stamos ICO, porque se ver\u00eda\n    concretamente la utilidad pr\u00e1ctica de las medidas que yo considero\n    reales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030507_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero\n    agradecer muy especialmente a todos los miembros de las fuerzas armadas\n    que han estado desplegados en Irak durante todo este tiempo la tarea que\n    han realizado y tambi\u00e9n agradecerles la que van a seguir realizando en el\n    futuro; a los que han vuelto la tarea que han realizado y a los que\n    siguen all\u00ed la tarea que est\u00e1n realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, los espa\u00f1oles\n    sabemos por experiencia propia, desgraciadamente, que la lucha contra el\n    terrorismo es larga y, naturalmente, eso lo sabemos tambi\u00e9n en todo el\n    mundo, que la lucha contra el terrorismo ser\u00e1 una lucha larga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno,\n    hace tan solo escasos meses el principal partido de la oposici\u00f3n\n    criticaba aqu\u00ed con dureza la pol\u00edtica de empleo del Gobierno; no s\u00f3lo\n    eso, sino que lo traduc\u00eda en iniciativas como enmiendas de totalidad a la\n    secci\u00f3n 19 y a la secci\u00f3n 60 de los Presupuestos Generales del Estado de\n    2003, es decir, a la Seguridad Social y al Ministerio de Trabajo, y\n    tambi\u00e9n formulaba un texto alternativo al Instituto Nacional de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno,\n    hace tan solo escasos meses el principal partido de la oposici\u00f3n\n    criticaba aqu\u00ed con dureza la pol\u00edtica de empleo del Gobierno; no s\u00f3lo\n    eso, sino que lo traduc\u00eda en iniciativas como enmiendas de totalidad a la\n    secci\u00f3n 19 y a la secci\u00f3n 60 de los Presupuestos Generales del Estado de\n    2003, es decir, a la Seguridad Social y al Ministerio de Trabajo, y\n    tambi\u00e9n formulaba un texto alternativo al Instituto Nacional de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "seguridad social": [6, 7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [10], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo sinceramente que en los pr\u00f3ximos meses\n    vamos a ver un mayor crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto, un\n    mayor incremento de las tasas de empleo en nuestro pa\u00eds y en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, as\u00ed como tambi\u00e9n un mayor incremento de los afiliados y\n    cotizantes a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que estamos en r\u00e9cord hist\u00f3rico de ocupaci\u00f3n en Espa\u00f1a en\n    este momento y que estamos en r\u00e9cord hist\u00f3rico de afiliados cotizantes a\n    la Seguridad Social en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos siete a\u00f1os, seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa, han sido 3.800.000 espa\u00f1oles, en n\u00fameros redondos, los que han\n    accedido al nuevo puesto de trabajo y m\u00e1s de 4.200.000 nuevos cotizantes\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hay un fondo de reserva de la\n    Seguridad Social dotado con 7.300 millones de euros, significa que las\n    pensiones est\u00e1n garantizadas y significa, adem\u00e1s, que la tasa de\n    ocupaci\u00f3n garantiza un mantenimiento del poder adquisitivo de las\n    pensiones de una manera muy s\u00f3lida y muy estricta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese crecimiento nos\n    permite tomar medidas como la que vamos a adoptar el pr\u00f3ximo viernes: una\n    nueva ley de familias numerosas y una ley de integraci\u00f3n social de los\n    minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese crecimiento nos\n    permite tomar medidas como la que vamos a adoptar el pr\u00f3ximo viernes: una\n    nueva ley de familias numerosas y una ley de integraci\u00f3n social de los\n    minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que en los pr\u00f3ximos meses\n    vamos a ver un mayor crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto, un\n    mayor incremento de las tasas de empleo en nuestro pa\u00eds y en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, as\u00ed como tambi\u00e9n un mayor incremento de los afiliados y\n    cotizantes a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que estamos en r\u00e9cord hist\u00f3rico de ocupaci\u00f3n en Espa\u00f1a en\n    este momento y que estamos en r\u00e9cord hist\u00f3rico de afiliados cotizantes a\n    la Seguridad Social en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos siete a\u00f1os, seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa, han sido 3.800.000 espa\u00f1oles, en n\u00fameros redondos, los que han\n    accedido al nuevo puesto de trabajo y m\u00e1s de 4.200.000 nuevos cotizantes\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hay un fondo de reserva de la\n    Seguridad Social dotado con 7.300 millones de euros, significa que las\n    pensiones est\u00e1n garantizadas y significa, adem\u00e1s, que la tasa de\n    ocupaci\u00f3n garantiza un mantenimiento del poder adquisitivo de las\n    pensiones de una manera muy s\u00f3lida y muy estricta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos siete a\u00f1os, seg\u00fan la encuesta de poblaci\u00f3n\n    activa, han sido 3.800.000 espa\u00f1oles, en n\u00fameros redondos, los que han\n    accedido al nuevo puesto de trabajo y m\u00e1s de 4.200.000 nuevos cotizantes\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... ES CONSCIENTE\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO DE LAS DIFICULTADES DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS\n    PARA ACCEDER A LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ES CONSCIENTE\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO DE LAS DIFICULTADES DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS\n    PARA ACCEDER A LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4], "familias": [7, 8, 9], "precio": [6], "acceso": [10, 11], "espa\u00f1oles": [12], "j\u00f3venes": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n de 2001 y tambi\u00e9n\n    en el de 2002, y hace tres meses en una pregunta parlamentaria, me\n    interes\u00e9 por los problemas que tienen las familias y los ciudadanos en\n    este pa\u00eds para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos a\u00f1os de gobierno se han demostrado absolutamente incapaces de\n    hacer una pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfEs usted consciente\n    del problema que tienen los espa\u00f1oles y est\u00e1 dispuesto a tomar alguna\n    medida a favor del acceso a la vivienda para las familias en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n de 2001 y tambi\u00e9n\n    en el de 2002, y hace tres meses en una pregunta parlamentaria, me\n    interes\u00e9 por los problemas que tienen las familias y los ciudadanos en\n    este pa\u00eds para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfEs usted consciente\n    del problema que tienen los espa\u00f1oles y est\u00e1 dispuesto a tomar alguna\n    medida a favor del acceso a la vivienda para las familias en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted un r\u00e9cord muy notable:\n    desde que gobierna el precio de la vivienda ha subido en Espa\u00f1a el 80 por\n    ciento, lo que ha originado un endeudamiento progresivo de las familias\n    que est\u00e1n en unos niveles muy preocupantes, lo que est\u00e1 originando que la\n    tasa de ahorro de las familias sea muy baja, lo que est\u00e1 originando la\n    imposibilidad de acceso a la vivienda de muchos j\u00f3venes, porque adem\u00e1s\n    cada vez hay menos viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfEs usted consciente\n    del problema que tienen los espa\u00f1oles y est\u00e1 dispuesto a tomar alguna\n    medida a favor del acceso a la vivienda para las familias en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le pregunto: \u00bfEs usted consciente\n    del problema que tienen los espa\u00f1oles y est\u00e1 dispuesto a tomar alguna\n    medida a favor del acceso a la vivienda para las familias en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, soy\n    consciente de todas las dificultades que tienen los espa\u00f1oles y\n    trabajamos para superarlas todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [8, 9], "precio": [6, 7], "espa\u00f1oles": [10], "suelo": [4, 5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, la verdad es que han trabajado con una\n    filosof\u00eda muy significativa, la del se\u00f1or Cascos cuando dijo que el\n    precio de la vivienda estaba como estaba y era muy caro porque los\n    espa\u00f1oles viv\u00edan muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que\n    el Gobierno vive muy bien y por eso no se entera de lo que pasa con la\n    vivienda y de los problemas que tienen las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or Aznar, deber\u00eda de enterarse del dato que acaba de dar el Banco\n    Central Europeo, que dice que el 20 por ciento de la subida del precio de\n    la vivienda en Espa\u00f1a es fruto de la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que hay un\n    20 por ciento de lo que paga cada familia que est\u00e1 injustificado, que es\n    s\u00f3lo fruto de una pol\u00edtica de suelo, de vivienda, de modificaci\u00f3n\n    legislativa por su parte que ha originado la especulaci\u00f3n y, por tanto,\n    la imposibilidad para muchas familias de acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que hay un\n    20 por ciento de lo que paga cada familia que est\u00e1 injustificado, que es\n    s\u00f3lo fruto de una pol\u00edtica de suelo, de vivienda, de modificaci\u00f3n\n    legislativa por su parte que ha originado la especulaci\u00f3n y, por tanto,\n    la imposibilidad para muchas familias de acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que le\n    gusta hablar tanto de coaliciones, le voy a decir la coalici\u00f3n m\u00e1s\n    evidente que hay aqu\u00ed, que es la del Partido Popular y su Gobierno con\n    los especuladores del suelo en detrimento de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed, la verdad es que han trabajado con una\n    filosof\u00eda muy significativa, la del se\u00f1or Cascos cuando dijo que el\n    precio de la vivienda estaba como estaba y era muy caro porque los\n    espa\u00f1oles viv\u00edan muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or Aznar, deber\u00eda de enterarse del dato que acaba de dar el Banco\n    Central Europeo, que dice que el 20 por ciento de la subida del precio de\n    la vivienda en Espa\u00f1a es fruto de la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa es que\n    el Gobierno vive muy bien y por eso no se entera de lo que pasa con la\n    vivienda y de los problemas que tienen las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que hay un\n    20 por ciento de lo que paga cada familia que est\u00e1 injustificado, que es\n    s\u00f3lo fruto de una pol\u00edtica de suelo, de vivienda, de modificaci\u00f3n\n    legislativa por su parte que ha originado la especulaci\u00f3n y, por tanto,\n    la imposibilidad para muchas familias de acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  S\u00ed, la verdad es que han trabajado con una\n    filosof\u00eda muy significativa, la del se\u00f1or Cascos cuando dijo que el\n    precio de la vivienda estaba como estaba y era muy caro porque los\n    espa\u00f1oles viv\u00edan muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5], "alquiler": [6], "suelo": [7, 8], "acceso": [21], "social": [12, 13, 14], "precio": [11], "seguridad social": [22], "barcelona": [19, 20], "ayudas": [15, 16, 17, 18], "vivienda libre": [23], "j\u00f3venes": [9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos hecho\n    un plan de vivienda del 2002 al 2005 en donde se duplican las ayudas a la\n    vivienda, donde queremos facilitar el acceso a quien no pueda acceder a\n    la vivienda libre, teniendo en cuenta que estamos ante los tipos\n    hipotecarios m\u00e1s bajos que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el precio del\n    suelo es excesivo en Espa\u00f1a y en los \u00faltimos a\u00f1os ha aumentado un 125 por\n    ciento; lo que pasa es que nosotros debemos haber escogido los\n    especuladores malos, los buenos deb\u00edan estar con ustedes, porque el\n    precio de la vivienda entonces subi\u00f3 un 225 por ciento, no un 125 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha rechazado aqu\u00ed un acuerdo sobre la vivienda que nosotros hemos\n    ofrecido a sus comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es que en el\n    plan actual de vivienda el 80 por ciento de las ayudas est\u00e1n destinadas a\n    vivienda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1\n    usted como en esos 160.000 metros cuadrados, que son el equivalente a 16\n    manzanas del Ensanche de Barcelona, no hay ni una sola vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado en contra del\n    fomento de\n    las viviendas de alquiler nada menos que la semana pasada, y usted ha\n    planteado una propuesta en la cual dice que el 30 por ciento de las\n    ayudas debe ser para viviendas de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado en contra del\n    fomento de\n    las viviendas de alquiler nada menos que la semana pasada, y usted ha\n    planteado una propuesta en la cual dice que el 30 por ciento de las\n    ayudas debe ser para viviendas de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el precio del\n    suelo es excesivo en Espa\u00f1a y en los \u00faltimos a\u00f1os ha aumentado un 125 por\n    ciento; lo que pasa es que nosotros debemos haber escogido los\n    especuladores malos, los buenos deb\u00edan estar con ustedes, porque el\n    precio de la vivienda entonces subi\u00f3 un 225 por ciento, no un 125 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de gesti\u00f3n, pregunte usted y ent\u00e9rese -de\n    eso se puede enterar, basta con preguntar- c\u00f3mo se han vendido 160.000\n    metros cuadrados de suelo en el Ayuntamiento de Barcelona, para qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado en contra del\n    fomento de\n    las viviendas de alquiler nada menos que la semana pasada, y usted ha\n    planteado una propuesta en la cual dice que el 30 por ciento de las\n    ayudas debe ser para viviendas de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es que en el\n    plan actual de vivienda el 80 por ciento de las ayudas est\u00e1n destinadas a\n    vivienda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el precio del\n    suelo es excesivo en Espa\u00f1a y en los \u00faltimos a\u00f1os ha aumentado un 125 por\n    ciento; lo que pasa es que nosotros debemos haber escogido los\n    especuladores malos, los buenos deb\u00edan estar con ustedes, porque el\n    precio de la vivienda entonces subi\u00f3 un 225 por ciento, no un 125 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que yo he citado varios r\u00e9cords importantes, porque creo\n    que la mejor pol\u00edtica social en Espa\u00f1a y fuera de Espa\u00f1a es crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro millones de puestos de trabajo y tener las tasas m\u00e1s altas de\n    afiliaci\u00f3n de la Seguridad Social es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1\n    usted como en esos 160.000 metros cuadrados, que son el equivalente a 16\n    manzanas del Ensanche de Barcelona, no hay ni una sola vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho\n    un plan de vivienda del 2002 al 2005 en donde se duplican las ayudas a la\n    vivienda, donde queremos facilitar el acceso a quien no pueda acceder a\n    la vivienda libre, teniendo en cuenta que estamos ante los tipos\n    hipotecarios m\u00e1s bajos que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, se\u00f1or\u00edas, hemos aumentado las ayudas en el impuesto sobre\n    la renta de las personas f\u00edsicas y las hemos concentrado en las rentas\n    m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado en contra del\n    fomento de\n    las viviendas de alquiler nada menos que la semana pasada, y usted ha\n    planteado una propuesta en la cual dice que el 30 por ciento de las\n    ayudas debe ser para viviendas de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es que en el\n    plan actual de vivienda el 80 por ciento de las ayudas est\u00e1n destinadas a\n    vivienda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de gesti\u00f3n, pregunte usted y ent\u00e9rese -de\n    eso se puede enterar, basta con preguntar- c\u00f3mo se han vendido 160.000\n    metros cuadrados de suelo en el Ayuntamiento de Barcelona, para qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1\n    usted como en esos 160.000 metros cuadrados, que son el equivalente a 16\n    manzanas del Ensanche de Barcelona, no hay ni una sola vivienda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho\n    un plan de vivienda del 2002 al 2005 en donde se duplican las ayudas a la\n    vivienda, donde queremos facilitar el acceso a quien no pueda acceder a\n    la vivienda libre, teniendo en cuenta que estamos ante los tipos\n    hipotecarios m\u00e1s bajos que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro millones de puestos de trabajo y tener las tasas m\u00e1s altas de\n    afiliaci\u00f3n de la Seguridad Social es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos hecho\n    un plan de vivienda del 2002 al 2005 en donde se duplican las ayudas a la\n    vivienda, donde queremos facilitar el acceso a quien no pueda acceder a\n    la vivienda libre, teniendo en cuenta que estamos ante los tipos\n    hipotecarios m\u00e1s bajos que ha conocido la historia de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001939\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    HAN SIDO LAS MEDIDAS ADOPTADAS RECIENTEMENTE POR EL CONSEJO DE MINISTROS\n    PARA FOMENTAR EL ALQUILER DE VIVIENDAS PARA J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES\n    HAN SIDO LAS MEDIDAS ADOPTADAS RECIENTEMENTE POR EL CONSEJO DE MINISTROS\n    PARA FOMENTAR EL ALQUILER DE VIVIENDAS PARA J\u00d3VENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3], "alquiler": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Parece ser que\n    algunas personas en su juventud no tuvieron que alquilar viviendas, no\n    tuvieron que hacerse con ninguna vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son precisamente algunos partidos como el nuestro los que en esta campa\u00f1a\n    est\u00e1n proponiendo medidas coherentes de fomento de la vivienda y de\n    fomento del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nosotros queremos -con mayor\n    oportunidad despu\u00e9s de las desafortunadas consideraciones de hace\n    escasamente diez minutos- que esta tarde nos vuelva a ilustrar sobre las\n    medidas de su gabinete acerca del alquiler de vivienda para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que\n    algunas personas en su juventud no tuvieron que alquilar viviendas, no\n    tuvieron que hacerse con ninguna vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo se viene interesando por las medidas de su\n    ministerio acerca del alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son precisamente algunos partidos como el nuestro los que en esta campa\u00f1a\n    est\u00e1n proponiendo medidas coherentes de fomento de la vivienda y de\n    fomento del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nosotros queremos -con mayor\n    oportunidad despu\u00e9s de las desafortunadas consideraciones de hace\n    escasamente diez minutos- que esta tarde nos vuelva a ilustrar sobre las\n    medidas de su gabinete acerca del alquiler de vivienda para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo se viene interesando por las medidas de su\n    ministerio acerca del alquiler para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nosotros queremos -con mayor\n    oportunidad despu\u00e9s de las desafortunadas consideraciones de hace\n    escasamente diez minutos- que esta tarde nos vuelva a ilustrar sobre las\n    medidas de su gabinete acerca del alquiler de vivienda para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6, 7, 8], "alquiler": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "precio": [17, 18], "ayudas": [19], "j\u00f3venes": [15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... recordar\u00e1 que en el Plan de vivienda 2002-2005 uno de\n    los cap\u00edtulos m\u00e1s novedosos es el fomento de la vivienda en alquiler, que\n    tiene como objetivo que exista un parque de viviendas con renta m\u00e1xima\n    del 7 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de la vivienda si el\n    alquiler es a 10 a\u00f1os o del 4 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de\n    la vivienda si el alquiler es a 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del \u00e9xito del\n    Plan de vivienda en el a\u00f1o 2002, que ha superado sus objetivos hasta\n    alcanzar el 104 por ciento, uno de los programas con m\u00e1s aceptaci\u00f3n en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas ha sido el de ayudas a la vivienda en\n    alquiler, de las que se benefician principalmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Gobierno tambi\u00e9n ha querido favorecer la vivienda en alquiler a\n    trav\u00e9s de medidas fiscales y por eso, por medio de un decreto-ley\n    convalidado por esta C\u00e1mara, con el voto en contra de la oposici\u00f3n, hemos\n    a\u00f1adido tambi\u00e9n beneficios fiscales para promotores que construyan\n    viviendas, de las que al menos una tercera parte tenga opci\u00f3n de compra a\n    favor del arrendatario sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna, no\n    s\u00f3lo para alquilar sino para que ese ahorro se convierta en\n    capitalizaci\u00f3n de la posible futura compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ve, son medidas dirigidas a hacer accesibles los alquileres para la\n    inmensa mayor\u00eda de los j\u00f3venes que aspiran a poder alquiler una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... recordar\u00e1 que en el Plan de vivienda 2002-2005 uno de\n    los cap\u00edtulos m\u00e1s novedosos es el fomento de la vivienda en alquiler, que\n    tiene como objetivo que exista un parque de viviendas con renta m\u00e1xima\n    del 7 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de la vivienda si el\n    alquiler es a 10 a\u00f1os o del 4 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de\n    la vivienda si el alquiler es a 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se incentiva a los\n    promotores de viviendas con destino al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Gobierno tambi\u00e9n ha querido favorecer la vivienda en alquiler a\n    trav\u00e9s de medidas fiscales y por eso, por medio de un decreto-ley\n    convalidado por esta C\u00e1mara, con el voto en contra de la oposici\u00f3n, hemos\n    a\u00f1adido tambi\u00e9n beneficios fiscales para promotores que construyan\n    viviendas, de las que al menos una tercera parte tenga opci\u00f3n de compra a\n    favor del arrendatario sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna, no\n    s\u00f3lo para alquilar sino para que ese ahorro se convierta en\n    capitalizaci\u00f3n de la posible futura compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para disfrutar\n    de esos dos beneficios fiscales las viviendas no pueden tener una\n    antig\u00fcedad mayor de tres a\u00f1os, su superficie no puede exceder de 110\n    metros cuadrados y la actualizaci\u00f3n del precio del alquiler durante los\n    cinco primeros a\u00f1os tiene que ser inferior al IPC menos 0,75 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se fomenta la opci\u00f3n de compra y a los promotores se les dan incentivos\n    fiscales en la cuota \u00edntegra de los alquileres de las viviendas que\n    cumplan estos requisitos si, en el caso de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial, el incremento de la exenci\u00f3n aumenta hasta el 97 por ciento de\n    la cuota \u00edntegra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... recordar\u00e1 que en el Plan de vivienda 2002-2005 uno de\n    los cap\u00edtulos m\u00e1s novedosos es el fomento de la vivienda en alquiler, que\n    tiene como objetivo que exista un parque de viviendas con renta m\u00e1xima\n    del 7 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de la vivienda si el\n    alquiler es a 10 a\u00f1os o del 4 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de\n    la vivienda si el alquiler es a 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se incentiva a los\n    promotores de viviendas con destino al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del \u00e9xito del\n    Plan de vivienda en el a\u00f1o 2002, que ha superado sus objetivos hasta\n    alcanzar el 104 por ciento, uno de los programas con m\u00e1s aceptaci\u00f3n en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas ha sido el de ayudas a la vivienda en\n    alquiler, de las que se benefician principalmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el Gobierno tambi\u00e9n ha querido favorecer la vivienda en alquiler a\n    trav\u00e9s de medidas fiscales y por eso, por medio de un decreto-ley\n    convalidado por esta C\u00e1mara, con el voto en contra de la oposici\u00f3n, hemos\n    a\u00f1adido tambi\u00e9n beneficios fiscales para promotores que construyan\n    viviendas, de las que al menos una tercera parte tenga opci\u00f3n de compra a\n    favor del arrendatario sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna, no\n    s\u00f3lo para alquilar sino para que ese ahorro se convierta en\n    capitalizaci\u00f3n de la posible futura compra de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para disfrutar\n    de esos dos beneficios fiscales las viviendas no pueden tener una\n    antig\u00fcedad mayor de tres a\u00f1os, su superficie no puede exceder de 110\n    metros cuadrados y la actualizaci\u00f3n del precio del alquiler durante los\n    cinco primeros a\u00f1os tiene que ser inferior al IPC menos 0,75 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ve, son medidas dirigidas a hacer accesibles los alquileres para la\n    inmensa mayor\u00eda de los j\u00f3venes que aspiran a poder alquiler una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del \u00e9xito del\n    Plan de vivienda en el a\u00f1o 2002, que ha superado sus objetivos hasta\n    alcanzar el 104 por ciento, uno de los programas con m\u00e1s aceptaci\u00f3n en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas ha sido el de ayudas a la vivienda en\n    alquiler, de las que se benefician principalmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    ve, son medidas dirigidas a hacer accesibles los alquileres para la\n    inmensa mayor\u00eda de los j\u00f3venes que aspiran a poder alquiler una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... recordar\u00e1 que en el Plan de vivienda 2002-2005 uno de\n    los cap\u00edtulos m\u00e1s novedosos es el fomento de la vivienda en alquiler, que\n    tiene como objetivo que exista un parque de viviendas con renta m\u00e1xima\n    del 7 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de la vivienda si el\n    alquiler es a 10 a\u00f1os o del 4 por ciento del precio te\u00f3rico de venta de\n    la vivienda si el alquiler es a 25 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para disfrutar\n    de esos dos beneficios fiscales las viviendas no pueden tener una\n    antig\u00fcedad mayor de tres a\u00f1os, su superficie no puede exceder de 110\n    metros cuadrados y la actualizaci\u00f3n del precio del alquiler durante los\n    cinco primeros a\u00f1os tiene que ser inferior al IPC menos 0,75 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del \u00e9xito del\n    Plan de vivienda en el a\u00f1o 2002, que ha superado sus objetivos hasta\n    alcanzar el 104 por ciento, uno de los programas con m\u00e1s aceptaci\u00f3n en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas ha sido el de ayudas a la vivienda en\n    alquiler, de las que se benefician principalmente los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001935\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desear\u00eda que esas dudas que tienen los pilotos comerciales\n    espa\u00f1oles pudieran ser atendidas preferentemente en combinaci\u00f3n con el\n    Ej\u00e9rcito del Aire, que tambi\u00e9n... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001949\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... porque haya mantenido la reserva que impone la ley a\n    cualquiera que tenga acceso a ese expediente; expediente que por cierto\n    dio lugar a una sanci\u00f3n de m\u00e1s de dos millones de euros, ratificada por\n    unanimidad por todos los miembros del servicio ejecutivo y la secretar\u00eda\n    de la Comisi\u00f3n del blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001940\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Queremos que estos premios sirvan a la vez para\n    reconocer la labor que se realiza y para estimular proyectos para\n    desarrollar las bibliotecas escolares, desde muchas dimensiones, una muy\n    importante que le menciono: la relaci\u00f3n de la biblioteca con su entorno\n    social, que la biblioteca escolar no solamente sirva a los alumnos del\n    centro, que es lo fundamental, sino tambi\u00e9n a todo el entorno social en\n    el que est\u00e1 ese centro educativo, en el que est\u00e1 esa biblioteca escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 dirigido a todos los centros\n    p\u00fablicos espa\u00f1oles de educaci\u00f3n infantil, primaria y secundaria y\n    formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001938\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    S\u00e1nchez, las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas desarrollan una misi\u00f3n humanitaria\n    bajo mando nacional, en beneficio exclusivo del pueblo de Irak, a pesar\n    de ustedes que primero dijeron que retornaran y que ahora siguen negando\n    la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfNo ser\u00e1 usted y su\n    Gobierno que no escuchan a este Parlamento ni a los ciudadanos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, les guste o no, porque metieron la pata el primer d\u00eda que\n    dijeron que volvieran las fuerzas con apoyo humanitario y siguen\n    neg\u00e1ndose a admitir la realidad, son 2.711 pacientes tratados, todos\n    ellos iraqu\u00edes, ni uno solo...\u00a1eh! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001944\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL\n    GOBIERNO DE CONSULTAR AL PARLAMENTO ANTES DE COMPROMETER LA PARTICIPACI\u00d3N\n    DE FUERZAS ESPA\u00d1OLAS EN LA OCUPACI\u00d3N DE IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha sido el \u00fanico Gobierno de la democracia que\n    ha venido a decir desde esa tribuna y por voz de su presidente la\n    aportaci\u00f3n militar espa\u00f1ola -militar s\u00ed, pero de ayuda humanitaria- al\n    conflicto de Irak antes de enviarla y no como hicieron ustedes que\n    tardaron m\u00e1s de un mes y adem\u00e1s siempre ocultaron la verdad a los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queremos saber qu\u00e9 fuerzas pretenden\n    ustedes comprometer, con qu\u00e9 mandato, con qu\u00e9 misi\u00f3n, con qu\u00e9 riesgos,\n    por cu\u00e1nto tiempo y d\u00f3nde van a estar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, \u00bfcu\u00e1l va\n    a ser el coste econ\u00f3mico, pol\u00edtico y de operatividad de nuestras Fuerzas\n    Armadas en esta nueva aventura de Aznar del desierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001945\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0], "seguridad social": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos a\u00f1os se han comprado muchas viviendas, millones de\n    viviendas, se han creado pr\u00e1cticamente 4.000.000 de empleos y se ha\n    puesto en marcha un plan de infraestructuras enormemente ambicioso que\n    promover\u00e1 el crecimiento econ\u00f3mico y la competitividad internacional de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede decirse que su\n    aprobaci\u00f3n fue la culminaci\u00f3n de un proceso de consolidaci\u00f3n\n    presupuestaria iniciado en 1996 y que permiti\u00f3 a nuestro pa\u00eds ser miembro\n    fundador del euro, situarse a la cabeza de los pa\u00edses desarrollados en\n    crecimiento y en empleo y ampliar y garantizar la cobertura social del\n    bienestar de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos importantes logros merecen salvaguardarse bajo el\n    paraguas de la Ley del d\u00e9ficit cero, Hay otros grupos pol\u00edticos en esta\n    C\u00e1mara que prefieren cerrar el paraguas y que nos mojemos, que nos\n    mojemos igual que otros pa\u00edses que en estos momentos atraviesan una\n    dif\u00edcil situaci\u00f3n econ\u00f3mica en toda Europa, vi\u00e9ndose obligados a\n    restringir su protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno vamos a hacer todo lo posible por aplicar una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica que est\u00e1 permitiendo a nuestro pa\u00eds situarse a la cabeza de la\n    recuperaci\u00f3n, tal  y como demuestran los \u00faltimos datos de empleo,  con\n    540.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social en el \u00faltimo a\u00f1o hasta\n    abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno vamos a hacer todo lo posible por aplicar una pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica que est\u00e1 permitiendo a nuestro pa\u00eds situarse a la cabeza de la\n    recuperaci\u00f3n, tal  y como demuestran los \u00faltimos datos de empleo,  con\n    540.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social en el \u00faltimo a\u00f1o hasta\n    abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido sabe muy\n    bien el se\u00f1or ministro que el conjunto de aut\u00f3nomos espa\u00f1oles ronda los\n    tres millones de personas, lo que supone cerca del 20 por ciento del\n    total de los trabajadores del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2], "acceso": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos muy conscientes de la importancia de este colectivo tanto para el\n    crecimiento econ\u00f3mico como para la creaci\u00f3n de empleo, y por eso hemos\n    aprobado tambi\u00e9n recientemente un bloque de medidas orientadas a mejorar\n    su protecci\u00f3n social, y lo hemos hecho precisamente cuando hemos saneado\n    previamente las cuentas del Estado y tenemos tambi\u00e9n las cuentas de la\n    Seguridad Social en condiciones de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso equilibramos las cuentas del Estado,\n    para que nuestros trabajadores aut\u00f3nomos tengan mejor acceso al cr\u00e9dito\n    bancario y a las condiciones de financiaci\u00f3n de su negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muy conscientes de la importancia de este colectivo tanto para el\n    crecimiento econ\u00f3mico como para la creaci\u00f3n de empleo, y por eso hemos\n    aprobado tambi\u00e9n recientemente un bloque de medidas orientadas a mejorar\n    su protecci\u00f3n social, y lo hemos hecho precisamente cuando hemos saneado\n    previamente las cuentas del Estado y tenemos tambi\u00e9n las cuentas de la\n    Seguridad Social en condiciones de hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar, espera que este proyecto de ley resuelva de verdad los\n    problemas reales de los espa\u00f1oles que participan en la cooperaci\u00f3n al\n    desarrollo y de la ayuda humanitaria y que no se limiten simplemente a\n    cumplir formalmente estas obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 1998 el Parlament de Catalu\u00f1a aprob\u00f3 por\n    unanimidad la Ley de la Carta Municipal de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que le pregunte: \u00bfcu\u00e1l es el\n    calendario, qu\u00e9 previsiones tiene el Gobierno para presentar el proyecto\n    de ley que d\u00e9 respuesta y cumplimiento a las aspiraciones de Barcelona y\n    a su Carta Municipal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Asimismo se instaba a desplegar la actividad necesaria para\n    desarrollar el r\u00e9gimen de capitalidad de Madrid, por una parte, pero\n    tambi\u00e9n para dar cumplimiento a la moci\u00f3n que aprob\u00f3 el Senado, el 19 de\n    febrero del a\u00f1o pasado, para que se presentase un proyecto de ley que\n    otorgue al Ayuntamiento de Barcelona las capacidades y competencias que\n    se recogen en la Carta Municipal de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, efectivamente el pasado 11 de\n    marzo se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley en el Congreso, pero una\n    proposici\u00f3n no de ley que va a tener sus resultados en la presentaci\u00f3n de\n    un proyecto de ley de grandes ciudades, un proyecto de ley que va a\n    diluir Barcelona en un caf\u00e9 para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le pedimos que se\n    acelere la carta de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay mucha prisa en la ley de grandes\n    ciudades; hay un acuerdo entre el Partido Popular y el PSOE en agilizar\n    una ley de grandes ciudades que ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n para Barcelona, pues\n    mi grupo por enmienda propuso en esa proposici\u00f3n no de ley que no fuera\n    de aplicaci\u00f3n para Barcelona y no se acept\u00f3 la enmienda; por tanto la\n    voluntad del Grupo Socialista y del Grupo Popular es que sea de\n    aplicaci\u00f3n para Barcelona la ley de grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros pedimos al\n    Gobierno, se\u00f1or ministro, que d\u00e9 cumplimiento a la ley del Parlamento de\n    Catalu\u00f1a y que cuanto antes se lleve a cabo el proyecto de ley espec\u00edfico\n    para Barcelona, que es un anhelo y una necesidad de la ciudad de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa comisi\u00f3n ha generado diversos grupos de trabajo, pero no llegamos a\n    unas conclusiones y no llegamos a articular lo que debe ser ese proyecto\n    de ley que d\u00e9 a Barcelona la respuesta que precisa como capital de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Barcelona no es una gran ciudad m\u00e1s; no puede diluirse como un\n    terr\u00f3n de az\u00facar en un caf\u00e9 para todos que ser\u00e1 esa ley de grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto le pido que se agilice esa tramitaci\u00f3n y que demos a\n    Barcelona el proyecto de ley espec\u00edfico que necesita y en cumplimiento de\n    la voluntad mayoritaria de todos los grupos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estoy completamente de acuerdo en que Barcelona tiene unas especificidades\n    a las que tenemos que dar respuesta y que se reflejan en la posici\u00f3n\n    un\u00e1nime del Parlamento de Catalu\u00f1a, en el sentido de que Barcelona\n    debe tener toda una serie de competencias que se recogen en el proyecto de\n    carta municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que Barcelona tenga todo aquello que necesita, todo\n    aquello que requiere el acuerdo con el planteamiento de la carta\n    municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo informar que ayer mismo el ministro de Administraciones P\u00fablicas\n    ha dirigido sendas cartas al alcalde de Barcelona y al conseller de\n    Governaci\u00f3, se\u00f1or Pelegr\u00ed, para que inmediatamente despu\u00e9s del 25 de\n    mayo, puede ser el d\u00eda 26 o el 27, lo antes posible, nos pongamos a\n    trabajar en el seno de la comisi\u00f3n mixta para que eso sea una aut\u00e9ntica\n    realidad y Barcelona y Catalu\u00f1a tengan lo que realmente necesitan y\n    demandan de acuerdo con sus aspiraciones y sus ambiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... APOYA EL GOBIERNO QUE LA FUTURA AGENCIA ESTATAL DE\n    RADIOCOMUNICACIONES TENGA SU UBICACI\u00d3N EN BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi grupo\n    parlamentario, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, solicita que ese nuevo organismo\n    tenga su sede en Barcelona y quiero preguntarle si el Gobierno apoya que\n    Barcelona pueda ser la sede de la nueva agencia estatal de\n    radiocomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, le agradezco y adem\u00e1s no dudo de\n    sus palabras pues s\u00e9 que a usted tambi\u00e9n le gustar\u00eda tener esa agencia en\n    Barcelona, pero el movimiento se demuestra andando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer, en la Comisi\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda, durante el debate del\n    proyecto de ley general de telecomunicaciones, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    defendi\u00f3 la enmienda 184, pidiendo que esa sede estuviera en Barcelona, y\n    el PP y el PSOE se unieron para rechazarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce bien que en Catalu\u00f1a y en Barcelona hay un buen nivel de\n    implantaci\u00f3n de la sociedad de la informaci\u00f3n, y estar\u00eda plenamente\n    justificado que Barcelona fuera la sede de esa futura agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido todos\n    los esfuerzos, porque Barcelona ser\u00eda una excelente capital de esa\n    agencia, y adem\u00e1s dar\u00eda a dicha agencia un car\u00e1cter m\u00e1s independiente y\n    m\u00e1s \u00e1gil en su funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le ruego que cuando hablemos de\n    estas cosas recuerde que en su momento el Gobierno, el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y el ministro que en estos momentos est\u00e1 en uso de\n    la palabra apoyaron que la sede del segundo operador de telefon\u00eda fija\n    estuviera en Barcelona o que este mismo ministro que les habla, cuando\n    fue ministro de Asuntos Exteriores, puso en marcha la sede de la casa\n    Asia, entidad estatal para proyectar internacionalmente Espa\u00f1a pero\n    tambi\u00e9n Catalu\u00f1a y Barcelona, precisamente en Barcelona, y lo hizo por su\n    cuenta y de acuerdo con su iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, para Espa\u00f1a y para Canarias es muy importante fomentar que\n    las empresas puedan invertir en infraestructuras para favorecer el acceso\n    a las nuevas tecnolog\u00edas, y es por eso por lo que le hago la siguiente\n    pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para incentivar la\n    capacidad inversora de las empresas en el \u00e1mbito de las\n    telecomunicaciones y la sociedad de la informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera es\n    establecer una l\u00ednea de cr\u00e9dito blando para financiar inversiones\n    selectivas destinadas a la implantaci\u00f3n de soluciones innovadoras en el\n    acceso a banda ancha en zonas desfavorecidas y con baja densidad de\n    poblaci\u00f3n, llevando por lo tanto a los operadores de redes a realizar\n    inversiones sustancialmente mayores a\n    las actuales en zonas en las que las inversiones tengan un retorno\n    econ\u00f3mico a m\u00e1s largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera v\u00eda\n    consiste en el establecimiento de incentivos a las actividades de\n    innovaci\u00f3n que est\u00e9n directamente orientadas a desarrollar aplicaciones y\n    concebidas para su uso y acceso mediante banda ancha y que sean\n    independientes de la tecnolog\u00eda utilizada, lo que llamamos la neutralidad\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001936\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La globalizaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda y la generalizaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n han creado un nuevo modelo social que requiere actuaciones\n    de largo alcance que abarquen al conjunto de la sociedad, con el fin de\n    acelerar la implantaci\u00f3n de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis creada por\n    las divergencias de ritmo entre las posibilidades que ofrecen las nuevas\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, por un lado, y, por otro, la implantaci\u00f3n\n    de las mismas tanto en el \u00e1mbito comercial como en los h\u00e1bitos de vida de\n    la sociedad en general, ha puesto de manifiesto la necesidad de abordar\n    este cambio a partir de una base social m\u00e1s amplia, en la que deben tener\n    especial consideraci\u00f3n las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    preocupaci\u00f3n se ha visto puesta de manifiesto durante la presidencia\n    espa\u00f1ola del Consejo de la Uni\u00f3n Europea, en las cumbres de Barcelona y\n    Sevilla, donde los jefes de Estado y de Gobierno de la Uni\u00f3n, con el fin\n    de acelerar el objetivo fijado en Lisboa de hacer de Europa en 2010 la\n    econom\u00eda basada en el conocimiento m\u00e1s competitivo del mundo, relanzaron\n    y dieron un nuevo impulso a la iniciativa e-Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El segundo \u00e1mbito, que me parece absolutamente fundamental, es\n    acelerar la implantaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas y del acceso a la red\n    en las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001937\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, yo le preguntar\u00eda: \u00bfusted cree que con 75.048\n    pesetas se puede aspirar a tener una vivienda, aunque no sea en la\n    Castellana y no tenga 500 metros cuadrados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001942\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Zaplana, no s\u00e9 si me trae ya la respuesta escrita, pero mi pregunta\n    quiero que tambi\u00e9n sirva de respuesta a todos los agricultores espa\u00f1oles\n    sobre los que est\u00e1 lloviendo lo que est\u00e1 lloviendo y les diga si pueden\n    soportar una subida tan espectacular en las cotizaciones de la Seguridad\n    Social como las que ustedes acaban de aprobar, dir\u00edjase a ellos,\n    dir\u00edjase, por ejemplo, a los afiliados de ASAJA, de la COAG, de la UPA, a\n    todos los agricultores espa\u00f1oles que se han manifestado y se est\u00e1n\n    manifestando contra esta medida y expl\u00edqueles -seguro que lo va a hacer-\n    qu\u00e9 beneficios tiene esa medida que no les gusta nada, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Zaplana, no s\u00e9 si me trae ya la respuesta escrita, pero mi pregunta\n    quiero que tambi\u00e9n sirva de respuesta a todos los agricultores espa\u00f1oles\n    sobre los que est\u00e1 lloviendo lo que est\u00e1 lloviendo y les diga si pueden\n    soportar una subida tan espectacular en las cotizaciones de la Seguridad\n    Social como las que ustedes acaban de aprobar, dir\u00edjase a ellos,\n    dir\u00edjase, por ejemplo, a los afiliados de ASAJA, de la COAG, de la UPA, a\n    todos los agricultores espa\u00f1oles que se han manifestado y se est\u00e1n\n    manifestando contra esta medida y expl\u00edqueles -seguro que lo va a hacer-\n    qu\u00e9 beneficios tiene esa medida que no les gusta nada, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, si usted acaba de decir aqu\u00ed\n    que est\u00e1n bastante satisfechos los agricultores espa\u00f1oles, siguen en la\n    misma l\u00ednea que han mantenido la semana pasada diciendo cosas\n    manifiestamente falsas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pacto de Toledo recuerda en su recomendaci\u00f3n sexta que hay que\n    avanzar en la homogeneizaci\u00f3n entre los diversos reg\u00edmenes de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Pacto de Toledo recuerda en su recomendaci\u00f3n sexta que hay que\n    avanzar en la homogeneizaci\u00f3n entre los diversos reg\u00edmenes de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001943\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ES CIERTO QUE LAS BASES DE COTIZACI\u00d3N DE LOS NUEVOS COTIZANTES A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL SON  UN 37 POR CIENTO INFERIORES A LA MEDIA DE LAS\n    EXISTENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ES CIERTO QUE LAS BASES DE COTIZACI\u00d3N DE LOS NUEVOS COTIZANTES A LA\n    SEGURIDAD SOCIAL SON  UN 37 POR CIENTO INFERIORES A LA MEDIA DE LAS\n    EXISTENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpuede usted confirmarme que las bases de cotizaci\u00f3n de\n    los nuevos cotizantes a la Seguridad Social son, como yo creo, casi un 40\n    por ciento inferiores a la media de las cotizaciones existentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpuede usted confirmarme que las bases de cotizaci\u00f3n de\n    los nuevos cotizantes a la Seguridad Social son, como yo creo, casi un 40\n    por ciento inferiores a la media de las cotizaciones existentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "espa\u00f1oles": [4, 5], "contratos": [3], "mujeres": [2], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No\n    tiene l\u00f3gica que suba la inflaci\u00f3n, como ha subido -esta ma\u00f1ana he o\u00eddo\n    que ha subido otra vez ocho d\u00e9cimas-, que cada a\u00f1o suba un 4 por ciento,\n    y con la inflaci\u00f3n los precios de la vivienda, de los alimentos, incluso\n    los convenios, y que bajen tanto, que sean tan bajas las nuevas\n    cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes contratados muchas veces lo son por la\n    mitad del salario que les corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres, como\n    ya sabemos, ganan un 30 por ciento menos que los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hay una explicaci\u00f3n, que el 90 por ciento de\n    los contratos son temporales y, sobre todo, de muy bajo salario; que hay\n    un fraude generalizado en la contrataci\u00f3n en materia de jornada, de\n    salarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 55 por ciento de los hogares espa\u00f1oles\n    manifiesta tener dificultades para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es un reproche,\n    se\u00f1or ministro, sino una invitaci\u00f3n a que arreglemos el principal\n    problema de los espa\u00f1oles juntos, porque hay que arreglarlo de una vez,\n    se lo digo con toda franqueza, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, sin duda en los nuevos empleos hay un mayor \u00edndice de\n    contratos a tiempo parcial, contratos de formaci\u00f3n, contratos de\n    pr\u00e1cticas, que est\u00e1n previstos en nuestra legislaci\u00f3n laboral,\n    precisamente para poder absorber a trabajadores que no tienen experiencia\n    y esto, desde mi punto de vista, es un dato positivo y un dato que\n    tenemos que valorar de forma satisfactoria en cuanto a creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, los contratos a tiempo parcial posibilitan la\n    inserci\u00f3n en el mercado laboral de un gran n\u00famero de personas que\n    compatibilizan su actividad laboral con otro tipo de actividades\n    formativas o laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sab\u00edamos que hab\u00eda m\u00e1s contratos, algo que nadie puede\n    negar; ya sab\u00edamos que los salarios eran m\u00e1s altos, que hab\u00edan crecido;\n    ya sabemos tambi\u00e9n que hay menos temporalidad, y este es un ejemplo\n    evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001946\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO TOMA MEDIDAS EL GOBIERNO PARA ACABAR CON LA DISCRIMINACI\u00d3N\n    SALARIAL DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 no toma medidas el\n    Gobierno para acabar con la discriminaci\u00f3n salarial de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro, se\u00f1or ministro, que este Gobierno no\n    tiene modelo social ni ha cre\u00eddo nunca en las pol\u00edticas de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes repiten mucho que la mejor pol\u00edtica social es crear empleo, pero\n    el empleo que se crea es cada vez m\u00e1s precario; especialmente, para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno: seg\u00fan el \u00faltimo informe de la\n    OIT, somos el pa\u00eds europeo con m\u00e1s discriminaci\u00f3n salarial; por cada 100\n    euros que cobran los hombres, las mujeres cobramos 70. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos: 1.600.000\n    mujeres tienen un contrato laboral -dos veces m\u00e1s que la media europea-;\n    la duraci\u00f3n del 57 por ciento de ellos es inferior a tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres:\n    tenemos la poblaci\u00f3n activa femenina m\u00e1s baja; si en Espa\u00f1a buscara\n    trabajo el mismo porcentaje de mujeres que en el resto de Europa, el paro\n    llegar\u00eda a los cuatro millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes repiten mucho que la mejor pol\u00edtica social es crear empleo, pero\n    el empleo que se crea es cada vez m\u00e1s precario; especialmente, para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or ministro, que estamos volviendo a esa situaci\u00f3n: la de qui\u00e9n lo\n    hace por menos; y, en este caso, a pesar de que ha mejorado mucho su\n    formaci\u00f3n, son las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las denuncias\n    que sobre esta materia se presenten ante la Inspecci\u00f3n deber\u00e1n\n    investigarse en el plazo m\u00e1ximo de 24 horas -as\u00ed est\u00e1 establecido-, y la\n    Inspecci\u00f3n acudir\u00e1 a los juzgados de lo Social para que se restablezcan\n    plenamente los derechos de las afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice as\u00ed: la informaci\u00f3n sobre la\n    diferencia salarial entre hombres y mujeres en Espa\u00f1a no procede del\n    informe presentado esta ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice m\u00e1s adelante: su opini\u00f3n positiva\n    -la manifest\u00f3, en este caso, la oficina de la OIT en Espa\u00f1a- sobre la\n    reducci\u00f3n de la brecha salarial entre hombres y mujeres que se ha\n    producido en los \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a -nos elogia-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    medida concreta del mismo es la vigilancia por parte de la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo de la igualdad salarial entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001947\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL NIVEL DE TEMPORALIDAD EN LOS CONTRATOS DE J\u00d3VENES DE ENTRE 18\n    Y 30 A\u00d1OS EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [8], "social": [1, 2, 3], "seguridad social": [4, 5, 6], "contratos": [7], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, se\u00f1or ministro, le hago la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de temporalidad en los contratos de j\u00f3venes entre 18 y 30 a\u00f1os en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nos encontramos con que el Ministerio de Trabajo, a trav\u00e9s del\n    informe de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, os desmiente y\n    dice muchas cosas, que las vamos a ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dice la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los de la EPA, una encuesta que, como todos sabemos, se\n    hace en torno a unas 50.000 personas; pero no cogen la de la Tesorer\u00eda\n    General de la Seguridad Social, una encuesta hecha a medio mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles trabajando, que es donde vemos lo que ganan y lo que duran en\n    sus puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nos encontramos con que el Ministerio de Trabajo, a trav\u00e9s del\n    informe de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, os desmiente y\n    dice muchas cosas, que las vamos a ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dice la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los de la EPA, una encuesta que, como todos sabemos, se\n    hace en torno a unas 50.000 personas; pero no cogen la de la Tesorer\u00eda\n    General de la Seguridad Social, una encuesta hecha a medio mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles trabajando, que es donde vemos lo que ganan y lo que duran en\n    sus puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or ministro, le hago la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de temporalidad en los contratos de j\u00f3venes entre 18 y 30 a\u00f1os en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los de la EPA, una encuesta que, como todos sabemos, se\n    hace en torno a unas 50.000 personas; pero no cogen la de la Tesorer\u00eda\n    General de la Seguridad Social, una encuesta hecha a medio mill\u00f3n de\n    espa\u00f1oles trabajando, que es donde vemos lo que ganan y lo que duran en\n    sus puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "contratos": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Parece que ni porque es la hora ni porque estamos en familia ni porque\n    posiblemente esto ya no salga en ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n nos va a\n    dar usted los datos que ha publicado la Tesorer\u00eda General de la Seguridad\n    Social, que demuestran que el 38 por ciento de los afiliados a la\n    Seguridad Social tienen contratos precarios o temporales, que el 75 por\n    ciento de los nuevos afiliados son temporales, solamente hay un 6,4 por\n    ciento en jornada completa, y que con estos contratos ganan el 41 por\n    ciento menos que con los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que ni porque es la hora ni porque estamos en familia ni porque\n    posiblemente esto ya no salga en ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n nos va a\n    dar usted los datos que ha publicado la Tesorer\u00eda General de la Seguridad\n    Social, que demuestran que el 38 por ciento de los afiliados a la\n    Seguridad Social tienen contratos precarios o temporales, que el 75 por\n    ciento de los nuevos afiliados son temporales, solamente hay un 6,4 por\n    ciento en jornada completa, y que con estos contratos ganan el 41 por\n    ciento menos que con los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece que ni porque es la hora ni porque estamos en familia ni porque\n    posiblemente esto ya no salga en ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n nos va a\n    dar usted los datos que ha publicado la Tesorer\u00eda General de la Seguridad\n    Social, que demuestran que el 38 por ciento de los afiliados a la\n    Seguridad Social tienen contratos precarios o temporales, que el 75 por\n    ciento de los nuevos afiliados son temporales, solamente hay un 6,4 por\n    ciento en jornada completa, y que con estos contratos ganan el 41 por\n    ciento menos que con los anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de los contratos basura de otras \u00e9pocas, se lo hemos escuchado\n    aqu\u00ed muchas veces; esos contratos eran de seis meses y ocho horas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En esa \u00e9poca, el \u00edndice de temporalidad en la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes pas\u00f3 del 27 al 64 por ciento, es decir, aument\u00f3 37 puntos\n    porcentuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras que en 1995 s\u00f3lo el 4 por ciento de\n    los contratos con j\u00f3venes eran indefinidos, ahora lo son el 10 por\n    ciento, es decir, ha crecido el cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras que en 1995 s\u00f3lo el 4 por ciento de\n    los contratos con j\u00f3venes eran indefinidos, ahora lo son el 10 por\n    ciento, es decir, ha crecido el cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#001948\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA DE VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LAS RAZONES\n    DEL FRACASO DEL GOBIERNO EN LAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS QUE PERMITAN EL ACCESO\n    A LA VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS RAZONES\n    DEL FRACASO DEL GOBIERNO EN LAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS QUE PERMITAN EL ACCESO\n    A LA VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "viviendas protegidas": [57], "viviendas": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "alquiler": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40], "suelo": [41, 42], "familias": [50, 51], "acceso": [52], "social": [47, 48], "precio": [45, 46], "ayudas": [49], "protecci\u00f3n oficial": [54, 55, 56], "vivienda protegida": [53], "j\u00f3venes": [43, 44]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me parece\n    una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza, me parece una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza, una falta de\n    seriedad y de responsabilidad por parte del ministro \u00c1lvarez-Cascos que\n    supedite una interpelaci\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda a la colocaci\u00f3n de una\n    traviesa en campa\u00f1a electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, a ustedes, por lo que veo, el tema de la\n    vivienda ni les va ni les viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensaba que pod\u00eda ser el se\u00f1or Rato, o el\n    se\u00f1or Montoro, que son ministros en asuntos econ\u00f3micos y que tienen mucho\n    que ver con lo que ha sido la pol\u00edtica constructiva en materia de\n    vivienda y en materia econ\u00f3mica en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPorque es el ministro de Asuntos Sociales y porque las\n    pol\u00edticas sociales de vivienda est\u00e1n ahora en su ministerio o las quiere\n    tratar desde su ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es usted el mejor ejemplo, porque si usted\n    lo fuera, habr\u00eda que plantearse que lo que usted ha hecho lo pueden hacer\n    muchas otras personas de este pa\u00eds que quieren acceder a una vivienda en\n    unas condiciones de venta y de cr\u00e9ditos hipotecarios similares a los que\n    ustedes tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si esto tampoco es as\u00ed, se\u00f1or Zaplana, a usted le\n    han metido un embolado porque, se\u00f1or Zaplana, es usted el ministro menos\n    adecuado en estos momentos para hablar de vivienda en este Pleno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece un\n    poco fuerte y de muy poca seriedad, sobre todo cuando los datos que hay\n    en materia de vivienda debieran preocupar y llamar la atenci\u00f3n al\n    conjunto del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el a\u00f1o 2002 se dice que la vivienda ha\n    subido un 14 y medio por ciento, que la vivienda usada ha subido casi un\n    19 por ciento, que en el primer trimestre de 2003 ha subido la vivienda\n    m\u00e1s de un 4 por ciento, tanto la de nueva construcci\u00f3n como la usada,\n    creo que deber\u00eda iluminarse todav\u00eda m\u00e1s ese farolillo rojo que tendr\u00eda\n    que tener el Gobierno permanentemente encendido en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    final, quienes no van a acceder a una vivienda, por mucho plan que\n    ustedes pongan encima de la mesa, son aquellos que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica, y aqu\u00ed hay un problema de acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de ver en qu\u00e9\n    medida los recursos de que dispone cada familia espa\u00f1ola son suficientes\n    para hacer frente a sus obligaciones crediticias, a sus obligaciones\n    hipotecarias para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 55 por ciento de las familias\n    espa\u00f1olas tienen problemas muy serios para llegar a final de mes y del\n    sueldo que cobra una familia espa\u00f1ola casi el 50 por ciento lo tiene que\n    dedicar a vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Plan de\n    Vivienda 2002-2005 que el se\u00f1or ministro el otro d\u00eda, contestando a una\n    compa\u00f1era m\u00eda, lo consideraba como un magn\u00edfico resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los datos que hay en el Plan de Vivienda 2002 est\u00e1n\n    motivados porque las comunidades aut\u00f3nomas han hecho un esfuerzo\n    importante en pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no presuman tanto de los buenos resultados de sus\n    pol\u00edticas de vivienda porque no los tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, lo que se\n    est\u00e1 demostrando es que sigue subiendo el precio del suelo, que sigue la\n    especulaci\u00f3n funcionando, que sigue el precio de la vivienda subiendo y\n    que ustedes no consiguen atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso debiera llevarles a una reflexi\u00f3n\n    m\u00e1s profunda y aceptar en alg\u00fan momento que las pol\u00edticas de vivienda que\n    ustedes hacen no son las mejores para solucionar el problema y que otros\n    grupos podemos tener incluso parte de raz\u00f3n y considerar que cuando\n    protestamos y criticamos lo estamos haciendo porque los elementos\n    objetivos que hay en la sociedad espa\u00f1ola nos conducen a pensar que lo\n    que se est\u00e1 haciendo se est\u00e1 haciendo mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La relaci\u00f3n\n    entre vivienda construida y vivienda protegida es de un 8 por ciento en\n    el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como ven que los\n    datos que hay no se mueven, sino que se incrementan todos los precios que\n    se producen en el mercado de la vivienda y en el mercado del suelo,\n    ustedes ver\u00e1n si es necesario o no introducir alguna variable importante\n    en el funcionamiento de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ese Plan de Vivienda 2002-2005, ustedes pusieron encima de la\n    mesa este famoso real decreto-ley que fomenta el alquiler, como gran\n    medida, y lo han considerado como uno de los aspectos fundamentales\n    referidos a su preocupaci\u00f3n por la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan \u00fanicamente\n    del incremento del 0,75 por ciento del IPC pero, se\u00f1or\u00eda, para que la\n    gente pueda acudir al mercado de la vivienda y pueda tener un piso es\n    necesario que la repercusi\u00f3n del alquiler de dicho piso no agobie su\n    propia econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego no creo que los j\u00f3venes tengan muchas\n    posibilidades de acceder a una vivienda con este tipo de medidas, eso se\n    lo garantizo, como tampoco creo que sea bueno el hecho de entender que se\n    va a fomentar el alquiler a trav\u00e9s de la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or ministro, se trata de medidas para nosotros insuficientes,\n    medidas que est\u00e1n aprobadas en un momento determinado, esto es, en\n    v\u00edsperas de un proceso electoral que deseo con todo mi coraz\u00f3n que\n    ustedes pierdan, ya que lo que han hecho hasta ahora en relaci\u00f3n con este\n    tema concreto no es ni lo m\u00e1s acertado ni lo m\u00e1s adecuado para que la\n    sociedad espa\u00f1ola tenga la posibilidad de legitimar y de hacer valer su\n    derecho a la vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se dedican a construir muchas\n    viviendas para unos pocos y a impedir que otros muchos, j\u00f3venes, familias\n    con escasos recursos, tengan posibilidad de acceder a esas viviendas, por\n    muchos planes que ustedes hagan, y luego entrar\u00e9 en el detalle del tema\n    de los planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan as\u00ed,\n    ustedes que est\u00e1n hablando de fomento del alquiler de acuerdo con las\n    \u00faltimas medidas que han planteado en este real decreto que aprobaron el\n    otro d\u00eda, del conjunto de viviendas de nueva construcci\u00f3n, que ustedes\n    han puesto encima de la mesa, solamente 6.900 viviendas son para\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las estimaciones, en Madrid son necesarias 30.000\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que ustedes me digan que han cumplido un 130 por ciento de los\n    objetivos del Plan 2002-2005, nos encontramos con que han hecho 48.000\n    viviendas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes comparan la relaci\u00f3n de\n    viviendas construidas con las viviendas protegidas que se han construido\n    en 2002, nos encontramos con que es la cifra m\u00e1s baja de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se ha hecho en Espa\u00f1a desde 1970. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1n construido 500.000, pero solamente el 8 por ciento de\n    esas viviendas son viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n\n    -esta tarde el se\u00f1or ministro ha hablado de ese tema y parece que esto es\n    jauja y que todo el mudo puede acudir a buscar ayudas para la subvenci\u00f3n\n    de viviendas- del real decreto se dice concretamente: Podr\u00e1n acogerse al\n    r\u00e9gimen previsto en este cap\u00edtulo las sociedades que tengan por objeto\n    social exclusivo el arrendamiento de viviendas situadas en territorio\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay poqu\u00edsimas sociedades que se dediquen al alquiler en\n    exclusiva, la prueba es que estamos en un 11 por ciento de alquiler de\n    viviendas en Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con el conjunto del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s\n    tenemos 2.894.000 viviendas vac\u00edas en Espa\u00f1a, seg\u00fan el \u00faltimo dato del\n    Instituto Nacional de Estad\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda saber cu\u00e1ntas viviendas de estas\n    2.894.000 est\u00e1n en manos de alguna sociedad, de la que es propietaria la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insuficiente porque ustedes hablan de viviendas en relaci\u00f3n con las\n    cuales no se establece un precio de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, cuando hay alquiler con opci\u00f3n de compra, la gente acaba yendo\n    a la compra y en un pa\u00eds como este, en el que existe abundante movilidad\n    de trabajadores y trabajadoras, porque tienen que buscar trabajo por\n    muchos sitios, como no haya un parque de viviendas en alquiler al que\n    acudir nos vamos a encontrar con que eso no va a funcionar, puesto que\n    ustedes est\u00e1n primando la f\u00f3rmula del alquiler con opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00fan as\u00ed,\n    ustedes que est\u00e1n hablando de fomento del alquiler de acuerdo con las\n    \u00faltimas medidas que han planteado en este real decreto que aprobaron el\n    otro d\u00eda, del conjunto de viviendas de nueva construcci\u00f3n, que ustedes\n    han puesto encima de la mesa, solamente 6.900 viviendas son para\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ese Plan de Vivienda 2002-2005, ustedes pusieron encima de la\n    mesa este famoso real decreto-ley que fomenta el alquiler, como gran\n    medida, y lo han considerado como uno de los aspectos fundamentales\n    referidos a su preocupaci\u00f3n por la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay poqu\u00edsimas sociedades que se dediquen al alquiler en\n    exclusiva, la prueba es que estamos en un 11 por ciento de alquiler de\n    viviendas en Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con el conjunto del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insuficiente porque ustedes hablan de viviendas en relaci\u00f3n con las\n    cuales no se establece un precio de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan \u00fanicamente\n    del incremento del 0,75 por ciento del IPC pero, se\u00f1or\u00eda, para que la\n    gente pueda acudir al mercado de la vivienda y pueda tener un piso es\n    necesario que la repercusi\u00f3n del alquiler de dicho piso no agobie su\n    propia econom\u00eda familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego no creo que los j\u00f3venes tengan muchas\n    posibilidades de acceder a una vivienda con este tipo de medidas, eso se\n    lo garantizo, como tampoco creo que sea bueno el hecho de entender que se\n    va a fomentar el alquiler a trav\u00e9s de la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, cuando hay alquiler con opci\u00f3n de compra, la gente acaba yendo\n    a la compra y en un pa\u00eds como este, en el que existe abundante movilidad\n    de trabajadores y trabajadoras, porque tienen que buscar trabajo por\n    muchos sitios, como no haya un parque de viviendas en alquiler al que\n    acudir nos vamos a encontrar con que eso no va a funcionar, puesto que\n    ustedes est\u00e1n primando la f\u00f3rmula del alquiler con opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, lo que se\n    est\u00e1 demostrando es que sigue subiendo el precio del suelo, que sigue la\n    especulaci\u00f3n funcionando, que sigue el precio de la vivienda subiendo y\n    que ustedes no consiguen atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como ven que los\n    datos que hay no se mueven, sino que se incrementan todos los precios que\n    se producen en el mercado de la vivienda y en el mercado del suelo,\n    ustedes ver\u00e1n si es necesario o no introducir alguna variable importante\n    en el funcionamiento de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se dedican a construir muchas\n    viviendas para unos pocos y a impedir que otros muchos, j\u00f3venes, familias\n    con escasos recursos, tengan posibilidad de acceder a esas viviendas, por\n    muchos planes que ustedes hagan, y luego entrar\u00e9 en el detalle del tema\n    de los planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego no creo que los j\u00f3venes tengan muchas\n    posibilidades de acceder a una vivienda con este tipo de medidas, eso se\n    lo garantizo, como tampoco creo que sea bueno el hecho de entender que se\n    va a fomentar el alquiler a trav\u00e9s de la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente, lo que se\n    est\u00e1 demostrando es que sigue subiendo el precio del suelo, que sigue la\n    especulaci\u00f3n funcionando, que sigue el precio de la vivienda subiendo y\n    que ustedes no consiguen atajarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    insuficiente porque ustedes hablan de viviendas en relaci\u00f3n con las\n    cuales no se establece un precio de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No presuman de\n    planes, porque cuando nosotros planteamos que tienen que duplicar los\n    objetivos del plan, y no somos demagogos, como nos dec\u00eda el otro d\u00eda el\n    se\u00f1or ministro, lo estamos haciendo porque entendemos que existe una\n    preocupaci\u00f3n y una sensibilidad social que nos obliga a buscar medidas\n    urgentes de actuaci\u00f3n para conseguir que ese problema que tenemos encima\n    de la mesa pueda tener soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n\n    -esta tarde el se\u00f1or ministro ha hablado de ese tema y parece que esto es\n    jauja y que todo el mudo puede acudir a buscar ayudas para la subvenci\u00f3n\n    de viviendas- del real decreto se dice concretamente: Podr\u00e1n acogerse al\n    r\u00e9gimen previsto en este cap\u00edtulo las sociedades que tengan por objeto\n    social exclusivo el arrendamiento de viviendas situadas en territorio\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n\n    -esta tarde el se\u00f1or ministro ha hablado de ese tema y parece que esto es\n    jauja y que todo el mudo puede acudir a buscar ayudas para la subvenci\u00f3n\n    de viviendas- del real decreto se dice concretamente: Podr\u00e1n acogerse al\n    r\u00e9gimen previsto en este cap\u00edtulo las sociedades que tengan por objeto\n    social exclusivo el arrendamiento de viviendas situadas en territorio\n    espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se dedican a construir muchas\n    viviendas para unos pocos y a impedir que otros muchos, j\u00f3venes, familias\n    con escasos recursos, tengan posibilidad de acceder a esas viviendas, por\n    muchos planes que ustedes hagan, y luego entrar\u00e9 en el detalle del tema\n    de los planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 55 por ciento de las familias\n    espa\u00f1olas tienen problemas muy serios para llegar a final de mes y del\n    sueldo que cobra una familia espa\u00f1ola casi el 50 por ciento lo tiene que\n    dedicar a vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    final, quienes no van a acceder a una vivienda, por mucho plan que\n    ustedes pongan encima de la mesa, son aquellos que no tienen capacidad\n    econ\u00f3mica, y aqu\u00ed hay un problema de acceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La relaci\u00f3n\n    entre vivienda construida y vivienda protegida es de un 8 por ciento en\n    el a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero los datos que hay en el Plan de Vivienda 2002 est\u00e1n\n    motivados porque las comunidades aut\u00f3nomas han hecho un esfuerzo\n    importante en pol\u00edtica de vivienda de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes comparan la relaci\u00f3n de\n    viviendas construidas con las viviendas protegidas que se han construido\n    en 2002, nos encontramos con que es la cifra m\u00e1s baja de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se ha hecho en Espa\u00f1a desde 1970. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1n construido 500.000, pero solamente el 8 por ciento de\n    esas viviendas son viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes comparan la relaci\u00f3n de\n    viviendas construidas con las viviendas protegidas que se han construido\n    en 2002, nos encontramos con que es la cifra m\u00e1s baja de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se ha hecho en Espa\u00f1a desde 1970. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "viviendas": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "alquiler": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42], "mujeres": [70], "suelo": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53], "familias": [65, 66], "acceso": [67, 68, 69], "precio": [57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64], "protecci\u00f3n oficial": [71, 72, 73], "vivienda libre": [74, 75], "j\u00f3venes": [54, 55, 56]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, probablemente si en lugar del Plan de Vivienda\n    2002-2005 diera usted los consejos oportunos a su compa\u00f1ero de gabinete,\n    se podr\u00eda hacer un plan Zaplana en el que se reflejara c\u00f3mo el com\u00fan de\n    los mortales puede acceder a una vivienda a mitad de precio de mercado y\n    adem\u00e1s con un cr\u00e9dito preferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 eso evitar\u00eda que tuvi\u00e9ramos que\n    hacer un plan de viviendas y tambi\u00e9n permitir\u00eda que la ciudadan\u00eda pudiera\n    acceder a una vivienda, si no de las dimensiones de la del se\u00f1or\n    ministro, por lo menos digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y llegamos al a\u00f1o 2000 con esa\n    misma situaci\u00f3n y ustedes nos ponen, dentro de un paquete de medidas, en\n    el mes de junio del a\u00f1o 2000, el Real Decreto 4/2000, famoso en esta\n    C\u00e1mara en el tema de vivienda, sobre todo por la cantidad de tiempo que\n    hemos tardado en discutirlo, donde volv\u00edan ustedes una vez m\u00e1s a incidir\n    en el tema del suelo, volviendo otra vez a introducir modificaciones en\n    las competencias de las corporaciones locales y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y volv\u00edan ustedes a vendernos que eso era en beneficio de que\n    se abaratara el suelo, de que se promoviera m\u00e1s suelo para edificar y,\n    por tanto, esa competencia vendr\u00eda a equilibrar y reducir el precio de\n    las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A principios de este a\u00f1o llegan ustedes a un\n    acuerdo en la Comisi\u00f3n sectorial del Ministerio de Fomento con la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -algunas de ellas no lo firmaron-, en el que\n    vuelven ustedes a adaptar la Ley del Suelo para conseguir, seg\u00fan ustedes\n    una vez m\u00e1s, que se vuelva a abaratar el precio de la vivienda, que se\n    ponga al alcance de los promotores m\u00e1s suelo urbanizable y que, por tanto,\n    vuelva otra vez la competencia y eso beneficie al precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salieron los promotores a continuaci\u00f3n diciendo que eso no iba a servir\n    para nada y que la vivienda iba a seguir subiendo porque, se\u00f1or ministro,\n    no es \u00fanica y exclusivamente el precio del suelo el que incide en el\n    precio final de la vivienda, hay muchas cosas m\u00e1s en las que ustedes no\n    est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de incidencia, porque ustedes no inciden en la\n    especulaci\u00f3n que se est\u00e1 generando con el suelo a trav\u00e9s de las\n    inversiones que se van a dedicar solo y exclusivamente a garantizarse\n    beneficios con la compraventa de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, adem\u00e1s de no cambiar esa\n    pol\u00edtica, de no incidir en esos aspectos que adem\u00e1s, ya se ha comentado\n    en esta C\u00e1mara, tienen que ver con un porcentaje muy elevado del precio\n    final de la vivienda, el de la especulaci\u00f3n, cuando ustedes no pretenden\n    incidir en eso, siguen ustedes abriendo la espita, siguen ustedes\n    abriendo la parte de beneficio hacia las empresas y de perjuicio hacia la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda, que sigue sin poder acceder a la vivienda en\n    condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00edas, que este sigue\n    siendo el camino de siempre: beneficiar a unos cuantos, pero adem\u00e1s\n    normalmente a los que est\u00e1n m\u00e1s pegados al Gobierno y suelen tener alg\u00fan\n    tipo de relaci\u00f3n, en lugar de beneficiar al com\u00fan, al general, a la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda que sigue qued\u00e1ndose fuera del mercado de la\n    vivienda, ya sea en propiedad o en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han conseguido con sus medidas aumentar de manera considerable el\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que ofrecen instituciones\n    internacionales es que en nuestro pa\u00eds, desde el a\u00f1o 1987 a 2001, el\n    aumento de la vivienda tiene que ver con m\u00e1s del 48 por ciento; pero\n    adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, el Banco de Espa\u00f1a ya habla de preocupaci\u00f3n cuando el\n    aumento del endeudamiento de las familias est\u00e1 ya en torno al 50 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir, adem\u00e1s, que son las familias que pueden acceder\n    a una vivienda, pero no las que no pueden acceder, que est\u00e1n fuera del\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues los\n    j\u00f3venes dicen en este Observatorio que, con la precariedad laboral que\n    hay, una persona joven o una familia encabezada por una persona joven no\n    puede acceder a la vivienda; que en Espa\u00f1a cada vez se retrasa m\u00e1s la\n    edad de emancipaci\u00f3n porque no se puede acceder a una vivienda, no\n    solamente de compra, sino ni tan siquiera de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes siguen sin\n    poner medidas en su Plan de Vivienda, que sigue siendo un fracaso, ni\n    siquiera explican las medidas que pretenden adoptar para poner viviendas\n    de alquiler en el mercado a trav\u00e9s de este nuevo real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes siguen trabajando en la misma l\u00ednea que empezaron en el\n    a\u00f1o 1996, l\u00ednea que a\u00f1o tras a\u00f1o, plan de vivienda tras plan de vivienda,\n    resulta fracasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les han\n    propuesto cosas distintas 55.000 veces para mejorar el acceso a la\n    vivienda, sobre todo de los sectores m\u00e1s desfavorecidos de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la realidad est\u00e1 ah\u00ed, la realidad est\u00e1 en que las\n    mujeres con cargas familiares no pueden acceder a una vivienda, las\n    personas j\u00f3venes no pueden acceder a una vivienda y ustedes siguen en su\n    misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los fondos que se tienen que dedicar a la\n    creaci\u00f3n de viviendas y a poner en marcha el Plan de Vivienda 2002-2005\n    los siguen reduciendo en los Presupuestos Generales del Estado, y\n    dif\u00edcilmente se puede llevar una pol\u00edtica de vivienda en buenas\n    condiciones si adem\u00e1s se reducen los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero actuar como deber\u00edan hacerlo, contra la especulaci\u00f3n y, desde luego,\n    intentar colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos en\n    una planificaci\u00f3n real de la construcci\u00f3n de viviendas p\u00fablicas y que\n    realmente se pudiera acceder con precios tasados a esas viviendas por\n    parte de los sectores que menos recursos tienen, ser\u00eda hacer una pol\u00edtica\n    de vivienda que ustedes parecen no entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se les ha propuesto -y existen dentro de la ley- que se creen\n    los patrimonios p\u00fablicos de vivienda; ustedes se niegan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, dan ustedes el mejor ejemplo al resto de los\n    que intervienen en el sector de la vivienda para seguir especulando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos convencidos de que es posible otra pol\u00edtica de vivienda,\n    desde luego no con el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 eso evitar\u00eda que tuvi\u00e9ramos que\n    hacer un plan de viviendas y tambi\u00e9n permitir\u00eda que la ciudadan\u00eda pudiera\n    acceder a una vivienda, si no de las dimensiones de la del se\u00f1or\n    ministro, por lo menos digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes empezaron la legislatura de 1996 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Suelo que iba a venir a contrarrestar los altos precios que\n    ten\u00edan las viviendas en aquel momento y desde luego iban a mejorar las\n    condiciones de acceso de los promotores al suelo, porque se iba a\n    calificar m\u00e1s suelo y se le iban a quitar los grav\u00e1menes que ten\u00edan que\n    hacer cuando las cesiones de volumetr\u00eda ten\u00edan que fijarse en un 15 por\n    ciento a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y llegamos al a\u00f1o 2000 con esa\n    misma situaci\u00f3n y ustedes nos ponen, dentro de un paquete de medidas, en\n    el mes de junio del a\u00f1o 2000, el Real Decreto 4/2000, famoso en esta\n    C\u00e1mara en el tema de vivienda, sobre todo por la cantidad de tiempo que\n    hemos tardado en discutirlo, donde volv\u00edan ustedes una vez m\u00e1s a incidir\n    en el tema del suelo, volviendo otra vez a introducir modificaciones en\n    las competencias de las corporaciones locales y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y volv\u00edan ustedes a vendernos que eso era en beneficio de que\n    se abaratara el suelo, de que se promoviera m\u00e1s suelo para edificar y,\n    por tanto, esa competencia vendr\u00eda a equilibrar y reducir el precio de\n    las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se quedan ustedes conformes con eso, ahora nos hablan de un nuevo\n    Real Decreto, el 2/2003, las viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente le voy a\n    apuntar un dato adem\u00e1s de los que ya se han apuntado por el interviniente\n    anterior en esta tribuna: ustedes, cuando hablan precisamente de qu\u00e9 tipo\n    de viviendas son las que se van a poder ofertar a trav\u00e9s de estas\n    empresas, que se tendr\u00edan que crear en todo caso para tener la\n    exclusividad de las viviendas de alquiler, en el apartado c) dicen\n    textualmente: En el caso de que las viviendas arrendadas u ofrecidas en\n    arrendamiento por la entidad no est\u00e9n calificadas como de protecci\u00f3n\n    oficial o declaradas protegidas, habr\u00e1n de cumplir una serie de\n    requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes van a poner al alcance de las empresas, que\n    se van a tener que crear para tener viviendas de alquiler en el mercado,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se van a construir viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial no para que acceda la ciudadan\u00eda que tiene los\n    recursos econ\u00f3micos m\u00e1s escasos o mayores dificultades, sino que\n    realmente las van a poner en el mercado para que las empresas se lucren\n    de esas viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes siguen sin\n    poner medidas en su Plan de Vivienda, que sigue siendo un fracaso, ni\n    siquiera explican las medidas que pretenden adoptar para poner viviendas\n    de alquiler en el mercado a trav\u00e9s de este nuevo real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes sin cumplir\n    los objetivos de las viviendas de protecci\u00f3n oficial, siguen ustedes sin\n    colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para que\n    realmente pueda haber viviendas de protecci\u00f3n oficial, parques de\n    viviendas p\u00fablicas y parques de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los fondos que se tienen que dedicar a la\n    creaci\u00f3n de viviendas y a poner en marcha el Plan de Vivienda 2002-2005\n    los siguen reduciendo en los Presupuestos Generales del Estado, y\n    dif\u00edcilmente se puede llevar una pol\u00edtica de vivienda en buenas\n    condiciones si adem\u00e1s se reducen los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero actuar como deber\u00edan hacerlo, contra la especulaci\u00f3n y, desde luego,\n    intentar colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos en\n    una planificaci\u00f3n real de la construcci\u00f3n de viviendas p\u00fablicas y que\n    realmente se pudiera acceder con precios tasados a esas viviendas por\n    parte de los sectores que menos recursos tienen, ser\u00eda hacer una pol\u00edtica\n    de vivienda que ustedes parecen no entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no se quedan ustedes conformes con eso, ahora nos hablan de un nuevo\n    Real Decreto, el 2/2003, las viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente le voy a\n    apuntar un dato adem\u00e1s de los que ya se han apuntado por el interviniente\n    anterior en esta tribuna: ustedes, cuando hablan precisamente de qu\u00e9 tipo\n    de viviendas son las que se van a poder ofertar a trav\u00e9s de estas\n    empresas, que se tendr\u00edan que crear en todo caso para tener la\n    exclusividad de las viviendas de alquiler, en el apartado c) dicen\n    textualmente: En el caso de que las viviendas arrendadas u ofrecidas en\n    arrendamiento por la entidad no est\u00e9n calificadas como de protecci\u00f3n\n    oficial o declaradas protegidas, habr\u00e1n de cumplir una serie de\n    requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes van a poner al alcance de las empresas, que\n    se van a tener que crear para tener viviendas de alquiler en el mercado,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, se\u00f1or\u00edas, que este sigue\n    siendo el camino de siempre: beneficiar a unos cuantos, pero adem\u00e1s\n    normalmente a los que est\u00e1n m\u00e1s pegados al Gobierno y suelen tener alg\u00fan\n    tipo de relaci\u00f3n, en lugar de beneficiar al com\u00fan, al general, a la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda que sigue qued\u00e1ndose fuera del mercado de la\n    vivienda, ya sea en propiedad o en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues los\n    j\u00f3venes dicen en este Observatorio que, con la precariedad laboral que\n    hay, una persona joven o una familia encabezada por una persona joven no\n    puede acceder a la vivienda; que en Espa\u00f1a cada vez se retrasa m\u00e1s la\n    edad de emancipaci\u00f3n porque no se puede acceder a una vivienda, no\n    solamente de compra, sino ni tan siquiera de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes siguen sin\n    poner medidas en su Plan de Vivienda, que sigue siendo un fracaso, ni\n    siquiera explican las medidas que pretenden adoptar para poner viviendas\n    de alquiler en el mercado a trav\u00e9s de este nuevo real decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes sin cumplir\n    los objetivos de las viviendas de protecci\u00f3n oficial, siguen ustedes sin\n    colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para que\n    realmente pueda haber viviendas de protecci\u00f3n oficial, parques de\n    viviendas p\u00fablicas y parques de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes empezaron la legislatura de 1996 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Suelo que iba a venir a contrarrestar los altos precios que\n    ten\u00edan las viviendas en aquel momento y desde luego iban a mejorar las\n    condiciones de acceso de los promotores al suelo, porque se iba a\n    calificar m\u00e1s suelo y se le iban a quitar los grav\u00e1menes que ten\u00edan que\n    hacer cuando las cesiones de volumetr\u00eda ten\u00edan que fijarse en un 15 por\n    ciento a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era muy gravoso para los constructores,\n    para los promotores y, por tanto, ustedes modificaron este aspecto de la\n    ley porque as\u00ed iban a conseguir que se abaratara el suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracaso,\n    fracaso porque el suelo sigui\u00f3 subiendo de precio y porque ustedes\n    segu\u00edan sin hacer lo que les correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y llegamos al a\u00f1o 2000 con esa\n    misma situaci\u00f3n y ustedes nos ponen, dentro de un paquete de medidas, en\n    el mes de junio del a\u00f1o 2000, el Real Decreto 4/2000, famoso en esta\n    C\u00e1mara en el tema de vivienda, sobre todo por la cantidad de tiempo que\n    hemos tardado en discutirlo, donde volv\u00edan ustedes una vez m\u00e1s a incidir\n    en el tema del suelo, volviendo otra vez a introducir modificaciones en\n    las competencias de las corporaciones locales y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y volv\u00edan ustedes a vendernos que eso era en beneficio de que\n    se abaratara el suelo, de que se promoviera m\u00e1s suelo para edificar y,\n    por tanto, esa competencia vendr\u00eda a equilibrar y reducir el precio de\n    las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A principios de este a\u00f1o llegan ustedes a un\n    acuerdo en la Comisi\u00f3n sectorial del Ministerio de Fomento con la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -algunas de ellas no lo firmaron-, en el que\n    vuelven ustedes a adaptar la Ley del Suelo para conseguir, seg\u00fan ustedes\n    una vez m\u00e1s, que se vuelva a abaratar el precio de la vivienda, que se\n    ponga al alcance de los promotores m\u00e1s suelo urbanizable y que, por tanto,\n    vuelva otra vez la competencia y eso beneficie al precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salieron los promotores a continuaci\u00f3n diciendo que eso no iba a servir\n    para nada y que la vivienda iba a seguir subiendo porque, se\u00f1or ministro,\n    no es \u00fanica y exclusivamente el precio del suelo el que incide en el\n    precio final de la vivienda, hay muchas cosas m\u00e1s en las que ustedes no\n    est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de incidencia, porque ustedes no inciden en la\n    especulaci\u00f3n que se est\u00e1 generando con el suelo a trav\u00e9s de las\n    inversiones que se van a dedicar solo y exclusivamente a garantizarse\n    beneficios con la compraventa de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducen ustedes los fondos\n    para promocionar, reducen ustedes los fondos para rehabilitar y reducen\n    ustedes los fondos para que se pueda adquirir suelo p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a esto\n    ustedes le a\u00f1aden que se hacen eco de lo que dicen los promotores de que\n    hace falta m\u00e1s suelo para poder edificar, est\u00e1n ustedes cerrando el\n    c\u00edrculo que todos sabemos ya que es seguir dando un determinado\n    beneficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    habiendo, como hay en las ciudades, en las grandes y en las peque\u00f1as,\n    terrenos que son propiedad p\u00fablica de la Administraci\u00f3n general del\n    Estado, ustedes, en lugar de ceder esos terrenos a la Administraci\u00f3n\n    local o auton\u00f3mica para que se puedan empezar a crear los parques\n    p\u00fablicos de suelo, lo que hacen es venderlo y entrar en el c\u00edrculo de la\n    especulaci\u00f3n m\u00e1s escandalosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se utiliza el suelo p\u00fablico, el suelo que\n    es de toda la ciudadan\u00eda, para especular desde la propia Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues los\n    j\u00f3venes dicen en este Observatorio que, con la precariedad laboral que\n    hay, una persona joven o una familia encabezada por una persona joven no\n    puede acceder a la vivienda; que en Espa\u00f1a cada vez se retrasa m\u00e1s la\n    edad de emancipaci\u00f3n porque no se puede acceder a una vivienda, no\n    solamente de compra, sino ni tan siquiera de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la realidad est\u00e1 ah\u00ed, la realidad est\u00e1 en que las\n    mujeres con cargas familiares no pueden acceder a una vivienda, las\n    personas j\u00f3venes no pueden acceder a una vivienda y ustedes siguen en su\n    misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, probablemente si en lugar del Plan de Vivienda\n    2002-2005 diera usted los consejos oportunos a su compa\u00f1ero de gabinete,\n    se podr\u00eda hacer un plan Zaplana en el que se reflejara c\u00f3mo el com\u00fan de\n    los mortales puede acceder a una vivienda a mitad de precio de mercado y\n    adem\u00e1s con un cr\u00e9dito preferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fracaso,\n    fracaso porque el suelo sigui\u00f3 subiendo de precio y porque ustedes\n    segu\u00edan sin hacer lo que les correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y llegamos al a\u00f1o 2000 con esa\n    misma situaci\u00f3n y ustedes nos ponen, dentro de un paquete de medidas, en\n    el mes de junio del a\u00f1o 2000, el Real Decreto 4/2000, famoso en esta\n    C\u00e1mara en el tema de vivienda, sobre todo por la cantidad de tiempo que\n    hemos tardado en discutirlo, donde volv\u00edan ustedes una vez m\u00e1s a incidir\n    en el tema del suelo, volviendo otra vez a introducir modificaciones en\n    las competencias de las corporaciones locales y de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y volv\u00edan ustedes a vendernos que eso era en beneficio de que\n    se abaratara el suelo, de que se promoviera m\u00e1s suelo para edificar y,\n    por tanto, esa competencia vendr\u00eda a equilibrar y reducir el precio de\n    las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A principios de este a\u00f1o llegan ustedes a un\n    acuerdo en la Comisi\u00f3n sectorial del Ministerio de Fomento con la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas -algunas de ellas no lo firmaron-, en el que\n    vuelven ustedes a adaptar la Ley del Suelo para conseguir, seg\u00fan ustedes\n    una vez m\u00e1s, que se vuelva a abaratar el precio de la vivienda, que se\n    ponga al alcance de los promotores m\u00e1s suelo urbanizable y que, por tanto,\n    vuelva otra vez la competencia y eso beneficie al precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salieron los promotores a continuaci\u00f3n diciendo que eso no iba a servir\n    para nada y que la vivienda iba a seguir subiendo porque, se\u00f1or ministro,\n    no es \u00fanica y exclusivamente el precio del suelo el que incide en el\n    precio final de la vivienda, hay muchas cosas m\u00e1s en las que ustedes no\n    est\u00e1n haciendo ning\u00fan tipo de incidencia, porque ustedes no inciden en la\n    especulaci\u00f3n que se est\u00e1 generando con el suelo a trav\u00e9s de las\n    inversiones que se van a dedicar solo y exclusivamente a garantizarse\n    beneficios con la compraventa de suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, adem\u00e1s de no cambiar esa\n    pol\u00edtica, de no incidir en esos aspectos que adem\u00e1s, ya se ha comentado\n    en esta C\u00e1mara, tienen que ver con un porcentaje muy elevado del precio\n    final de la vivienda, el de la especulaci\u00f3n, cuando ustedes no pretenden\n    incidir en eso, siguen ustedes abriendo la espita, siguen ustedes\n    abriendo la parte de beneficio hacia las empresas y de perjuicio hacia la\n    mayor\u00eda de la ciudadan\u00eda, que sigue sin poder acceder a la vivienda en\n    condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han conseguido con sus medidas aumentar de manera considerable el\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que ofrecen instituciones\n    internacionales es que en nuestro pa\u00eds, desde el a\u00f1o 1987 a 2001, el\n    aumento de la vivienda tiene que ver con m\u00e1s del 48 por ciento; pero\n    adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, el Banco de Espa\u00f1a ya habla de preocupaci\u00f3n cuando el\n    aumento del endeudamiento de las familias est\u00e1 ya en torno al 50 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir, adem\u00e1s, que son las familias que pueden acceder\n    a una vivienda, pero no las que no pueden acceder, que est\u00e1n fuera del\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes empezaron la legislatura de 1996 haciendo una modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Suelo que iba a venir a contrarrestar los altos precios que\n    ten\u00edan las viviendas en aquel momento y desde luego iban a mejorar las\n    condiciones de acceso de los promotores al suelo, porque se iba a\n    calificar m\u00e1s suelo y se le iban a quitar los grav\u00e1menes que ten\u00edan que\n    hacer cuando las cesiones de volumetr\u00eda ten\u00edan que fijarse en un 15 por\n    ciento a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or presidente\n    del Gobierno, cuando a primera hora de la tarde contestaba a una\n    pregunta, dec\u00eda que en nuestro pa\u00eds hab\u00edamos mejorado el trabajo, el\n    acceso al trabajo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les han\n    propuesto cosas distintas 55.000 veces para mejorar el acceso a la\n    vivienda, sobre todo de los sectores m\u00e1s desfavorecidos de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la realidad est\u00e1 ah\u00ed, la realidad est\u00e1 en que las\n    mujeres con cargas familiares no pueden acceder a una vivienda, las\n    personas j\u00f3venes no pueden acceder a una vivienda y ustedes siguen en su\n    misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes van a poner al alcance de las empresas, que\n    se van a tener que crear para tener viviendas de alquiler en el mercado,\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se van a construir viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial no para que acceda la ciudadan\u00eda que tiene los\n    recursos econ\u00f3micos m\u00e1s escasos o mayores dificultades, sino que\n    realmente las van a poner en el mercado para que las empresas se lucren\n    de esas viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes sin cumplir\n    los objetivos de las viviendas de protecci\u00f3n oficial, siguen ustedes sin\n    colaborar con las comunidades aut\u00f3nomas y con los ayuntamientos para que\n    realmente pueda haber viviendas de protecci\u00f3n oficial, parques de\n    viviendas p\u00fablicas y parques de viviendas de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren ustedes, el Observatorio Joven de Viviendas en Espa\u00f1a\n    -creo que no es dudoso de poder ser manipulado por ning\u00fan grupo de la\n    oposici\u00f3n y mucho menos por el Grupo Parlamentario Federal de Izquierda\n    Unida- dice en su bolet\u00edn trimestral  de 1 de abril de 2003: El precio\n    medio para la compra de vivienda libre en Espa\u00f1a supera en un 93 por\n    ciento el precio m\u00e1ximo tolerable para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se niegan a crear y se niegan a\n    poder trabajar, de acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, en los institutos de la vivienda, que permitir\u00edan\n    una incidencia en el suelo, en la urbanizaci\u00f3n, en la promoci\u00f3n, en la\n    venta de viviendas y en los parques p\u00fablicos de alquiler desde las\n    administraciones, para que realmente se pueda equilibrar el mercado de la\n    vivienda; sin que deje de existir la vivienda libre, a la que nosotros no\n    nos oponemos, es necesario que haya un equilibrio para que la ciudadan\u00eda\n    pueda ejercer el derecho a vivir en una casa en condiciones dignas al\n    menos, no en las infraviviendas que se est\u00e1n poniendo en el mercado en\n    r\u00e9gimen de alquiler a precios desorbitados, sobre todo en las grandes\n    ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "viviendas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46], "alquiler": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "suelo": [57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70], "familias": [98, 99, 100, 101, 102], "acceso": [103, 104], "social": [87], "precio": [80, 81, 82, 83, 84, 85, 86], "ayudas": [88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97], "viviendas protegidas": [113, 114, 115, 116, 117, 118], "vivienda protegida": [105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112], "j\u00f3venes": [71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Entrando en la cuesti\u00f3n fundamental que nos ocupa, la pol\u00edtica de vivienda\n    del Gobierno se ha centrado en tres ejes fundamentales, que SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del adquirente de viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, las ayudas llegan hasta el 20 por\n    ciento de la subsidiaci\u00f3n de la cuota del pr\u00e9stamo cualificado durante\n    diez a\u00f1os, m\u00e1s una ayuda directa a la entrada del 11 por ciento del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el plan de vivienda se instrumenta por las comunidades\n    aut\u00f3nomas que han asumido las competencias en materia de vivienda, tal y\n    como preve\u00eda la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para estimular una m\u00e1s eficiente gesti\u00f3n de estos recursos\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas, el Plan de Vivienda 2002-2005\n    introduce la reserva de eficacia, que se ha demostrado como un\n    instrumento tremendamente \u00fatil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reserva de eficacia supone reservar un\n    20 por ciento de los recursos del plan en cada anualidad para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s diligentes puedan avanzar por encima de sus\n    compromisos con cargo a esta reserva de eficacia y, agotada esta, con\n    cargo a la ineficacia de las comunidades que sean menos activas, todo\n    ello para garantizar que no se deje de emplear ni un solo euro destinado\n    a vivienda protegida, en beneficio l\u00f3gicamente de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, ha debido ser este novedoso sistema que premia la buena gesti\u00f3n\n    lo que ha confundido en este caso al Grupo Socialista y le lleva a\n    referirse en su interpelaci\u00f3n a confusos objetivos del plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos son por el contrario los que se\n    acordaron en los convenios firmados por el Ministerio de Fomento y las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s este 20 por ciento adicional de la reserva de\n    eficacia, que para todo el plan suponen m\u00e1s de 442.000 actuaciones\n    protegidas de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario de Izquierda Unida en su interpelaci\u00f3n se\u00f1ala que\n    los planes de vivienda han fracasado y que apenas han cubierto los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa 2002, correspondiente a la\n    primera anualidad del Plan de Vivienda 2002-2005, ha cumplido el 104,32\n    por ciento de los objetivos totales previstos, incluida la reserva de\n    eficacia, que supone el 130,40 por ciento de los objetivos convenidos con\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos demuestran la buena acogida del\n    plan y ponen de relieve que avanzamos en la direcci\u00f3n correcta para\n    recuperar el impulso de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos buenos resultados\n    suponen que el Ministerio de Fomento, a propuesta de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, ha autorizado la financiaci\u00f3n de 119.717 actuaciones de\n    vivienda y suelo dentro del programa 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    potent\u00edsimas ayudas del Plan de Vivienda 2002-2005 est\u00e1n sin duda,\n    se\u00f1or\u00edas, permitiendo a las familias espa\u00f1olas y muy especialmente a los\n    j\u00f3venes comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esfuerzo para comprar una vivienda\n    protegida en t\u00e9rminos del porcentaje de la renta familiar que se destina\n    al pago de la primera anualidad del pr\u00e9stamo hipotecario se sit\u00faa hoy en\n    el 19,24 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el suelo es el principal responsable de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era preciso avanzar hacia una mayor\n    liberalizaci\u00f3n y una simplificaci\u00f3n del proceso administrativo de\n    transformaci\u00f3n del suelo, lo que s\u00f3lo pod\u00eda lograrse desde el consenso\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, y por primera vez el Gobierno y la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, todas, se\u00f1or\u00edas, menos, desgraciadamente,\n    las gobernadas por el Partido Socialista y por Izquierda Unida, hemos\n    alcanzado compromisos para promover medidas sobre el suelo, cada uno en\n    el \u00e1mbito de sus competencias, en el marco de la conferencia sectorial de\n    vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la simplificaci\u00f3n y\n    flexibilizaci\u00f3n de los instrumentos de ordenaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de\n    plazos m\u00e1ximos y de silencio positivo en la aprobaci\u00f3n del planeamiento\n    ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil aumentar la oferta de suelo urbanizado en plazos menores y\n    con mayor seguridad jur\u00eddica, lo que sin duda dificultar\u00e1 la especulaci\u00f3n\n    con el valor de los suelos y su repercusi\u00f3n en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las viviendas son protegidas, es preciso\n    que el derecho de opci\u00f3n de compra reconocido al arrendatario sea\n    ejercitable en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados a partir del plazo\n    establecido en la normativa de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las entidades\n    dedicadas al arrendamiento de viviendas se aplicar\u00e1n las siguientes\n    bonificaciones fiscales: el 85 por ciento de la parte de cuota \u00edntegra\n    por alquiler de vivienda que cumpla los requisitos generales, y por las\n    plusval\u00edas por la venta de las viviendas en el ejercicio de opci\u00f3n de\n    compra la reducci\u00f3n equivale a un tipo impositivo del 5 por ciento, en\n    vez del 33 por ciento general; el 97 por ciento de la parte de cuota\n    \u00edntegra en caso de viviendas libres si, adem\u00e1s de las restantes\n    condiciones, la renta inicial no supera la correspondiente a la de una\n    vivienda protegida seg\u00fan el vigente plan de vivienda, y para las\n    protegidas, si el contrato incorpora la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dejado a\n    los j\u00f3venes para el final porque quiero recordar a SS.SS que son el\n    principal objetivo de la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera\n    vez, los planes de vivienda en Espa\u00f1a tienen en especial consideraci\u00f3n a\n    los j\u00f3venes, en primer\n    lugar, con la introducci\u00f3n de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001,\n    especialmente pensada para los j\u00f3venes que se enfrentan al problema de la\n    falta de ahorro previo; en segundo lugar, con las ayudas especiales del\n    Plan de Vivienda 2002-2005, de hasta 4.200 euros, s\u00f3lo por el hecho de\n    ser joven, eso s\u00ed, joven hasta 35 y no hasta 30 a\u00f1os, como se consideraba\n    en los planes de vivienda anteriores, que no inclu\u00edan ayudas espec\u00edficas\n    para los j\u00f3venes; en tercer lugar, con el impulso del mercado de\n    alquileres, principal demanda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace falta una pol\u00edtica de cupos; basta con dise\u00f1ar bien los\n    planes de vivienda para que den respuesta a las necesidades concretas de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las primeras cifras, el 81 por ciento de las ayudas\n    del Plan de Vivienda 2002-2005 han sido destinadas a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    anterior pone de manifiesto que el Gobierno est\u00e1 afrontando decididamente\n    el problema a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de fomento de la vivienda protegida y\n    muy particularmente est\u00e1 ayudando a acceder a la vivienda a las familias\n    con menores ingresos, a las familias numerosas y a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del adquirente de viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, las ayudas llegan hasta el 20 por\n    ciento de la subsidiaci\u00f3n de la cuota del pr\u00e9stamo cualificado durante\n    diez a\u00f1os, m\u00e1s una ayuda directa a la entrada del 11 por ciento del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las ayudas a la\n    adquisici\u00f3n de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, el plan\n    incluye ayudas para la compra de viviendas existentes, para la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas y para la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por programas, las viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n ascienden a 55.326 -un cumplimiento del\n    137,88 por ciento de los objetivos convenidos- de las que 48.377 lo son\n    para venta -cumplimiento en este caso del 135,54 por ciento- y 6.949 para\n    alquiler protegido -un cumplimiento del 156,69 por ciento de los\n    objetivos de los convenios-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de adquisici\u00f3n protegida de\n    viviendas existentes se han autorizado 7.739 actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de rehabilitaci\u00f3n protegida se han financiado\n    37.370 viviendas, con un cumplimiento del 120,70 por ciento de los\n    objetivos convenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se han financiado actuaciones en el\n    programa de suelo para 19.282 viviendas protegidas, que suponen el 127,92\n    por ciento de los objetivos firmados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Once comunidades han\n    superado los objetivos convenidos, concretamente, Madrid, 21.943\n    viviendas financiadas; Andaluc\u00eda, 18.693 viviendas; Catalu\u00f1a, 17.513\n    viviendas y la Comunidad Valenciana, 16.889 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En porcentaje de ejecuci\u00f3n sobre los\n    objetivos convenidos, encabezan la lista Melilla con el 308,46 por ciento\n    aunque con 401 viviendas, seguida de Andaluc\u00eda con el 219,66 por ciento,\n    la Comunidad Valenciana con el 168,22 por ciento y Madrid con  el 156,40\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos conjuntos demuestran que el plan est\u00e1n funcionado bien,\n    especialmente el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las 55.326 viviendas protegidas financiadas de nueva construcci\u00f3n en el\n    a\u00f1o 2002 suponen un incremento del 11,12 por ciento sobre el a\u00f1o anterior\n    y del 48,94 por ciento sobre el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de estas, se ha\n    alcanzado una cifra r\u00e9cord en viviendas de nueva construcci\u00f3n destinadas\n    a alquiler al doblarse la media de los planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se daba as\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    la paradoja de que una creciente demanda de viviendas se encontraba con\n    una oferta r\u00edgida de suelo para construirlas, lo que se traduce en\n    incremento de precio necesariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los suelos patrimoniales de las administraciones p\u00fablicas\n    acordamos utilizar el concurso como procedimiento general de enajenaci\u00f3n,\n    en lugar de la subasta como era pr\u00e1ctica habitual, primando el mayor\n    n\u00famero de viviendas protegidas, especialmente las de alquiler, y el menor\n    precio de venta de las viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, es necesario estimular el mercado del alquiler de viviendas en\n    un pa\u00eds donde la compra de la misma forma parte de la cultura del ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era preciso por tanto incentivar el\n    mercado de alquiler desde el lado de la oferta, y lo ha hecho el Gobierno\n    con la Ley 46/2002, de 18 de diciembre, de reforma parcial del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas, que introduce una deducci\u00f3n del\n    50 por ciento del rendimiento neto para los alquileres de viviendas; y lo\n    ha hecho con la Ley de reforma de haciendas locales, que permite a los\n    ayuntamientos aumentar el impuesto de bienes inmuebles para aquellos que\n    est\u00e9n desocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el reciente Real Decreto-ley 2/2003, de 25\n    de abril, de medidas de reforma econ\u00f3mica, el Gobierno ha puesto en\n    marcha nuevas medidas fiscales para incentivar la promoci\u00f3n de viviendas\n    en alquiler, estableciendo un r\u00e9gimen fiscal especial para las sociedades\n    que tengan por objeto exclusivo el arrendamiento de viviendas en Espa\u00f1a y\n    que cumplan las siguientes condiciones: en primer lugar, que el n\u00famero de\n    viviendas arrendadas sea superior a 10; en segundo lugar, que al menos\n    una tercera parte de las viviendas arrendadas tenga una opci\u00f3n de compra\n    a favor del arrendatario, sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna; en\n    tercer lugar, si las viviendas son libres, se exigir\u00e1 que no tengan una\n    antig\u00fcedad superior a tres a\u00f1os, que tengan una superficie que no exceda\n    de 110 metros cuadrados, que durante los cinco primeros a\u00f1os de vigencia\n    del contrato de arrendamiento la actualizaci\u00f3n anual de la renta sea del\n    \u00edndice de precios al consumo, menos 0,75 puntos, y que el derecho a\n    opci\u00f3n de compra sea ejercitable en el plazo de dos a\u00f1os, a partir del\n    quinto a\u00f1o de arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las viviendas son protegidas, es preciso\n    que el derecho de opci\u00f3n de compra reconocido al arrendatario sea\n    ejercitable en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados a partir del plazo\n    establecido en la normativa de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las entidades\n    dedicadas al arrendamiento de viviendas se aplicar\u00e1n las siguientes\n    bonificaciones fiscales: el 85 por ciento de la parte de cuota \u00edntegra\n    por alquiler de vivienda que cumpla los requisitos generales, y por las\n    plusval\u00edas por la venta de las viviendas en el ejercicio de opci\u00f3n de\n    compra la reducci\u00f3n equivale a un tipo impositivo del 5 por ciento, en\n    vez del 33 por ciento general; el 97 por ciento de la parte de cuota\n    \u00edntegra en caso de viviendas libres si, adem\u00e1s de las restantes\n    condiciones, la renta inicial no supera la correspondiente a la de una\n    vivienda protegida seg\u00fan el vigente plan de vivienda, y para las\n    protegidas, si el contrato incorpora la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reducci\u00f3n\n    equivale a un tipo impositivo del 1 por ciento, en vez del 33 por ciento\n    general, adem\u00e1s de un IVA superreducido del 4 por ciento en las\n    transmisiones de viviendas a estas sociedades, cuando les sea aplicable\n    la bonificaci\u00f3n fiscal  del 97 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00daltimamente, desde las filas de la oposici\u00f3n se han lanzado propuestas\n    para destinar el 30 por ciento de las viviendas protegidas a j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por programas, las viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n ascienden a 55.326 -un cumplimiento del\n    137,88 por ciento de los objetivos convenidos- de las que 48.377 lo son\n    para venta -cumplimiento en este caso del 135,54 por ciento- y 6.949 para\n    alquiler protegido -un cumplimiento del 156,69 por ciento de los\n    objetivos de los convenios-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de estas, se ha\n    alcanzado una cifra r\u00e9cord en viviendas de nueva construcci\u00f3n destinadas\n    a alquiler al doblarse la media de los planes anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los suelos patrimoniales de las administraciones p\u00fablicas\n    acordamos utilizar el concurso como procedimiento general de enajenaci\u00f3n,\n    en lugar de la subasta como era pr\u00e1ctica habitual, primando el mayor\n    n\u00famero de viviendas protegidas, especialmente las de alquiler, y el menor\n    precio de venta de las viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, es necesario estimular el mercado del alquiler de viviendas en\n    un pa\u00eds donde la compra de la misma forma parte de la cultura del ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas fiscales de incentivo de la demanda -deducciones fiscales\n    al arrendatario- no aumentaron el mercado del alquiler y se tradujeron\n    por el contrario en mayores precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era preciso por tanto incentivar el\n    mercado de alquiler desde el lado de la oferta, y lo ha hecho el Gobierno\n    con la Ley 46/2002, de 18 de diciembre, de reforma parcial del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas, que introduce una deducci\u00f3n del\n    50 por ciento del rendimiento neto para los alquileres de viviendas; y lo\n    ha hecho con la Ley de reforma de haciendas locales, que permite a los\n    ayuntamientos aumentar el impuesto de bienes inmuebles para aquellos que\n    est\u00e9n desocupados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el reciente Real Decreto-ley 2/2003, de 25\n    de abril, de medidas de reforma econ\u00f3mica, el Gobierno ha puesto en\n    marcha nuevas medidas fiscales para incentivar la promoci\u00f3n de viviendas\n    en alquiler, estableciendo un r\u00e9gimen fiscal especial para las sociedades\n    que tengan por objeto exclusivo el arrendamiento de viviendas en Espa\u00f1a y\n    que cumplan las siguientes condiciones: en primer lugar, que el n\u00famero de\n    viviendas arrendadas sea superior a 10; en segundo lugar, que al menos\n    una tercera parte de las viviendas arrendadas tenga una opci\u00f3n de compra\n    a favor del arrendatario, sin contraprestaci\u00f3n ni compensaci\u00f3n alguna; en\n    tercer lugar, si las viviendas son libres, se exigir\u00e1 que no tengan una\n    antig\u00fcedad superior a tres a\u00f1os, que tengan una superficie que no exceda\n    de 110 metros cuadrados, que durante los cinco primeros a\u00f1os de vigencia\n    del contrato de arrendamiento la actualizaci\u00f3n anual de la renta sea del\n    \u00edndice de precios al consumo, menos 0,75 puntos, y que el derecho a\n    opci\u00f3n de compra sea ejercitable en el plazo de dos a\u00f1os, a partir del\n    quinto a\u00f1o de arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las entidades\n    dedicadas al arrendamiento de viviendas se aplicar\u00e1n las siguientes\n    bonificaciones fiscales: el 85 por ciento de la parte de cuota \u00edntegra\n    por alquiler de vivienda que cumpla los requisitos generales, y por las\n    plusval\u00edas por la venta de las viviendas en el ejercicio de opci\u00f3n de\n    compra la reducci\u00f3n equivale a un tipo impositivo del 5 por ciento, en\n    vez del 33 por ciento general; el 97 por ciento de la parte de cuota\n    \u00edntegra en caso de viviendas libres si, adem\u00e1s de las restantes\n    condiciones, la renta inicial no supera la correspondiente a la de una\n    vivienda protegida seg\u00fan el vigente plan de vivienda, y para las\n    protegidas, si el contrato incorpora la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, reactivar el mercado del alquiler va a beneficiar especialmente\n    a nuestros j\u00f3venes, principales demandantes de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las ayudas a la\n    adquisici\u00f3n de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, el plan\n    incluye ayudas para la compra de viviendas existentes, para la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas y para la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los objetivos son por el contrario los que se\n    acordaron en los convenios firmados por el Ministerio de Fomento y las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s este 20 por ciento adicional de la reserva de\n    eficacia, que para todo el plan suponen m\u00e1s de 442.000 actuaciones\n    protegidas de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos buenos resultados\n    suponen que el Ministerio de Fomento, a propuesta de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, ha autorizado la financiaci\u00f3n de 119.717 actuaciones de\n    vivienda y suelo dentro del programa 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se han financiado actuaciones en el\n    programa de suelo para 19.282 viviendas protegidas, que suponen el 127,92\n    por ciento de los objetivos firmados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el suelo es el principal responsable de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola atribuye la competencia en materia de suelo fundamentalmente a\n    las comunidades aut\u00f3nomas en materia de legislaci\u00f3n y a los ayuntamientos\n    en materia de ejecuci\u00f3n y gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al amparo de esta distribuci\u00f3n\n    competencial se ha desarrollado un complicado entramado de regulaciones,\n    cuya tramitaci\u00f3n ha sido larga, dif\u00edcil y complicada, para transformar\n    suelo y ponerlo en el mercado, limitando la oferta de suelo urbanizable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se daba as\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    la paradoja de que una creciente demanda de viviendas se encontraba con\n    una oferta r\u00edgida de suelo para construirlas, lo que se traduce en\n    incremento de precio necesariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era preciso avanzar hacia una mayor\n    liberalizaci\u00f3n y una simplificaci\u00f3n del proceso administrativo de\n    transformaci\u00f3n del suelo, lo que s\u00f3lo pod\u00eda lograrse desde el consenso\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, y por primera vez el Gobierno y la mayor\u00eda\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, todas, se\u00f1or\u00edas, menos, desgraciadamente,\n    las gobernadas por el Partido Socialista y por Izquierda Unida, hemos\n    alcanzado compromisos para promover medidas sobre el suelo, cada uno en\n    el \u00e1mbito de sus competencias, en el marco de la conferencia sectorial de\n    vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Gobierno le corresponde impulsar medidas relativas a\n    la legislaci\u00f3n b\u00e1sica estatal sobre suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, acordamos\n    proponer la modificaci\u00f3n de la Ley 6/1998 en la tramitaci\u00f3n del proyecto\n    de ley derivado del Real Decreto-ley 4/2000 en lo que respecta a la\n    definici\u00f3n de suelo no urbanizable, al derecho de los propietarios a\n    promover la transformaci\u00f3n de suelo urbanizable y a las valoraciones para\n    eliminar cualquier elemento especulativo y favorecer la contenci\u00f3n del\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    su parte, las comunidades aut\u00f3nomas que han suscrito este acuerdo se\n    comprometen a impulsar en su \u00e1mbito competencial medidas para agilizar,\n    simplificar y flexibilizar los procesos de transformaci\u00f3n del suelo, es\n    decir, para reducir en complejidad, tramitaci\u00f3n y tiempo el proceso de\n    puesta de suelo urbanizable en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la simplificaci\u00f3n y\n    flexibilizaci\u00f3n de los instrumentos de ordenaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de\n    plazos m\u00e1ximos y de silencio positivo en la aprobaci\u00f3n del planeamiento\n    ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil aumentar la oferta de suelo urbanizado en plazos menores y\n    con mayor seguridad jur\u00eddica, lo que sin duda dificultar\u00e1 la especulaci\u00f3n\n    con el valor de los suelos y su repercusi\u00f3n en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, junto a estas ayudas\n    gen\u00e9ricas, en el caso de\n    j\u00f3venes, familias numerosas o familias con personas mayores o con\n    minusval\u00edas, existen ayudas directas especiales a la entrada, que se\n    acumulan a las anteriores entre s\u00ed y que pueden llegar hasta 11.340 euros\n    si concurren todas estas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    potent\u00edsimas ayudas del Plan de Vivienda 2002-2005 est\u00e1n sin duda,\n    se\u00f1or\u00edas, permitiendo a las familias espa\u00f1olas y muy especialmente a los\n    j\u00f3venes comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, reactivar el mercado del alquiler va a beneficiar especialmente\n    a nuestros j\u00f3venes, principales demandantes de este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dejado a\n    los j\u00f3venes para el final porque quiero recordar a SS.SS que son el\n    principal objetivo de la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera\n    vez, los planes de vivienda en Espa\u00f1a tienen en especial consideraci\u00f3n a\n    los j\u00f3venes, en primer\n    lugar, con la introducci\u00f3n de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001,\n    especialmente pensada para los j\u00f3venes que se enfrentan al problema de la\n    falta de ahorro previo; en segundo lugar, con las ayudas especiales del\n    Plan de Vivienda 2002-2005, de hasta 4.200 euros, s\u00f3lo por el hecho de\n    ser joven, eso s\u00ed, joven hasta 35 y no hasta 30 a\u00f1os, como se consideraba\n    en los planes de vivienda anteriores, que no inclu\u00edan ayudas espec\u00edficas\n    para los j\u00f3venes; en tercer lugar, con el impulso del mercado de\n    alquileres, principal demanda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00daltimamente, desde las filas de la oposici\u00f3n se han lanzado propuestas\n    para destinar el 30 por ciento de las viviendas protegidas a j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las primeras cifras, el 81 por ciento de las ayudas\n    del Plan de Vivienda 2002-2005 han sido destinadas a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    anterior pone de manifiesto que el Gobierno est\u00e1 afrontando decididamente\n    el problema a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de fomento de la vivienda protegida y\n    muy particularmente est\u00e1 ayudando a acceder a la vivienda a las familias\n    con menores ingresos, a las familias numerosas y a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del adquirente de viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, las ayudas llegan hasta el 20 por\n    ciento de la subsidiaci\u00f3n de la cuota del pr\u00e9stamo cualificado durante\n    diez a\u00f1os, m\u00e1s una ayuda directa a la entrada del 11 por ciento del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben, el suelo es el principal responsable de la evoluci\u00f3n\n    del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se daba as\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    la paradoja de que una creciente demanda de viviendas se encontraba con\n    una oferta r\u00edgida de suelo para construirlas, lo que se traduce en\n    incremento de precio necesariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, acordamos\n    proponer la modificaci\u00f3n de la Ley 6/1998 en la tramitaci\u00f3n del proyecto\n    de ley derivado del Real Decreto-ley 4/2000 en lo que respecta a la\n    definici\u00f3n de suelo no urbanizable, al derecho de los propietarios a\n    promover la transformaci\u00f3n de suelo urbanizable y a las valoraciones para\n    eliminar cualquier elemento especulativo y favorecer la contenci\u00f3n del\n    precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los suelos patrimoniales de las administraciones p\u00fablicas\n    acordamos utilizar el concurso como procedimiento general de enajenaci\u00f3n,\n    en lugar de la subasta como era pr\u00e1ctica habitual, primando el mayor\n    n\u00famero de viviendas protegidas, especialmente las de alquiler, y el menor\n    precio de venta de las viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la simplificaci\u00f3n y\n    flexibilizaci\u00f3n de los instrumentos de ordenaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de\n    plazos m\u00e1ximos y de silencio positivo en la aprobaci\u00f3n del planeamiento\n    ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil aumentar la oferta de suelo urbanizado en plazos menores y\n    con mayor seguridad jur\u00eddica, lo que sin duda dificultar\u00e1 la especulaci\u00f3n\n    con el valor de los suelos y su repercusi\u00f3n en el precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del adquirente de viviendas\n    protegidas de nueva construcci\u00f3n, las ayudas llegan hasta el 20 por\n    ciento de la subsidiaci\u00f3n de la cuota del pr\u00e9stamo cualificado durante\n    diez a\u00f1os, m\u00e1s una ayuda directa a la entrada del 11 por ciento del\n    precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se opta s\u00f3lo por la subsidiaci\u00f3n, esta alcanza\n    el 40 por ciento de la cuota del pr\u00e9stamo durante diez a\u00f1os para ingresos\n    familiares por debajo de 1,5 veces el salario m\u00ednimo interprofesional,\n    que es el tramo en el que las ayudas se hacen sin duda alguna m\u00e1s\n    potentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar, sobre todo a aquellos que acusan al\n    Gobierno de falta de solidaridad con las familias de rentas m\u00e1s bajas,\n    que ha sido precisamente un gobierno del Partido Popular y no otro el que\n    ha creado este nuevo tramo de ayudas para ingresos por debajo de 1,5\n    veces el salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, junto a estas ayudas\n    gen\u00e9ricas, en el caso de\n    j\u00f3venes, familias numerosas o familias con personas mayores o con\n    minusval\u00edas, existen ayudas directas especiales a la entrada, que se\n    acumulan a las anteriores entre s\u00ed y que pueden llegar hasta 11.340 euros\n    si concurren todas estas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las ayudas a la\n    adquisici\u00f3n de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, el plan\n    incluye ayudas para la compra de viviendas existentes, para la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas y para la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    potent\u00edsimas ayudas del Plan de Vivienda 2002-2005 est\u00e1n sin duda,\n    se\u00f1or\u00edas, permitiendo a las familias espa\u00f1olas y muy especialmente a los\n    j\u00f3venes comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera\n    vez, los planes de vivienda en Espa\u00f1a tienen en especial consideraci\u00f3n a\n    los j\u00f3venes, en primer\n    lugar, con la introducci\u00f3n de la ayuda a la entrada en el a\u00f1o 2001,\n    especialmente pensada para los j\u00f3venes que se enfrentan al problema de la\n    falta de ahorro previo; en segundo lugar, con las ayudas especiales del\n    Plan de Vivienda 2002-2005, de hasta 4.200 euros, s\u00f3lo por el hecho de\n    ser joven, eso s\u00ed, joven hasta 35 y no hasta 30 a\u00f1os, como se consideraba\n    en los planes de vivienda anteriores, que no inclu\u00edan ayudas espec\u00edficas\n    para los j\u00f3venes; en tercer lugar, con el impulso del mercado de\n    alquileres, principal demanda de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las primeras cifras, el 81 por ciento de las ayudas\n    del Plan de Vivienda 2002-2005 han sido destinadas a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda recordar, sobre todo a aquellos que acusan al\n    Gobierno de falta de solidaridad con las familias de rentas m\u00e1s bajas,\n    que ha sido precisamente un gobierno del Partido Popular y no otro el que\n    ha creado este nuevo tramo de ayudas para ingresos por debajo de 1,5\n    veces el salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, junto a estas ayudas\n    gen\u00e9ricas, en el caso de\n    j\u00f3venes, familias numerosas o familias con personas mayores o con\n    minusval\u00edas, existen ayudas directas especiales a la entrada, que se\n    acumulan a las anteriores entre s\u00ed y que pueden llegar hasta 11.340 euros\n    si concurren todas estas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    potent\u00edsimas ayudas del Plan de Vivienda 2002-2005 est\u00e1n sin duda,\n    se\u00f1or\u00edas, permitiendo a las familias espa\u00f1olas y muy especialmente a los\n    j\u00f3venes comprar una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    anterior pone de manifiesto que el Gobierno est\u00e1 afrontando decididamente\n    el problema a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de fomento de la vivienda protegida y\n    muy particularmente est\u00e1 ayudando a acceder a la vivienda a las familias\n    con menores ingresos, a las familias numerosas y a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... adem\u00e1s\n    conocen: el impulso de la vivienda protegida, la soluci\u00f3n de las\n    limitaciones del mercado del suelo, principal factor que incide en el\n    precio de las viviendas, y la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para garantizar el acceso a la vivienda protegida a todos\n    aquellos que encuentran dificultades en el mercado libre el Gobierno\n    dise\u00f1\u00f3 y puso en marcha, y se est\u00e1 ejecutando con \u00e9xito, el Plan de\n    Vivienda 2002-2005, que es sin duda el m\u00e1s social que hemos tenido nunca\n    en este pa\u00eds, no s\u00f3lo por su volumen de recursos, 3.380 millones de\n    euros, un 32 por ciento m\u00e1s que el plan 1998-2001, sino porque las ayudas\n    son m\u00e1s potentes y se concentran a medida que disminuye la renta de los\n    beneficiarios para llegar con m\u00e1s intensidad a los que m\u00e1s lo necesitan,\n    particularmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Vivienda 2002-2005 contempla las ayudas m\u00e1s potentes que jam\u00e1s\n    se hayan dado para facilitar el acceso a la vivienda protegida, que\n    alcanzan a las familias con ingresos inferiores a 4,5 veces el salario\n    m\u00ednimo interprofesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reserva de eficacia supone reservar un\n    20 por ciento de los recursos del plan en cada anualidad para que las\n    comunidades aut\u00f3nomas m\u00e1s diligentes puedan avanzar por encima de sus\n    compromisos con cargo a esta reserva de eficacia y, agotada esta, con\n    cargo a la ineficacia de las comunidades que sean menos activas, todo\n    ello para garantizar que no se deje de emplear ni un solo euro destinado\n    a vivienda protegida, en beneficio l\u00f3gicamente de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos demuestran la buena acogida del\n    plan y ponen de relieve que avanzamos en la direcci\u00f3n correcta para\n    recuperar el impulso de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las viviendas son protegidas, es preciso\n    que el derecho de opci\u00f3n de compra reconocido al arrendatario sea\n    ejercitable en el plazo m\u00e1ximo de seis meses, contados a partir del plazo\n    establecido en la normativa de vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las entidades\n    dedicadas al arrendamiento de viviendas se aplicar\u00e1n las siguientes\n    bonificaciones fiscales: el 85 por ciento de la parte de cuota \u00edntegra\n    por alquiler de vivienda que cumpla los requisitos generales, y por las\n    plusval\u00edas por la venta de las viviendas en el ejercicio de opci\u00f3n de\n    compra la reducci\u00f3n equivale a un tipo impositivo del 5 por ciento, en\n    vez del 33 por ciento general; el 97 por ciento de la parte de cuota\n    \u00edntegra en caso de viviendas libres si, adem\u00e1s de las restantes\n    condiciones, la renta inicial no supera la correspondiente a la de una\n    vivienda protegida seg\u00fan el vigente plan de vivienda, y para las\n    protegidas, si el contrato incorpora la opci\u00f3n de compra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo\n    anterior pone de manifiesto que el Gobierno est\u00e1 afrontando decididamente\n    el problema a trav\u00e9s de la pol\u00edtica de fomento de la vivienda protegida y\n    muy particularmente est\u00e1 ayudando a acceder a la vivienda a las familias\n    con menores ingresos, a las familias numerosas y a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de las ayudas a la\n    adquisici\u00f3n de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, el plan\n    incluye ayudas para la compra de viviendas existentes, para la\n    rehabilitaci\u00f3n de viviendas protegidas y para la urbanizaci\u00f3n de suelo\n    destinado a la construcci\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se han financiado actuaciones en el\n    programa de suelo para 19.282 viviendas protegidas, que suponen el 127,92\n    por ciento de los objetivos firmados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos conjuntos demuestran que el plan est\u00e1n funcionado bien,\n    especialmente el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las 55.326 viviendas protegidas financiadas de nueva construcci\u00f3n en el\n    a\u00f1o 2002 suponen un incremento del 11,12 por ciento sobre el a\u00f1o anterior\n    y del 48,94 por ciento sobre el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los suelos patrimoniales de las administraciones p\u00fablicas\n    acordamos utilizar el concurso como procedimiento general de enajenaci\u00f3n,\n    en lugar de la subasta como era pr\u00e1ctica habitual, primando el mayor\n    n\u00famero de viviendas protegidas, especialmente las de alquiler, y el menor\n    precio de venta de las viviendas libres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00daltimamente, desde las filas de la oposici\u00f3n se han lanzado propuestas\n    para destinar el 30 por ciento de las viviendas protegidas a j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8, 9, 10], "alquiler": [11, 12], "suelo": [13, 14, 15, 16], "precio": [18, 19, 20], "j\u00f3venes": [17]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo entiendo que hoy, cuando uno de\n    los principales problemas de la sociedad espa\u00f1ola es la vivienda, quien\n    ten\u00eda que responder no era usted, ten\u00eda que ser el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos,\n    que ha estado aqu\u00ed una hora antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado del suelo y el precio de la vivienda est\u00e1n subiendo\n    de manera tan descarada en los \u00faltimos tiempos, se\u00f1or ministro, que no lo\n    controlan, no lo saben controlar, y no me diga ahora que es competencia\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, porque es el latiguillo que ha mantenido\n    siempre el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos: yo, financiaci\u00f3n, y lo dem\u00e1s, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de financiaci\u00f3n, si mira los Presupuestos\n    Generales del Estado de este a\u00f1o -que no creo que lo haga porque no es\n    competencia suyo sino del se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos-, se van a gastar lo mismo\n    en 2002 que en 2003 en pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al\n    Plan de Vivienda 2002-2005 que ustedes han pactado con cada comunidad\n    aut\u00f3noma  -curiosamente, no ha habido conferencia sectorial todos juntos\n    y a ver c\u00f3mo nos repartimos la financiaci\u00f3n, sino que han ido con cada\n    una de ellas, sin que las dem\u00e1s se enteraran, a ver c\u00f3mo se llevaba a\n    cabo esa negociaci\u00f3n- nosotros les dijimos: increm\u00e9ntenlo, d\u00f3tenlo,\n    marquen objetivos m\u00e1s ambiciosos porque se pueden conseguir, porque la\n    necesidad existe, y como existe esa necesidad, ampl\u00eden los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es otra patra\u00f1a,\n    que est\u00e1 dise\u00f1ada desde el momento que ustedes fijan los objetivos de\n    financiaci\u00f3n y cuantificaci\u00f3n del Plan de Vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de VPO no se\n    incrementan, tal y como parece desprenderse de la interpretaci\u00f3n de esos\n    datos; el precio de la vivienda sigue subiendo, aunque ustedes digan lo\n    contrario o no lo quieran aceptar; el precio del suelo sigue\n    dispar\u00e1ndose, aunque ustedes digan lo contrario o le echen la culpa a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y nos encontramos en una situaci\u00f3n bastante\n    preocupante para el futuro del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la OCDE ha dicho antes, tal y como ha dicho nuestro secretario\n    general, que un 20 por ciento del precio final de la vivienda obedece a\n    la especulaci\u00f3n, ustedes ten\u00edan que coger la bombillita roja e intentar\n    apagarla, pero no se\u00f1or; ustedes lo dan por bueno, porque al fin y al\n    cabo posiblemente sean sus amigos los que salgan beneficiados de esa\n    operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha le\u00eddo una serie de folios que, sin lugar a dudas, nos pod\u00eda haber\n    le\u00eddo cualquier otro ministro del Gobierno, pero este tema habr\u00e1 que\n    tratarlo con quien hay que tratarlo, que es el ministro de Fomento,\n    porque los datos que usted tiene son provenientes de una interpretaci\u00f3n\n    torticera y malintencionada de una actuaci\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes dicen que impulsan la VPO\n    -se lo he dicho antes, se\u00f1or ministro-, el a\u00f1o 2002 es el peor a\u00f1o en VPO\n    desde los a\u00f1os setenta en comparaci\u00f3n con las viviendas construidas, que\n    es de lo que ustedes est\u00e1n haciendo gala en las \u00faltimas temporadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de VPO no se\n    incrementan, tal y como parece desprenderse de la interpretaci\u00f3n de esos\n    datos; el precio de la vivienda sigue subiendo, aunque ustedes digan lo\n    contrario o no lo quieran aceptar; el precio del suelo sigue\n    dispar\u00e1ndose, aunque ustedes digan lo contrario o le echen la culpa a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y nos encontramos en una situaci\u00f3n bastante\n    preocupante para el futuro del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler, se\u00f1or ministro, mientras no\n    se le diga a la gente joven y a la gente con necesidades que van a pagar\n    una determinada cantidad, fija, porque hay una subvenci\u00f3n o un apoyo\n    institucional para que puedan llegar a esa cuant\u00eda, los j\u00f3venes no\n    entrar\u00e1n, y la prueba la tienen en que el a\u00f1o 2002, del que tanto\n    presumen en relaci\u00f3n con el fomento del alquiler, \u00fanicamente ha habido\n    6.900 viviendas en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha planteado que los objetivos son de tres tipos:\n    impulso de la VPO, mercado del suelo y reactivaci\u00f3n del mercado del\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler, se\u00f1or ministro, mientras no\n    se le diga a la gente joven y a la gente con necesidades que van a pagar\n    una determinada cantidad, fija, porque hay una subvenci\u00f3n o un apoyo\n    institucional para que puedan llegar a esa cuant\u00eda, los j\u00f3venes no\n    entrar\u00e1n, y la prueba la tienen en que el a\u00f1o 2002, del que tanto\n    presumen en relaci\u00f3n con el fomento del alquiler, \u00fanicamente ha habido\n    6.900 viviendas en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha planteado que los objetivos son de tres tipos:\n    impulso de la VPO, mercado del suelo y reactivaci\u00f3n del mercado del\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado del suelo y el precio de la vivienda est\u00e1n subiendo\n    de manera tan descarada en los \u00faltimos tiempos, se\u00f1or ministro, que no lo\n    controlan, no lo saben controlar, y no me diga ahora que es competencia\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, porque es el latiguillo que ha mantenido\n    siempre el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos: yo, financiaci\u00f3n, y lo dem\u00e1s, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de VPO no se\n    incrementan, tal y como parece desprenderse de la interpretaci\u00f3n de esos\n    datos; el precio de la vivienda sigue subiendo, aunque ustedes digan lo\n    contrario o no lo quieran aceptar; el precio del suelo sigue\n    dispar\u00e1ndose, aunque ustedes digan lo contrario o le echen la culpa a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y nos encontramos en una situaci\u00f3n bastante\n    preocupante para el futuro del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las modificaciones\n    que ha introducido el Gobierno, se\u00f1or ministro, del que usted es\n    solidario, son modificaciones que est\u00e1n fomentando la especulaci\u00f3n del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reactivaci\u00f3n del mercado del alquiler, se\u00f1or ministro, mientras no\n    se le diga a la gente joven y a la gente con necesidades que van a pagar\n    una determinada cantidad, fija, porque hay una subvenci\u00f3n o un apoyo\n    institucional para que puedan llegar a esa cuant\u00eda, los j\u00f3venes no\n    entrar\u00e1n, y la prueba la tienen en que el a\u00f1o 2002, del que tanto\n    presumen en relaci\u00f3n con el fomento del alquiler, \u00fanicamente ha habido\n    6.900 viviendas en todo el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado del suelo y el precio de la vivienda est\u00e1n subiendo\n    de manera tan descarada en los \u00faltimos tiempos, se\u00f1or ministro, que no lo\n    controlan, no lo saben controlar, y no me diga ahora que es competencia\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, porque es el latiguillo que ha mantenido\n    siempre el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos: yo, financiaci\u00f3n, y lo dem\u00e1s, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas de VPO no se\n    incrementan, tal y como parece desprenderse de la interpretaci\u00f3n de esos\n    datos; el precio de la vivienda sigue subiendo, aunque ustedes digan lo\n    contrario o no lo quieran aceptar; el precio del suelo sigue\n    dispar\u00e1ndose, aunque ustedes digan lo contrario o le echen la culpa a las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y nos encontramos en una situaci\u00f3n bastante\n    preocupante para el futuro del mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la OCDE ha dicho antes, tal y como ha dicho nuestro secretario\n    general, que un 20 por ciento del precio final de la vivienda obedece a\n    la especulaci\u00f3n, ustedes ten\u00edan que coger la bombillita roja e intentar\n    apagarla, pero no se\u00f1or; ustedes lo dan por bueno, porque al fin y al\n    cabo posiblemente sean sus amigos los que salgan beneficiados de esa\n    operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11], "alquiler": [12], "acceso": [19, 20], "j\u00f3venes": [13, 14, 15], "precio": [16, 17], "protecci\u00f3n oficial": [21], "vivienda libre": [23, 24, 25], "espa\u00f1oles": [22], "social": [18]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ustedes se\n    empe\u00f1an en seguir diciendo que la pol\u00edtica de vivienda que han hecho es\n    maravillosa, que est\u00e1 dando sus frutos, que est\u00e1 aportando a la\n    ciudadan\u00eda todos los recursos necesarios para poder acceder a una\n    vivienda digna y la verdad, se\u00f1or ministro, tendr\u00edamos que llegar a la\n    conclusi\u00f3n de que la ciudadan\u00eda se queja de vicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no se puede hablar de la facilidad que tienen los ciudadanos para\n    acceder a las subvenciones del plan de vivienda de la forma tan alegre\n    que lo hacen ustedes porque es pretender enga\u00f1arnos, y la verdad es que\n    empieza a resultar un insulto a la inteligencia el que no reconozcan\n    ustedes lo que la realidad, los hechos diarios y cotidianos expresan a\n    todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando una persona joven pretende comprar una vivienda de\n    protecci\u00f3n p\u00fablica y, por tanto, acceder a esas subvenciones, lo primero\n    que tiene que tener es un empleo fijo, una n\u00f3mina que presentar al banco\n    que le permita, si adem\u00e1s sus recursos econ\u00f3micos se lo pueden permitir,\n    pagar la cuota mensual, por muy subvencionada que est\u00e9, cada uno de los\n    meses del a\u00f1o porque la compra de una vivienda es -al menos lo que\n    nosotros conocemos- algo para mucho tiempo de endeudamiento con el\n    cr\u00e9dito hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo otra vez al Observatorio de la Juventud en tema de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando esta gente quiere comprar una\n    vivienda se encuentra con que el precio de la vivienda libre es de\n    128.773 euros y el de la protegida de 79.029 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes en la misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n y siguen pretendiendo\n    generar un mercado de vivienda libre que no sirve para cubrir las\n    necesidades sociales, sino para ganar dinero; eso s\u00ed, para que ganen\n    dinero unos cuantos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha perdido la funci\u00f3n social que debe tener la\n    vivienda: cubrir las necesidades de las personas, en vez de generar\n    beneficios impresionantes a determinados sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no pueden hablar de\n    un plan de viviendas que no es que fije objetivos oscuros, es que no fija\n    objetivos y, como no fija objetivos, ahora nos vienen a hablar de que se\n    han cumplido el 104, el 130, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no los han fijado, cualquier\n    objetivo que cubran, por m\u00ednimo que sea, es superior al del plan de\n    viviendas, donde no  los hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos que da este observatorio cuando habla de porcentajes en relaci\u00f3n\n    con los j\u00f3venes espa\u00f1oles -est\u00e1 hablando de edades comprendidas entre 18\n    y 34 a\u00f1os- son los siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a condiciones laborales dicen que\n    tan s\u00f3lo 3,3 millones de j\u00f3venes, el 30,7 por ciento, dispone de un\n    contrato de trabajo indefinido y el salario medio es de 12.228 euros\n    anuales, con un m\u00ednimo de 6.439 en el tramo m\u00e1s joven, el de 18 a 24\n    a\u00f1os, y un m\u00e1ximo de 17.349 euros para los de m\u00e1s de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando esta gente quiere comprar una\n    vivienda se encuentra con que el precio de la vivienda libre es de\n    128.773 euros y el de la protegida de 79.029 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha perdido la funci\u00f3n social que debe tener la\n    vivienda: cubrir las necesidades de las personas, en vez de generar\n    beneficios impresionantes a determinados sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se entiende que si\n    ustedes lo est\u00e1n haciendo tan bien, si ustedes han puesto al alcance de\n    todo el mundo el acceso a las viviendas de protecci\u00f3n p\u00fablica, incluso el\n    acceso a viviendas de alquiler, la mayor\u00eda de los ciudadanos y ciudadanas\n    siga diciendo que no puede acceder a una vivienda digna y, sobre todo y\n    fundamentalmente, las personas j\u00f3venes sigan diciendo que el acceso a la\n    vivienda para ellos es algo menos que imposible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    datos que da este observatorio cuando habla de porcentajes en relaci\u00f3n\n    con los j\u00f3venes espa\u00f1oles -est\u00e1 hablando de edades comprendidas entre 18\n    y 34 a\u00f1os- son los siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando esta gente quiere comprar una\n    vivienda se encuentra con que el precio de la vivienda libre es de\n    128.773 euros y el de la protegida de 79.029 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    que la compra de una vivienda libre rebasar\u00eda en m\u00e1s del 50 por ciento el\n    precio medio tolerable para una persona joven y que incluso la vivienda\n    de protecci\u00f3n oficial estar\u00eda un 16 por ciento por encima de lo tolerable\n    como acceso a la vivienda para una persona joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen ustedes en la misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n y siguen pretendiendo\n    generar un mercado de vivienda libre que no sirve para cubrir las\n    necesidades sociales, sino para ganar dinero; eso s\u00ed, para que ganen\n    dinero unos cuantos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "alquiler": [8, 9], "seguridad social": [14], "j\u00f3venes": [10], "acceso": [13], "vivienda protegida": [15], "social": [11, 12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Coincidir\u00e1n\n    tambi\u00e9n -en esto no s\u00e9 si coincidir\u00e1n en el mismo grado, pero les aseguro\n    que ser\u00e1 as\u00ed- en que la tendencia permanecer\u00e1 y seguiremos generando\n    empleo, lo que ser\u00e1 una de las soluciones m\u00e1s importantes para las\n    pol\u00edticas de vivienda y para todas las pol\u00edticas sociales y p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dise\u00f1ado planes de vivienda que han demostrado ser\n    muy eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, cuando se\n    distribu\u00edan los recursos entre las comunidades aut\u00f3nomas, hab\u00eda algunas\n    que no los ejecutaban al cien por cien y hab\u00eda partidas presupuestarias\n    que se quedaban sin ejecutar y, por tanto, hab\u00eda ciudadanos que pudiendo\n    haber accedido a una vivienda protegida no lo hab\u00edan logrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me han hecho llegar una serie de datos que son claramente ilustrativos:\n    actuaciones financiadas en los planes de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, yo he dado aqu\u00ed -y efectivamente me los ha facilitado, como no\n    pod\u00eda ser de otra forma, el Ministerio de Fomento- datos tremendamente\n    concretos, ilustrativos, que ponen de relieve el buen cumplimiento y la\n    eficacia del plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, les querr\u00eda decir que hay muchos ciudadanos, muchos -se lo puedo\n    asegurar-, que est\u00e1n encantados y contentos porque han tenido la\n    posibilidad de encontrar trabajo y de acceder a una vivienda, y que la\n    realidad actual que nos acompa\u00f1a tiene mucho m\u00e1s que ver con ese n\u00famero\n    de personas que han encontrado trabajo y que han accedido a una vivienda\n    que con esa otra que ustedes nos quieren describir, que puede existir en\n    casos puntuales y que sin duda tendremos que atender porque se habr\u00e1\n    podido cometer alg\u00fan error puntual, pero que desde luego no sirve para\n    describir, ni much\u00edsimo menos, la realidad que en estos momentos nos\n    acompa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unos planes de vivienda tremendamente efectivos, planes de\n    vivienda que se est\u00e1n aplicando por encima de sus previsiones iniciales,\n    planes de vivienda que adem\u00e1s se est\u00e1n adaptando, con medidas concretas a\n    las que he hecho referencia, a las nuevas realidades y situaciones que\n    cualquier cambio social comporta y conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus resultados dejan al\n    descubierto estrategias que desde luego tienen poco que ver con el\n    an\u00e1lisis riguroso y profundo de los planes de vivienda y probablemente\n    m\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, con el momento electoral en el que nos encontramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En alquiler: a\u00f1o 1992,\n    1.936; a\u00f1o 2002, 6.949. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, vamos avanzando, tanto en venta como\n    en alquiler, de forma sustancial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha citado, por ejemplo, en\n    su primera intervenci\u00f3n -no en la segunda, al menos no lo he o\u00eddo-, el\n    c\u00e1lculo del esfuerzo de acceso de los j\u00f3venes a la viviendo protegida,\n    situ\u00e1ndolo en un 50 por ciento, cuando la media es del 19,14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pol\u00edticas sociales ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles si continuamos dando el r\u00e9cord\n    hist\u00f3rico de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son unos planes de vivienda tremendamente efectivos, planes de\n    vivienda que se est\u00e1n aplicando por encima de sus previsiones iniciales,\n    planes de vivienda que adem\u00e1s se est\u00e1n adaptando, con medidas concretas a\n    las que he hecho referencia, a las nuevas realidades y situaciones que\n    cualquier cambio social comporta y conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha citado, por ejemplo, en\n    su primera intervenci\u00f3n -no en la segunda, al menos no lo he o\u00eddo-, el\n    c\u00e1lculo del esfuerzo de acceso de los j\u00f3venes a la viviendo protegida,\n    situ\u00e1ndolo en un 50 por ciento, cuando la media es del 19,14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pol\u00edticas sociales ser\u00e1n m\u00e1s f\u00e1ciles si continuamos dando el r\u00e9cord\n    hist\u00f3rico de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social y de generaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes, cuando se\n    distribu\u00edan los recursos entre las comunidades aut\u00f3nomas, hab\u00eda algunas\n    que no los ejecutaban al cien por cien y hab\u00eda partidas presupuestarias\n    que se quedaban sin ejecutar y, por tanto, hab\u00eda ciudadanos que pudiendo\n    haber accedido a una vivienda protegida no lo hab\u00edan logrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [9], "mujeres": [8], "barcelona": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo\n    hacemos desde la confianza y la seguridad que nos da el hecho de haber\n    liderado, desde los a\u00f1os ochenta, un discurso que pone el \u00e9nfasis en esa\n    confianza en la sociedad civil y haber impulsado iniciativas legislativas\n    tambi\u00e9n en esa materia, muchas veces con la incomprensi\u00f3n de la mayor\u00eda\n    de los grupos de la C\u00e1mara, y l\u00f3gicamente partiendo tambi\u00e9n de la\n    convicci\u00f3n de que somos diputados que representamos a un pa\u00eds, Catalu\u00f1a,\n    que precisamente se caracteriza por una alta densidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos al\n    final de una legislatura en la que debemos reconocer que se han producido\n    avances en esa materia: la aprobaci\u00f3n de la Ley de asociaciones, la nueva\n    Ley de fundaciones, la nueva Ley de mecenazgo, mejoras en la gesti\u00f3n de\n    la asignaci\u00f3n a otros fines de inter\u00e9s social del 0,52 por ciento del\n    IRPF, la creaci\u00f3n del consejo estatal de las ONG de acci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos\n    convencidos de que determinadas evoluciones de nuestra sociedad,\n    compartidas tambi\u00e9n por el conjunto de Europa, derivadas de las\n    transformaciones habidas en el mundo del trabajo -el fin de las\n    sociedades industriales, el fin de los modelos fordistas de la\n    organizaci\u00f3n del mundo del trabajo, las transformaciones habidas en el\n    mundo de la familia, con todas sus consecuencias, las transformaciones\n    habidas en las comunidades locales- nos van a exigir en los pr\u00f3ximos a\u00f1os\n    tener un conjunto de instrumentos que refuercen el capital social de\n    nuestra sociedad, que refuercen los lazos que permitan a la gente\n    sentirse vinculada a su comunidad; necesitamos recuperar confianza;\n    necesitamos recuperar sentimiento de comunidad; necesitamos lubricar\n    nuestra sociedad, los mecanismos que permiten la vida en com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la sociedad nos propone mayores niveles de participaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad civil es real en el municipio, en la ciudad, en el pa\u00eds y\n    necesitamos que quienes hoy tienen las competencias, por ejemplo, en\n    materia de asistencia social, puedan gestionar el 0,52 de IRPF asignado a\n    otros fines sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos dar un contenido real a la\n    denominada cl\u00e1usula social que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 incorpor\u00f3 en el\n    tr\u00e1mite parlamentario de la Ley de contratos la pasada legislatura y que\n    en la Administraci\u00f3n central del Estado ha tenido un desarrollo\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en la pasada legislatura, y como resultado de aquello que\n    se impuls\u00f3 por parte de las grandes ONG del Estado espa\u00f1ol bajo el\n    paraguas de la Plataforma de organizaciones no gubernamentales de acci\u00f3n\n    social, lideradas tambi\u00e9n desde Catalu\u00f1a, el Gobierno asumi\u00f3 compromisos\n    importantes, como la elaboraci\u00f3n de un libro blanco o la elaboraci\u00f3n de\n    un plan estrat\u00e9gico, de los cuales a\u00fan no sabemos nada, y algunos\n    compromisos que s\u00ed se han cumplido, como la Ley de asociaciones o la\n    nueva Ley de mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas la prensa de Barcelona se est\u00e1 haciendo eco de\n    la profunda preocupaci\u00f3n del tejido asociativo catal\u00e1n ante esa\n    obligaci\u00f3n que le marca la Agencia Tributaria y que en el caso de que no\n    pueda cumplir corre el riesgo de verse sometida a las correspondientes\n    multas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema y el reto del envejecimiento, las nuevas\n    realidades familiares con la aparici\u00f3n de nuevos n\u00facleos de pobreza\n    relacionados con mujeres que viven solas con hijos a cargo, la nueva\n    inmigraci\u00f3n, el mundo de la discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos dar un contenido real a la\n    denominada cl\u00e1usula social que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 incorpor\u00f3 en el\n    tr\u00e1mite parlamentario de la Ley de contratos la pasada legislatura y que\n    en la Administraci\u00f3n central del Estado ha tenido un desarrollo\n    escas\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [12], "precio": [0], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos llevado a cabo un plan de informatizaci\u00f3n de entidades con\n    participaci\u00f3n del propio sector y de diversas empresas de inform\u00e1tica,\n    gracias al cual ha sido posible ofrecer la instalaci\u00f3n de equipamientos\n    inform\u00e1ticos a las ONG, con un importante ahorro con respecto al precio\n    final del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... antes y se lo reitero ahora- la interpelaci\u00f3n presentada por\n    su grupo, pues sabe que coincidimos plenamente con ustedes en la\n    destacada importancia que reviste la tarea desarrollada por el tercer\n    sector para avanzar en la integraci\u00f3n y en la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el\n    auge del tercer sector en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os es una\n    evidente muestra de dinamismo y de madurez de nuestra sociedad civil que,\n    cr\u00e9anme, defendemos con todas nuestras fuerzas y posibilidades, dinamismo\n    que se refleja en el hecho de que hoy son ya en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s  de\n    11.000 las entidades dedicadas a la acci\u00f3n social, que, seg\u00fan mis datos\n    -S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    este compromiso es un ejemplo, ejemplo particularmente cualificado, el\n    tercer sector, que contribuye eficazmente a la puesta en pr\u00e1ctica de las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas tendentes a garantizar el bienestar social,\n    constituyendo en este sentido un indispensable complemento de la tarea\n    realizada desde las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    programa de fomento del empleo para el a\u00f1o 2000 se han venido\n    estableciendo bonificaciones de las cuotas empresariales a la Seguridad\n    Social para las entidades sin \u00e1nimo de lucro que contraten a trabajadores\n    desempleados en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1999, mediante un\n    acuerdo suscrito entre la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y la\n    Plataforma de las ONG de acci\u00f3n social, se reform\u00f3 el sistema de\n    financiaci\u00f3n de las ONG a trav\u00e9s del 0,52 del impuesto sobre  la renta,\n    garantizando una cuant\u00eda m\u00ednima que para el a\u00f1o 2003 se ha incrementado\n    en un 2 por ciento con respecto al ejercicio anterior y que alcanza en\n    estos momentos la cifra de 93.180.916 euros, cantidad a la que hay que\n    sumar otros 29.437.644 euros que en este a\u00f1o 2003 aportar\u00e1 el Ministerio\n    de Trabajo y Asuntos Sociales a las ONG, con cargo a sus propios\n    presupuestos, a trav\u00e9s de las diversas convocatorias de subvenciones del\n    r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Merece\n    destacarse especialmente la creaci\u00f3n, hace dos a\u00f1os, del Consejo estatal\n    de las ONG de acci\u00f3n social como \u00f3rgano estable de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n\n    entre los poderes p\u00fablicos y las entidades sociales y como cauce de\n    participaci\u00f3n de las ONG en el dise\u00f1o de las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea vamos a continuar trabajando, se\u00f1or\u00edas, porque estamos\n    convencidos, absolutamente convencidos desde el Gobierno, de que el apoyo\n    al trabajo del tercer sector tiene una indudable rentabilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han participado en la\n    elaboraci\u00f3n de este libro blanco, adem\u00e1s del Ministerio de Trabajo y\n    Asuntos Sociales, Cruz Roja Espa\u00f1ola, la Fundaci\u00f3n Cruz Roja, el\n    Ministerio de Econom\u00eda, el Ministerio de Hacienda y la Plataforma de las\n    ONG de acci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este libro blanco ofrecer\u00e1 un diagn\u00f3stico amplio y\n    riguroso sobre la situaci\u00f3n del tercer sector en Espa\u00f1a y ser\u00e1 la base de\n    la elaboraci\u00f3n de un plan estrat\u00e9gico que me compromet\u00ed a impulsar en mi\n    primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo de\n    esta C\u00e1mara, all\u00e1 por el pasado mes de septiembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que\n    este libro blanco nos permitir\u00e1 detectar las lagunas y las carencias de\n    las entidades de acci\u00f3n social y nos permitir\u00e1 identificar, por tanto,\n    las nuevas acciones que deberemos emprender desde los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar, asimismo, que en el marco del Consejo estatal de ONG de\n    acci\u00f3n social se est\u00e1 trabajando en el dise\u00f1o de un plan estrat\u00e9gico para\n    el fomento de la calidad de las ONG y se ha constituido, igualmente en el\n    seno del Consejo estatal , un grupo de trabajo sobre financiaci\u00f3n con la\n    finalidad de llevar a cabo una evaluaci\u00f3n del sistema vigente y proceder,\n    en el caso de que fuera necesario, a su revisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el\n    auge del tercer sector en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os es una\n    evidente muestra de dinamismo y de madurez de nuestra sociedad civil que,\n    cr\u00e9anme, defendemos con todas nuestras fuerzas y posibilidades, dinamismo\n    que se refleja en el hecho de que hoy son ya en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s  de\n    11.000 las entidades dedicadas a la acci\u00f3n social, que, seg\u00fan mis datos\n    -S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "contratos": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quienes tienen las\n    competencias exclusivas en materia de asistencia social deben tener los\n    instrumentos que hoy tiene el Estado para dotar a la sociedad civil de\n    medios para fortalecer esas actividades concretas que se desarrollan en\n    el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos ser capaces de\n    incorporar en ese plan de inclusi\u00f3n medidas concretas que permitan crear\n    empleo a las asociaciones sin \u00e1nimo de lucro, pero no s\u00f3lo empleo para\n    los sectores excluidos, que es aquello que pretend\u00edamos impulsar con las\n    modificaciones al empleo de las personas en exclusi\u00f3n social, sino por el\n    solo hecho de ser nuevas iniciativas econ\u00f3micas destinadas a satisfacer\n    necesidades sociales de car\u00e1cter general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que\n    el Gobierno se plantee ya lo que ha hecho el Gobierno de la Generalitat,\n    la puesta en marcha de las cl\u00e1usulas sociales en sus contratos, cosa que\n    hasta ahora no se hace, o necesitamos articular mecanismos de\n    plurianualidad para determinadas subvenciones, que tambi\u00e9n el Gobierno de\n    Catalu\u00f1a ya ha puesto en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ello puede ser compartido por todas las fuerzas\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030514_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, abstenerse en la Mesa del\n    Parlamento vasco sobre la orden del Tribunal Supremo de disoluci\u00f3n de\n    Batasuna, apoyar el plan de Ibarretxe, impedir que se pueda formar una\n    mayor\u00eda constitucional en Bilbao y conseguir con los votos que usted ha\n    obtenido que pueda entrar en el Gobierno de Madrid obligando a su\n    compa\u00f1ero de viaje a aceptarle, no est\u00e1 mal, se\u00f1or\u00eda, pero no estoy\n    seguro de que sea un m\u00e9rito suyo, m\u00e1s bien me parece que el m\u00e9rito lo\n    tiene su compa\u00f1ero de viaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Deseo\n    desde aqu\u00ed expresar nuestro dolor a las familias y a las Fuerzas Armadas\n    por el tr\u00e1gico accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar a estos soldados, soldados que\n    estaban desde hace meses lejos de su tierra, que estaban lejos de sus\n    familias, entregando a otra gente lo mejor de nosotros mismos: la\n    humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todo\n    caso, todos los ciudadanos espa\u00f1oles, sobre todo los que tenemos una\n    responsabilidad pol\u00edtica, especialmente si se est\u00e1 en el Gobierno,\n    tenemos la obligaci\u00f3n de respaldar, y respaldamos con toda nuestra\n    firmeza, a aquellos espa\u00f1oles que cumplen una tarea en funci\u00f3n de la\n    seguridad de todos, la seguridad nacional y la seguridad internacional,\n    especialmente a las Fuerzas Armadas que est\u00e1n cumpliendo misiones\n    internacionales\n    all\u00ed donde est\u00e9n, en este caso una misi\u00f3n importante de lucha contra el\n    terrorismo en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente el Gobierno, que ya\n    ha manifestado claramente su pesar a las familias de todos los militares,\n    desea expresarles su pesar ante el Congreso de los Diputados, desea\n    ponerse a su disposici\u00f3n, como ha hecho ya el ministro de Defensa, y\n    desea agradecer a los grupos parlamentarios que quieran manifestar su\n    solidaridad el que lo hagan esta tarde, en un momento triste para las\n    Fuerzas Armadas y para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL\n    GOBIERNO ANTE EL RIESGO DE INCREMENTO DE LAS AMENAZAS PARA LA SEGURIDAD\n    INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, es evidente que la seguridad es un valor a conseguir, sin\n    ninguna duda, y tambi\u00e9n que el mundo hoy, despu\u00e9s de la guerra y la\n    ocupaci\u00f3n de Irak, es m\u00e1s inseguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi pregunta:\n    \u00bfQu\u00e9 piensan hacer ustedes ante el riesgo de incremento de las amenazas\n    para la seguridad internacional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Efectivamente, se\u00f1or Caldera, en los\n    \u00faltimos a\u00f1os hemos asistido a nuevas amenazas para la seguridad, como la\n    proliferaci\u00f3n incontrolada de armas de destrucci\u00f3n masiva o la amenaza de\n    terrorismo, y Espa\u00f1a pretende afrontar estas amenazas mediante un enfoque\n    global, un esfuerzo decidido en todos los \u00e1mbitos y una eficiente\n    cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el seno de la\n    Uni\u00f3n Europea, estamos apoyando los esfuerzos para impulsar la pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostamos para la inclusi\u00f3n de la lucha\n    contra el terrorismo y armas de destrucci\u00f3n masiva entre los objetivos de\n    la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica, participamos en el proceso de transformaci\u00f3n que la haga m\u00e1s\n    apta para combatir las amenazas contra la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la presidencia\n    del Comit\u00e9 contra el terrorismo del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas, nuestros esfuerzos se dirigen a promover la adhesi\u00f3n universal a\n    los doce convenios y protocolos de Naciones Unidas sobre terrorismo,\n    reforzar la asistencia y cooperaci\u00f3n internacional con el fin de que\n    todos los pa\u00edses desarrollen capacidades legislativas y operativas,\n    necesarias para luchar eficazmente contra el terrorismo, y estimular la\n    coordinaci\u00f3n de todas las organizaciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El camino es otro  -vuelvo, se\u00f1or Rajoy, al se\u00f1or Habermas-, el camino\n    para garantizar la seguridad en la cooperaci\u00f3n internacional, dec\u00eda \u00e9l,\n    es el respeto al derecho internacional, a los derechos humanos, el\n    fortalecimiento de  la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de seguridad, se\u00f1or Rajoy,\n    deben basarse en los derechos civiles garantizados por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hablar de Naciones\n    Unidas debiera ser para hablar de la \u00faltima resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas adoptada por catorce de los quince; la \u00fanica\n    excepci\u00f3n fue Siria que, como usted sabe, no ha estado en esa reuni\u00f3n y\n    hace una apuesta clara para el futuro que me gustar\u00eda que compartiera\n    tambi\u00e9n el Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    quiero decirle que creemos -y lo hemos dicho en ochenta y una ocasiones\n    en esta C\u00e1mara- que esta es una decisi\u00f3n legal, como han sostenido\n    much\u00edsimos pa\u00edses del concierto internacional y el propio representante\n    de la Uni\u00f3n Europea para pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, quiero decir que ser\u00eda deseable que ustedes adoptaran una\n    posici\u00f3n, como la ha adoptado el Consejo de Seguridad de  la ONU en su\n    resoluci\u00f3n 1483, hacer un planteamiento, mirar hacia el futuro y\n    reconocer una situaci\u00f3n que se ha producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "seguridad": [2], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por nuestra parte, estamos asistiendo a la consecuci\u00f3n de avances\n    positivos, como la experiencia de votaci\u00f3n mediante Intranet, que tuvo\n    lugar con motivo de la celebraci\u00f3n de las elecciones a la Junta\n    consultiva de personal de la Guardia Civil, en la elecci\u00f3n de vocales del\n    Consejo asesor, y hemos impulsado tambi\u00e9n la realizaci\u00f3n de un proyecto\n    de estudio de la viabilidad de voto por Internet, en colaboraci\u00f3n con la\n    Fabrica Nacional de Moneda y Timbre y financiado por el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por nuestra parte, estamos asistiendo a la consecuci\u00f3n de avances\n    positivos, como la experiencia de votaci\u00f3n mediante Intranet, que tuvo\n    lugar con motivo de la celebraci\u00f3n de las elecciones a la Junta\n    consultiva de personal de la Guardia Civil, en la elecci\u00f3n de vocales del\n    Consejo asesor, y hemos impulsado tambi\u00e9n la realizaci\u00f3n de un proyecto\n    de estudio de la viabilidad de voto por Internet, en colaboraci\u00f3n con la\n    Fabrica Nacional de Moneda y Timbre y financiado por el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todos estamos interesados en dar las mayores facilidades para el\n    ejercicio del derecho al voto por parte del personal embarcado, eso s\u00ed,\n    tiene que hacerse con todas las garant\u00edas de confidencialidad, seguridad,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos avanzando, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    desarrollado proyectos importantes y estamos impulsando experiencias\n    piloto relativas al voto electr\u00f3nico por Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, ni desidia ni\n    desinter\u00e9s, garant\u00eda, seguridad y cumplimiento de la ley, que no s\u00e9 si le\n    importan mucho al grupo de su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001952\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "corredor": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El tramo que\n    podr\u00edamos definir esquem\u00e1ticamente Guillarei-Redondela deber\u00e1 ser\n    analizado tambi\u00e9n en el conjunto del corredor Oporto-Vigo, para el cual\n    hay un estudio adjudicado a la empresa Sener desde el 5 de marzo de este\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto del corredor hasta Orense, desde  el 12 de marzo del a\u00f1o\n    2001, el estudio informativo para tomar decisiones sobre las diferentes\n    alternativas de trazado est\u00e1 adjudicado a la empresa Sener  por 0,83\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00faltimo tramo del corredor est\u00e1 siendo analizado en el estudio informativo\n    que se est\u00e1 realizando de los accesos a Vigo desde Pontevedra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo que\n    podr\u00edamos definir esquem\u00e1ticamente Guillarei-Redondela deber\u00e1 ser\n    analizado tambi\u00e9n en el conjunto del corredor Oporto-Vigo, para el cual\n    hay un estudio adjudicado a la empresa Sener desde el 5 de marzo de este\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto del corredor hasta Orense, desde  el 12 de marzo del a\u00f1o\n    2001, el estudio informativo para tomar decisiones sobre las diferentes\n    alternativas de trazado est\u00e1 adjudicado a la empresa Sener  por 0,83\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... perfectamente las dificultades de este\n    corredor, por lo que los estudios de evoluci\u00f3n de tr\u00e1fico, los\n    topogr\u00e1ficos, los geol\u00f3gico-geot\u00e9cnicos y los medioambientales son\n    determinantes para elegir cualquiera de las alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plazo del estudio\n    informativo es de 30 meses, que vence a finales de septiembre de este\n    a\u00f1o, por lo que le anuncio que, si no surge ning\u00fan inconveniente, las\n    alternativas elegidas para este corredor tras las consultas\n    medioambientales saldr\u00e1n a informaci\u00f3n p\u00fablica antes de que finalice este\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AVANCES SUPONE EL PROYECTO DE LEY DE FAMILIAS NUMEROSAS\n    APROBADO RECIENTEMENTE POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4, 5, 6, 7, 8], "social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Quiero recordar la Ley de conciliaci\u00f3n de la vida\n    laboral y familiar del a\u00f1o 1999, con lo que supuso de encuentro entre el\n    trabajo y la posibilidad de desarrollar una vida familiar; las\n    importantes reformas fiscales y en particular la segunda rebaja en  el\n    IRPF que ha entrado en vigor en este a\u00f1o 2003, en la cual existen\n    important\u00edsimas deducciones fiscales para las familias con hijos a su\n    cargo; la mejora de la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social mediante\n    el Real Decreto-ley 1/2000, en el cual se actualizaron prestaciones\n    familiares y se reintrodujo el pago \u00fanico de la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por\n    hijo a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, el llamado doble coste cero en\n    bonificaciones de la Seguridad Social para que las mujeres trabajadoras\n    pudieran ser madres, pudieran tener hijos, constituyendo as\u00ed familias con\n    hijos; el apoyo en la pol\u00edtica de vivienda p\u00fablica en pro de las familias\n    numerosas o las medidas de pol\u00edtica educativa en favor de las familias\n    con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar la Ley de conciliaci\u00f3n de la vida\n    laboral y familiar del a\u00f1o 1999, con lo que supuso de encuentro entre el\n    trabajo y la posibilidad de desarrollar una vida familiar; las\n    importantes reformas fiscales y en particular la segunda rebaja en  el\n    IRPF que ha entrado en vigor en este a\u00f1o 2003, en la cual existen\n    important\u00edsimas deducciones fiscales para las familias con hijos a su\n    cargo; la mejora de la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social mediante\n    el Real Decreto-ley 1/2000, en el cual se actualizaron prestaciones\n    familiares y se reintrodujo el pago \u00fanico de la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por\n    hijo a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, el llamado doble coste cero en\n    bonificaciones de la Seguridad Social para que las mujeres trabajadoras\n    pudieran ser madres, pudieran tener hijos, constituyendo as\u00ed familias con\n    hijos; el apoyo en la pol\u00edtica de vivienda p\u00fablica en pro de las familias\n    numerosas o las medidas de pol\u00edtica educativa en favor de las familias\n    con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo y Asuntos Sociales, especialmente en los \u00faltimos\n    a\u00f1os el Gobierno Popular ha venido adoptando diversas medidas en apoyo de\n    las familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar la Ley de conciliaci\u00f3n de la vida\n    laboral y familiar del a\u00f1o 1999, con lo que supuso de encuentro entre el\n    trabajo y la posibilidad de desarrollar una vida familiar; las\n    importantes reformas fiscales y en particular la segunda rebaja en  el\n    IRPF que ha entrado en vigor en este a\u00f1o 2003, en la cual existen\n    important\u00edsimas deducciones fiscales para las familias con hijos a su\n    cargo; la mejora de la acci\u00f3n protectora de la Seguridad Social mediante\n    el Real Decreto-ley 1/2000, en el cual se actualizaron prestaciones\n    familiares y se reintrodujo el pago \u00fanico de la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por\n    hijo a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, el llamado doble coste cero en\n    bonificaciones de la Seguridad Social para que las mujeres trabajadoras\n    pudieran ser madres, pudieran tener hijos, constituyendo as\u00ed familias con\n    hijos; el apoyo en la pol\u00edtica de vivienda p\u00fablica en pro de las familias\n    numerosas o las medidas de pol\u00edtica educativa en favor de las familias\n    con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se\u00f1or ministro, el actual marco regulador de las familias es\n    preconstitucional, es del  a\u00f1o 1971. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, aun siendo\n    consciente el diputado que le pregunta de las amplias competencias de que\n    gozan las comunidades aut\u00f3nomas en materias que se refieren directamente\n    a la familia y a su protecci\u00f3n, queremos saber hoy qu\u00e9 avances supone el\n    proyecto de ley de familias numerosas aprobado recientemente por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2, 3, 4, 5, 6], "social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar se incrementa tambi\u00e9n el l\u00edmite de renta para\n    acceder a las prestaciones familiares de la Seguridad Social por hijo a\n    cargo; actualmente el umbral de renta familiar que da derecho a estas\n    asignaciones familiares de la Seguridad Social por hijo a cargo est\u00e1\n    establecido en 11.616 euros para una familia de tres hijos y este l\u00edmite\n    de renta se eleva  a 14.200 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar se incrementa tambi\u00e9n el l\u00edmite de renta para\n    acceder a las prestaciones familiares de la Seguridad Social por hijo a\n    cargo; actualmente el umbral de renta familiar que da derecho a estas\n    asignaciones familiares de la Seguridad Social por hijo a cargo est\u00e1\n    establecido en 11.616 euros para una familia de tres hijos y este l\u00edmite\n    de renta se eleva  a 14.200 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiroz, la aprobaci\u00f3n del proyecto de ley de familias numerosas\n    supone sin duda una clara demostraci\u00f3n de la inequ\u00edvoca apuesta del\n    Partido Popular y de los gobiernos del Partido Popular por la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar, como ha hecho S.S., que es el primer Gobierno de la\n    democracia espa\u00f1ola que aprueba una ley de familias numerosas, como est\u00e1\n    C\u00e1mara, adem\u00e1s, hab\u00eda reclamado en varias ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley se dirige a\n    un total  de 615.000 familias espa\u00f1olas, que van a poder acceder a los\n    nuevos beneficios previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar\n    -por citarle un ejemplo m\u00e1s- se fija una excepci\u00f3n del cien por cien en\n    los gastos de matr\u00edcula en centros docentes p\u00fablicos para los miembros de\n    familias numerosas de categor\u00eda especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son algunas de las medidas\n    concretas del proyecto que, como usted sabe, ha sido excelentemente bien\n    valorado por la Federaci\u00f3n espa\u00f1ola de familias numerosas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "ciencia": [0], "social": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las nuevas circunstancias sociales, entre las que puede mencionarse el\n    incremento de la esperanza de vida por los avances de la ciencia m\u00e9dica,\n    as\u00ed como los cambios en la estructura de la instituci\u00f3n familiar afectan\n    l\u00f3gicamente a este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas\n    con discapacidad constituyen un sector de la poblaci\u00f3n heterog\u00e9neo, pero\n    todos tienen en com\u00fan que, en mayor o menor medida, precisan de garant\u00edas\n    y ayudas suplementarias para vivir en plenitud de derechos o para\n    participar en igualdad de condiciones que el resto de los ciudadanos en\n    la vida econ\u00f3mica, social y cultural de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os\n    se han superado muchos obst\u00e1culos y ello ha permitido avanzar en el\n    proceso de normalizaci\u00f3n e incorporaci\u00f3n de las personas con discapacidad\n    a la sociedad, proceso en el que se han aunado los esfuerzos de las\n    familias, de las asociaciones del sector, de los profesionales y de las\n    instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Asimismo se permite que las empresas\n    puedan hacer aportaciones a los patrimonios protegidos de sus\n    trabajadores con discapacidad o de los parientes de los mismos, pudiendo\n    existir tambi\u00e9n deducciones importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA GARANTIZAR\u00c1 EL PROYECTO DE LEY DE IGUALDAD DE\n    OPORTUNIDADES Y NO DISCRIMINACI\u00d3N DE LAS PERSONAS CON DISCAPACIDAD,\n    APROBADO POR EL GOBIERNO, LA PLENA INTEGRACI\u00d3N SOCIAL DE LAS PERSONAS CON\n    DISCAPACIDADES A TRAV\u00c9S DE LA IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Ley de integraci\u00f3n social de las minusval\u00edas del a\u00f1o\n    1982 cumpli\u00f3 en su momento un papel esencial y ha permitido a lo largo de\n    estos \u00faltimos 20 a\u00f1os poseer un marco m\u00e1s o menos adecuado, marco que ha\n    sido acompa\u00f1ado por buenas medidas del Poder Ejecutivo, sobre todo en la\n    VI y VII legislatura, lo que nos ha permitido reflexionar sobre la\n    necesidad de introducir cambios al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Concretamente la ley por la que usted me\n    pregunta va a significar un evidente avance en la integraci\u00f3n social de\n    las personas con discapacidad pues define los principios que habr\u00e1n de\n    guiar las actuaciones de todas las administraciones p\u00fablicas en relaci\u00f3n\n    con la discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley establece tambi\u00e9n la\n    obligaci\u00f3n de todas las administraciones p\u00fablicas de promover una\n    participaci\u00f3n real y efectiva de las organizaciones representativas de\n    las personas con discapacidad y sus familias en la elaboraci\u00f3n y adopci\u00f3n\n    de las decisiones que les conciernen, as\u00ed como de incluir de modo\n    permanente a dichas organizaciones en los \u00f3rganos consultivos cuyas\n    funciones est\u00e9n directamente relacionadas con materias de inter\u00e9s\n    preferente para las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... VA A\n    INCREMENTAR EL GOBIERNO EL PORCENTAJE DE GASTO SOCIAL PARA APOYAR A LAS\n    FAMILIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A\n    INCREMENTAR EL GOBIERNO EL PORCENTAJE DE GASTO SOCIAL PARA APOYAR A LAS\n    FAMILIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4, 5, 6, 7], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica social m\u00e1s urgente respecto a la familia en\n    los a\u00f1os ochenta era hacer universal la sanidad, hacer universal la\n    educaci\u00f3n y hacer universal las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supuso un aumento en el\n    gasto social de 7 puntos del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1995,\n    el gasto social de nuestro pa\u00eds era el 22,7 por ciento del PIB; hoy es el\n    20 por ciento, mientras que la media europea es del 27,6 por ciento; 7,6\n    puntos m\u00e1s que nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfVa a incrementar el Gobierno el porcentaje de gasto\n    social para apoyar a las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy, en el a\u00f1o 2003, las\n    necesidades m\u00e1s urgentes para las familias son la ayuda a la vivienda, la\n    ayuda a las personas dependientes y ayuda para las guarder\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la reducci\u00f3n se nota en sanidad, en las\n    pensiones y en educaci\u00f3n, pero donde m\u00e1s se nota es en la ayuda a las\n    familias, porque Espa\u00f1a dedica el 0,4 por ciento a la ayuda las familias,\n    mientras que la media europea es del 2,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que en Espa\u00f1a invertimos\n    seis veces menos en las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfVa a incrementar el Gobierno el porcentaje de gasto\n    social para apoyar a las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no solamente no se ha recortado, sino que se ha aumentado, y de\n    forma muy considerable, el gasto social en su conjunto y el destinado\n    exclusivamente al apoyo a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto social en protecci\u00f3n a la familia ha pasado en Espa\u00f1a de 1.857\n    millones, en 1995, a 3.335 millones de euros en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no solamente no se ha recortado, sino que se ha aumentado, y de\n    forma muy considerable, el gasto social en su conjunto y el destinado\n    exclusivamente al apoyo a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde que ustedes gobiernan, las familias\n    en este pa\u00eds han tenido que llegar al 80 por ciento de endeudamiento para\n    poder hacer frente a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... que las iniciativas que se han comprometido en esta C\u00e1mara siempre\n    se han cumplido, se van a seguir cumpliendo y tienen un car\u00e1cter\n    eminentemente social, de ayuda y de protecci\u00f3n a las personas m\u00e1s\n    necesitadas de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    recientemente, en el  a\u00f1o 1997, ustedes votaron en contra de un informe\n    de la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social de esta C\u00e1mara, porque se opon\u00edan -y\n    as\u00ed lo dijeron- a incrementar las deducciones fiscales a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    les he o\u00eddo a ustedes ninguna valoraci\u00f3n sobre la ley que acaba de\n    aprobar el Consejo de Ministros y que ya est\u00e1 remitida a esta C\u00e1mara, de\n    familias numerosas, que tiene el visto bueno y el aplauso de la\n    Federaci\u00f3n de familias numerosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001969\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Porque han conseguido vertebrar un aut\u00e9ntico circuito para\n    nuevos proyectos art\u00edsticos, innovadores, que han posibilitado la\n    creaci\u00f3n de nuestros artistas j\u00f3venes, de nuestros emprendedores, en los\n    m\u00e1s prestigiosos foros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Para valorar ese programa exitoso le voy a dar algunos datos que, desde mi\n    punto de vista, nos indican que hay que reformarlo y mejorarlo; dot\u00e1ndolo\n    con m\u00e1s recursos, pero reform\u00e1ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 se diga en\n    una reuni\u00f3n de jubilados y de mayores: Acord\u00e1os de qui\u00e9n supone un riesgo\n    para la Seguridad Social, o que las pensiones peligran si gana el PSOE,\n    es o no es una utilizaci\u00f3n partidista del pacto de pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ha habido una quiebra en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se diga en\n    una reuni\u00f3n de jubilados y de mayores: Acord\u00e1os de qui\u00e9n supone un riesgo\n    para la Seguridad Social, o que las pensiones peligran si gana el PSOE,\n    es o no es una utilizaci\u00f3n partidista del pacto de pensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ha habido una quiebra en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya han sido\n    traspasadas al Pa\u00eds Vasco las referentes a investigaci\u00f3n, de acuerdo con\n    el art\u00edculo que usted ha citado del estatuto, pero tambi\u00e9n hay que tener\n    en cuenta la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y el Tribunal Constitucional, que ha\n    reconocido en diversas sentencias que el Estado tambi\u00e9n tiene competencia\n    exclusiva en materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya han sido\n    traspasadas al Pa\u00eds Vasco las referentes a investigaci\u00f3n, de acuerdo con\n    el art\u00edculo que usted ha citado del estatuto, pero tambi\u00e9n hay que tener\n    en cuenta la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y el Tribunal Constitucional, que ha\n    reconocido en diversas sentencias que el Estado tambi\u00e9n tiene competencia\n    exclusiva en materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que el\n    art\u00edculo 149.1.15 de la Constituci\u00f3n atribuye al Estado competencia\n    exclusiva en materia de fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n y esa es la referencia que tiene el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hay\n    una declaraci\u00f3n del Tribunal Constitucional, en concreto la sentencia\n    90/192, que dice que al Estado le corresponde no s\u00f3lo la coordinaci\u00f3n,\n    sino el fomento de la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Pa\u00eds Vasco ya han sido\n    traspasadas competencias en materia de investigaci\u00f3n, lo fueron hace\n    muchos a\u00f1os; pero convendr\u00e1 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Pa\u00eds Vasco ya han sido\n    traspasadas competencias en materia de investigaci\u00f3n, lo fueron hace\n    muchos a\u00f1os; pero convendr\u00e1 S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que al amparo del estatuto y al\n    amparo de la Constituci\u00f3n estamos hablando de una competencia concurrente\n    y nada impide al Pa\u00eds Vasco desarrollarla en su \u00e1mbito, pero desde luego\n    no renuncia el Estado a algo que tiene reconocido en la Constituci\u00f3n y\n    que figura tambi\u00e9n en la interpretaci\u00f3n del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este plan introduce importantes\n    medidas que van a suponer una transformaci\u00f3n profunda del servicio que se\n    presta al usuario; va a generar comodidad a los ciudadanos y va a mejorar\n    los costes de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., el 8 de mayo hemos firmado un plan de choque con el\n    ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que pretende que la Administraci\u00f3n\n    espa\u00f1ola sea la primera administraci\u00f3n de Europa en materia de Internet y\n    en materia de administraci\u00f3n electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., el 8 de mayo hemos firmado un plan de choque con el\n    ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que pretende que la Administraci\u00f3n\n    espa\u00f1ola sea la primera administraci\u00f3n de Europa en materia de Internet y\n    en materia de administraci\u00f3n electr\u00f3nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy hablamos de la\n    Administraci\u00f3n cercana a los ciudadanos, una de las grandes v\u00edas\n    exploratorias son las nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n y eliminar\n    burocracia, tanto a los ciudadanos como a las empresas, en la creaci\u00f3n de\n    empleo, y la soluci\u00f3n para ello es la v\u00eda de la inform\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin embargo, los\n    ciudadanos de Almer\u00eda han sabido aprovechar esa escasez para convertir\n    con pocos recursos su provincia, que era de emigraci\u00f3n y con poco futuro,\n    en una provincia de inmigraci\u00f3n y con grandes posibilidades de\n    desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se ha basado fundamentalmente en los aportes que se han\n    realizado desde el trasvase Tajo-Segura, a trav\u00e9s de la situaci\u00f3n de\n    aprovechamiento de los acu\u00edferos y a trav\u00e9s del aprovechamiento de obras\n    de infraestructura y de recursos que exist\u00edan en el pantano de Cuevas del\n    Almanzora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Transferiremos 50\n    hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua; para ello se han realizado 120 kil\u00f3metros de\n    conducciones  -se han realizado todos, a pesar de lo que dicen-, se han\n    salvado importantes desniveles que han permitido construir dos centrales\n    hidroel\u00e9ctricas que van a recuperar el 66 por ciento de la electricidad\n    consumida y se han realizado adem\u00e1s siete balsas de regulaci\u00f3n que\n    aportan seguridad y sostenibilidad al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS DESARROLLA EL GOBIERNO PARA EL IMPULSO Y\n    DESARROLLO DE LA INDUSTRIA ESPACIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria espacial es desde luego estrat\u00e9gica, garantiza nuestra\n    independencia al acceso al espacio, es dual, presta servicios civiles y\n    militares y es un catalizador de otros sectores industriales, aunque por\n    raz\u00f3n de tiempo tampoco creo que convenga en estos momentos entrar en\n    esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria espa\u00f1ola concretamente tiene un alto grado de\n    tecnificaci\u00f3n y permite la prestaci\u00f3n de servicios, as\u00ed como de equipos\n    de alta cualificaci\u00f3n, pero tiene tambi\u00e9n algunos problemas, su dimensi\u00f3n\n    sobre todo en unos momentos en los que se producen grandes esquemas de\n    concentraci\u00f3n empresarial, as\u00ed como tambi\u00e9n unos exiguos niveles de\n    contribuci\u00f3n financiera de Espa\u00f1a en diferentes programas\n    internacionales, y hemos de tener en cuenta que precisamente el 90 por\n    ciento del esfuerzo en inversi\u00f3n p\u00fablica se realiza a trav\u00e9s de los\n    programas de  la ESA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que deba preguntarle: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    piensa adoptar el Gobierno para el impulso y desarrollo de la industria\n    espacial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [4], "empresas": [2], "tecnolog\u00eda": [1], "ciencia": [0], "industria": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo tambi\u00e9n celebro el esfuerzo que ha hecho el\n    Gobierno, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, para en el \u00faltimo\n    consejo de la Agencia Espacial Europea desbloquear una serie de temas:\n    avanzar en la financiaci\u00f3n de la estaci\u00f3n espacial internacional,\n    desbloquear el tema de Ariane 5, avanzar en el tema de los lanzadores\n    europeos y sobre todo desbloquear el tema Galileo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n celebro el esfuerzo que ha hecho el\n    Gobierno, el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, para en el \u00faltimo\n    consejo de la Agencia Espacial Europea desbloquear una serie de temas:\n    avanzar en la financiaci\u00f3n de la estaci\u00f3n espacial internacional,\n    desbloquear el tema de Ariane 5, avanzar en el tema de los lanzadores\n    europeos y sobre todo desbloquear el tema Galileo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de un sector compuesto aproximadamente -hay m\u00e1s empresas- por\n    una quincena de empresas importantes todas ellas, varios institutos\n    cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, y un operador de sat\u00e9lites, que en conjunto\n    emplean directamente a unos 1.800 trabajadores pero con un alt\u00edsimo nivel\n    de cualificaci\u00f3n y con una facturaci\u00f3n que el a\u00f1o pasado ascendi\u00f3 a casi\n    225 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el CEDETI, en el a\u00f1o 2002, moviliz\u00f3 del\n    orden de 188 millones de euros, destinados  a I+D en el entorno espacial;\n    ha gestionado los programas de retornos indirectos asociados a todos los\n    sat\u00e9lites Hispasat, tambi\u00e9n los asociados al sistema de comunicaciones\n    militares por sat\u00e9lite, y tambi\u00e9n ha gestionado la participaci\u00f3n\n    industrial de Espa\u00f1a en el Eumetsat, en el sat\u00e9lite meteorol\u00f3gico, adem\u00e1s\n    de gestionar proyectos industriales del Programa nacional del espacio\n    dentro de Profit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de la pol\u00edtica cient\u00edfica\n    del Gobierno hay que decir que es un sector que  en I+D invierte m\u00e1s del\n    20 por ciento de su facturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... al desarrollo de la\n    industria espacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hemos\n    conseguido un gran resultado que permite un adecuado retorno para nuestra\n    industria espacial y que complementa toda una serie de actuaciones que\n    hace el Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico Industrial, el CEDETI, que\n    es quien gestiona la mayor parte del presupuesto espa\u00f1ol dedicado a\n    actividades espaciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Obviamente hay que\n    incrementar de manera importante la inversi\u00f3n p\u00fablica en el espacio,\n    tanto en programas de la ESA, como en programas estatales y\n    multilaterales, definir un programa nacional en esta \u00e1rea, adaptar las\n    estructuras administrativas para coordinar los distintos ministerio y\n    reforzar el apoyo a la industria en todos los \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"organismos p\u00fablicos": [15], "ciencia": [0, 1], "recursos humanos": [13, 14], "innovaci\u00f3n": [16, 17, 18], "empresas": [10], "tecnolog\u00eda": [6, 7], "recursos": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "plan nacional": [11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 realizando un esfuerzo intenso en esta\n    materia, como es constatable, que ha contribuido al fortalecimiento del\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, elevando la capacidad del\n    sistema p\u00fablico de I+D y propiciando su apertura hacia los sectores\n    productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos indican que en el periodo que contempla el Plan\n    nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    2000-2003, el gasto p\u00fablico en I+D creci\u00f3 a un ritmo muy superior al del\n    gasto p\u00fablico en su conjunto, con lo cual su participaci\u00f3n relativa en el\n    mismo mejor\u00f3 de manera notable, pasando del 1,42 por cien en 1999, al\n    1,81 en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este\n    \u00faltimo punto, se\u00f1or ministro, donde se encuadra la pregunta que le quiero\n    formular, es decir, en el incremento de los recursos humanos dedicados a\n    la investigaci\u00f3n, y que es del siguiente tenor: \u00bfTiene previsto el\n    Gobierno lanzar alguna nueva convocatoria en el marco del\n    actual Plan nacional de I+D+I para reforzar los recursos humanos dedicados\n    a la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    \u00faltimos a\u00f1os, se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 realizando un esfuerzo intenso en esta\n    materia, como es constatable, que ha contribuido al fortalecimiento del\n    sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, elevando la capacidad del\n    sistema p\u00fablico de I+D y propiciando su apertura hacia los sectores\n    productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este\n    \u00faltimo punto, se\u00f1or ministro, donde se encuadra la pregunta que le quiero\n    formular, es decir, en el incremento de los recursos humanos dedicados a\n    la investigaci\u00f3n, y que es del siguiente tenor: \u00bfTiene previsto el\n    Gobierno lanzar alguna nueva convocatoria en el marco del\n    actual Plan nacional de I+D+I para reforzar los recursos humanos dedicados\n    a la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan nacional de I+D, que se est\u00e1 elaborando para\n    el per\u00edodo 2004-2007, estoy seguro incorporar\u00e1 entre sus objetivos\n    estrat\u00e9gicos las acciones necesarias para que en el horizonte del a\u00f1o\n    2010 sea posible alcanzar los objetivos se\u00f1alados para dicho a\u00f1o en el\n    Consejo Europeo de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este\n    \u00faltimo punto, se\u00f1or ministro, donde se encuadra la pregunta que le quiero\n    formular, es decir, en el incremento de los recursos humanos dedicados a\n    la investigaci\u00f3n, y que es del siguiente tenor: \u00bfTiene previsto el\n    Gobierno lanzar alguna nueva convocatoria en el marco del\n    actual Plan nacional de I+D+I para reforzar los recursos humanos dedicados\n    a la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este\n    \u00faltimo punto, se\u00f1or ministro, donde se encuadra la pregunta que le quiero\n    formular, es decir, en el incremento de los recursos humanos dedicados a\n    la investigaci\u00f3n, y que es del siguiente tenor: \u00bfTiene previsto el\n    Gobierno lanzar alguna nueva convocatoria en el marco del\n    actual Plan nacional de I+D+I para reforzar los recursos humanos dedicados\n    a la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda que se vienen practicando tienen\n    como objetivo, de un lado, el fortalecimiento de la investigaci\u00f3n b\u00e1sica\n    como elemento fundamental para contribuir a la generaci\u00f3n de conocimiento\n    y, de otro, la creaci\u00f3n de un clima favorable para que las empresas se\n    vayan incorporando progresivamente a la cultura de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y, por esta v\u00eda, mejorar su capacidad para competir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos indican que en el periodo que contempla el Plan\n    nacional de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica\n    2000-2003, el gasto p\u00fablico en I+D creci\u00f3 a un ritmo muy superior al del\n    gasto p\u00fablico en su conjunto, con lo cual su participaci\u00f3n relativa en el\n    mismo mejor\u00f3 de manera notable, pasando del 1,42 por cien en 1999, al\n    1,81 en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si los datos del gasto p\u00fablico evidencian el inter\u00e9s del\n    Gobierno por la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n, hay otros\n    datos que corroboran ese compromiso, como puede ser una pol\u00edtica fiscal\n    acertada, as\u00ed como la mejora de infraestructuras y equipamiento\n    cient\u00edfico, la potenciaci\u00f3n de organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o el\n    incremento de recursos humanos dedicados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [13, 14], "ciencia": [0, 1, 2], "recursos humanos": [15], "empresas": [9, 10], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6], "social": [12], "recursos": [7, 8], "investigaci\u00f3n": [3], "plan nacional": [11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el\n    cumplimiento de estos objetivos el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    otorga una serie de ayudas dirigidas al refuerzo del potencial humano de\n    I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta convocatoria, se\u00f1or\u00eda, complementa y refuerza otras llevadas a cabo\n    por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, logrando as\u00ed un mayor\n    rendimiento en esa inversi\u00f3n tan necesaria para fortalecer nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    responder a las necesidades de personal t\u00e9cnico en los centros de I+D y\n    en el Sistema Nacional de I+D+I, incrementando y mejorando las\n    prestaciones y el rendimiento de las infraestructuras\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, fortaleciendo la capacidad investigadora de los\n    grupos de I+D, aumentando y mejorando la transferencia de los resultados\n    de la investigaci\u00f3n y fomentando la creaci\u00f3n y desarrollo de empresas de\n    base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el\n    cumplimiento de estos objetivos el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    otorga una serie de ayudas dirigidas al refuerzo del potencial humano de\n    I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta convocatoria, se\u00f1or\u00eda, complementa y refuerza otras llevadas a cabo\n    por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, logrando as\u00ed un mayor\n    rendimiento en esa inversi\u00f3n tan necesaria para fortalecer nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas ayudas\n    debe sumarse, respondiendo a las necesidades planteadas por la comunidad\n    cient\u00edfica, una nueva modalidad de cofinanciaci\u00f3n con el Fondo Social\n    Europeo, con el objeto de conceder ayudas para contratar personal t\u00e9cnico\n    de apoyo, en el marco del programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos\n    humanos que he mencionado con anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello pretendemos\n    responder a las necesidades de personal t\u00e9cnico en los centros de I+D y\n    en el Sistema Nacional de I+D+I, incrementando y mejorando las\n    prestaciones y el rendimiento de las infraestructuras\n    cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, fortaleciendo la capacidad investigadora de los\n    grupos de I+D, aumentando y mejorando la transferencia de los resultados\n    de la investigaci\u00f3n y fomentando la creaci\u00f3n y desarrollo de empresas de\n    base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas ayudas\n    debe sumarse, respondiendo a las necesidades planteadas por la comunidad\n    cient\u00edfica, una nueva modalidad de cofinanciaci\u00f3n con el Fondo Social\n    Europeo, con el objeto de conceder ayudas para contratar personal t\u00e9cnico\n    de apoyo, en el marco del programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos\n    humanos que he mencionado con anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta convocatoria, se\u00f1or\u00eda, complementa y refuerza otras llevadas a cabo\n    por el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, logrando as\u00ed un mayor\n    rendimiento en esa inversi\u00f3n tan necesaria para fortalecer nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa nacional de potenciaci\u00f3n de recursos humanos, que est\u00e1\n    incluido en el Plan nacional  de I+D+I para el per\u00edodo 2000-2003, tiene\n    como objetivo fortalecer la capacidad investigadora de los grupos de I+D,\n    tanto del sector p\u00fablico como del sector privado, y mejorar la capacidad\n    tecnol\u00f3gica de las empresas mediante la formaci\u00f3n y la adaptaci\u00f3n de\n    personal altamente cualificado para despu\u00e9s poderlo incorporar a nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0], "plan nacional": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PRETENDE ALCANZAR EL MINISTERIO DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA CON EL NUEVO PLAN NACIONAL DE NOMBRES DE DOMINIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PRETENDE ALCANZAR EL MINISTERIO DE CIENCIA Y\n    TECNOLOG\u00cdA CON EL NUEVO PLAN NACIONAL DE NOMBRES DE DOMINIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"plan nacional": [4, 5], "seguridad": [2], "empresas": [3], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello hago al se\u00f1or ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos pretende alcanzar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda con el nuevo Plan nacional de nombres de dominio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello hago al se\u00f1or ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos pretende alcanzar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda con el nuevo Plan nacional de nombres de dominio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el segundo nivel\n    seguir\u00e1 respondiendo al objetivo de ofrecer seguridad y calidad en la\n    asignaci\u00f3n de nombres de dominio, asegurando que las empresas espa\u00f1olas y\n    los titulares de marca puedan utilizar su identidad corporativa habitual\n    para identificarse en la red, ofreciendo de esta manera confianza a los\n    usuarios y consumidores finales en sus transacciones de comercio\n    electr\u00f3nico en las p\u00e1ginas bajo el .es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el segundo nivel\n    seguir\u00e1 respondiendo al objetivo de ofrecer seguridad y calidad en la\n    asignaci\u00f3n de nombres de dominio, asegurando que las empresas espa\u00f1olas y\n    los titulares de marca puedan utilizar su identidad corporativa habitual\n    para identificarse en la red, ofreciendo de esta manera confianza a los\n    usuarios y consumidores finales en sus transacciones de comercio\n    electr\u00f3nico en las p\u00e1ginas bajo el .es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, recientemente el Gobierno ha dado luz verde al\n    Plan nacional de nombres de dominio de Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello hago al se\u00f1or ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 objetivos pretende alcanzar el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda con el nuevo Plan nacional de nombres de dominio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "empresas": [2, 3, 4], "plan nacional": [5], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Otra de las grandes\n    novedades es la creaci\u00f3n de  subdominios bajo el nivel .es, como es el\n    caso, por ejemplo, del subdominio .edu.es, para instituciones educativas\n    y de investigaci\u00f3n, que aportar\u00e1n una mayor diversidad en la oferta de\n    nombres de dominio ofreciendo espacios diferenciados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan nacional de nombres de dominio de Internet est\u00e1 en\n    consonancia con la pol\u00edtica del Gobierno que va dirigida a conseguir que\n    la sociedad de la informaci\u00f3n llegue a todos y especialmente en este caso\n    a nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, potenciando su mayor integraci\u00f3n\n    en el comercio electr\u00f3nico, que se ver\u00e1 reforzado a su vez con la firma\n    electr\u00f3nica como herramienta de seguridad y confianza en las\n    transacciones electr\u00f3nicas o telem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan nacional de nombres de dominio de Internet est\u00e1 en\n    consonancia con la pol\u00edtica del Gobierno que va dirigida a conseguir que\n    la sociedad de la informaci\u00f3n llegue a todos y especialmente en este caso\n    a nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, potenciando su mayor integraci\u00f3n\n    en el comercio electr\u00f3nico, que se ver\u00e1 reforzado a su vez con la firma\n    electr\u00f3nica como herramienta de seguridad y confianza en las\n    transacciones electr\u00f3nicas o telem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos flexibilizado las normas de\n    asignaci\u00f3n de nombres de dominio manteniendo las caracter\u00edsticas del\n    nivel .es como un dominio seguro que protege el derecho de las empresas a\n    utilizar su identidad en Internet evitando la ciberocupaci\u00f3n con la\n    apropiaci\u00f3n indebida de nombres de dominio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo\n    hemos reducido sustancialmente los requisitos de asignaci\u00f3n para\n    favorecer una mayor participaci\u00f3n del sector privado en las tareas de\n    gesti\u00f3n de nombres de dominio, otorgando a las empresas o agentes\n    registradores un papel equiparable al que desempe\u00f1an en relaci\u00f3n con\n    otros dominios gen\u00e9ricos -estoy pensando en el .com, el .rg o el .net- y\n    territoriales en otros pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo Plan nacional de nombres de dominio de Internet est\u00e1 en\n    consonancia con la pol\u00edtica del Gobierno que va dirigida a conseguir que\n    la sociedad de la informaci\u00f3n llegue a todos y especialmente en este caso\n    a nuestras peque\u00f1as y medianas empresas, potenciando su mayor integraci\u00f3n\n    en el comercio electr\u00f3nico, que se ver\u00e1 reforzado a su vez con la firma\n    electr\u00f3nica como herramienta de seguridad y confianza en las\n    transacciones electr\u00f3nicas o telem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN\n    QU\u00c9 ESTADO SE ENCUENTRA EL BUQUE ANTICONTAMINACI\u00d3N QUE PROMETI\u00d3 EL\n    MINISTRO DE CIENCIA Y  TECNOLOG\u00cdA CUANDO SUCEDI\u00d3 LA CAT\u00c1STROFE DEL\n    PRESTIGE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Probablemente quien se tiene que aclarar es S.S., porque desde el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda nunca se ha propuesto la construcci\u00f3n\n    de un buque anticontaminaci\u00f3n como tal, sino la de un buque de\n    investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, entre cuyos variados cometidos se encuentra\n    el de luchar contra la contaminaci\u00f3n y, por tanto, la limpieza de los\n    fondos marinos, dotarlo de equipos y de instrumentos para la recogida y\n    el an\u00e1lisis de sustancias contaminantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente quien se tiene que aclarar es S.S., porque desde el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda nunca se ha propuesto la construcci\u00f3n\n    de un buque anticontaminaci\u00f3n como tal, sino la de un buque de\n    investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, entre cuyos variados cometidos se encuentra\n    el de luchar contra la contaminaci\u00f3n y, por tanto, la limpieza de los\n    fondos marinos, dotarlo de equipos y de instrumentos para la recogida y\n    el an\u00e1lisis de sustancias contaminantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente quien se tiene que aclarar es S.S., porque desde el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda nunca se ha propuesto la construcci\u00f3n\n    de un buque anticontaminaci\u00f3n como tal, sino la de un buque de\n    investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, entre cuyos variados cometidos se encuentra\n    el de luchar contra la contaminaci\u00f3n y, por tanto, la limpieza de los\n    fondos marinos, dotarlo de equipos y de instrumentos para la recogida y\n    el an\u00e1lisis de sustancias contaminantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha dado\n    en su momento la espalda a los investigadores, sigue dando la espalda a\n    la seguridad y a la prevenci\u00f3n que necesitamos en nuestras costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dado\n    en su momento la espalda a los investigadores, sigue dando la espalda a\n    la seguridad y a la prevenci\u00f3n que necesitamos en nuestras costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    debe ser su prioridad y la de su Gobierno, la responsabilidad de\n    garantizar esa seguridad para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [5], "investigadores": [3], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esa construcci\u00f3n participa la Xunta de\n    Galicia, el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de un\n    tema muy importante, de un buque que, adem\u00e1s de para luchar contra la\n    contaminaci\u00f3n marina, est\u00e1 equipado para la investigaci\u00f3n pesquera\n    experimental en los lechos marinos y para realizar campa\u00f1as\n    oceanogr\u00e1ficas, por lo que estamos hablando de un buque de investigaci\u00f3n\n    oceanogr\u00e1fica multiprop\u00f3sito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de la construcci\u00f3n asciende\n    a 22 millones de euros, lo que demuestra que estamos haciendo un\n    importante esfuerzo para aumentar nuestros recursos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que es una muy buena noticia para nuestros\n    investigadores, para Galicia y para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa construcci\u00f3n participa la Xunta de\n    Galicia, el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas y el\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de la construcci\u00f3n asciende\n    a 22 millones de euros, lo que demuestra que estamos haciendo un\n    importante esfuerzo para aumentar nuestros recursos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001972\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ATENDER LA CR\u00cdTICA A LA\n    POL\u00cdTICA CIENT\u00cdFICA DEL GOBIERNO QUE HA REALIZADO EL INSTITUTO DE\n    CIENCIAS DE MATERIALES DEL CSIC Y QUE HAN FIRMADO 2900 INVESTIGADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL MINISTRO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA ATENDER LA CR\u00cdTICA A LA\n    POL\u00cdTICA CIENT\u00cdFICA DEL GOBIERNO QUE HA REALIZADO EL INSTITUTO DE\n    CIENCIAS DE MATERIALES DEL CSIC Y QUE HAN FIRMADO 2900 INVESTIGADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opina de la cr\u00edtica a la pol\u00edtica cient\u00edfica del\n    Gobierno, a la que m\u00e1s de 2.900 investigadores calificaban como un\n    desastre sin precedentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opina de la cr\u00edtica a la pol\u00edtica cient\u00edfica del\n    Gobierno, a la que m\u00e1s de 2.900 investigadores calificaban como un\n    desastre sin precedentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [3, 4, 5], "proyectos": [7, 8], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [9, 10], "tecnolog\u00eda": [6], "investigaci\u00f3n": [2], "ciencia": [0, 1], "comunidad cient\u00edfica": [11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos a la cola de la Uni\u00f3n Europea en\n    ciencia y tecnolog\u00eda y s\u00f3lo nos salva el esfuerzo incomprendido de\n    nuestros investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cambien el rumbo, porque estas pol\u00edticas son un fracaso que no\n    merece la ciencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO\n    es que se olvida de que, seg\u00fan los datos de la intervenci\u00f3n, entre 2000 y\n    2002 se han dejado de gastar 1.021 millones de euros, 170.000 millones de\n    pesetas, y que desde que usted lleg\u00f3 al ministerio ha descendido el peso\n    de los gastos de investigaci\u00f3n en los presupuestos, lo que ya se conoce\n    como efecto Piqu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estos investigadores hablan -y cito textualmente- de\n    ausencia de pol\u00edtica cient\u00edfica, de desastre sin precedentes, de falta de\n    ideas y de criterios, de gesti\u00f3n ineficiente y opaca, de retrasos y\n    recortes en la adjudicaci\u00f3n de becas y proyectos, de falta de atenci\u00f3n de\n    los gobernantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s manifiestos que usted conoce, como el\n    de Science, revista a la que usted declar\u00f3 que hab\u00eda m\u00e1s investigadores\n    extranjeros en Espa\u00f1a que espa\u00f1oles en el extranjero, y eso, se\u00f1or\n    ministro, no es verdad, y todo el mundo lo sabe, como reconoci\u00f3 su\n    secretario de Estado en Comisi\u00f3n, o las sociedades cient\u00edficas, o las\n    quejas del Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a la cola de la Uni\u00f3n Europea en\n    ciencia y tecnolog\u00eda y s\u00f3lo nos salva el esfuerzo incomprendido de\n    nuestros investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos a la cola de la Uni\u00f3n Europea en\n    ciencia y tecnolog\u00eda y s\u00f3lo nos salva el esfuerzo incomprendido de\n    nuestros investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO se ha olvidado de que ustedes s\u00f3lo financian el 40\n    por ciento de los proyectos prometidos y esos afortunados s\u00f3lo reciben\n    el 56 por ciento de lo solicitado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estos investigadores hablan -y cito textualmente- de\n    ausencia de pol\u00edtica cient\u00edfica, de desastre sin precedentes, de falta de\n    ideas y de criterios, de gesti\u00f3n ineficiente y opaca, de retrasos y\n    recortes en la adjudicaci\u00f3n de becas y proyectos, de falta de atenci\u00f3n de\n    los gobernantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estos investigadores hablan -y cito textualmente- de\n    ausencia de pol\u00edtica cient\u00edfica, de desastre sin precedentes, de falta de\n    ideas y de criterios, de gesti\u00f3n ineficiente y opaca, de retrasos y\n    recortes en la adjudicaci\u00f3n de becas y proyectos, de falta de atenci\u00f3n de\n    los gobernantes, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no tienen pol\u00edtica cient\u00edfica y su gesti\u00f3n es\n    p\u00e9sima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, quejas y quejas que reflejan el\n    des\u00e1nimo y descontento de la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "organismos p\u00fablicos": [5, 6], "proyectos": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me podr\u00e1 decir que es debido a la\n    investigaci\u00f3n militar, pues la quitamos, y nos queda 3,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, el incremento en los presupuestos\n    ha sido  del 62 por ciento y s\u00f3lo en el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas ha sido m\u00e1s del 60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento de\n    plantillas en los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n ha sido del 14,72\n    por ciento, en el Consejo casi el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le voy a decir una cosa: ojo, porque puede haber unos cuantos que\n    digan unas cosas, pero despu\u00e9s est\u00e1 la inmensa mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n, y\n    en este caso estoy hablando de 150.000 investigadores que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de\n    proyectos de I+D ha aumentado el 58 por ciento desde el  a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, el incremento en los presupuestos\n    ha sido  del 62 por ciento y s\u00f3lo en el Consejo Superior de\n    Investigaciones Cient\u00edficas ha sido m\u00e1s del 60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El incremento de\n    plantillas en los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n ha sido del 14,72\n    por ciento, en el Consejo casi el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esos esfuerzos nos han\n    permitido grandes avances, si bien el mercado \u00fanico europeo no est\u00e1\n    ofreciendo a\u00fan todos los beneficios y oportunidades tanto para las\n    empresas como para los consumidores de nuestra regi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la Comisi\u00f3n\n    Europea ha publicado recientemente un informe seg\u00fan el cual nueve de cada\n    diez empresas europeas creen que una mejora del funcionamiento del\n    mercado \u00fanico es clave para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001956\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rato, lleva usted m\u00e1s de dos a\u00f1os ocultando\n    la verdad, manipulando y obstaculizando la investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... se est\u00e1 personada en el procedimiento habr\u00eda tenido tiempo\n    para leerlo- en el que se especifica que de las famosas 25 cuentas, hay\n    14 que fueron contratos de administraci\u00f3n de patrimonios -y por lo tanto\n    ten\u00edan cuant\u00edas, aunque fueran contratos anteriores a la fecha de 16 de\n    octubre de 2002-, y en esas 14 se ha llevado exactamente la misma\n    investigaci\u00f3n que en los contratos anteriores, seg\u00fan la informaci\u00f3n que\n    da el Servicio ejecutivo de protecci\u00f3n de mercado de capitales, que no\n    tengo ninguna constancia, ni S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la C\u00e1mara -porque he informado en 14 ocasiones y lo\n    hago muy gustoso una vez m\u00e1s, adem\u00e1s de la comparecencia del secretario\n    de Estado de Econom\u00eda-, la Comisi\u00f3n de Prevenci\u00f3n de Blanqueo de\n    Capitales impone un expediente sancionador de 2.100.000 euros que fue\n    aprobado por unanimidad, y entre los que forman parte de esa Comisi\u00f3n se\n    encuentra precisamente el fiscal Anticorrupci\u00f3n, adem\u00e1s del fiscal jefe\n    de la Fiscal\u00eda Antidrogas, el director general de la Polic\u00eda, el director\n    general de la Guardia Civil, el delegado de Gobierno para el Plan\n    Nacional sobre Drogas, adem\u00e1s de representantes del Gobierno de la\n    Generalitat, del Gobierno vasco y de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#001968\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "social": [6], "empresas": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay oficinas europeas en\n    Barcelona y tambi\u00e9n en Madrid -lo lamento-: la Agencia Europea de\n    Seguridad y Salud en el Trabajo est\u00e1 en Bilbao; la Oficina de\n    Modernizaci\u00f3n del Mercado Interior est\u00e1 en Alicante; el Instituto de\n    Prospectiva Tecnol\u00f3gica est\u00e1 en Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cifra en que\n    las empresas que tengan su domicilio social en un determinado territorio\n    tienen que tener ventajas para los consumidores de otro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    muy interesante que vi\u00e9ramos, por ejemplo, si el mapa de empresas\n    alimenticias extreme\u00f1as tiene una cuota de mercado en determinada zona\n    del levante o del noreste espa\u00f1ol, de modo que, si no lo tuviera,\n    permiti\u00e9ramos a esas empresas mantener pol\u00edticas que perjudicaran a los\n    consumidores hasta que llegaran a aumentar suficientemente su mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    planteamiento que hacen los funcionarios de Gas Natural para hacer la OPA\n    es el de aumentar el endeudamiento en 6.000 millones de euros; esto\n    quiere decir que los 5.300 millones de euros que tiene previstos en este\n    momento Gas Natural para conseguir que extreme\u00f1os, andaluces,\n    castellano-manchegos y habitantes de otras zonas de Espa\u00f1a puedan tener\n    el mismo nivel de gasificaci\u00f3n para poder utilizar el gas como\n    consumidores o como empresas que el territorio en el que ya operaba el\n    monopolio p\u00fablico -porque no hemos hecho mucho m\u00e1s-, para cumplir las\n    inversiones que est\u00e1n garantizadas por precios regulados, no llegan a los\n    6.000 millones de euros, mientras que la operaci\u00f3n financiera que se\n    plantea es de 6.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene que entender que cuando las empresas toman\n    decisiones que no est\u00e1n sometidas a consulta -y cuando se hace una\n    operaci\u00f3n de concentraci\u00f3n s\u00ed est\u00e1 sometida a consulta-, las autoridades\n    pueden opinar y en otros casos no tienen posibilidades de opinar en un\n    sistema de libre mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la operaci\u00f3n en concreto yo no tengo\n    un criterio pol\u00edtico sobre la misma, me he limitado a ver lo que opinan\n    los accionistas con su dinero y tengo que decir que los funcionarios de\n    Gas Natural deber\u00edan meditar seriamente acerca de la opini\u00f3n que sus\n    accionistas tienen de sus decisiones, sobre las que yo no tengo por qu\u00e9\n    opinar porque ni soy accionista ni es mi funci\u00f3n opinar sobre las\n    decisiones de los que dirigen empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cifra en que\n    las empresas que tengan su domicilio social en un determinado territorio\n    tienen que tener ventajas para los consumidores de otro territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... haya defendido, por otra parte\n    leg\u00edtimamente desde el punto de vista empresarial, las posiciones de una\n    empresa con la que yo no tengo nada que discutir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... defiende con tanto inter\u00e9s sin duda ha sido planteada por los altos\n    funcionarios de una empresa, por cierto, una empresa privatizada de un\n    monopolio y, adem\u00e1s, la \u00fanica empresa en la que hay un informe de la\n    Intervenci\u00f3n general del Estado por el que la privatizaci\u00f3n se hizo a\n    menos precio del que deber\u00eda, cosa realmente sorprendente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado ha\n    sido suficientemente elocuente; no los funcionarios de la empresa, sino\n    el mercado, en el que seguro que hay bastantes ciudadanos catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    40.000 accionistas de Gas Natural -el 50 por ciento de la empresa es\n    propiedad de una caja de ahorros y de una empresa energ\u00e9tica espa\u00f1ola- y\n    esos 40.000 accionistas han sentenciado la operaci\u00f3n que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace bien en recordar que Gas Natural es una\n    empresa que viene de un antiguo monopolio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decirle, en nombre del Gobierno, que la privatizaci\u00f3n que\n    menos incidencia ha tenido en el bienestar de la econom\u00eda ha sido,\n    probablemente, la que se produjo con el gas, tanto desde el punto de\n    vista de los ingresos como desde el de la gesti\u00f3n posterior de la\n    empresa; los que han gestionado la empresa tendr\u00e1n seguramente otras\n    explicaciones, quiz\u00e1s las que apuntan algunas opiniones de que se han\n    centrado en mercados m\u00e1s rentables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo\n    ha resumido muy bien, pero se lo voy a recordar a la C\u00e1mara: el\n    endeudamiento de la empresa que hace la OPA, que desde el punto de vista\n    de los accionistas ha sido claramente calificado por los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, pol\u00edticamente\n    le tengo que decir que la privatizaci\u00f3n de esta empresa, tanto desde el\n    punto de vista del inter\u00e9s del Tesoro como del inter\u00e9s general de una\n    pol\u00edtica de gas general en Espa\u00f1a, no es precisamente un ejemplo -ya que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "recursos humanos": [32, 33], "plan nacional": [24, 25, 26, 27], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [28, 29, 30, 31], "innovaci\u00f3n": [34, 35], "empresas": [23], "tecnolog\u00eda": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "recursos": [21, 22], "investigaci\u00f3n": [7], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "comunidad cient\u00edfica": [36]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido quiero plantearle, a m\u00ed modo de ver, cu\u00e1les han sido los errores\n    del Gobierno, porque usted lo que no puede hacer es aparecer, con perd\u00f3n,\n    como un extraterrestre en el Ministerio de Ciencia, porque este Gobierno\n    es del Partido Popular y usted ha tenido una antecesora y si lo ha hecho\n    muy mal la antecesora, usted tiene que hacerse, adem\u00e1s creo que es de\n    cortes\u00eda, corresponsable de lo que se ha hecho mal antes y usted no puede\n    decir: desde que estoy yo la gesti\u00f3n va mejor, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos est\u00e1bamos de acuerdo en que era bueno que existiera un\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pero ustedes cometieron a mi modo de\n    ver dos errores: dejaron las universidades fuera -cuando gobernemos\n    nosotros lo corregiremos-, creo que es un error, y no fueron capaces de\n    superar una situaci\u00f3n de desencuentro entre estructuras como el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y el Ministerio de Sanidad respecto a su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han perdido\n    la credibilidad, han desaprovechado una magn\u00edfica oportunidad con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que les importa a los espa\u00f1oles es que\n    usted gestione bien el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, que no insulte a\n    los que discrepan y que d\u00e9 soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    creo que es necesario hacer un plan de choque, que consistir\u00eda en\n    intentar recuperar esos 1.000 millones de euros que se han perdido por su\n    falta de gesti\u00f3n, la del Gobierno del Partido Popular en el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de innovaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    presentaremos nuestro programa, pero para esa innovaci\u00f3n es necesario que\n    se genere conocimiento, que se genere ciencia b\u00e1sica, porque dado que un\n    0,59 por ciento de las patentes de toda Europa son patentes espa\u00f1olas,\n    una cifra rid\u00edcula; que nuestra balanza de pagos en royalties ha\n    aumentado su d\u00e9ficit en un 21 por ciento, seg\u00fan el informe del Banco de\n    Espa\u00f1a; que los retornos del quinto programa marco son menores que los\n    del cuarto; dado que el marco fiscal\n    m\u00e1s favorable de Europa, como dicen ustedes, no ha permitido el tir\u00f3n de\n    las empresas privadas en inversi\u00f3n en I+D; dado que todo esto no ha\n    funcionado, tendremos que ser capaces de adoptar soluciones no diciendo\n    que esas medidas son malas, sino que habr\u00e1 que hacer que sean \u00fatiles y\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes batieron el r\u00e9cord -y ah\u00ed s\u00ed\n    estaba usted como ministro-, nombraron un director general de\n    Investigaci\u00f3n en septiembre que se fue en febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tonter\u00eda en dos idiomas me parece que es declarar -si se\n    acuerda lo que le pas\u00f3 a Salvador de Madariaga- en Science, esa\n    prestigiosa revista, que hay m\u00e1s investigadores extranjeros en Espa\u00f1a que\n    espa\u00f1oles en el extranjero, cuando usted no tiene datos y su secretario\n    de Estado dijo que no los ten\u00eda en Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que en ese incremento tan grande de\n    investigadores que ustedes dicen y que seg\u00fan el INE es cierto, y yo me lo\n    creo, desde el a\u00f1o 2001, por primera vez, se han contabilizado los\n    becarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si antes los becarios no se contabilizaban como personal\n    investigador, ahora,  de 80.000 investigadores a dedicaci\u00f3n plena, 25.000\n    son becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 en el CSIC, ya que\n    lo ha citado usted, se han convocado 60 plazas de investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe\n    usted que se han jubilado m\u00e1s de 30 investigadores de all\u00ed? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    hemos creado 20 \u00f3 30 plazas de investigadores en el CSIC el a\u00f1o pasado y\n    este a\u00f1o la gran oferta son otras 60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, todos los estudios muestran que Espa\u00f1a tiene unas\n    carencias ligadas fundamentalmente a su bajo nivel de inversi\u00f3n y gasto\n    en I+D, p\u00fablico y privado, a una escasez de las patentes de alta\n    tecnolog\u00eda, a una tambi\u00e9n escasa inversi\u00f3n en tecnolog\u00edas y a un\n    insuficiente desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos est\u00e1bamos de acuerdo en que era bueno que existiera un\n    Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda, pero ustedes cometieron a mi modo de\n    ver dos errores: dejaron las universidades fuera -cuando gobernemos\n    nosotros lo corregiremos-, creo que es un error, y no fueron capaces de\n    superar una situaci\u00f3n de desencuentro entre estructuras como el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y el Ministerio de Sanidad respecto a su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han perdido\n    la credibilidad, han desaprovechado una magn\u00edfica oportunidad con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que les importa a los espa\u00f1oles es que\n    usted gestione bien el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, que no insulte a\n    los que discrepan y que d\u00e9 soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    creo que es necesario hacer un plan de choque, que consistir\u00eda en\n    intentar recuperar esos 1.000 millones de euros que se han perdido por su\n    falta de gesti\u00f3n, la del Gobierno del Partido Popular en el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto es necesario un plan de\n    choque para financiar I+D, un plan espec\u00edfico de recursos humanos con\n    todos estos aspectos y sobre todo con una creaci\u00f3n de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de innovaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    presentaremos nuestro programa, pero para esa innovaci\u00f3n es necesario que\n    se genere conocimiento, que se genere ciencia b\u00e1sica, porque dado que un\n    0,59 por ciento de las patentes de toda Europa son patentes espa\u00f1olas,\n    una cifra rid\u00edcula; que nuestra balanza de pagos en royalties ha\n    aumentado su d\u00e9ficit en un 21 por ciento, seg\u00fan el informe del Banco de\n    Espa\u00f1a; que los retornos del quinto programa marco son menores que los\n    del cuarto; dado que el marco fiscal\n    m\u00e1s favorable de Europa, como dicen ustedes, no ha permitido el tir\u00f3n de\n    las empresas privadas en inversi\u00f3n en I+D; dado que todo esto no ha\n    funcionado, tendremos que ser capaces de adoptar soluciones no diciendo\n    que esas medidas son malas, sino que habr\u00e1 que hacer que sean \u00fatiles y\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de ese plan nacional es que no ha tenido una\n    financiaci\u00f3n suficiente, porque ustedes lo aprobaron y presentaron\n    diciendo que Espa\u00f1a gastar\u00eda en el a\u00f1o 2003 el 1,29 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay algunas incertidumbres\n    con el pr\u00f3ximo plan nacional, en el cual parece ser que en la CICYT se\n    acuerda que vamos a llegar al 1,4 por ciento, pero luego el secretario\n    general declara que va a ser  el\n    1,3 o el 1,5; ya tendremos oportunidad de aclarar las cifras, pero es\n    bastante pat\u00e9tica esa discrepancia que hay siempre en las cifras, seg\u00fan\n    las digan unos u otros, pero lo que no es menos cierto es la\n    contradicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta falta de ambici\u00f3n y esta falta de priorizaci\u00f3n de la\n    pol\u00edtica cient\u00edfica en la financiaci\u00f3n del instrumento m\u00e1s importante que\n    es el plan nacional demuestra claramente en ustedes que hay una gran\n    diferencia entre predicar y dar trigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gestionaron mal el ministerio, hicieron ustedes una p\u00e9sima\n    financiaci\u00f3n del plan nacional que ustedes mismos elaboraron, hicieron\n    adem\u00e1s una gesti\u00f3n ca\u00f3tica, porque nadie tiene ganas de enfrentarse a las\n    situaciones que plantea un ministro o una ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuando con\n    el debate que ten\u00edamos en la pregunta anterior he de decirle, se\u00f1or\n    Piqu\u00e9, que ustedes no se han tomado en serio la pol\u00edtica cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos en esta\n    legislatura dos ministros, que dentro de poco ser\u00e1n tres, como parece que\n    va a ocurrir, puesto que usted va a concurrir a las elecciones a la\n    Generalitat de Catalu\u00f1a, dos secretarios de Estado y tres secretarios\n    generales de Pol\u00edtica Cient\u00edfica, tres presidentes del CSIC, tres\n    subsecretarios, un cargo por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto que la\n    mayor\u00eda de ellos cuando se iban pon\u00edan bastante mal lo que es la gesti\u00f3n\n    general del Gobierno y la pol\u00edtica cient\u00edfica, por ejemplo, el ex\n    presidente del CSIC, Rolf Tarrach. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta falta de ambici\u00f3n y esta falta de priorizaci\u00f3n de la\n    pol\u00edtica cient\u00edfica en la financiaci\u00f3n del instrumento m\u00e1s importante que\n    es el plan nacional demuestra claramente en ustedes que hay una gran\n    diferencia entre predicar y dar trigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que haya un plan espec\u00edfico de\n    recursos humanos para la ciencia y la tecnolog\u00eda, sin falsear las\n    estad\u00edsticas, porque usted da ufanamente una serie de datos, usted habla\n    de investigadores y no sabe si son a dedicaci\u00f3n completa o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto es necesario un plan de\n    choque para financiar I+D, un plan espec\u00edfico de recursos humanos con\n    todos estos aspectos y sobre todo con una creaci\u00f3n de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted considera tambi\u00e9n que es una tonter\u00eda o\n    es sospechoso que por ejemplo, la fundaci\u00f3n COTEC, que preside el se\u00f1or\n    Asia\u00edn, diga que hay un continuo deterioro desde 1999 de la opini\u00f3n de\n    los expertos sobre la marcha y las tendencias del sistema espa\u00f1ol de\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de innovaci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    presentaremos nuestro programa, pero para esa innovaci\u00f3n es necesario que\n    se genere conocimiento, que se genere ciencia b\u00e1sica, porque dado que un\n    0,59 por ciento de las patentes de toda Europa son patentes espa\u00f1olas,\n    una cifra rid\u00edcula; que nuestra balanza de pagos en royalties ha\n    aumentado su d\u00e9ficit en un 21 por ciento, seg\u00fan el informe del Banco de\n    Espa\u00f1a; que los retornos del quinto programa marco son menores que los\n    del cuarto; dado que el marco fiscal\n    m\u00e1s favorable de Europa, como dicen ustedes, no ha permitido el tir\u00f3n de\n    las empresas privadas en inversi\u00f3n en I+D; dado que todo esto no ha\n    funcionado, tendremos que ser capaces de adoptar soluciones no diciendo\n    que esas medidas son malas, sino que habr\u00e1 que hacer que sean \u00fatiles y\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso est\u00e1\n    descontenta la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de ciencia y tecnolog\u00eda y usted tendr\u00eda que\n    hacer intervenciones algo m\u00e1s cient\u00edficas y menos radicales y no, a mi\n    modo de ver, insultantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de ciencia y tecnolog\u00eda y usted tendr\u00eda que\n    hacer intervenciones algo m\u00e1s cient\u00edficas y menos radicales y no, a mi\n    modo de ver, insultantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [20], "empresa": [41], "recursos humanos": [43], "proyectos": [35, 36, 37, 38, 39], "organismos p\u00fablicos": [44, 45, 46, 47], "plan nacional": [33, 34], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [40], "innovaci\u00f3n": [48], "empresas": [29, 30, 31, 32], "tecnolog\u00eda": [21, 22, 23], "recursos": [24, 25, 26, 27, 28], "investigaci\u00f3n": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "industria": [42], "comunidad cient\u00edfica": [49, 50]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed quiero es hablar de c\u00f3mo\n    est\u00e1 de verdad la situaci\u00f3n de la ciencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano organizativo se ha\n    modificado la propia composici\u00f3n de la Comisi\u00f3n interministerial de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, la vertebraci\u00f3n de\n    la ciencia y la tecnolog\u00eda y la creaci\u00f3n de un organismo que se adecue a\n    lo que llamamos sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad se ha\n    hecho a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que nuestro pa\u00eds ocupa el quinto lugar en obtenci\u00f3n de\n    retornos, que hemos incrementado en un 10 por ciento el n\u00famero de grupos\n    espa\u00f1oles que participaba en proyectos, que por tanto es algo de lo que\n    nos tenemos que congratular y que muestra la evoluci\u00f3n real de la\n    ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos instalados en un t\u00f3pico que a ustedes como oposici\u00f3n les\n    resultar\u00e1 muy c\u00f3modo, en el lugar com\u00fan de que la ciencia en Espa\u00f1a sigue\n    siendo un desastre, que investigar en Espa\u00f1a es llorar, que seguimos\n    instalados en la frase unamuniana, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto puede ser muy\n    bonito de cara a la galer\u00eda, pero ya no es verdad, y le voy a hacer una\n    afirmaci\u00f3n todav\u00eda m\u00e1s rotunda: nunca la ciencia en Espa\u00f1a hab\u00eda estado\n    tan bien como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo cosas de enorme\n    visibilidad y de enorme calado para nuestra ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es que el secretario de\n    Energ\u00eda le responda al ministro responsable de la energ\u00eda y la otra es\n    deducir de ah\u00ed que el ministro de Ciencia no tiene inter\u00e9s en ese\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos avanzado\n    notablemente en la puesta en marcha de las certificaciones vinculantes\n    para la Administraci\u00f3n tributaria por parte del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para todos aquellos gastos en I+D+I que realicen nuestras\n    empresas, seguro que a usted no le extra\u00f1ar\u00e1 que yo le diga que ha sido\n    precisamente por la insistencia del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en\n    su conjunto pero en especial del ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que en\n    estos momentos le est\u00e1 dirigiendo la palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, del an\u00e1lisis global de las actuaciones en pol\u00edtica\n    cient\u00edfica que he mencionado en mi intervenci\u00f3n, a pesar -soy muy\n    consciente- de los problemas puntuales que puedan existir en la gesti\u00f3n,\n    en la l\u00f3gica limitaci\u00f3n de los recursos presupuestarios, que siempre son\n    escasos, y en el largo camino que tenemos todav\u00eda por recorrer -todo esto\n    est\u00e1 muy claro-, se deduce que objetivamente la situaci\u00f3n de la ciencia\n    en Espa\u00f1a en cuanto a recursos presupuestarios y humanos, proyectos de\n    investigaci\u00f3n aprobados, apoyo a grandes instalaciones y presencia\n    internacional nunca hab\u00eda estado como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha reformado el plan nacional como un Plan Nacional de I+D+I,\n    abordando de manera integrada todos los elementos de actuaci\u00f3n que van\n    desde la investigaci\u00f3n b\u00e1sica hasta la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano presupuestario ha habido un incremento sostenido de recursos\n    p\u00fablicos destinados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un incremento de los recursos de los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y en el caso del Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ese incremento es apabullante, en recursos presupuestarios y\n    en personal, y que yo sepa el personal no es descontable con la tasa de\n    inflaci\u00f3n, \u00bfverdad, se\u00f1or Lissavetzky? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado una serie de medidas para agilizar los\n    procedimientos; hemos adelantado las convocatorias; hemos flexibilizado\n    el procedimiento de asignaci\u00f3n de gastos en los presupuestos, los\n    procedimientos de programas y proyectos de investigaci\u00f3n en curso y el\n    refuerzo de los procesos de evaluaci\u00f3n de la ANEP; hemos puesto en marcha\n    convocatorias piloto, como la realizada sobre vertidos marinos\n    accidentales, cuya importancia no hace falta que destaque; hemos hecho\n    gestiones -por cierto, se\u00f1or Lissavetzky, espero tambi\u00e9n su felicitaci\u00f3n-\n    y hemos resuelto el tema de los fondos FEDER y no ha hecho falta recurrir\n    a un cr\u00e9dito extraordinario como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    acci\u00f3n principal es  la elaboraci\u00f3n del Plan Nacional de I+D+I para el\n    per\u00edodo 2004-2007, al que le estamos dando un aire muy participativo, con\n    la m\u00e1xima apertura, desde el punto de vista metodol\u00f3gico, para que ese\n    plan sea algo corresponsabilidad de todos los actores en presencia, con\n    mayor cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    reforzamiento de su dimensi\u00f3n internacional y con la incorporaci\u00f3n -y es\n    la primera vez que se hace y creo que est\u00e1 muy bien- de los planes\n    estrat\u00e9gicos de los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero hablarle del refuerzo de nuestros organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n desde diferentes perspectivas complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    perspectivas son, en principio, la agilizaci\u00f3n administrativa,\n    facilitando la contrataci\u00f3n de personal investigador, de apoyo a la\n    investigaci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n -y ese es\n    un punto muy importante-, mediante una autorizaci\u00f3n gen\u00e9rica de los\n    ministerios de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas que permite evitar la\n    petici\u00f3n individualizada de autorizaci\u00f3n previa para contratar, y eso\n    incidir\u00e1 despu\u00e9s en el retraso de la contrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la aprobaci\u00f3n por el Gobierno del\n    Real Decreto 55/2002, de 18 de enero, sobre explotaci\u00f3n y cesi\u00f3n de\n    invenciones realizadas en los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de terminar quiero destacar que a juicio del\n    Gobierno el incremento del gasto en I+D debe considerarse conjuntamente\n    para el sector privado y para el sector p\u00fablico, porque es muy importante\n    que haya una mayor interacci\u00f3n entre el mundo cient\u00edfico y el mundo\n    empresarial, para que la investigaci\u00f3n al final -que para eso se hace- se\n    traduzca en productividad, en competitividad y, por tanto, en mejora del\n    bienestar y de la calidad de vida de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, del an\u00e1lisis global de las actuaciones en pol\u00edtica\n    cient\u00edfica que he mencionado en mi intervenci\u00f3n, a pesar -soy muy\n    consciente- de los problemas puntuales que puedan existir en la gesti\u00f3n,\n    en la l\u00f3gica limitaci\u00f3n de los recursos presupuestarios, que siempre son\n    escasos, y en el largo camino que tenemos todav\u00eda por recorrer -todo esto\n    est\u00e1 muy claro-, se deduce que objetivamente la situaci\u00f3n de la ciencia\n    en Espa\u00f1a en cuanto a recursos presupuestarios y humanos, proyectos de\n    investigaci\u00f3n aprobados, apoyo a grandes instalaciones y presencia\n    internacional nunca hab\u00eda estado como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho de otra manera,\n    gracias a Dios, y en beneficio de nuestros investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano organizativo se ha\n    modificado la propia composici\u00f3n de la Comisi\u00f3n interministerial de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, la vertebraci\u00f3n de\n    la ciencia y la tecnolog\u00eda y la creaci\u00f3n de un organismo que se adecue a\n    lo que llamamos sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad se ha\n    hecho a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos avanzado\n    notablemente en la puesta en marcha de las certificaciones vinculantes\n    para la Administraci\u00f3n tributaria por parte del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para todos aquellos gastos en I+D+I que realicen nuestras\n    empresas, seguro que a usted no le extra\u00f1ar\u00e1 que yo le diga que ha sido\n    precisamente por la insistencia del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en\n    su conjunto pero en especial del ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que en\n    estos momentos le est\u00e1 dirigiendo la palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de I+D ha sido considerada prioritaria por el Gobierno desde\n    el a\u00f1o 1996 y se apoya en dos \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, el organizativo y el\n    presupuestario, y tenemos que hablar de cosas concretas, de n\u00fameros\n    concretos, de recursos, de medidas y no simplemente de opiniones\n    expresadas de manera, insisto, absolutamente falta de rigor y que, por\n    tanto, me merecen un respeto muy relativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el plano presupuestario ha habido un incremento sostenido de recursos\n    p\u00fablicos destinados a la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un incremento sustancial\n    -su se\u00f1or\u00eda conoce los porcentajes, pero si quiere despu\u00e9s se los puedo\n    repetir- en la financiaci\u00f3n de proyectos de I+D y se ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n para los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un incremento de los recursos de los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y en el caso del Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ese incremento es apabullante, en recursos presupuestarios y\n    en personal, y que yo sepa el personal no es descontable con la tasa de\n    inflaci\u00f3n, \u00bfverdad, se\u00f1or Lissavetzky? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, del an\u00e1lisis global de las actuaciones en pol\u00edtica\n    cient\u00edfica que he mencionado en mi intervenci\u00f3n, a pesar -soy muy\n    consciente- de los problemas puntuales que puedan existir en la gesti\u00f3n,\n    en la l\u00f3gica limitaci\u00f3n de los recursos presupuestarios, que siempre son\n    escasos, y en el largo camino que tenemos todav\u00eda por recorrer -todo esto\n    est\u00e1 muy claro-, se deduce que objetivamente la situaci\u00f3n de la ciencia\n    en Espa\u00f1a en cuanto a recursos presupuestarios y humanos, proyectos de\n    investigaci\u00f3n aprobados, apoyo a grandes instalaciones y presencia\n    internacional nunca hab\u00eda estado como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le anticipo una cosa, estamos\n    avanzando much\u00edsimo en algo que a lo mejor me saca usted despu\u00e9s, que es\n    el estatuto del becario; tambi\u00e9n estamos en eso, como estamos tambi\u00e9n en\n    la articulaci\u00f3n de un procedimiento para que el marco fiscal sea\n    efectivamente aplicable y \u00fatil para nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica ha\n    permitido mejorar notablemente el retorno acumulado en el quinto programa\n    marco respecto al cuarto, que ha alcanzado un total de 815 millones de\n    euros, eso es un 6,4 por ciento, del cual el 53 por ciento corresponde a\n    empresas y centros tecnol\u00f3gicos privados y el resto al sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido tambi\u00e9n hemos hecho un importante esfuerzo para incentivar la\n    inversi\u00f3n en I+D por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos avanzado\n    notablemente en la puesta en marcha de las certificaciones vinculantes\n    para la Administraci\u00f3n tributaria por parte del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda para todos aquellos gastos en I+D+I que realicen nuestras\n    empresas, seguro que a usted no le extra\u00f1ar\u00e1 que yo le diga que ha sido\n    precisamente por la insistencia del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda en\n    su conjunto pero en especial del ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda que en\n    estos momentos le est\u00e1 dirigiendo la palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha reformado el plan nacional como un Plan Nacional de I+D+I,\n    abordando de manera integrada todos los elementos de actuaci\u00f3n que van\n    desde la investigaci\u00f3n b\u00e1sica hasta la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    acci\u00f3n principal es  la elaboraci\u00f3n del Plan Nacional de I+D+I para el\n    per\u00edodo 2004-2007, al que le estamos dando un aire muy participativo, con\n    la m\u00e1xima apertura, desde el punto de vista metodol\u00f3gico, para que ese\n    plan sea algo corresponsabilidad de todos los actores en presencia, con\n    mayor cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    reforzamiento de su dimensi\u00f3n internacional y con la incorporaci\u00f3n -y es\n    la primera vez que se hace y creo que est\u00e1 muy bien- de los planes\n    estrat\u00e9gicos de los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un incremento sustancial\n    -su se\u00f1or\u00eda conoce los porcentajes, pero si quiere despu\u00e9s se los puedo\n    repetir- en la financiaci\u00f3n de proyectos de I+D y se ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n para los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que nuestro pa\u00eds ocupa el quinto lugar en obtenci\u00f3n de\n    retornos, que hemos incrementado en un 10 por ciento el n\u00famero de grupos\n    espa\u00f1oles que participaba en proyectos, que por tanto es algo de lo que\n    nos tenemos que congratular y que muestra la evoluci\u00f3n real de la\n    ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos adoptado una serie de medidas para agilizar los\n    procedimientos; hemos adelantado las convocatorias; hemos flexibilizado\n    el procedimiento de asignaci\u00f3n de gastos en los presupuestos, los\n    procedimientos de programas y proyectos de investigaci\u00f3n en curso y el\n    refuerzo de los procesos de evaluaci\u00f3n de la ANEP; hemos puesto en marcha\n    convocatorias piloto, como la realizada sobre vertidos marinos\n    accidentales, cuya importancia no hace falta que destaque; hemos hecho\n    gestiones -por cierto, se\u00f1or Lissavetzky, espero tambi\u00e9n su felicitaci\u00f3n-\n    y hemos resuelto el tema de los fondos FEDER y no ha hecho falta recurrir\n    a un cr\u00e9dito extraordinario como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas\n    perspectivas son, en principio, la agilizaci\u00f3n administrativa,\n    facilitando la contrataci\u00f3n de personal investigador, de apoyo a la\n    investigaci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n -y ese es\n    un punto muy importante-, mediante una autorizaci\u00f3n gen\u00e9rica de los\n    ministerios de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas que permite evitar la\n    petici\u00f3n individualizada de autorizaci\u00f3n previa para contratar, y eso\n    incidir\u00e1 despu\u00e9s en el retraso de la contrataci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, del an\u00e1lisis global de las actuaciones en pol\u00edtica\n    cient\u00edfica que he mencionado en mi intervenci\u00f3n, a pesar -soy muy\n    consciente- de los problemas puntuales que puedan existir en la gesti\u00f3n,\n    en la l\u00f3gica limitaci\u00f3n de los recursos presupuestarios, que siempre son\n    escasos, y en el largo camino que tenemos todav\u00eda por recorrer -todo esto\n    est\u00e1 muy claro-, se deduce que objetivamente la situaci\u00f3n de la ciencia\n    en Espa\u00f1a en cuanto a recursos presupuestarios y humanos, proyectos de\n    investigaci\u00f3n aprobados, apoyo a grandes instalaciones y presencia\n    internacional nunca hab\u00eda estado como est\u00e1 ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a todas estas medidas, tambi\u00e9n hay una serie de iniciativas en\n    materia de pol\u00edtica cient\u00edfica que quiero destacar muy brevemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s, la vertebraci\u00f3n de\n    la ciencia y la tecnolog\u00eda y la creaci\u00f3n de un organismo que se adecue a\n    lo que llamamos sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa y sociedad se ha\n    hecho a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... valore tambi\u00e9n estas cosas, porque son muy importantes\n    para nuestra industria espacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay un incremento sustancial\n    -su se\u00f1or\u00eda conoce los porcentajes, pero si quiere despu\u00e9s se los puedo\n    repetir- en la financiaci\u00f3n de proyectos de I+D y se ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n para los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un incremento de los recursos de los organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n y en el caso del Consejo Superior de Investigaciones\n    Cient\u00edficas ese incremento es apabullante, en recursos presupuestarios y\n    en personal, y que yo sepa el personal no es descontable con la tasa de\n    inflaci\u00f3n, \u00bfverdad, se\u00f1or Lissavetzky? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    acci\u00f3n principal es  la elaboraci\u00f3n del Plan Nacional de I+D+I para el\n    per\u00edodo 2004-2007, al que le estamos dando un aire muy participativo, con\n    la m\u00e1xima apertura, desde el punto de vista metodol\u00f3gico, para que ese\n    plan sea algo corresponsabilidad de todos los actores en presencia, con\n    mayor cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    reforzamiento de su dimensi\u00f3n internacional y con la incorporaci\u00f3n -y es\n    la primera vez que se hace y creo que est\u00e1 muy bien- de los planes\n    estrat\u00e9gicos de los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero hablarle del refuerzo de nuestros organismos p\u00fablicos de\n    investigaci\u00f3n desde diferentes perspectivas complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la aprobaci\u00f3n por el Gobierno del\n    Real Decreto 55/2002, de 18 de enero, sobre explotaci\u00f3n y cesi\u00f3n de\n    invenciones realizadas en los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se ha reformado el plan nacional como un Plan Nacional de I+D+I,\n    abordando de manera integrada todos los elementos de actuaci\u00f3n que van\n    desde la investigaci\u00f3n b\u00e1sica hasta la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    desarrolla el art\u00edculo 20 de la Ley de patentes y facilita el acceso a la\n    propiedad industrial por parte de la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un tema muy serio\n    que ha sido muy bien recibido por la comunidad empresarial y que ha sido\n    muy bien recibido por la comunidad cient\u00edfica, porque efectivamente es\n    muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [4, 5, 6, 7, 8], "empresa": [15], "proyectos": [13, 14], "empresas": [10, 11, 12], "comunidad cient\u00edfica": [16], "recursos": [9], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me llama la atenci\u00f3n\n    que cuando usted lleg\u00f3 al ministerio declar\u00f3 en El Correo Espa\u00f1ol: La\n    ciencia espa\u00f1ola est\u00e1 muy mal gestionada y son muy pobres sus recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no apuestan por la ciencia b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que los becarios ligados a proyectos de\n    investigaci\u00f3n que se concedieron en octubre no entran a trabajar hasta el\n    1 de julio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    que dar dinero a Repsol -con todo el respeto a Repsol o a quien sea-, lo\n    que se tiene que hacer es formar investigadores que puedan desarrollar\n    l\u00edneas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que de verdad me molesta es que se meta con los investigadores,\n    que es lo que ha hecho usted aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    cient\u00edficos -los firmantes son de un partido, del otro o de ninguno- han\n    firmado voluntariamente, pero no solamente es ese manifiesto, sabe que\n    hay otros, como el de los 2.500 -y se ha publicado tambi\u00e9n en Science-\n    que han firmado j\u00f3venes investigadores, los precarios, las sociedades\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le felicito, pero ha habido\n    un retraso y los investigadores todav\u00eda no han recibido dichos fondos,\n    que usted ha salvado in extremis en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    que tener centros de excelencia, tenemos que formar investigadores all\u00ed y\n    tenemos que hacer que luego los investigadores vayan a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    que dar dinero a Repsol -con todo el respeto a Repsol o a quien sea-, lo\n    que se tiene que hacer es formar investigadores que puedan desarrollar\n    l\u00edneas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me llama la atenci\u00f3n\n    que cuando usted lleg\u00f3 al ministerio declar\u00f3 en El Correo Espa\u00f1ol: La\n    ciencia espa\u00f1ola est\u00e1 muy mal gestionada y son muy pobres sus recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n desarrollando un proteccionismo exagerado con determinadas empresas\n    y est\u00e1n m\u00e1s contentos dando dinero a Repsol que haciendo lo que tienen\n    que hacer de verdad, que es transferir conocimientos y personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    que tener centros de excelencia, tenemos que formar investigadores all\u00ed y\n    tenemos que hacer que luego los investigadores vayan a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto hay que revisar el m\u00e9todo aplicado a los\n    incentivos fiscales porque ahora mismo -le aviso- lo que no quiero es que\n    esos incentivos fiscales -con lo que estamos de acuerdo- sirvan\n    simplemente para financiar a grandes empresas y no haya un sistema de\n    filtro suficientemente claro para permitir que tengan los efectos que\n    hasta el momento no han tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que los becarios ligados a proyectos de\n    investigaci\u00f3n que se concedieron en octubre no entran a trabajar hasta el\n    1 de julio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se empieza aprobando los proyectos y los becarios llegan\n    siete u ocho meses despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es f\u00e1cil mejorar cuando se gastan m\u00e1s de uno de\n    cada tres euros en gastos militares de I+D -cap\u00edtulo 8-, cuando han\n    crecido ustedes de modo asim\u00e9trico y cuando se daba el 20 por ciento de\n    los presupuestos en el a\u00f1o 1995 al sector empresa; ahora se da m\u00e1s del\n    50, cerca del 55 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda una situaci\u00f3n -se lo aseguro, se lo crea\n    usted o no- en la comunidad cient\u00edfica a principios de este a\u00f1o de\n    aut\u00e9ntico enfado por la falta de gesti\u00f3n y de proyecto del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2, 3], "plan nacional": [4], "comunidad cient\u00edfica": [5], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Algo tendr\u00e1 que ver -me lo conceder\u00e1- en ello el\n    ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo tendr\u00e1 que ver -me lo conceder\u00e1- en ello el\n    ministro de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los recursos presupuestarios, yo he dado porcentajes y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos incrementando los recursos presupuestarios\n    y el personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos elaborando -y est\u00e1 yendo muy bien, por cierto- el plan nacional de\n    I+D+I; espero que la cooperaci\u00f3n de su grupo parlamentario sea lo leal\n    que corresponde a la leal oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comunidad cient\u00edfica, a la que tengo\n    un enorme respeto, est\u00e1 formada por 150.000 personas y, en una comunidad\n    cient\u00edfica tan amplia hay de todo, como es natural, como hay de todo en\n    un Gobierno o en un grupo parlamentario de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030528_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-05-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "I\u00f1aki Mirena Anasagasti Olabeaga", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 6, 8, 10, 11, 12, 13, 16, 18, 21, 23, 25, 26, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 40, 42, 45, 47, 50, 52, 55, 56, 57, 58, 59, 62, 63, 64, 67, 68, 71, 73, 74, 75, 78, 80, 81, 82, 83, 85, 86, 87, 89, 91, 93, 94, 95, 98, 100, 104, 105, 106, 107, 108, 112, 116, 120, 124, 129, 132, 134, 136, 138, 141, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 158, 160, 162, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 172, 174, 175, 176, 177, 178, 180, 182, 186, 187, 189, 190, 193, 195], "party": "Jos\u00e9 Luis Ayll\u00f3n Manso", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 9, 14, 15, 17, 19, 20, 22, 27, 28, 30, 38, 39, 41, 43, 44, 46, 48, 53, 54, 60, 61, 65, 66, 76, 77, 79, 88, 90, 92, 109, 110, 111, 113, 114, 115, 117, 118, 119, 121, 122, 123, 125, 127, 130, 137, 139, 140, 142, 156, 157, 159, 161, 163, 179, 181, 183, 184, 185, 188, 191, 192, 194], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [24, 69, 70, 72], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S Y BOIXASSA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [49, 51, 126, 128, 131], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [84], "party": "Luis Mardones Sevilla", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [96, 97, 99, 101, 102, 103, 133, 135, 170, 171, 173], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}