{"blocks": [{"words": {"actividad": [0], "industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El segundo ejemplo es el del sector industrial\n    que con sus decisiones pol\u00edticas, que van desde el cese de la actividad\n    minera al cierre de la industria armamentista, ha producido la tendencia\n    imparable a la desactivaci\u00f3n industrial, siendo Asturias la \u00fanica\n    comunidad con variaci\u00f3n negativa en el \u00faltimo \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo ejemplo es el del sector industrial\n    que con sus decisiones pol\u00edticas, que van desde el cese de la actividad\n    minera al cierre de la industria armamentista, ha producido la tendencia\n    imparable a la desactivaci\u00f3n industrial, siendo Asturias la \u00fanica\n    comunidad con variaci\u00f3n negativa en el \u00faltimo \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Reiteradamente, se\u00f1or presidente, les pongo\n    propuestas para que las pymes -y a\u00f1ado, aut\u00f3nomos- tengan cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, son muchos los motivos de\n    incertidumbre que pesan sobre el sector vitivin\u00edcola espa\u00f1ol: esa amenaza\n    de cierre del mercado chino, las medidas que ha anunciado que va a\n    adoptar su colega de banco, la ministra de Sanidad, el modelo de\n    aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica agraria europea en relaci\u00f3n con el sector\n    vitivin\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se encuentra en la base de la libertad y la\n    igualdad, y contribuye al pleno desarrollo de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En lo que se refiere al apoyo a la maternidad,\n    por lo que usted me pregunta, este Gobierno va a seguir las l\u00edneas que ya\n    adelant\u00f3 el pasado 29 de mayo la ministra de Sanidad, Servicios Sociales\n    e Igualdad en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "innovaci\u00f3n": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s\n    diputaciones, menos I+D, menos ciencia, menos innovaci\u00f3n y menos\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    diputaciones, menos I+D, menos ciencia, menos innovaci\u00f3n y menos\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer\n    trimestre de este a\u00f1o, seg\u00fan los datos publicados, ha sido un 13,1 % m\u00e1s\n    que el trimestre anterior, justo cuando a todas las administraciones,\n    incluidas las que se dedican a derechos b\u00e1sicos como educaci\u00f3n y sanidad,\n    se les est\u00e1 exigiendo la reducci\u00f3n de su deuda y de su d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ello, lamentablemente, tenemos que\n    reducir otro tipo de partidas presupuestarias que dependen hoy de la\n    actividad de los ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "aut\u00f3nomos": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De esa manera cumplimos nuestro programa electoral y adem\u00e1s contribuimos\n    a dos cosas: a mejorar la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    aut\u00f3nomos, y a hacer vigente de manea m\u00e1s completa la Ley de Morosidad en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa manera cumplimos nuestro programa electoral y adem\u00e1s contribuimos\n    a dos cosas: a mejorar la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    aut\u00f3nomos, y a hacer vigente de manea m\u00e1s completa la Ley de Morosidad en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2], "lucha": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han aprobado la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia entre las clases medias y bajas, han hecho\n    una subida del IVA en el momento m\u00e1s inoportuno econ\u00f3micamente para\n    Espa\u00f1a, aprobaron la amnist\u00eda fiscal y adem\u00e1s han reducido un 12 % los\n    recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, para\n    bajar los impuestos a las clases medias y a las clases m\u00e1s bajas lo que\n    hay que hacer es luchar contra el fraude fiscal, es decir, que paguen los\n    que no pagan, porque lo que no pagan los de la amnist\u00eda fiscal lo tenemos\n    que pagar los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en materia de impuestos su reforma fiscal\n    -que, insisto, miedo me da su pr\u00f3xima reforma fiscal- tiene que tener dos\n    elementos, dos compromisos contundentes: en primer lugar, 1.000 nuevos\n    empleados p\u00fablicos para el a\u00f1o que viene en la lucha contra el fraude\n    fiscal y adem\u00e1s acabar con esos 90 millones de billetes de 500 euros que\n    en este momento est\u00e1n circulando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han aprobado la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia entre las clases medias y bajas, han hecho\n    una subida del IVA en el momento m\u00e1s inoportuno econ\u00f3micamente para\n    Espa\u00f1a, aprobaron la amnist\u00eda fiscal y adem\u00e1s han reducido un 12 % los\n    recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en materia de impuestos su reforma fiscal\n    -que, insisto, miedo me da su pr\u00f3xima reforma fiscal- tiene que tener dos\n    elementos, dos compromisos contundentes: en primer lugar, 1.000 nuevos\n    empleados p\u00fablicos para el a\u00f1o que viene en la lucha contra el fraude\n    fiscal y adem\u00e1s acabar con esos 90 millones de billetes de 500 euros que\n    en este momento est\u00e1n circulando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El afloramiento de bases imponibles,\n    el mayor de la historia de Espa\u00f1a como consecuencia de la lucha\n    antifraude que es fruto de la Ley antifraude que ha aprobado esta C\u00e1mara\n    con su voto en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... F\u00edjese, desarrollo estatutario,\n    actualizaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n, cumplimiento de las\n    inversiones y nuevo l\u00edmite de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No hacerlo acarrear\u00eda que el problema\n    que queremos atacar, entre otros, con la reforma el\u00e9ctrica, que es el\n    problema del d\u00e9ficit de tarifa, no solo no se solucione, sino que\n    finalmente se incremente, en la medida en que muchas personas, muchas\n    familias o muchas empresas opten por la\n    f\u00f3rmula del balance neto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00fanico problema que tiene esto -que no es un problema\n    menor- es que cuando se utiliza la red alguien tiene que pagarla; cuando\n    alguien est\u00e1 produciendo electricidad en su propia casa o empresa y\n    vierte a la red para luego recuperarlo, l\u00f3gicamente est\u00e1 utilizando una\n    parte de la red que es una infraestructura que tiene que pagarse,\n    financiarse y amortizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO\n    ANTE EL CIERRE ANUNCIADO POR LA EMPRESA KRAFT-MONDELEZ DE LA PLANTA DE\n    CHOCOLATES HUESO, UBICADA DESDE 1862 EN EL MUNICIPIO ARAGON\u00c9S DE ATECA, Y\n    ANTE EL CONSIGUIENTE TRASLADO DE LA PRODUCCI\u00d3N A POLONIA, COMO \u00daLTIMO\n    EJEMPLO DE DESINDUSTRIALIZACI\u00d3N DE NUESTRO MEDIO RURAL Y DE\n    DESLOCALIZACI\u00d3N DE UNA F\u00c1BRICA HIST\u00d3RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno ante el\n    cierre anunciado por la empresa Kraft-Mondelez de la plata de Chocolates\n    Hueso, ubicada desde 1862 en el municipio aragon\u00e9s de Ateca, y ante el\n    consiguiente traslado de la producci\u00f3n a Polonia, como \u00faltimo ejemplo de\n    desindustrializaci\u00f3n de nuestro medio rural y de deslocalizaci\u00f3n de una\n    f\u00e1brica hist\u00f3rica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    desde el pasado mes de abril la empresa Mondelez Internacional tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de cesar la actividad productiva de sus instalaciones en Ateca,\n    Zaragoza, y el Gobierno ha estado permanentemente informado de la\n    situaci\u00f3n y en constante contacto con el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    desde el pasado mes de abril la empresa Mondelez Internacional tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de cesar la actividad productiva de sus instalaciones en Ateca,\n    Zaragoza, y el Gobierno ha estado permanentemente informado de la\n    situaci\u00f3n y en constante contacto con el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Hoy quiero trasladar a este Parlamento la lucha de ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [4, 5], "empresa": [1, 2], "empresas": [0], "energ\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero la gente de Ateca se\n    ha rebelado, ha movilizado una ola de solidaridad en las redes sociales y\n    en el mundo real, y hoy est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed y exigen a los poderes\n    p\u00fablicos que hagan algo, que no se crucen de brazos, que exijan a las\n    empresas responsabilidad social para con los trabajadores y para con el\n    territorio en el que se han instalado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una empresa m\u00e1s, no estamos\n    hablando de un cierre m\u00e1s, es una f\u00e1brica de 1862, lleva 150 a\u00f1os\n    haciendo chocolate y ahora la multinacional Kraft ha decidido cerrarla,\n    pero no por razones econ\u00f3micas, sino de organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, apoye la lucha de los trabajadores de Hueso, colabore con la\n    continuidad de la empresa, con unos due\u00f1os o con otros, pero colabore con\n    esa continuidad y no olvide que en esta comarca est\u00e1 lloviendo sobre\n    mojado despu\u00e9s del cierre en Calatayud\n    de la empresa Kimberly Clark, que era viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase las pilas y, por si necesita\n    energ\u00eda extra, aqu\u00ed le traigo unos Huesitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hoy quiero trasladar a este Parlamento la lucha de\n    los trabajadores de Chocolates Hueso en defensa de sus puestos de\n    trabajo, la lucha de los vecinos de Ateca por el futuro econ\u00f3mico de su\n    pueblo y de la comarca de Calatayud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, apoye la lucha de los trabajadores de Hueso, colabore con la\n    continuidad de la empresa, con unos due\u00f1os o con otros, pero colabore con\n    esa continuidad y no olvide que en esta comarca est\u00e1 lloviendo sobre\n    mojado despu\u00e9s del cierre en Calatayud\n    de la empresa Kimberly Clark, que era viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "empresa": [2], "industrial": [5, 6, 7], "empresas": [0, 1], "energ\u00eda": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, tenemos muchos ejemplos de muchas empresas que\n    tambi\u00e9n son multinacionales, como las que usted acaba de mencionar, que\n    no solo no deslocalizan sino que relocalizan y garantizan carga de\n    trabajo para los pr\u00f3ximos a\u00f1os en distintas industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de sus competencias, el\n    Gobierno trabaja en la mejora de la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas y en apoyar la creaci\u00f3n de tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el deseo\n    que tambi\u00e9n expresa el Gobierno para la empresa Mondelez Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, por lo que trabaja el Gobierno en general, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica en general y particularmente la pol\u00edtica industrial,\n    es justamente por lo contrario, por relocalizar actividad industrial en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno conoce perfectamente la situaci\u00f3n que atraviesa Chocolates\n    Hueso y ha expresado reiteradamente su preocupaci\u00f3n y la expresa hoy aqu\u00ed\n    por aquellas decisiones empresariales que puedan afectar negativamente al\n    tejido productivo de toda Espa\u00f1a, por su repercusi\u00f3n en la actividad\n    econ\u00f3mica y tambi\u00e9n en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    quer\u00eda empezar reiterando lo que antes le dec\u00eda, el Gobierno lamenta\n    siempre cualquier tipo de deslocalizaci\u00f3n industrial en cualquier parte\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, por lo que trabaja el Gobierno en general, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica en general y particularmente la pol\u00edtica industrial,\n    es justamente por lo contrario, por relocalizar actividad industrial en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de sus competencias, el\n    Gobierno trabaja en la mejora de la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas y en apoyar la creaci\u00f3n de tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... V\u00e9ase cu\u00e1les son\n    los resultados tanto de los planes de competitividad como de los planes\n    Reindus del Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO EN SU PRETENSI\u00d3N\n    DE ANULAR POR LEY LA SUBASTA DE MEDICAMENTOS DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [4, 5, 6], "medicamentos": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Andaluc\u00eda impulsa continuamente medidas de eficiencia para fortalecer la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que olvidar que los andaluces tienen y disfrutan\n    de una sanidad p\u00fablica que est\u00e1 situada entre las de mayor calidad y\n    excelencia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda impulsa continuamente medidas de eficiencia para fortalecer la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que olvidar que los andaluces tienen y disfrutan\n    de una sanidad p\u00fablica que est\u00e1 situada entre las de mayor calidad y\n    excelencia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Este asunto pone de manifiesto que hay dos maneras\n    de hacer pol\u00edtica sanitaria: una, la del Gobierno socialista de\n    Andaluc\u00eda, que busca ahorrar recursos sin perjudicar a los pacientes, y\n    otra, la suya, que prefiere recortar la sanidad y poner el copago a los\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quieren ponernos de rodillas pero usted no va a\n    doblegar ni la dignidad ni la sanidad de Andaluc\u00eda, por muchas presiones\n    y amenazas que quieran realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tome nota de un Gobierno, el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda, que busca f\u00f3rmulas de ahorro plantando cara\n    valientemente a la industria farmac\u00e9utica y a quienes como usted\n    destruyen la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tome nota de un Gobierno, el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda, que busca f\u00f3rmulas de ahorro plantando cara\n    valientemente a la industria farmac\u00e9utica y a quienes como usted\n    destruyen la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "medicamentos": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, parece mentira, se\u00f1or\u00eda, que sea usted\n    quien me haga esta pregunta porque usted ha ocupado responsabilidades en\n    sanidad con el Gobierno socialista reiteradamente, y el informe que\n    advierte de la inconstitucionalidad es precisamente de la etapa en la que\n    usted era alto cargo sanitario con la Administraci\u00f3n de Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando una\n    administraci\u00f3n toma decisiones en un \u00e1mbito que no es de su competencia\n    acudimos a la justicia y por eso hemos presentado recursos en Catalu\u00f1a\n    con Gobierno de CiU, recursos en Madrid con Gobierno del PP o recursos en\n    Andaluc\u00eda con Gobierno PSOE, y lo hacemos sencillamente porque los\n    informes jur\u00eddicos nos dicen que no se ha respetado la Constituci\u00f3n en\n    las decisiones que afectan al euro por receta o en la subasta de\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya existen concursos p\u00fablicos\n    para la compra de medicamentos y productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no se hace\n    es romper el mercado de medicamentos, poner en riesgo el acceso a\n    tratamientos en perjuicio de los pacientes, como hace la subasta\n    andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "medianas empresas": [2], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "aut\u00f3nomos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su actividad en 2012 alcanz\u00f3 casi los 30.000 millones de\n    euros, un 32 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior; hubo 11.500 millones en cr\u00e9ditos\n    a pymes a trav\u00e9s de las l\u00edneas de mediaci\u00f3n; 6.500 millones para el pago\n    a proveedores, la mayor\u00eda de ellos pymes y aut\u00f3nomos; m\u00e1s de 5.000\n    millones en financiaci\u00f3n a comunidades aut\u00f3nomas, y otros 5.000 millones\n    en otras formas de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su actividad en 2012 alcanz\u00f3 casi los 30.000 millones de\n    euros, un 32 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior; hubo 11.500 millones en cr\u00e9ditos\n    a pymes a trav\u00e9s de las l\u00edneas de mediaci\u00f3n; 6.500 millones para el pago\n    a proveedores, la mayor\u00eda de ellos pymes y aut\u00f3nomos; m\u00e1s de 5.000\n    millones en financiaci\u00f3n a comunidades aut\u00f3nomas, y otros 5.000 millones\n    en otras formas de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El stock del cr\u00e9dito a las empresas ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [5, 6, 7, 8], "empresas": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted\n    que siete de cada diez proyectos de financiaci\u00f3n de nuestras pymes son\n    denegados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no podemos permitirnos el cierre de m\u00e1s\n    empresas, que se sigan destruyendo m\u00e1s puestos de trabajo, que queden m\u00e1s\n    vidas truncadas porque proyectos solventes no tengan la financiaci\u00f3n que\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El stock del cr\u00e9dito a las empresas\n    es de 1,2 billones de euros; 2.000 millones de euros no van a resolver el\n    problema de financiaci\u00f3n en nuestro sector privado, desgraciadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le pedimos dos medidas muy\n    concretas que\n    no tienen coste: exija que en todas las entidades nacionalizadas se ponga\n    una ventanilla para informar gratuitamente y asesorar financieramente a\n    nuestras pymes y a nuestros aut\u00f3nomos para conseguir los cr\u00e9ditos del\n    ICO, y pongan una nueva l\u00ednea con cr\u00e9ditos de hasta 30.000 euros, con m\u00e1s\n    avales y garant\u00edas del Estado para que de verdad llegue el cr\u00e9dito a\n    quienes lo necesitan: nuestras empresas, nuestros aut\u00f3nomos, nuestros\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no podemos permitirnos el cierre de m\u00e1s\n    empresas, que se sigan destruyendo m\u00e1s puestos de trabajo, que queden m\u00e1s\n    vidas truncadas porque proyectos solventes no tengan la financiaci\u00f3n que\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted habla con los peque\u00f1os empresarios y con los aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY sabe que aquellos aut\u00f3nomos que al\n    final consiguen un cr\u00e9dito es porque empe\u00f1an su patrimonio personal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sigue\n    cerrado y seco para nuestras pymes y para nuestros aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le pedimos dos medidas muy\n    concretas que\n    no tienen coste: exija que en todas las entidades nacionalizadas se ponga\n    una ventanilla para informar gratuitamente y asesorar financieramente a\n    nuestras pymes y a nuestros aut\u00f3nomos para conseguir los cr\u00e9ditos del\n    ICO, y pongan una nueva l\u00ednea con cr\u00e9ditos de hasta 30.000 euros, con m\u00e1s\n    avales y garant\u00edas del Estado para que de verdad llegue el cr\u00e9dito a\n    quienes lo necesitan: nuestras empresas, nuestros aut\u00f3nomos, nuestros\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Confianza que\n    necesitamos para atraer ahorro y financiar nuestra deuda p\u00fablica;\n    inversiones para crear empleo, para exportar bienes y servicios y para\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de nuestra empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0], "desarrollo": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN I+D+i Y SUS CONSECUENCIAS SOBRE NUESTROS INVESTIGADORES Y EL\n    FUTURO DE NUESTRO MODELO DE DESARROLLO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN I+D+i Y SUS CONSECUENCIAS SOBRE NUESTROS INVESTIGADORES Y EL\n    FUTURO DE NUESTRO MODELO DE DESARROLLO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [20, 21], "desarrollo": [25, 26, 27], "proyectos": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "innovaci\u00f3n": [19], "tecnolog\u00eda": [22, 23, 24], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "ciencia": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y su autor\u00eda es de la Conferencia de Rectores de Universidades\n    Espa\u00f1olas, la CRUE; su autor\u00eda es de la Cosce, la Confederaci\u00f3n de\n    Sociedades Cient\u00edficas de Espa\u00f1a; de la Plataforma de Investigaci\u00f3n\n    Digna; de los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo nacional de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, que es, como dicen los miembros del sistema, el pan y la sal,\n    de donde se nutren realmente los proyectos, los programas y los grupos de\n    investigaci\u00f3n, ha tenido un descenso entre 2011 y 2013 de 328 millones en\n    total, en la parte no financiera de 259. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se traduce\n    en dur\u00edsimos da\u00f1os a la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, a la investigaci\u00f3n\n    aplicada, a las infraestructuras cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, a toda una larga\n    panoplia de factores que conforman el sistema de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n se modific\u00f3, se convoc\u00f3\n    a tres y luego se pas\u00f3 a cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes trasladaron a la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n de 2012 la teor\u00eda Cospedal\n    del pago diferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que en el finiquito del se\u00f1or B\u00e1rcenas, aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n ser\u00eda morosidad diferida, privando de recursos esenciales a los\n    grupos para seguir funcionando, privando a los grupos de un desarrollo\n    normal de los programas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace\n    falta que le diga, se\u00f1or ministro, que en los \u00faltimos a\u00f1os, bastantes\n    a\u00f1os, Espa\u00f1a hab\u00eda alcanzado el noveno puesto en producci\u00f3n cient\u00edfica\n    entre los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados desde el punto de vista de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted afirma en el plan de reformas y en el\n    documento enviado a Bruselas que el gasto en desarrollo e investigaci\u00f3n\n    civil no ha sufrido recorte alguno respecto al presupuesto del a\u00f1o\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la interpelaci\u00f3n le hablaba del v\u00eda crucis al que someten a los\n    cient\u00edficos y a la ciencia, y no son las citadas las \u00fanicas estaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no le creen, malo\n    tambi\u00e9n: \u00a1qu\u00e9 poco serio es el ministro de Econom\u00eda, que nos dice que no\n    hay recortes pero tiene a toda la Conferencia de Rectores y a todas las\n    sociedades cient\u00edficas planteando dur\u00edsimos alegatos con datos acerca de\n    los recortes y los da\u00f1os que sufre el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo nacional de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, que es, como dicen los miembros del sistema, el pan y la sal,\n    de donde se nutren realmente los proyectos, los programas y los grupos de\n    investigaci\u00f3n, ha tenido un descenso entre 2011 y 2013 de 328 millones en\n    total, en la parte no financiera de 259. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esto es rid\u00edculo, es una tonter\u00eda, no se cumpli\u00f3, salvo\n    que el m\u00e1s sea m\u00e1s cierre de programas, m\u00e1s cierre de proyectos, m\u00e1s\n    despidos de cient\u00edficos...Obviamente, esos hachazos -salvo que los\n    incluyamos en el mantra aquel de investigamos por encima de nuestras\n    posibilidades, que es otra tonter\u00eda- no van a ning\u00fan lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n se modific\u00f3, se convoc\u00f3\n    a tres y luego se pas\u00f3 a cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes trasladaron a la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n de 2012 la teor\u00eda Cospedal\n    del pago diferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado repetidamente, se\u00f1or ministro, del valor de la innovaci\u00f3n\n    para la modificaci\u00f3n del sistema... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay contratos para j\u00f3venes\n    investigadores, se reducen los programas Ram\u00f3n y Cajal y Juan de la\n    Cierva m\u00e1s de un 30 %, y cuando se habla de fuga de cerebros, del exilio\n    forzoso, se dice que es bueno que se vayan a formar al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no le creen, malo\n    tambi\u00e9n: \u00a1qu\u00e9 poco serio es el ministro de Econom\u00eda, que nos dice que no\n    hay recortes pero tiene a toda la Conferencia de Rectores y a todas las\n    sociedades cient\u00edficas planteando dur\u00edsimos alegatos con datos acerca de\n    los recortes y los da\u00f1os que sufre el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que en el finiquito del se\u00f1or B\u00e1rcenas, aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n ser\u00eda morosidad diferida, privando de recursos esenciales a los\n    grupos para seguir funcionando, privando a los grupos de un desarrollo\n    normal de los programas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace\n    falta que le diga, se\u00f1or ministro, que en los \u00faltimos a\u00f1os, bastantes\n    a\u00f1os, Espa\u00f1a hab\u00eda alcanzado el noveno puesto en producci\u00f3n cient\u00edfica\n    entre los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados desde el punto de vista de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted afirma en el plan de reformas y en el\n    documento enviado a Bruselas que el gasto en desarrollo e investigaci\u00f3n\n    civil no ha sufrido recorte alguno respecto al presupuesto del a\u00f1o\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [2, 3, 4], "ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya le anuncio, se\u00f1or ministro, que habr\u00e1 una moci\u00f3n -l\u00f3gico-, y en la\n    moci\u00f3n vamos a prescindir del sentido partidario y vamos a plantear el\n    dec\u00e1logo de propuestas que la Conferencia de Rectores, que las sociedades\n    cient\u00edficas espa\u00f1olas le plantean al ministerio, dec\u00e1logo que acaba\n    adem\u00e1s con un llamamiento a un proceso de negociaci\u00f3n pol\u00edtico y social\n    para tratar de salvar el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No considere la ciencia,\n    el sistema de I+D+i de este pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente no tiene nada que ver con\n    la innovaci\u00f3n de parte del sistema bancario en el tema de las\n    preferentes, que era transformar el desconocimiento de los clientes en\n    alg\u00fan tipo de valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, condici\u00f3n previa para la innovaci\u00f3n es la\n    producci\u00f3n de conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se estrangulan las fuentes de producci\u00f3n\n    de conocimiento, si se les somete a un estr\u00e9s presupuestario tan\n    exagerado, tan duro, ser\u00e1 imposible que haya innovaci\u00f3n, ser\u00e1 imposible\n    que haya mejora de la competitividad por la v\u00eda de la innovaci\u00f3n\n    empresarial, y por ese camino no seremos capaces de salir de la crisis en\n    condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le anuncio, se\u00f1or ministro, que habr\u00e1 una moci\u00f3n -l\u00f3gico-, y en la\n    moci\u00f3n vamos a prescindir del sentido partidario y vamos a plantear el\n    dec\u00e1logo de propuestas que la Conferencia de Rectores, que las sociedades\n    cient\u00edficas espa\u00f1olas le plantean al ministerio, dec\u00e1logo que acaba\n    adem\u00e1s con un llamamiento a un proceso de negociaci\u00f3n pol\u00edtico y social\n    para tratar de salvar el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [23], "empresa": [16, 17], "proyectos": [10, 11, 12, 13], "innovaci\u00f3n": [18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [14, 15], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "ciencia": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aun as\u00ed, y\n    siempre teniendo en cuenta que es necesario aplicar una ineludible\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, en los a\u00f1os 2012 y 2013 este Gobierno ha\n    incrementado partidas; en concreto hemos incrementado el cr\u00e9dito con el\n    fin de apoyar a las empresas que apuestan por la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n, lo estamos haciendo con condiciones muy ventajosas, con tipos\n    inferiores al 1 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos\n    aprobado la estrategia espa\u00f1ola 2013-2020 que adecua nuestra I+D+i al\n    resto de los pa\u00edses europeos, priorizando la investigaci\u00f3n por retos\n    sociales y no por disciplinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a fomentar\n    aquella investigaci\u00f3n que desde el origen est\u00e9 orientada a desarrollar\n    productos y servicios innovadores \u00fatiles para la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde en estos momentos nos\n    estamos coordinando y eso redundar\u00e1 en una mejora del conjunto de la\n    eficiencia de la investigaci\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que sea\n    adem\u00e1s coherente con nuestras necesidades de investigaci\u00f3n y con las\n    instalaciones internacionales en las que participamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, con el\n    ministro chino de Investigaci\u00f3n, por ejemplo, firmamos un acuerdo para\n    compartir estas infraestructuras entre Espa\u00f1a y China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de la pol\u00edtica de I+D+i continuamente nos estamos\n    centrando en el debate presupuestario, y, como usted sabe perfectamente,\n    la reducci\u00f3n de la disponibilidad presupuestaria para la pol\u00edtica de\n    ciencia se inici\u00f3 en el a\u00f1o 2010 y continu\u00f3 en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en segundo\n    lugar, fomentar la I+D empresarial y mejorar la interacci\u00f3n entre la\n    ciencia y la empresa, y hay datos contundentes en este sentido: la I+D\n    empresarial es la mitad que la media europea, aqu\u00ed s\u00ed que estamos por\n    debajo: el 0,6 frente al 1,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este objetivo, y con la Ley de ciencia como hoja\n    de ruta, hemos puesto en marcha ya una profunda revisi\u00f3n del sistema\n    dentro del programa nacional de reformas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted en\n    que la pol\u00edtica de I+D+i es una pol\u00edtica de Estado; la ciencia es una\n    pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la financiaci\u00f3n europea, con una dotaci\u00f3n global\n    aproximada de 10.000 millones de euros anuales, debemos rentabilizar\n    econ\u00f3micamente el liderazgo espa\u00f1ol en los proyectos europeos, que le\n    recuerdo que ha aumentado desde el 6,3 % del VI programa marco al 9,2 %\n    del programa actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos movilizado 435 millones de inversi\u00f3n privada\n    y de empleo directo de 7.300 personas a trav\u00e9s de los casi 700 proyectos\n    de innovaci\u00f3n en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O los diecisiete proyectos basados en\n    tecnolog\u00edas novedosas de la l\u00ednea directa de innovaci\u00f3n que acaban de\n    generar 80 empleos nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en la \u00faltima\n    convocatoria Ram\u00f3n y Cajal 2012 se redujo el n\u00famero de seleccionados pero\n    se increment\u00f3 la financiaci\u00f3n global hasta los 54 millones de euros,\n    aumentando la dotaci\u00f3n con la que iniciar\u00e1n sus proyectos de 15.000 a\n    40.000 euros y aportando 100.000 euros para su contrataci\u00f3n indefinida\n    posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, y\n    siempre teniendo en cuenta que es necesario aplicar una ineludible\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, en los a\u00f1os 2012 y 2013 este Gobierno ha\n    incrementado partidas; en concreto hemos incrementado el cr\u00e9dito con el\n    fin de apoyar a las empresas que apuestan por la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n, lo estamos haciendo con condiciones muy ventajosas, con tipos\n    inferiores al 1 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta modificaci\u00f3n permitir\u00e1 a las empresas no\n    solo aplicar esta deducci\u00f3n en ejercicios posteriores, sino recuperar\n    este importe a partir del segundo a\u00f1o, incluso cuando la empresa no\n    obtiene beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en segundo\n    lugar, fomentar la I+D empresarial y mejorar la interacci\u00f3n entre la\n    ciencia y la empresa, y hay datos contundentes en este sentido: la I+D\n    empresarial es la mitad que la media europea, aqu\u00ed s\u00ed que estamos por\n    debajo: el 0,6 frente al 1,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta modificaci\u00f3n permitir\u00e1 a las empresas no\n    solo aplicar esta deducci\u00f3n en ejercicios posteriores, sino recuperar\n    este importe a partir del segundo a\u00f1o, incluso cuando la empresa no\n    obtiene beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, y\n    siempre teniendo en cuenta que es necesario aplicar una ineludible\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, en los a\u00f1os 2012 y 2013 este Gobierno ha\n    incrementado partidas; en concreto hemos incrementado el cr\u00e9dito con el\n    fin de apoyar a las empresas que apuestan por la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n, lo estamos haciendo con condiciones muy ventajosas, con tipos\n    inferiores al 1 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocup\u00e1bamos el puesto 16\u00ba en el \u00edndice de\n    innovaci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea a veintisiete y patentamos la tercera\n    parte que en Europa, con unos retornos en licencias muy reducidos, muy\n    bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos movilizado 435 millones de inversi\u00f3n privada\n    y de empleo directo de 7.300 personas a trav\u00e9s de los casi 700 proyectos\n    de innovaci\u00f3n en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O los diecisiete proyectos basados en\n    tecnolog\u00edas novedosas de la l\u00ednea directa de innovaci\u00f3n que acaban de\n    generar 80 empleos nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otro lado, como usted conoce perfectamente, en oto\u00f1o del a\u00f1o pasado el\n    Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica e Innovaci\u00f3n se dedic\u00f3 a\n    mejorar la coordinaci\u00f3n territorial en la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    apoyando a los mejores investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "investigadores": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mientras usted hace el mapa, yo le\n    digo: Oiga, d\u00e9les subvenciones para que puedan funcionar, subvenciones a\n    la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa con el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, el\n    mayor organismo p\u00fablico de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que est\u00e1 al borde del colapso,\n    que pide un adelanto de 100 millones y dicen que les van a dar ustedes\n    25, para poder funcionar en m\u00ednimos, no para proyectos, no para\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    palabras, los discursos, las\n    intervenciones, por brillantes o aseaditas que sean, no cambian la\n    realidad, no modifican la penuria, no cambian el hecho de que la gente,\n    los j\u00f3venes investigadores no puedan investigar y tengan que exiliarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2], "tecnolog\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Programas de investigaci\u00f3n punteros en el \u00e1mbito\n    de la oncolog\u00eda, de la neurociencia, de la arqueolog\u00eda, cerrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ERE\n    en centros de investigaci\u00f3n punteros, como el Pr\u00edncipe Felipe de\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de capital\n    humano que se est\u00e1 produciendo en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol es irreparable a corto y medio plazo, y a largo seguramente es\n    peor que el hundimiento del Titanic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 1.200\n    personas expulsadas, en t\u00e9rminos laborales, del Consejo Superior en el\n    a\u00f1o 2012, otros tantos este a\u00f1o, m\u00e1s los que han sido dejados de\n    contratar en proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de capital\n    humano que se est\u00e1 produciendo en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol es irreparable a corto y medio plazo, y a largo seguramente es\n    peor que el hundimiento del Titanic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1, 2, 3, 4], "tecnolog\u00eda": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted me dir\u00e1 que 105 millones adicionales del\n    presupuesto no est\u00e1n mal; yo le digo que son 105 millones en un entorno\n    de restricci\u00f3n presupuestaria y que estamos dispuestos a analizar todas\n    aquellas propuestas que sean constructivas, porque si hay algo de lo que\n    est\u00e1 convencido este ministro -m\u00e1s all\u00e1 de lo que es su traje, que no me\n    quedo en esas cuestiones- es que la I+D+i es una de las palancas de la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y una de las fuentes que tiene que llevar a cabo\n    la modificaci\u00f3n del modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que\n    debe estar basado -y en eso estamos todos de acuerdo- en el conocimiento,\n    en la investigaci\u00f3n y en la incorporaci\u00f3n de ese conocimiento y esa\n    investigaci\u00f3n a productos econ\u00f3micos que den lugar a un retorno para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe\n    perfectamente que si hay un sector en el cual hay movilidad es el de la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo adelantar que, seg\u00fan lo que estamos\n    viendo, no hay mucha modificaci\u00f3n en lo que ha ocurrido, como no puede\n    ser de otra forma, porque si hay alg\u00fan \u00e1mbito en el cual el mundo es\n    global, es en el \u00e1mbito de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, vamos a hacer el an\u00e1lisis utilizando -vuelvo a repetir- el\n    m\u00e9todo cient\u00edfico, ya que estamos hablando de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos llegado a acuerdos en el\n    \u00e1mbito de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, usted utiliza de una forma relativamente poco cient\u00edfica\n    -si me permite usted la expresi\u00f3n- el tema de la movilidad entre doctores\n    espa\u00f1oles, investigadores espa\u00f1oles e investigadores extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es buen\u00edsimo que vengan\n    investigadores extranjeros aqu\u00ed y es igual de bueno que se vayan\n    investigadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe\n    perfectamente que si hay un sector en el cual hay movilidad es el de la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si alguien lucha contra la corrupci\u00f3n en este pa\u00eds\n    son precisamente nuestros fiscales, nuestros jueces y nuestros\n    magistrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ellos entienden que mantener esa situaci\u00f3n de aforamiento\n    para sus propias personas no solamente no les impide, sino que incluso\n    les protege en esa lucha contra la corrupci\u00f3n, yo estoy convencido de que\n    usted coincidir\u00e1 conmigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "investigaci\u00f3n": [0], "medianas empresas": [3], "empresas": [1], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de\n    una casu\u00edstica muy precisa esta interpelaci\u00f3n se basar\u00e1 en la ilustraci\u00f3n\n    de casos muy concretos y muy llamativos sobre lo mucho que puede\n    contribuir el servicio exterior, la diplomacia econ\u00f3mica, a mejorar\n    nuestra actividad en el \u00e1mbito tur\u00edstico, en el \u00e1mbito de los\n    desplazamientos y en los viajes por motivos de negocio o de formaci\u00f3n, o\n    tambi\u00e9n, aunque se ha avanzado mucho, en el \u00e1mbito acad\u00e9mico y de\n    investigaci\u00f3n, a pesar de que a partir de una iniciativa de una compa\u00f1era\n    de grupo, la diputada y amiga Inma Riera, de 14 de abril del a\u00f1o 2010, se\n    han adoptado algunas buenas medidas al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    una casu\u00edstica muy precisa esta interpelaci\u00f3n se basar\u00e1 en la ilustraci\u00f3n\n    de casos muy concretos y muy llamativos sobre lo mucho que puede\n    contribuir el servicio exterior, la diplomacia econ\u00f3mica, a mejorar\n    nuestra actividad en el \u00e1mbito tur\u00edstico, en el \u00e1mbito de los\n    desplazamientos y en los viajes por motivos de negocio o de formaci\u00f3n, o\n    tambi\u00e9n, aunque se ha avanzado mucho, en el \u00e1mbito acad\u00e9mico y de\n    investigaci\u00f3n, a pesar de que a partir de una iniciativa de una compa\u00f1era\n    de grupo, la diputada y amiga Inma Riera, de 14 de abril del a\u00f1o 2010, se\n    han adoptado algunas buenas medidas al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comparto\n    con usted, como usted sabe, la importancia de la participaci\u00f3n de\n    extranjeros en ferias y congresos y la participaci\u00f3n de extranjeros en\n    actividades acad\u00e9micas, actividades de investigaci\u00f3n o docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido reuniones con la secretar\u00eda de Turismo, con todos\n    los foros importantes, con la Confederaci\u00f3n de hoteles y alojamientos\n    tur\u00edsticos, con la Confederaci\u00f3n de agencias de viajes, con la Asociaci\u00f3n\n    catalana de agencias de viajes -que usted\n    conoce muy bien- y hemos procedido a la externalizaci\u00f3n de la concesi\u00f3n de\n    visados a una empresa, VFS Global, que est\u00e1 establecida ahora en 50\n    consulados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se lo repito: Hay que\n    analizar un redespliegue completo de nuestro servicio exterior, hay que\n    externalizar m\u00e1s el servicio -lo tenemos externalizado en cincuenta\n    consulados-, no solo hay que explorar la posibilidad de que esa\n    externalizaci\u00f3n se haga en favor de una empresa que solo acude donde hay\n    una masa cr\u00edtica importante pero no al resto, sino que hay que intentar\n    convencer a las autoridades de Bruselas de que no hay ning\u00fan\n    inconveniente en que las agencias de viajes realicen la labor material de\n    recogida de documentaci\u00f3n y huellas, siempre que la\n    calificaci\u00f3n permanezca en el consulado, y de que con un r\u00e9gimen\n    inteligente de incentivos y sanciones para las agencias de viajes\n    -incentivos para las que lo hagan bien y sanciones para las que lo hagan\n    mal- podemos tener una red capilar mucho m\u00e1s importante que la que\n    tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Enrique \u00c1lvarez Sostres", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 36], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 8, 10, 12, 15, 18, 22, 27, 35, 37, 38], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 9, 11, 19, 20, 21, 23, 24, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "party": "Alejandro Alonso N\u00fa\u00f1ez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [13, 14, 16, 17], "party": "CHES\u00daS YUSTE CABELLO", "name": "Izquierda Unida"}]}