{"blocks": [{"words": {"cultural": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este grupo tampoco\n    tiene ninguna duda de que el Gobierno, con este objetivo u otro, est\u00e1 en\n    su perfecto derecho de crear un grupo de trabajo, el que a \u00e9l le parezca\n    bien, con los hombres y mujeres que estime m\u00e1s adecuados, que le elaboren\n    el informe que desee. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que para todo esto el Gobierno les conceda o\n    reconozca la auctoritas que le parezca a esos hombres y a esas mujeres no\n    tiene nada que discutir tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ah\u00ed llega la auctoritas de los\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, y esta es la pregunta: \u00bfPodr\u00eda el Gobierno explicarnos y\n    concretar en la medida que es posible cu\u00e1l es esa auctoritas de los\n    hombres y mujeres con los que \u00e9l ha creado el Consejo para la reforma de\n    los medios de comunicaci\u00f3n de titularidad del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO se trata de una auctoritas que no s\u00e9 si\n    llamarla cultural o profesional, que lleve, no ya a los pol\u00edticos, sino\n    tambi\u00e9n al conjunto de los profesionales y a la sociedad en general a\n    ver, por una vez, con claridad y unanimidad, d\u00f3nde est\u00e1 la soluci\u00f3n de\n    los numerosos y graves problemas que tiene Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo ello, despu\u00e9s de que el\n    20 de mayo sus ministros de Econom\u00eda, se\u00f1or Solbes, y de Administraciones\n    P\u00fablicas, se\u00f1or Sevilla, votaran a favor del d\u00e9ficit cero de las\n    autonom\u00edas en los a\u00f1os 2005, 2006 y 2007, en una reuni\u00f3n del Consejo de\n    Pol\u00edtica Fiscal y Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, el equilibrio y la estabilidad\n    presupuestaria no son dogmas de fe, pero efectivamente son unos buenos\n    fundamentos para que la econom\u00eda crezca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en los \u00faltimos\n    a\u00f1os y adem\u00e1s usted y su ministro de Econom\u00eda as\u00ed lo han ratificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, despu\u00e9s de que el\n    20 de mayo sus ministros de Econom\u00eda, se\u00f1or Solbes, y de Administraciones\n    P\u00fablicas, se\u00f1or Sevilla, votaran a favor del d\u00e9ficit cero de las\n    autonom\u00edas en los a\u00f1os 2005, 2006 y 2007, en una reuni\u00f3n del Consejo de\n    Pol\u00edtica Fiscal y Financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso con la m\u00e1xima sinceridad del mundo le agradezco mucho la ayuda\n    que en ese terreno est\u00e1 dando al Gobierno, en coherencia con su defensa\n    de la estabilidad presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Miren, hay cinco millones de\n    contribuyentes que desean saber si el pr\u00f3ximo a\u00f1o van a tener\n    desgravaciones de la vivienda o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de la Vivienda\n    anuncia ayudas directas a los propietarios que alquilen pisos y le\n    contradice su propio ministerio por la tarde; esto ocurri\u00f3 ayer diciendo\n    que eran simples deseos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Coste para los\n    ciudadanos es vivir en un pa\u00eds que ha quedado a la cola del gasto social\n    en la Uni\u00f3n Europea; coste para los ciudadanos es que la vivienda haya\n    subido seis veces m\u00e1s que los salarios; coste para los ciudadanos es que\n    sus demandas sean ignoradas, que no sean escuchados; y coste para los\n    ciudadanos, se\u00f1or Acebes, es que las deudas p\u00fablicas se escondan bajo la\n    alfombra del d\u00e9ficit cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, quiero decirle que los espa\u00f1oles decidieron de forma libre y\n    responsable un cambio de Gobierno porque quer\u00edan otra forma de gobernar;\n    una forma de gobernar que nos ped\u00edan a trav\u00e9s del di\u00e1logo, del consenso y\n    de la persuasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfconsidera que el Gobierno est\u00e1 defendiendo con sus\n    decisiones el inter\u00e9s general de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos gobernando para la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y para el\n    inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que es verdad, se\u00f1or\u00eda,\n    es que ustedes se est\u00e1n olvidando del inter\u00e9s general, de muchas personas\n    que aunque no sean nacionalistas y no les necesiten para votar tambi\u00e9n\n    son espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablan de traspasar competencias a\n    comunidades aut\u00f3nomas nos dicen que ser\u00e1 dif\u00edcil darles a todas las\n    mismas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hace tiempo para ustedes el\n    inter\u00e9s general era retransmitir partidos de f\u00fatbol, y con ese\n    fundamento, m\u00e1s bien sin ese fundamento, ustedes metieron a la sociedad\n    espa\u00f1ola dentro de un estado de crispaci\u00f3n pol\u00edtica y medi\u00e1tica inusitado\n    en una guerra, la llamada guerra digital, su primera guerra; guerra que\n    por cierto tuvo un coste para los ciudadanos espa\u00f1oles, en aras siempre\n    del inter\u00e9s general, se\u00f1or Zaplana, de 28 millones de euros -es decir,\n    4.400 millones de pesetas-, repito, siempre en aras de su inter\u00e9s\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), 1.310 familias\n    que ya no tienen a sus hijos o a sus parejas en una guerra ilegal,\n    600.000 trabajadores que ven c\u00f3mo aumentan sus ingresos por la subida del\n    salario y 42 millones de espa\u00f1oles que tendr\u00e1n una constituci\u00f3n que les\n    une m\u00e1s a Europa (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL GOBIERNO CON LOS AVANCES\n    REALIZADOS EN EL \u00daLTIMO CONSEJO EUROPEO PARA UNA POL\u00cdTICA EXTERIOR Y DE\n    SEGURIDAD COM\u00daN DE LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace largo tiempo que la pol\u00edtica exterior es un\n    pilar fundamental, junto con la seguridad y la cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfEst\u00e1\n    satisfecho el Gobierno con los avances realizados en el \u00faltimo Consejo\n    Europeo para una pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan de la Uni\u00f3n\n    Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras\n    cosas esto debe servir para la defensa de la paz, muy especialmente para\n    potenciar la Hoja de Ruta, que puede significar una relaci\u00f3n m\u00e1s moderna,\n    justa y serena para el mundo isl\u00e1mico, como usted bien dice, y tambi\u00e9n\n    para la cooperaci\u00f3n, especialmente con la ribera sur del Mediterr\u00e1neo y\n    Latinoam\u00e9rica,\n    adem\u00e1s de para una definici\u00f3n progresiva de la defensa com\u00fan y, en \u00faltimo\n    lugar, pero no por ello menos importante, para la prevenci\u00f3n del\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [7], "defensa": [8, 9, 10], "espa\u00f1oles": [11], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno est\u00e1 satisfecho en su doble dimensi\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n con el texto constitucional de la Uni\u00f3n Europea, tal y como se\n    ha debatido esta tarde, y, como el se\u00f1or presidente de Gobierno ha\n    manifestado, en cuanto a los avances sustanciales en la nueva pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nombramiento, por\n    lo tanto, la nueva figura de un ministro de Asuntos Exteriores de la\n    Uni\u00f3n, que tendr\u00e1 a su vez el cargo de vicepresidente de la Comisi\u00f3n, va\n    a permitir que la Uni\u00f3n hable con una sola voz y que se vaya construyendo\n    esta pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan, tan necesaria para defender\n    los intereses de Europa, para que Europa sea un actor global que\n    participe en este mundo globalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, durante el Consejo Europeo se abordaron de manera positiva\n    distintas acciones por parte de la Uni\u00f3n Europea y de la pol\u00edtica\n    exterior y seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 la estrategia de seguridad de la\n    Uni\u00f3n Europea, poniendo \u00e9nfasis en \u00e1reas vitales para los intereses\n    europeos y espa\u00f1oles (Oriente Medio, el Mediterr\u00e1neo, Los Balcanes y\n    Europa). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Europa la nueva pol\u00edtica exterior de seguridad y defensa va a\n    asumir a partir de este a\u00f1o la responsabilidad de la transferencia de la\n    OTAN al cuerpo de Eufor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mismo ocurre con Irak, con los nuevos avances en pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del establecimiento de una agencia europea de\n    defensa y de una nueva c\u00e9lula militar demuestran estos avances claros y\n    esta voluntad pol\u00edtica de ir construyendo paso a paso esta pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del establecimiento de una agencia europea de\n    defensa y de una nueva c\u00e9lula militar demuestran estos avances claros y\n    esta voluntad pol\u00edtica de ir construyendo paso a paso esta pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Europa la nueva pol\u00edtica exterior de seguridad y defensa va a\n    asumir a partir de este a\u00f1o la responsabilidad de la transferencia de la\n    OTAN al cuerpo de Eufor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    mismo ocurre con Irak, con los nuevos avances en pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del establecimiento de una agencia europea de\n    defensa y de una nueva c\u00e9lula militar demuestran estos avances claros y\n    esta voluntad pol\u00edtica de ir construyendo paso a paso esta pol\u00edtica\n    exterior y de seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 la estrategia de seguridad de la\n    Uni\u00f3n Europea, poniendo \u00e9nfasis en \u00e1reas vitales para los intereses\n    europeos y espa\u00f1oles (Oriente Medio, el Mediterr\u00e1neo, Los Balcanes y\n    Europa). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GESTIONES HA REALIZADO EL GOBIERNO PARA EL TRATAMIENTO\n    DE LAS LENGUAS COOFICIALES EN EL NUEVO MARCO INSTITUCIONAL DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 GESTIONES HA REALIZADO EL GOBIERNO PARA EL TRATAMIENTO\n    DE LAS LENGUAS COOFICIALES EN EL NUEVO MARCO INSTITUCIONAL DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [5], "lenguas cooficiales": [6], "espa\u00f1oles": [4], "lenguas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Nos consta que este Gobierno en reconocimiento de la pluralidad cultural y\n    ling\u00fc\u00edstica de Espa\u00f1a y con el expl\u00edcito apoyo de la mayor\u00eda de los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, expresado tambi\u00e9n en forma de\n    moci\u00f3n el pasado 18 de mayo, ha venido realizando esfuerzos negociadores\n    para obtener de la Uni\u00f3n Europea un reconocimiento jur\u00eddico adecuado de\n    las lenguas que, junto al castellano, son cooficiales en el territorio de\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo de los gobiernos europeos\n    para la traducci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea a las lenguas\n    cooficiales y su compromiso a favor de la diversidad ling\u00fc\u00edstica debe ser\n    un primer paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, no podemos renunciar a que en un horizonte\n    pr\u00f3ximo los ciudadanos de las comunidades aut\u00f3nomas que compartimos\n    lenguas cooficiales podamos dirigirnos en catal\u00e1n, euskera o gallego a\n    las instituciones de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo lo expuesto,\n    se\u00f1ora presidenta, formulo en nombre del Grupo Socialista la siguiente\n    pregunta al ministro de Asuntos Exteriores, se\u00f1or Moratinos: \u00bfQu\u00e9\n    gestiones ha realizado el Gobierno para el tratamiento de las lenguas\n    cooficiales en el nuevo marco institucional de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los compromisos adquiridos por el presidente del Gobierno en la\n    comparecencia de esta tarde nos permitir\u00e1n continuar avanzando, pero\n    conviene ahora evaluar en detalle qu\u00e9 se ha podido conseguir y qu\u00e9 se\n    puede continuar negociando para que todos los ciudadanos espa\u00f1oles, en la\n    pluralidad ling\u00fc\u00edstica que disfrutan en sus comunidades aut\u00f3nomas, puedan\n    ver recogidos sus derechos en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que este Gobierno en reconocimiento de la pluralidad cultural y\n    ling\u00fc\u00edstica de Espa\u00f1a y con el expl\u00edcito apoyo de la mayor\u00eda de los\n    grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara, expresado tambi\u00e9n en forma de\n    moci\u00f3n el pasado 18 de mayo, ha venido realizando esfuerzos negociadores\n    para obtener de la Uni\u00f3n Europea un reconocimiento jur\u00eddico adecuado de\n    las lenguas que, junto al castellano, son cooficiales en el territorio de\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, no podemos renunciar a que en un horizonte\n    pr\u00f3ximo los ciudadanos de las comunidades aut\u00f3nomas que compartimos\n    lenguas cooficiales podamos dirigirnos en catal\u00e1n, euskera o gallego a\n    las instituciones de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [4], "lenguas cooficiales": [5], "lenguas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or diputado, como la C\u00e1mara conoce,\n    cuando el Gobierno asumi\u00f3 las responsabilidades e inici\u00f3 la negociaci\u00f3n\n    para alcanzar un tratado de la Uni\u00f3n Europea nos encontramos con que la\n    cuesti\u00f3n del reconocimiento de las lenguas cooficiales del Estado espa\u00f1ol\n    no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el compromiso del Gobierno fue iniciar un\n    proceso de negociaci\u00f3n para alcanzar un m\u00e1ximo reconocimiento de esta\n    diversidad cultural y ling\u00fc\u00edstica en Europa y que se diese reconocimiento\n    a las lenguas oficiales del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, despu\u00e9s de una\n    ardua negociaci\u00f3n con la Presidencia y con distintos pa\u00edses miembros que\n    eran reacios a aceptar esta negociaci\u00f3n se consigui\u00f3 que en una primera\n    etapa la Presidencia aceptase la traducci\u00f3n del Tratado constitucional a\n    las lenguas oficiales del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso durante esas\n    dos largas jornadas de negociaci\u00f3n estuvimos luchando hasta el \u00faltimo\n    momento y conseguimos incluir una referencia espec\u00edfica a las lenguas\n    para que se abra el camino, un camino que deseamos que se inicie con la\n    ayuda de los grupos parlamentarios y pr\u00f3ximamente podamos darles una\n    mayor satisfacci\u00f3n en cuanto al reconocimiento de las lenguas oficiales\n    del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el compromiso del Gobierno fue iniciar un\n    proceso de negociaci\u00f3n para alcanzar un m\u00e1ximo reconocimiento de esta\n    diversidad cultural y ling\u00fc\u00edstica en Europa y que se diese reconocimiento\n    a las lenguas oficiales del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or diputado, como la C\u00e1mara conoce,\n    cuando el Gobierno asumi\u00f3 las responsabilidades e inici\u00f3 la negociaci\u00f3n\n    para alcanzar un tratado de la Uni\u00f3n Europea nos encontramos con que la\n    cuesti\u00f3n del reconocimiento de las lenguas cooficiales del Estado espa\u00f1ol\n    no exist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De entre los \u00e9xitos de la democracia espa\u00f1ola la superaci\u00f3n de la\n    dicotom\u00eda entre lo civil y lo militar en sin duda alguna uno de los m\u00e1s\n    significativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha\n    colaboraci\u00f3n, puesta en pr\u00e1ctica directamente por el ministro de Defensa\n    y el alcalde de Barcelona, ha permitido avanzar hacia una soluci\u00f3n\n    definitiva que contempla la cesi\u00f3n plena del castillo a la ciudad, tal y\n    como ha se\u00f1alado el propio presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Montju\u00efc tiene que ser el lugar donde se\n    concilien y reconcilien tantas emociones como evoca una sociedad tan rica\n    como la catalana, a nivel hist\u00f3rico, a nivel pol\u00edtico y a nivel militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hablaba,\n    lo ha hecho el Gobierno, lo ha hecho la sociedad de Catalu\u00f1a y perm\u00edtame\n    que le diga que no hay una corporaci\u00f3n en Espa\u00f1a que haya hecho m\u00e1s\n    esfuerzo que las Fuerzas Armadas por acomodarse a la libertad y a la\n    Constituci\u00f3n que nos hemos dado los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE LA UTILIZACI\u00d3N DEL\n    HOSPITAL MILITAR CENTRAL G\u00d3MEZ ULLA DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE EL MINISTERIO DE DEFENSA SOBRE LA UTILIZACI\u00d3N DEL\n    HOSPITAL MILITAR CENTRAL G\u00d3MEZ ULLA DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "mujeres": [3], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Recogiendo el\n    malestar de los barrios, las asociaciones de vecinos y las asociaciones\n    de mujeres, conjuntamente con los partidos pol\u00edticos PSOE e Izquierda\n    Unida, llevan muchos a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, muchos a\u00f1os, manifest\u00e1ndose,\n    reivindicando y luchando por algo que parece la soluci\u00f3n l\u00f3gica, que es\n    que el infrautilizado Hospital Militar G\u00f3mez Ulla, con 1.200 camas y con\n    una dotaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de alto nivel, que precisamente est\u00e1 situado en\n    el coraz\u00f3n de estos distritos, pueda ser utilizado por la poblaci\u00f3n civil\n    de Carabanchel y de Latina como hospital p\u00fablico de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, los distritos de\n    Madrid, Carabanchel y Latina, que tienen m\u00e1s de medio mill\u00f3n de\n    habitantes, aunque cueste creerlo, se\u00f1or\u00edas, no cuentan con ning\u00fan\n    equipamiento hospitalario p\u00fablico en su territorio, con el agravante de\n    que son dos de los distritos con poblaci\u00f3n m\u00e1s envejecida, con m\u00e1s\n    inmigraci\u00f3n y con la demanda hospitalaria m\u00e1s alta de la regi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Grupo Parlamentario Socialista tiene conocimiento de que el\n    se\u00f1or ministro de Defensa s\u00ed es sensible a la dram\u00e1tica situaci\u00f3n\n    descrita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recogiendo el\n    malestar de los barrios, las asociaciones de vecinos y las asociaciones\n    de mujeres, conjuntamente con los partidos pol\u00edticos PSOE e Izquierda\n    Unida, llevan muchos a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, muchos a\u00f1os, manifest\u00e1ndose,\n    reivindicando y luchando por algo que parece la soluci\u00f3n l\u00f3gica, que es\n    que el infrautilizado Hospital Militar G\u00f3mez Ulla, con 1.200 camas y con\n    una dotaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de alto nivel, que precisamente est\u00e1 situado en\n    el coraz\u00f3n de estos distritos, pueda ser utilizado por la poblaci\u00f3n civil\n    de Carabanchel y de Latina como hospital p\u00fablico de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, en el Hospital Militar G\u00f3mez Ulla hay exactamente 1.100\n    camas, de las que se usan 450 y m\u00e1s de 600 est\u00e1n sin ocupaci\u00f3n y sin\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un servicio p\u00fablico adecuado, sea militar o civil, tiene que\n    tener en cuenta esa necesidad, y la hemos tenido, porque la sanidad\n    militar tiene b\u00e1sicamente una funci\u00f3n: los sanitarios militares han de\n    estar preparados para acompa\u00f1ar a las tropas en las misiones que tienen\n    que llevar a cabo, pero la sanidad militar no est\u00e1 pensada ni concebida\n    ahora para atender sanitariamente en tiempos de paz a los familiares o a\n    los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no s\u00f3lo a la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid; los hospitales\n    militares ser\u00e1n ofrecidos en toda Espa\u00f1a a las comunidades aut\u00f3nomas para\n    que se pueda mejorar la prestaci\u00f3n del servicio a los ciudadanos y los\n    sanitarios militares tengan tambi\u00e9n la posibilidad de ejercitarse en\n    enfermedades y atenciones que no siempre tendr\u00edamos si cerr\u00e1semos las\n    puertas y nos circunscribi\u00e9ramos al \u00e1mbito exclusivamente militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las\n    asociaciones ganaderas asumen un gran esfuerzo econ\u00f3mico y personal con\n    estos proyectos, que adem\u00e1s de racionalizar el uso de los purines y\n    contribuir a la creaci\u00f3n de puestos de trabajo, aseguran la actividad\n    ganadera, verdadero motor de la econom\u00eda catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, comparto con usted ser gallega y sentir muy de cerca el\n    drama del hundimiento del pesquero O Bah\u00eda hace menos de un mes, que ha\n    reabierto el debate sobre la necesidad de mejorar e incrementar las\n    condiciones de seguridad de nuestras embarcaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda la cuesti\u00f3n de la\n    seguridad es un tema candente para el sector pesquero y para la sociedad\n    en su conjunto porque remite a dramas humanos que desde los poderes\n    p\u00fablicos tenemos la obligaci\u00f3n de prevenir o remediar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en sus comparecencias usted ha anunciado la renovaci\u00f3n de\n    la flota artesanal y la garant\u00eda de la mejora de la seguridad a bordo,\n    dos objetivos que me parecen fundamentales y que han sido muy bien\n    recibidos en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, comprobada desgraciadamente una vez m\u00e1s la\n    urgente necesidad de mejorar las condiciones de seguridad de nuestras\n    embarcaciones y sobre todo a fin de prevenir futuras tragedias, deben\n    tenerse en cuenta especialmente aquellas modalidades que, bien por sus\n    caracter\u00edsticas o bien por su antig\u00fcedad, concitan mayores riesgos de\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora Espinosa, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 piensa hacer ese\n    ministerio para propiciar la renovaci\u00f3n de las embarcaciones citadas, a\n    fin de prevenir y mejorar su seguridad y para ayudar a mantener el empleo\n    que generan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La situaci\u00f3n que se ha creado es que estas\n    embarcaciones, que tienen una clara vocaci\u00f3n artesanal y de bajura, se\n    caracterizan por un alto grado de envejecimiento, como usted ya ha\n    se\u00f1alado, lo que supone un grave riesgo en materia de seguridad y de\n    navegaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta la absoluta necesidad de mejorar al\n    m\u00e1ximo las condiciones de seguridad y navegaci\u00f3n de estas unidades,\n    resulta necesario articular un mecanismo que permita la renovaci\u00f3n de\n    estas embarcaciones, para lo cual en estos momentos se est\u00e1 elaborando un\n    borrador de real decreto, cumpliendo as\u00ed nuestro compromiso por mejorar\n    la seguridad de estas embarcaciones y que pronto conocer\u00e1n ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero dejar claro que este Gobierno har\u00e1 todo lo posible para mejorar la\n    seguridad y la calidad de vida de los marineros y del sector del mar\n    preferentemente en los que... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COMPETENCIAS EXCLUSIVAS DEL ESTADO CONSIDERA EL GOBIERNO\n    QUE PUEDEN SER TRANSFERIDAS A LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos d\u00edas, tanto en sede parlamentaria como en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, se han hecho declaraciones por miembros del Gobierno sobre\n    la disposici\u00f3n a estudiar y en su caso impulsar la utilizaci\u00f3n del\n    art\u00edculo 150.2 para la transferencia o delegaci\u00f3n de competencias\n    exclusivas a determinadas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPodr\u00eda explicarnos el\n    Gobierno qu\u00e9 competencias son esas que est\u00e1 dispuesto a transferir a las\n    comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dice el art\u00edculo 150.2 que el Estado\n    podr\u00e1 transferir o delegar a las comunidades aut\u00f3nomas aquellas\n    competencias que por su propia naturaleza sean susceptibles de\n    transferencia o delegaci\u00f3n, y nos recuerda tambi\u00e9n que el instrumento\n    para hacerlo es una ley org\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por un lado, ponen en marcha una reforma constitucional,\n    declaran p\u00fablicamente que esa reforma constitucional no requiere la\n    alteraci\u00f3n de la atribuci\u00f3n de competencias del t\u00edtulo VIII. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta este\n    punto parecer\u00eda que su partido y el m\u00edo coinciden en esta visi\u00f3n, en que\n    no consideramos que haya que tocar la tabla m\u00ednima de competencias\n    establecida en el art\u00edculo 149 de la Constituci\u00f3n, tabla m\u00ednima que hasta\n    hora ven\u00edamos coincidiendo que determina el elenco de responsabilidades\n    que el Estado necesita para garantizar la unidad de la soberan\u00eda de la\n    naci\u00f3n espa\u00f1ola, la igualdad b\u00e1sica entre todos los ciudadanos y la\n    igualdad de derechos y obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s\n    de decirnos que no hay que alterar las competencias en el 149, nos dicen\n    que hay que utilizar la v\u00eda de delegaci\u00f3n de competencias exclusivas, un\n    no pero s\u00ed, un s\u00ed pero no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde mi punto de vista, de no considerar\n    necesario alterar el estado de distribuci\u00f3n de competencias, tiene alguna\n    ventaja el 150.2, si me permite la iron\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9l s\u00ed\n    nos ha dado la tabla de competencias exclusivas cuya gesti\u00f3n pretende:\n    inmigraci\u00f3n, agencia tributaria, catastro, estad\u00edstica, convocatoria de\n    refer\u00e9ndum, cuencas hidrogr\u00e1ficas, sanidad exterior y fondo de garant\u00eda\n    estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n es muy buena, porque es un instrumento\n    constitucionalmente \u00fatil para revisar el orden competencial, que es la\n    distribuci\u00f3n leg\u00edtima de competencias entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 CASOS NO SE VAN A TRANSFERIR COMPETENCIAS EXCLUSIVAS DEL ESTADO A\n    LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS QUE LO SOLICITEN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfen qu\u00e9 casos no van a transferir competencias exclusivas\n    del Estado a las comunidades aut\u00f3nomas que s\u00ed lo han solicitado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Perm\u00edtanme que les recuerde tambi\u00e9n la\n    doctrina de su presidente fundador, don Manuel Fraga, que viene\n    sosteniendo desde hace a\u00f1os de manera invariable la utilizaci\u00f3n no\n    discreta sino masiva del art\u00edculo 150.2 al servicio de lo que \u00e9l ha\n    denominado su proyecto de Administraci\u00f3n \u00fanica para transferir\n    competencias a la Xunta de Galicia en materia de sanidad exterior,\n    inspecci\u00f3n y vigilancia pesquera, inspecci\u00f3n en materia de seguridad,\n    seguridad mar\u00edtima, meteorolog\u00eda y arbitraje de consumo, en definitiva,\n    competencias que son perfectamente vindicables por las comunidades\n    aut\u00f3nomas y que tendr\u00e1n que ser susceptibles de debate si as\u00ed lo quiere\n    este Parlamento que representa a la soberan\u00eda popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaba recordando a los diputados del Partido Popular que Jos\u00e9 Mar\u00eda\n    Aznar y Mariano Rajoy han expresado aqu\u00ed en la C\u00e1mara su disposici\u00f3n a\n    transferir competencias a las comunidades aut\u00f3nomas por la t\u00e9cnica del\n    150.2: puertos de inter\u00e9s general, pol\u00edticas de empleo, intermediaci\u00f3n en\n    el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme que les recuerde tambi\u00e9n la\n    doctrina de su presidente fundador, don Manuel Fraga, que viene\n    sosteniendo desde hace a\u00f1os de manera invariable la utilizaci\u00f3n no\n    discreta sino masiva del art\u00edculo 150.2 al servicio de lo que \u00e9l ha\n    denominado su proyecto de Administraci\u00f3n \u00fanica para transferir\n    competencias a la Xunta de Galicia en materia de sanidad exterior,\n    inspecci\u00f3n y vigilancia pesquera, inspecci\u00f3n en materia de seguridad,\n    seguridad mar\u00edtima, meteorolog\u00eda y arbitraje de consumo, en definitiva,\n    competencias que son perfectamente vindicables por las comunidades\n    aut\u00f3nomas y que tendr\u00e1n que ser susceptibles de debate si as\u00ed lo quiere\n    este Parlamento que representa a la soberan\u00eda popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1], "competencias": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nosotros nos preguntamos por qu\u00e9 hacer\n    diferencias entre los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros desde la oposici\u00f3n trabajaremos para que todos los\n    espa\u00f1oles tengan las mismas oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por qu\u00e9 Catalu\u00f1a, por ejemplo, puede aspirar a tener m\u00e1s\n    competencias que Madrid o que Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en el espacio cultural espa\u00f1ol ha fructificado uno de los\n    m\u00e1s ricos patrimonios literarios dram\u00e1ticos de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Autores como\n    Miguel de Cervantes, Fernando de Rojas, Lope de Vega, Calder\u00f3n, Valle\n    Incl\u00e1n o mismamente Federico Garc\u00eda Lorca, forman parte de una gran\n    tradici\u00f3n cultural que nos hace posible hoy hacer importantes\n    escenificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debemos olvidar en esta tradici\u00f3n las aportaciones\n    de los nuevos valores que surgen en Espa\u00f1a a mediados de los a\u00f1os\n    ochenta, a\u00f1os que fueron muy fruct\u00edferos en el espacio cultural espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    tres dramaturgias representan la expresi\u00f3n de la pluralidad cultural y\n    ling\u00fc\u00edstica de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [2], "lenguas cooficiales": [3], "espa\u00f1oles": [1], "lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En definitiva, hemos de apoyar a los\n    nuevos escritores en todas las lenguas cooficiales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro centro de teatro cl\u00e1sico no puede ser una\n    repetici\u00f3n mim\u00e9tica de los cl\u00e1sicos tal cual a\u00f1o tras a\u00f1o, tiene que ser\n    un laboratorio de investigaci\u00f3n sobre los cl\u00e1sicos, al modo de la comedy;\n    tiene que ser un lugar donde se hagan las revisiones respetuosas, pero al\n    presente, de los textos cl\u00e1sicos y de los cl\u00e1sicos espa\u00f1oles, de tal\n    manera que podamos sostener, en t\u00e9rminos de oferta actual, interesante,\n    fortalecedora de los p\u00fablicos del teatro, y en este caso adem\u00e1s hacerlo,\n    como dec\u00eda, con la solidaridad y el atrevimiento que corresponde al\n    dinero p\u00fablico y a una pol\u00edtica cultural hecha desde lo p\u00fablico que\n    rectifique, mejore, garantice y... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro centro de teatro cl\u00e1sico no puede ser una\n    repetici\u00f3n mim\u00e9tica de los cl\u00e1sicos tal cual a\u00f1o tras a\u00f1o, tiene que ser\n    un laboratorio de investigaci\u00f3n sobre los cl\u00e1sicos, al modo de la comedy;\n    tiene que ser un lugar donde se hagan las revisiones respetuosas, pero al\n    presente, de los textos cl\u00e1sicos y de los cl\u00e1sicos espa\u00f1oles, de tal\n    manera que podamos sostener, en t\u00e9rminos de oferta actual, interesante,\n    fortalecedora de los p\u00fablicos del teatro, y en este caso adem\u00e1s hacerlo,\n    como dec\u00eda, con la solidaridad y el atrevimiento que corresponde al\n    dinero p\u00fablico y a una pol\u00edtica cultural hecha desde lo p\u00fablico que\n    rectifique, mejore, garantice y... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, hemos de apoyar a los\n    nuevos escritores en todas las lenguas cooficiales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000175\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    PIENSA LA SE\u00d1ORA MINISTRA ARTICULAR UNA POL\u00cdTICA DE VIVIENDA DIFERENCIADA\n    PARA CANARIAS, A LA QUE SE COMPROMETI\u00d3 EL SE\u00d1OR PRESIDENTE DEL GOBIERNO\n    EN EL DEBATE DE INVESTIDURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la pol\u00edtica de vivienda necesariamente debe contemplar la\n    diversidad y la pluralidad del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la realidad de\n    la vivienda en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias es distinta a la\n    Pen\u00ednsula y que ello, aunque no sea en exclusiva, se debe b\u00e1sicamente a\n    sus niveles de renta y tambi\u00e9n a los costes espec\u00edficos adicionales en la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento he manifestado que los planes de vivienda tienen\n    que realizarse de forma concertada con las comunidades aut\u00f3nomas y,\n    adem\u00e1s, tienen que contemplarse los objetivos de acuerdo con las\n    necesidades de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo he dicho en balde, porque\n    el Gobierno socialista en su \u00faltimo plan de vivienda, el Plan 1992-1995,\n    ya contemplaba en las pol\u00edticas de vivienda el car\u00e1cter ultraperif\u00e9rico\n    de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, atribuy\u00e9ndole un peso adicional en\n    la distribuci\u00f3n de los recursos estatales asignados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que\n    para este Gobierno socialista el car\u00e1cter ultraperif\u00e9rico y el hecho\n    insular canario ya se ha reflejado en los planes de vivienda y en los\n    convenios que actualmente tenemos en vigor, y en los futuros planes de\n    vivienda de este Gobierno tambi\u00e9n se va a reflejar ese hecho de\n    insularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "suelo": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y no\n    necesita algo m\u00e1s de forma gratuita, necesita algo m\u00e1s referido a la\n    escasez del suelo y, por tanto, a la carest\u00eda del suelo y con respecto a\n    lo que es el precio b\u00e1sico del metro de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer una pol\u00edtica de ayuda al suelo y una pol\u00edtica de incremento\n    de ese precio b\u00e1sico de la vivienda que tiene que llevar aparejado un\n    incremento de la ayuda al adquirente de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo\n    largo de estos \u00faltimos ocho a\u00f1os la poblaci\u00f3n en Canarias se ha\n    multiplicado de una forma importante, ha crecido un 13 por ciento, con\n    una llegada masiva de inmigrantes retornados en situaciones sociales\n    precarias que necesitan una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    necesita algo m\u00e1s de forma gratuita, necesita algo m\u00e1s referido a la\n    escasez del suelo y, por tanto, a la carest\u00eda del suelo y con respecto a\n    lo que es el precio b\u00e1sico del metro de la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesaria una pol\u00edtica de ayuda al suelo en Canarias, porque es un\n    archipi\u00e9lago, una isla, un territorio limitado, donde el suelo es el\n    petr\u00f3leo, es la riqueza m\u00e1s importante que tiene Canarias y, por tanto,\n    es muy caro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer una pol\u00edtica de ayuda al suelo y una pol\u00edtica de incremento\n    de ese precio b\u00e1sico de la vivienda que tiene que llevar aparejado un\n    incremento de la ayuda al adquirente de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tener en\n    cuenta que esta necesidad de Canarias no s\u00f3lo se basa en esa escasez de\n    suelo, en esa distancia, en esa fragmentaci\u00f3n del territorio, en esa\n    doble insularidad -el costo superior incluso en las islas perif\u00e9ricas-,\n    sino que adem\u00e1s\n    hay que tener en cuenta tambi\u00e9n un hecho singular en el Estado espa\u00f1ol,\n    que es el crecimiento espectacular de la poblaci\u00f3n en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En el pr\u00f3ximo plan de\n    choque, as\u00ed como tambi\u00e9n en el pr\u00f3ximo Plan de vivienda 2005-2008 se van\n    a contemplar las peculiaridades de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al precio del m\u00f3dulo de la vivienda, la subida de los precios\n    m\u00e1ximos de venta tendr\u00e1n su reflejo en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias\n    en tanto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en la anterior legislatura el ministro de Fomento anunci\u00f3\n    que la l\u00ednea de alta velocidad a su paso por la ciudad de Girona\n    transcurrir\u00eda por v\u00eda subterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hay\n    algunos interrogantes para despejar y es por ello por lo que creo que el\n    nuevo Ejecutivo razonablemente deber\u00eda fijar su posici\u00f3n sobre las\n    previsiones de soterrar la alta velocidad a su paso por la ciudad de\n    Girona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la anterior legislatura el ministro de Fomento anunci\u00f3\n    que la l\u00ednea de alta velocidad a su paso por la ciudad de Girona\n    transcurrir\u00eda por v\u00eda subterr\u00e1nea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el tramo m\u00e1s retrasado del\n    conjunto de la l\u00ednea Madrid-Barcelona-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente el Gobierno mantiene la previsi\u00f3n de que el\n    trazado de la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Lleida-Barcelona-frontera\n    francesa a su paso por Girona sea subterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, efectivamente el Gobierno mantiene la previsi\u00f3n de que el\n    trazado de la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Lleida-Barcelona-frontera\n    francesa a su paso por Girona sea subterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las preguntas est\u00e1n referidas al coste de la obra, al coste del trazado\n    subterr\u00e1neo de la alta velocidad a su paso por la ciudad de Girona; a las\n    previsiones sobre si los convoyes con mercanc\u00edas peligrosas circular\u00e1n\n    por esta l\u00ednea subterr\u00e1nea y urbana; si se integrar\u00e1 la l\u00ednea\n    convencional con la l\u00ednea de alta velocidad, todas ellas a trav\u00e9s de esta\n    l\u00ednea subterr\u00e1nea; si habr\u00e1 parada de la l\u00ednea de alta velocidad en la\n    eventual estaci\u00f3n del aeropuerto Girona-Costa Brava, que como bien saben\n    la se\u00f1ora ministra y SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha experimentado un extraordinario\n    crecimiento durante estos \u00faltimos a\u00f1os gracias al fen\u00f3meno de los vuelos\n    a bajo precio; finalmente, si se pueden cumplir las previsiones de\n    llegada de la alta velocidad a la frontera francesa en el a\u00f1o 2009,\n    teniendo en cuenta este tramo tan retrasado en su paso por la ciudad de\n    Girona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las preguntas est\u00e1n referidas al coste de la obra, al coste del trazado\n    subterr\u00e1neo de la alta velocidad a su paso por la ciudad de Girona; a las\n    previsiones sobre si los convoyes con mercanc\u00edas peligrosas circular\u00e1n\n    por esta l\u00ednea subterr\u00e1nea y urbana; si se integrar\u00e1 la l\u00ednea\n    convencional con la l\u00ednea de alta velocidad, todas ellas a trav\u00e9s de esta\n    l\u00ednea subterr\u00e1nea; si habr\u00e1 parada de la l\u00ednea de alta velocidad en la\n    eventual estaci\u00f3n del aeropuerto Girona-Costa Brava, que como bien saben\n    la se\u00f1ora ministra y SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3, 4], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El trazado propuesto supone el soterramiento no s\u00f3lo de la nueva l\u00ednea de\n    alta velocidad, sino tambi\u00e9n de la l\u00ednea de ancho ib\u00e9rico existente, con\n    una estaci\u00f3n de viajeros soterrada para los dos anchos de v\u00edas y la\n    eliminaci\u00f3n del viaducto por el que discurre actualmente el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El soterramiento implica la construcci\u00f3n de dos t\u00faneles, uno de 4,36\n    kil\u00f3metros para la l\u00ednea de alta velocidad y otro de 5 kil\u00f3metros para la\n    l\u00ednea de ancho ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El trazado propuesto supone el soterramiento no s\u00f3lo de la nueva l\u00ednea de\n    alta velocidad, sino tambi\u00e9n de la l\u00ednea de ancho ib\u00e9rico existente, con\n    una estaci\u00f3n de viajeros soterrada para los dos anchos de v\u00edas y la\n    eliminaci\u00f3n del viaducto por el que discurre actualmente el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El soterramiento implica la construcci\u00f3n de dos t\u00faneles, uno de 4,36\n    kil\u00f3metros para la l\u00ednea de alta velocidad y otro de 5 kil\u00f3metros para la\n    l\u00ednea de ancho ib\u00e9rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste del trazado de la l\u00ednea a su paso por\n    Girona es aproximadamente de 355 millones de euros, y el nivel de\n    ejecuci\u00f3n, como le he dicho, es nulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... He tenido el honor de recibir a la se\u00f1ora Irene\n    Khan en el Ministerio de Justicia y o\u00edr su testimonio con respecto de la\n    actividad de Amnist\u00eda Internacional, y le he garantizado que, con el\n    mayor respeto e inter\u00e9s, asumo las consideraciones en lo que puedan\n    reportar de utilidad al trabajo del Ministerio de Justicia en su\n    promoci\u00f3n legislativa y, por supuesto, el compromiso de los poderes\n    p\u00fablicos en Espa\u00f1a en el rechazo, la condena y la persecuci\u00f3n penal de la\n    tortura, que es un delito gravemente castigado en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n expres\u00e9 a la se\u00f1ora Khan que el compromiso esencial del Ministerio\n    de Justicia tiene que ser garantizar el derecho a la seguridad,\n    respetuoso con las garant\u00edas y con las libertades, pero lanzando un\n    mensaje de confianza y de apoyo a las fuerzas de seguridad que libran una\n    batalla incesante e impresionante por la garant\u00eda de la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y que se ven sometidas, como sabemos, en muchas ocasiones a\n    denuncias falsas por torturas que incrementan la penuria del trabajo\n    frente al terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n expres\u00e9 a la se\u00f1ora Khan que el compromiso esencial del Ministerio\n    de Justicia tiene que ser garantizar el derecho a la seguridad,\n    respetuoso con las garant\u00edas y con las libertades, pero lanzando un\n    mensaje de confianza y de apoyo a las fuerzas de seguridad que libran una\n    batalla incesante e impresionante por la garant\u00eda de la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y que se ven sometidas, como sabemos, en muchas ocasiones a\n    denuncias falsas por torturas que incrementan la penuria del trabajo\n    frente al terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, rechazo a la tortura, sin duda, con la\n    mayor energ\u00eda; persecuci\u00f3n penal, ning\u00fan compromiso con la tortura, pero\n    respaldo tambi\u00e9n a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado frente a\n    las denuncias falsas, que trabajan sacrificando much\u00edsimo por preservar\n    los derechos fundamentales que son tan preciosos para nuestro sistema\n    constitucional.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n expres\u00e9 a la se\u00f1ora Khan que el compromiso esencial del Ministerio\n    de Justicia tiene que ser garantizar el derecho a la seguridad,\n    respetuoso con las garant\u00edas y con las libertades, pero lanzando un\n    mensaje de confianza y de apoyo a las fuerzas de seguridad que libran una\n    batalla incesante e impresionante por la garant\u00eda de la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y que se ven sometidas, como sabemos, en muchas ocasiones a\n    denuncias falsas por torturas que incrementan la penuria del trabajo\n    frente al terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS DEL GOBIERNO PARA LOS NUEVOS\n    NOMBRAMIENTOS PROPUESTOS EN LA CARRERA FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscal": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfcu\u00e1les son los criterios del Gobierno para\n    los nuevos nombramientos propuestos en la carrera fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfcu\u00e1les son los criterios del Gobierno para\n    los nuevos nombramientos propuestos en la carrera fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  El Gobierno del que soy\n    miembro s\u00f3lo ha procedido a un n\u00famero de nombramientos en el ministerio\n    fiscal con un criterio: la propuesta elevaba bajo su autoridad y\n    responsabilidad por el fiscal general del Estado, quien ha actuado\n    ateni\u00e9ndose de manera estricta a la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "fiscal": [2, 3, 4], "fiscales": [5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, no s\u00e9 qu\u00e9 nos preocupa m\u00e1s, si lo que han\n    hecho o c\u00f3mo lo explican. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han marcado una nueva din\u00e1mica, y han dejado muy claro que no\n    los van a nombrar por ser objetivos, independientes y profesionales, sino\n    por adeptos y por militantes a la causa gubernamental, y eso es muy grave\n    y muy serio para la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que estamos hablando con toda claridad\n    es de un pasado inmediato que usted conoce -y hoy nos ha llamado varias\n    veces a la vuelta al pacto y a la vuelta al consenso-, es un pasado que,\n    entre otras cosas, se traduce en que, desde que usted negoci\u00f3 y firm\u00f3 un\n    pacto de Estado y se hizo una reforma del Estatuto del ministerio fiscal,\n    los criterios no han sido s\u00f3lo de legalidad, sino de ajustarse a la\n    opini\u00f3n del Consejo Fiscal en el nombramiento de todos los fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    s\u00e9 muy bien cu\u00e1les son las reglas de legalidad en este asunto y es obvio\n    que legalmente puede nombrar fiscales sin seguir el criterio del Consejo\n    Fiscal, pero no lo es menos que ustedes han hecho un primer desembarco\n    completo contra el criterio de casi todos los dem\u00e1s, incluida, por\n    supuesto, la carrera fiscal y su consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    la se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno explic\u00f3 el nombramiento del fiscal\n    general del Estado no dijo que iba a ser el fiscal general del partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De lo que estamos hablando con toda claridad\n    es de un pasado inmediato que usted conoce -y hoy nos ha llamado varias\n    veces a la vuelta al pacto y a la vuelta al consenso-, es un pasado que,\n    entre otras cosas, se traduce en que, desde que usted negoci\u00f3 y firm\u00f3 un\n    pacto de Estado y se hizo una reforma del Estatuto del ministerio fiscal,\n    los criterios no han sido s\u00f3lo de legalidad, sino de ajustarse a la\n    opini\u00f3n del Consejo Fiscal en el nombramiento de todos los fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    s\u00e9 muy bien cu\u00e1les son las reglas de legalidad en este asunto y es obvio\n    que legalmente puede nombrar fiscales sin seguir el criterio del Consejo\n    Fiscal, pero no lo es menos que ustedes han hecho un primer desembarco\n    completo contra el criterio de casi todos los dem\u00e1s, incluida, por\n    supuesto, la carrera fiscal y su consejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y empiezan por nombrar los fiscales que van a actuar en\n    beneficio de un lado de esta C\u00e1mara y en perjuicio de los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fiscales": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Astarloa, seguramente\n    no discutiremos entonces en t\u00e9rminos de legalidad sino sobre datos\n    objetivos, y dato objetivo es que el Consejo Fiscal es un \u00f3rgano de\n    asesoramiento, no vinculante y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien decide es el fiscal\n    general del Estado proponiendo al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo sabe tan bien que el\n    Gobierno del que usted formaba parte propuso y nombr\u00f3 a un fiscal que no\n    hab\u00eda obtenido ni un solo respaldo en el Consejo Fiscal, el se\u00f1or\n    Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ocho a\u00f1os de Gobierno del Partido Popular no hubo un solo nombramiento\n    de un fiscal progresista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es politizaci\u00f3n del\n    ministerio fiscal, sino el criterio que sostiene el fiscal general del\n    Estado y que se asume, salvo que usted quiera que subtitulemos y leamos\n    lo que realmente puede estar queriendo decir, que cuando gobierna el\n    Gobierno conservador, el Gobierno de la derecha, se nombran fiscales de\n    derecha, pero cuando gobierna el Gobierno progresista no puede nombrar un\n    solo fiscal progresista, como si fuera la fiscal\u00eda de su propiedad, como\n    si fuera el Poder Judicial de su propiedad, como si el Gobierno les\n    perteneciera y fuera de su propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, es un criterio que\n    no podemos aceptar porque, por el contrario, creemos que ni la fiscal\u00eda\n    ni el Poder Judicial ni el Gobierno pertenecen ni a ustedes ni a\n    nosotros, sino a los ciudadanos a los que representamos por sus votos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocho a\u00f1os despu\u00e9s, el n\u00famero de fiscales\n    adscritos a una asociaci\u00f3n conservadora multiplica por cinco el de\n    fiscales adscritos a una opci\u00f3n progresista, y en esta \u00faltima tanda de\n    nombramientos se produce un solo nombramiento m\u00e1s progresista, pero\n    cuatro procedentes de la asociaci\u00f3n conservadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es politizaci\u00f3n del\n    ministerio fiscal, sino el criterio que sostiene el fiscal general del\n    Estado y que se asume, salvo que usted quiera que subtitulemos y leamos\n    lo que realmente puede estar queriendo decir, que cuando gobierna el\n    Gobierno conservador, el Gobierno de la derecha, se nombran fiscales de\n    derecha, pero cuando gobierna el Gobierno progresista no puede nombrar un\n    solo fiscal progresista, como si fuera la fiscal\u00eda de su propiedad, como\n    si fuera el Poder Judicial de su propiedad, como si el Gobierno les\n    perteneciera y fuera de su propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO ATENDER LAS RECOMENDACIONES DEL CONSEJO GENERAL DEL\n    PODER JUDICIAL EN RELACI\u00d3N CON EL ANTEPROYECTO DE LEY INTEGRAL CONTRA LA\n    VIOLENCIA EJERCIDA SOBRE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO ATENDER LAS RECOMENDACIONES DEL CONSEJO GENERAL DEL\n    PODER JUDICIAL EN RELACI\u00d3N CON EL ANTEPROYECTO DE LEY INTEGRAL CONTRA LA\n    VIOLENCIA EJERCIDA SOBRE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno atender las recomendaciones del\n    Consejo General del Poder Judicial en relaci\u00f3n con el anteproyecto de ley\n    integral contra la violencia ejercida sobre las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno atender las recomendaciones del\n    Consejo General del Poder Judicial en relaci\u00f3n con el anteproyecto de ley\n    integral contra la violencia ejercida sobre las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "consejo general": [1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto a las contradicciones, estamos en lo de siempre: ante la\n    valoraci\u00f3n muy cr\u00edtica que ha hecho el Comit\u00e9 de Estudios del Consejo\n    General del Poder Judicial, vemos distintas declaraciones, todas ellas\n    contradictorias, y as\u00ed, el ministro de Justicia, por ejemplo, preocupado\n    l\u00f3gicamente por las graves deficiencias jur\u00eddicas que se han detectado en\n    el texto que su ministerio ha elaborado, \u00bfqu\u00e9 hace? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le enmienda a usted y\n    pide\n    que se sigan y que se atiendan las recomendaciones del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, la vicepresidenta primera del Gobierno, en\n    declaraciones en esta C\u00e1mara, dijo justo lo contrario, que se seguir\u00eda\n    adelante con el texto del anteproyecto en los propios t\u00e9rminos, con\n    independencia de lo que dijera el Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar m\u00e1s claridad a estas contradicciones, tenemos las\n    palabras del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero en su discurso de investidura, que\n    dijo textualmente: No caer\u00e9 en el error de proponer, en aras de la\n    seguridad, restricciones en nuestro sistema de libertades, como tampoco\n    amparar\u00e9 iniciativas que violen nuestra propia legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el bien jur\u00eddico a proteger no s\u00f3lo es la vida y la\n    seguridad de la mujer, que tambi\u00e9n, por supuesto que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tendr\u00e1n que elegir: o con el se\u00f1or Requero, conservador, miembro\n    del Opus Dei, o con las mujeres espa\u00f1olas, que necesitan una ley para\n    proteger sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO POSITIVO QUE EL ANTEPROYECTO DE\n    LEY INTEGRAL CONTRA LA VIOLENCIA EJERCIDA SOBRE LAS MUJERES NO PROTEJA A\n    LOS HIJOS DE LAS MALTRATADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hemos escuchado que en los \u00faltimos d\u00edas el Gobierno ha\n    cambiado de criterio, pero me gustar\u00eda que el ministro nos contestase en\n    sede parlamentaria si considera el Gobierno positivo que el anteproyecto\n    de ley integral contra la violencia ejercida sobre las mujeres no proteja\n    a los hijos de las maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque este anteproyecto claro que protege a los\n    hijos de las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este proyecto, se\u00f1or\n    Caldera, es malo por lo que excluye, y esta omisi\u00f3n no s\u00f3lo se la\n    reprochamos nosotros sino tambi\u00e9n el Consejo General del Poder Judicial\n    -ese al que usted ha despreciado hoy-, el Consejo Econ\u00f3mico y Social y la\n    mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas la semana pasada en la conferencia\n    sectorial que usted presidi\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    abogado en esta ley por la discriminaci\u00f3n a favor de la mujer, y si bien\n    es cierto que cuantitativamente son m\u00e1s las mujeres que padecen este tipo\n    de violencia, no es menos cierto que el 80 por ciento de las mujeres\n    agredidas tienen hijos y que normalmente la agresi\u00f3n se produce en el\n    hogar y en presencia de estos ni\u00f1os, que no siempre son maltratados\n    directamente y por eso no figuran en las estad\u00edsticas, pero que sufren en\n    primera persona, como testigos presenciales, el da\u00f1o que reciben sus\n    madres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    insistimos en que este proyecto tiene importantes lagunas, ya que se\n    excluye a los mayores, a los dependientes y a los hombres o a las mujeres\n    que son agredidas por otras mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Asimismo -f\u00edjese, se\u00f1or\u00eda, qu\u00e9 importancia tiene-,\n    se legitima en la ley a los hijos e hijas para solicitar del juez la\n    adopci\u00f3n de medidas judiciales de protecci\u00f3n y seguridad de las v\u00edctimas,\n    entre ellas los propios menores o alguien en su nombre, y la protecci\u00f3n\n    de datos y limitaciones a la publicidad en las actuaciones y\n    procedimientos relacionados con la violencia sobre la mujer; tambi\u00e9n\n    proteger\u00e1 la intimidad de sus descendientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son competencias, se\u00f1or\u00eda, de los\n    juzgados de violencia sobre mujer todos los asuntos que versen sobre\n    relaciones paterno-filiales, guarda y custodia de hijas e hijos menores o\n    alimentos, adopci\u00f3n, resoluciones administrativas en materia de\n    protecci\u00f3n de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LAS DECLARACIONES DEL SECRETARIO\n    DE ESTADO DE LA SEGURIDAD SOCIAL ACERCA DE LA NECESIDAD DE REVISAR LAS\n    COTIZACIONES DE LOS TRABAJADORES AUT\u00d3NOMOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcomparte el Gobierno las declaraciones del secretario de\n    Estado de la Seguridad Social acerca de la necesidad de revisar las\n    cotizaciones de los trabajadores aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, parece\n    ser que algo dijo el secretario de Estado de Seguridad Social, y yo le\n    agradecer\u00eda sinceramente, as\u00ed como esos tres millones de afectados, que\n    aclarara usted el alcance de sus palabras y desmintiera tajantemente\n    estas si no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aqu\u00ed est\u00e1n las asociaciones m\u00e1s representativas, como ATA,\n    haciendo una contundente condena, tambi\u00e9n la OPA y otras asociaciones de\n    menor representatividad han ido en la misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La propia\n    organizaci\u00f3n donde se produjeron estas declaraciones afirm\u00f3 el pasado d\u00eda\n    15 en un comunicado que no se pod\u00eda deducir, en modo alguno, de las\n    afirmaciones del secretario de Estado que el Gobierno prevea una subida\n    de las bases o de los tipos de cotizaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos en el sistema\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [4, 5], "buque": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El buque O Bah\u00eda, construido en 1999, dedicado a la pesca de cerco, con\n    una eslora de 18 metros, con una tripulaci\u00f3n de 10 hombres, con todas las\n    inspecciones pasadas, evidencia deficiencias y un mal funcionamiento que\n    paso a enumerar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, los\n    robots submarinos para sacar videos vinieron de Santander y el operativo\n    que se utiliz\u00f3 inicialmente nada menos que como buque-nodriza fue un\n    buque mejillonero, el Latero, de Rianxo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, recurrieron ustedes a contratar un buque a una compa\u00f1\u00eda italiana\n    en Rotterdam, buque que tard\u00f3 pr\u00e1cticamente 12 d\u00edas en llegar al lugar\n    desde que se inici\u00f3 el siniestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda interesante saber si el radar hizo el seguimiento del buque O\n    Bahia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se contrat\u00f3 con otras\n    administraciones, en concreto, con la militar, que ustedes deb\u00edan saber\n    que posee un barco, el Neptuno, con capacidad para hacer sin dificultades\n    t\u00e9cnicas la inmersi\u00f3n de los buzos e incluso el reflote del barco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n desconocemos en este momento si el aviso a navegantes por\n    maniobras de car\u00e1cter militar en concreto en esa zona, las islas\n    Sisargas, como zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, se comunic\u00f3 a todas las\n    embarcaciones que estaban en dicha zona para que no cruzasen en ese\n    momento por aquel espacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [9, 10], "operaciones": [13, 14, 15, 16, 17], "espa\u00f1oles": [11, 12], "buque": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Este fue el caso de la embarcaci\u00f3n de apoyo\n    Latero, que a usted no le ha parecido bien, desde la que se iniciaron las\n    operaciones de b\u00fasqueda submarina en el interior del pecio, y del buque\n    italiano Bar Protector, que se encontraba efectivamente en Rotterdam pero\n    era la c\u00e1mara de saturaci\u00f3n disponible m\u00e1s cercana al lugar de los\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contrataci\u00f3n de ese\n    buque en el extranjero se debi\u00f3 a que la c\u00e1mara de saturaci\u00f3n de la\n    Armada de Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00eda, estaba en periodo de mantenimiento y la c\u00e1mara\n    de saturaci\u00f3n m\u00e1s pr\u00f3xima estaba en Rotterdam. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La relaci\u00f3n\n    cronol\u00f3gica de las labores de localizaci\u00f3n del buque hundido y de rescate\n    de los marineros desaparecidos muestra que el funcionamiento, a nuestro\n    entender, fue satisfactorio por los medios utilizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inmediatamente se consult\u00f3 la base de datos de la Direcci\u00f3n General de la\n    Marina Mercante y se conoci\u00f3 que la se\u00f1al identificativa correspond\u00eda al\n    buque pesquero O Bah\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    continuaci\u00f3n del avistamiento de los restos del naufragio, se fueron\n    movilizando sucesivamente los primeros medios de salvamento: el buque de\n    salvamento Ibaizabal I y la embarcaci\u00f3n de salvamento Salvamar Dubhe, de\n    Sasemar; la embarcaci\u00f3n Payo G\u00f3mez Chari\u00f1o, de la Xunta de Galicia,\n    relevada posteriormente por la embarcaci\u00f3n Punta Feti\u00f1anzo; el\n    helic\u00f3ptero de salvamento Pesca II, de la Xunta de Galicia, y la\n    embarcaci\u00f3n GCM10, del Servicio Mar\u00edtimo de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las 20,04, la embarcaci\u00f3n salvamento Salvamar Altair comunic\u00f3 el\n    hallazgo de un chaleco salvavidas perteneciente al buque O Bah\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un primer momento, cuando\n    se constat\u00f3 el hundimiento del O Bah\u00eda, Sasemar moviliz\u00f3 todos sus medios\n    para la localizaci\u00f3n del buque pesquero hundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo unidades de Salvamento Mar\u00edtimo trabajaron\n    intensamente en la localizaci\u00f3n en el fondo marino del buque hundido a\n    partir de los datos suministrados por el ecosonar de barrido lateral,\n    instrumental ubicado al borde de la embarcaci\u00f3n Salvamar Altair, de\n    Sasemar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez localizado el O Bah\u00eda,\n    se hizo descender desde el buque Alonso de Chaves, de Sasemar, un robot\n    puesto a disposici\u00f3n del dispositivo de rescate por el Ministerio de\n    Agricultura y Pesca, teledirigido desde la superficie, que dispone de\n    focos y c\u00e1maras de filmaci\u00f3n, con el que se localiz\u00f3 y fotografi\u00f3 el\n    pecio con tomas de gran calidad, que todos ustedes han tenido ocasi\u00f3n de\n    ver por los medios de comunicaci\u00f3n y que sirvieron de gran ayuda para la\n    localizaci\u00f3n de operaciones posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento, no obstante, se\u00f1or\u00eda, se est\u00e1 planteando\n    coordinar con la Armada la conveniencia de disponer de otra c\u00e1mara de\n    saturaci\u00f3n, es decir, adquirir una m\u00e1s para que siempre tengamos la\n    seguridad de que haya una operativa, aunque esa seguridad, se\u00f1or\u00eda, nunca\n    se tiene, igual que nunca vamos a poder impedir que se produzcan\n    accidentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Transferida la informaci\u00f3n al Centro zonal de\n    coordinaci\u00f3n de salvamento de Finesterre, se iniciaron de forma inmediata\n    las oportunas averiguaciones con el fin de conocer la posici\u00f3n y el\n    estado de seguridad del pesquero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le tengo que decir que los buzos espa\u00f1oles, que usted\n    ha dicho que no serv\u00edan para rescatar los cuerpos, han sido los que\n    rescataron el \u00fanico cuerpo que se ha rescatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo por\n    reconocer lo que hicieron los buzos espa\u00f1oles, que dispon\u00edan solamente de\n    15 minutos para hacer la inmersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las operaciones de localizaci\u00f3n del\n    barco O Bah\u00eda y el rescate de los cuerpos de sus tripulantes han contado,\n    repito, con los medios m\u00e1s adecuados para los objetivos pretendidos,\n    puestos a disposici\u00f3n en plazo r\u00e9cord, se\u00f1or\u00eda, por las distintas\n    administraciones e instituciones, en un esfuerzo encomiable de gesti\u00f3n y\n    de coordinaci\u00f3n entre las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fue el caso de la embarcaci\u00f3n de apoyo\n    Latero, que a usted no le ha parecido bien, desde la que se iniciaron las\n    operaciones de b\u00fasqueda submarina en el interior del pecio, y del buque\n    italiano Bar Protector, que se encontraba efectivamente en Rotterdam pero\n    era la c\u00e1mara de saturaci\u00f3n disponible m\u00e1s cercana al lugar de los\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A las 7,43, Salvamento Mar\u00edtimo\n    localiz\u00f3 un primer cuerpo a 10 millas al suroeste de la posici\u00f3n marcada\n    por la radiobaliza y, posteriormente, se fueron localizando y recuperando\n    cuatro cuerpos m\u00e1s sin vida de los tripulantes del pesquero siniestrado,\n    mientras se continuaba con las operaciones de rastreo para la\n    recuperaci\u00f3n del resto de los ocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las operaciones de b\u00fasqueda submarina se iniciaron desde la embarcaci\u00f3n de\n    apoyo Latero, los buceadores identificaron el 6 de junio al O Bah\u00eda en la\n    zona previamente determinada por el sonar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez localizado el O Bah\u00eda,\n    se hizo descender desde el buque Alonso de Chaves, de Sasemar, un robot\n    puesto a disposici\u00f3n del dispositivo de rescate por el Ministerio de\n    Agricultura y Pesca, teledirigido desde la superficie, que dispone de\n    focos y c\u00e1maras de filmaci\u00f3n, con el que se localiz\u00f3 y fotografi\u00f3 el\n    pecio con tomas de gran calidad, que todos ustedes han tenido ocasi\u00f3n de\n    ver por los medios de comunicaci\u00f3n y que sirvieron de gran ayuda para la\n    localizaci\u00f3n de operaciones posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los buzos que vinieron de Alicante y los buzos espa\u00f1oles en general han\n    hecho un trabajo magn\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los buzos espa\u00f1oles no es que hicieran un\n    trabajo sin importancia, sino que hicieron la parte del trabajo que\n    pod\u00edan hacer y fueron complementados por aquellos que pod\u00edan mantenerse\n    m\u00e1s tiempo en esa profundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy segura de que usted\n    quiere colaborar en que funcione mucho mejor Salvamento Mar\u00edtimo, lo que\n    redundar\u00eda en la calidad de vida de los gallegos y de todos los\n    espa\u00f1oles, porque afecta a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000023\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "consejo general": [10, 11, 12], "competencias": [14, 15, 16], "defensa": [13]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con esta interpelaci\u00f3n intentamos resolver un problema\n    hist\u00f3rico o quiz\u00e1 podr\u00edamos decir que intentamos resolver dos problemas\n    hist\u00f3ricos que est\u00e1n pendientes de resolver y que hacen referencia, como\n    usted antes bien comentaba, a la propia estructura constitucional, al\n    propio reparto de poder, de autogobierno, que tambi\u00e9n afecta al Poder\n    Judicial, a la Administraci\u00f3n de Justicia, en definitiva, a la estructura\n    constitucional del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos problemas que hacen referencia al\n    todav\u00eda desajuste de la administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia\n    -parafraseando la nomenclatura que utiliza el Tribunal Constitucional en\n    la sentencia 46/90, que usted conoce perfectamente, es decir, a los\n    \u00f3rganos de gobierno de la Administraci\u00f3n de Justicia-, a los\n    requerimientos no ya de un Estado unitario sino de un Estado que la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola convierte en un Estado compuesto, en un Estado\n    auton\u00f3mico o en un Estado plurinacional, o como se le quiera calificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no son palabras\n    m\u00edas, sino que son palabras pronunciadas por el en este momento ilustre\n    alcalde de Zaragoza, Juan Alberto Belloch, no cuando fue ministro de\n    Justicia, primero, y luego ministro de Interior y Justicia, ni como\n    alcalde de Zaragoza, sino en un momento en el que en mi opini\u00f3n sus\n    reflexiones eran m\u00e1s l\u00facidas, que fue cuando tom\u00f3 posesi\u00f3n de su\n    condici\u00f3n de presidente de la Asociaci\u00f3n Profesional de Jueces para la\n    Democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si mira, se\u00f1or\n    ministro, ver\u00e1 que es el Libro Blanco para la reforma de la Justicia,\n    elaborado por el Consejo General del Poder Judicial; libro que tuve el\n    honor de contribuir a su propia confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Libro Blanco del Consejo General del Poder\n    Judicial en relaci\u00f3n con los criterios para la reforma de la Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia es\n    un derecho hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia no no fue un poder del Estado espa\u00f1ol\n    hasta el a\u00f1o 1837 en que el reglamento aprobado por la reina gobernadora\n    disolvi\u00f3 las diputaciones forales e introdujo en aquellos lugares donde\n    hab\u00eda una justicia propia -me estoy refiriendo a Arag\u00f3n, a Catalu\u00f1a, a la\n    Comunidad Foral Navarra, a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco- los\n    llamados juzgados de primera instancia y la incorporaci\u00f3n de las \u00faltimas\n    instancias, todav\u00eda no llamadas casacionales hasta el Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta entonces exist\u00edan sistemas de justicia\n    absolutamente independientes en estos lugares que les estoy comentando;\n    lugares que est\u00e1n constitucionalizados porque la disposici\u00f3n adicional\n    primera de la Constituci\u00f3n constitucionaliza los derechos hist\u00f3ricos, y\n    estamos hablando de derechos hist\u00f3ricos, como lo hace la disposici\u00f3n\n    adicional \u00fanica del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika y como lo hace la\n    disposici\u00f3n derogatoria segunda n\u00famero dos de la Constituci\u00f3n, que\n    establece que las leyes abolitorias de los fueros quedan derogadas en\n    tanto en cuento mantuvieran vigencia en alguno de sus aspectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy pertinente en estos momentos y muy\n    adecuado -y es un consejo que dirige a los poderes p\u00fablicos y\n    particularmente al Poder Legislativo- la creaci\u00f3n de consejos auton\u00f3micos\n    del Poder Judicial -y el numen iuris es lo de menos, se les podr\u00eda llamar\n    de cualquier otra manera- que incorporen, mediante la correspondiente\n    delegaci\u00f3n de transferencias del Consejo General del Poder Judicial,\n    competencias en materias como las siguientes: formaci\u00f3n continuada de\n    jueces y magistrados, escuela judicial, inspecci\u00f3n de juzgados y\n    tribunales, estad\u00edstica judicial, tramitaci\u00f3n de las quejas de los\n    ciudadanos, reg\u00edmenes y procedimientos disciplinarios para jueces y\n    magistrados, procedimientos de incapacitaci\u00f3n de jueces y magistrados,\n    m\u00f3dulos de productividad, retribuciones e incentivos, configuraci\u00f3n de la\n    oficina judicial, inform\u00e1tica judicial y personal al servicio de la\n    justicia, que tiene ya otra dimensi\u00f3n porque usted sabe que el personal\n    al servicio de la justicia ha sido transferido no a consejos auton\u00f3micos\n    del poder judicial, sino a administraciones auton\u00f3micas que en este\n    momento, tras la reforma de 1994 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial,\n    ostentan competencias en esta materia muy limitadas por la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional mediante la concepci\u00f3n de cuerpos nacionales\n    de todos los cuerpos constituidos por los auxiliares, oficiales, agentes,\n    m\u00e9dicos forenses, sobre todo secretarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva\n    y apelando a la autoridad que el Consejo\n    General del Poder Judicial ostenta y de cuyas reflexiones apolog\u00e9ticas por\n    un lado y por otro hemos tenido la oportunidad de o\u00edr, con intenciones\n    perversas seguramente, sobre la gran capacidad de este Consejo para\n    articular mecanismos de estructura de la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    sobre todo en \u00e1mbitos m\u00e1s inocuos -ya hablaremos de la casaci\u00f3n, de otras\n    cuestiones y de c\u00f3mo interpretar el art\u00edculo 152 de la Constituci\u00f3n\n    porque tenemos otras interpelaciones preparadas- como son los \u00f3rganos de\n    gobierno, la administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia, algo tan\n    inocuo como quien ejerce competencias s\u00f3lo gubernativas y administrativas\n    del poder judicial, no ser\u00eda malo que atendi\u00e9ramos tambi\u00e9n a los\n    requerimientos constitucionales porque vivimos en un Estado compuesto,\n    se\u00f1or ministro, y nuestro Poder Judicial se parece m\u00e1s al Poder Judicial\n    del Estado franc\u00e9s que al Poder Judicial de cualquier Estado compuesto\n    como pueden ser el belga, el canadiense, el de Estados Unidos, el de\n    Alemania o cualquier otro Estado compuesto, del derecho comparado que\n    usted me quiera citar o que yo le cito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si mira, se\u00f1or\n    ministro, ver\u00e1 que es el Libro Blanco para la reforma de la Justicia,\n    elaborado por el Consejo General del Poder Judicial; libro que tuve el\n    honor de contribuir a su propia confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Libro Blanco del Consejo General del Poder\n    Judicial en relaci\u00f3n con los criterios para la reforma de la Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy pertinente en estos momentos y muy\n    adecuado -y es un consejo que dirige a los poderes p\u00fablicos y\n    particularmente al Poder Legislativo- la creaci\u00f3n de consejos auton\u00f3micos\n    del Poder Judicial -y el numen iuris es lo de menos, se les podr\u00eda llamar\n    de cualquier otra manera- que incorporen, mediante la correspondiente\n    delegaci\u00f3n de transferencias del Consejo General del Poder Judicial,\n    competencias en materias como las siguientes: formaci\u00f3n continuada de\n    jueces y magistrados, escuela judicial, inspecci\u00f3n de juzgados y\n    tribunales, estad\u00edstica judicial, tramitaci\u00f3n de las quejas de los\n    ciudadanos, reg\u00edmenes y procedimientos disciplinarios para jueces y\n    magistrados, procedimientos de incapacitaci\u00f3n de jueces y magistrados,\n    m\u00f3dulos de productividad, retribuciones e incentivos, configuraci\u00f3n de la\n    oficina judicial, inform\u00e1tica judicial y personal al servicio de la\n    justicia, que tiene ya otra dimensi\u00f3n porque usted sabe que el personal\n    al servicio de la justicia ha sido transferido no a consejos auton\u00f3micos\n    del poder judicial, sino a administraciones auton\u00f3micas que en este\n    momento, tras la reforma de 1994 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial,\n    ostentan competencias en esta materia muy limitadas por la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional mediante la concepci\u00f3n de cuerpos nacionales\n    de todos los cuerpos constituidos por los auxiliares, oficiales, agentes,\n    m\u00e9dicos forenses, sobre todo secretarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quiero dar\n    las gracias a las personas que se mantienen estoicamente en sus esca\u00f1os,\n    porque no s\u00e9 hasta qu\u00e9 punto en este ambiente familiar y hogare\u00f1o en el\n    que nos encontramos es congruente la defensa de una interpelaci\u00f3n como la\n    que voy a defender, se\u00f1ora presidenta, con la Convenci\u00f3n de Ginebra\n    contra la tortura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Poder Legislativo se ha ajustado a estos requerimientos\n    constitucionales, se ha descentralizado, ha cogido los requerimientos\n    vinculados o regulados por el art\u00edculo 2 y el t\u00edtulo VIII, el Poder\n    Ejecutivo tambi\u00e9n, existen gobiernos auton\u00f3micos, existen parlamentos\n    auton\u00f3micos que ejercen competencias exclusivas, que son un verdadero\n    ejercicio de aut\u00e9ntica cosoberan\u00eda en cuanto que legislan exclusivamente\n    sobre determinadas materias, pero todav\u00eda observamos que el Poder\n    Judicial, particularmente la administraci\u00f3n o el gobierno del Poder\n    Judicial, est\u00e1 configurado por unos criterios de r\u00edgida centralizaci\u00f3n,\n    de r\u00edgida verticalizaci\u00f3n y de r\u00edgido centralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy pertinente en estos momentos y muy\n    adecuado -y es un consejo que dirige a los poderes p\u00fablicos y\n    particularmente al Poder Legislativo- la creaci\u00f3n de consejos auton\u00f3micos\n    del Poder Judicial -y el numen iuris es lo de menos, se les podr\u00eda llamar\n    de cualquier otra manera- que incorporen, mediante la correspondiente\n    delegaci\u00f3n de transferencias del Consejo General del Poder Judicial,\n    competencias en materias como las siguientes: formaci\u00f3n continuada de\n    jueces y magistrados, escuela judicial, inspecci\u00f3n de juzgados y\n    tribunales, estad\u00edstica judicial, tramitaci\u00f3n de las quejas de los\n    ciudadanos, reg\u00edmenes y procedimientos disciplinarios para jueces y\n    magistrados, procedimientos de incapacitaci\u00f3n de jueces y magistrados,\n    m\u00f3dulos de productividad, retribuciones e incentivos, configuraci\u00f3n de la\n    oficina judicial, inform\u00e1tica judicial y personal al servicio de la\n    justicia, que tiene ya otra dimensi\u00f3n porque usted sabe que el personal\n    al servicio de la justicia ha sido transferido no a consejos auton\u00f3micos\n    del poder judicial, sino a administraciones auton\u00f3micas que en este\n    momento, tras la reforma de 1994 de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial,\n    ostentan competencias en esta materia muy limitadas por la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional mediante la concepci\u00f3n de cuerpos nacionales\n    de todos los cuerpos constituidos por los auxiliares, oficiales, agentes,\n    m\u00e9dicos forenses, sobre todo secretarios, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa perspectiva\n    y apelando a la autoridad que el Consejo\n    General del Poder Judicial ostenta y de cuyas reflexiones apolog\u00e9ticas por\n    un lado y por otro hemos tenido la oportunidad de o\u00edr, con intenciones\n    perversas seguramente, sobre la gran capacidad de este Consejo para\n    articular mecanismos de estructura de la Administraci\u00f3n de Justicia,\n    sobre todo en \u00e1mbitos m\u00e1s inocuos -ya hablaremos de la casaci\u00f3n, de otras\n    cuestiones y de c\u00f3mo interpretar el art\u00edculo 152 de la Constituci\u00f3n\n    porque tenemos otras interpelaciones preparadas- como son los \u00f3rganos de\n    gobierno, la administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia, algo tan\n    inocuo como quien ejerce competencias s\u00f3lo gubernativas y administrativas\n    del poder judicial, no ser\u00eda malo que atendi\u00e9ramos tambi\u00e9n a los\n    requerimientos constitucionales porque vivimos en un Estado compuesto,\n    se\u00f1or ministro, y nuestro Poder Judicial se parece m\u00e1s al Poder Judicial\n    del Estado franc\u00e9s que al Poder Judicial de cualquier Estado compuesto\n    como pueden ser el belga, el canadiense, el de Estados Unidos, el de\n    Alemania o cualquier otro Estado compuesto, del derecho comparado que\n    usted me quiera citar o que yo le cito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "consejo general": [11, 12, 13, 14], "lenguas": [15], "competencias": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estamos hablando, por tanto,\n    de un Poder Judicial unitario que se hace compatible con la\n    descentralizaci\u00f3n en el \u00e1mbito legislativo y en las funciones de gobierno\n    en cuanto a los respectivos \u00f3rdenes competenciales; estamos hablando de\n    un Poder Judicial en el que la unidad de jurisdicci\u00f3n est\u00e1 garantizada en\n    todos los \u00f3rdenes de jurisdicci\u00f3n por un Tribunal Supremo, cuya\n    competencia se proyecta sobre el conjunto y la totalidad del territorio\n    nacional, y estamos hablando tambi\u00e9n de una funci\u00f3n de gobierno que ha\n    sido sustra\u00edda al Gobierno de la naci\u00f3n, por tanto al Ministerio de\n    Justicia, que hist\u00f3ricamente ostent\u00f3 durante tanto tiempo la competencia\n    de gobernar el Poder Judicial y de ejercer funciones ejecutivas en el\n    \u00e1mbito del Poder Judicial, a un \u00f3rgano constitucional que est\u00e1 tambi\u00e9n\n    sustra\u00eddo a la distribuci\u00f3n competencial, el Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que en el curso de\n    estos a\u00f1os hemos vivido una secuencia, por la cual, en primer lugar, los\n    estatutos de autonom\u00eda atribuyen a los gobiernos auton\u00f3micos competencias\n    en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial ofreci\u00f3 una\n    reconcepci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, m\u00e1s o menos fragmentaria y heterog\u00e9nea,\n    de competencias en materia de justicia, que en 1985 vino a establecer una\n    importante afectaci\u00f3n del sistema judicial respecto del Estado auton\u00f3mico\n    al hacer de las comunidades aut\u00f3nomas demarcaciones territoriales y,\n    sobre todo y muy importante, al generalizar -no lo hab\u00eda hecho la\n    totalidad de los Estatutos de autonom\u00eda en su primera versi\u00f3n- los\n    tribunales superiores de Justicia como culminaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n\n    judicial en el territorio de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha significado\n    un paso important\u00edsimo, que en la pr\u00e1ctica ha hecho que la Espa\u00f1a\n    auton\u00f3mica sea tambi\u00e9n geogr\u00e1ficamente el escenario del trabajo del Poder\n    Judicial y que haya tantos tribunales superiores de Justicia como\n    comunidades aut\u00f3nomas que culminan sus respectivas organizaciones\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta tambi\u00e9n al modo en que el Poder\n    Judicial se organiza, a la geograf\u00eda de la organizaci\u00f3n judicial, y debe\n    afectar al Poder Judicial y a la Administraci\u00f3n de Justicia en una serie\n    de planos, pero no perder\u00e9 de vista en ning\u00fan caso que siguen estando\n    vigentes el art\u00edculo 217 que asegura el principio de unidad\n    jurisdiccional, el art\u00edculo 123 cuando se\u00f1ala que el Tribunal Supremo\n    asegura la uniformidad de la interpretaci\u00f3n de la ley en todo el\n    territorio nacional y el art\u00edculo 122 que se\u00f1ala que el Consejo General\n    del Poder Judicial cumple funciones de gobierno de todo el poder\n    judicial, que es unitario, del Estado, que comprende por lo menos lo\n    respectivo a nombramientos, ascensos, promoci\u00f3n -por tanto,\n    escalafonamiento de los miembros del Poder Judicial-, inspecci\u00f3n y\n    r\u00e9gimen disciplinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un eslab\u00f3n importante de esta\n    secuencia ha sido la colaboraci\u00f3n, en funciones de gobierno del Poder\n    Judicial, que prestan las salas de gobierno de los tribunales superiores\n    de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    est\u00e1, sin embargo, potenciar el di\u00e1logo institucional, constructivo y\n    cooperativo del Gobierno de Espa\u00f1a, tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de justicia, con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, todas las cuales, a estas alturas, tienen\n    asumidas en sus estatutos de autonom\u00eda importantes competencias en\n    materia de justicia, en lo relativo al personal no judicial, en lo\n    relativo a los medios materiales y, consiguientemente, en lo relativo a\n    la dotaci\u00f3n log\u00edstica e infraestructural, todo el apoyo que necesitan\n    jueces y magistrados, por un lado, y el resto de los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, para que la justicia funcione como servicio\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    ese punto de vista, nos hemos comprometido a convocar en el mes de julio\n    una conferencia sectorial, bastante inmediata a la apertura de la\n    legislatura, para intentar ordenar la agenda auton\u00f3mica en matera de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Libro Blanco efectivamente apuesta por el impulso a la pol\u00edtica\n    auton\u00f3mica en materia de justicia como condici\u00f3n de racionalizaci\u00f3n, de\n    eficiencia y, consiguientemente, de mejora del servicio p\u00fablico judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, s\u00ed est\u00e1 en nuestro programa impulsar las funciones\n    colaboradoras del gobierno del Poder Judicial que pueden y deben\n    desempe\u00f1ar, a nuestro juicio de manera m\u00e1s potente y m\u00e1s eficaz, las\n    salas de\n    gobierno de los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que es perfectamente posible que en el Consejo General del\n    Poder Judicial se entienda de un expediente disciplinario que concierne a\n    un juez que haya adoptado una medida con respecto de la utilizaci\u00f3n\n    correcta o no de la tarjeta de aparcamiento en dependencias de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia en su respectiva jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando, por tanto,\n    de un Poder Judicial unitario que se hace compatible con la\n    descentralizaci\u00f3n en el \u00e1mbito legislativo y en las funciones de gobierno\n    en cuanto a los respectivos \u00f3rdenes competenciales; estamos hablando de\n    un Poder Judicial en el que la unidad de jurisdicci\u00f3n est\u00e1 garantizada en\n    todos los \u00f3rdenes de jurisdicci\u00f3n por un Tribunal Supremo, cuya\n    competencia se proyecta sobre el conjunto y la totalidad del territorio\n    nacional, y estamos hablando tambi\u00e9n de una funci\u00f3n de gobierno que ha\n    sido sustra\u00edda al Gobierno de la naci\u00f3n, por tanto al Ministerio de\n    Justicia, que hist\u00f3ricamente ostent\u00f3 durante tanto tiempo la competencia\n    de gobernar el Poder Judicial y de ejercer funciones ejecutivas en el\n    \u00e1mbito del Poder Judicial, a un \u00f3rgano constitucional que est\u00e1 tambi\u00e9n\n    sustra\u00eddo a la distribuci\u00f3n competencial, el Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta tambi\u00e9n al modo en que el Poder\n    Judicial se organiza, a la geograf\u00eda de la organizaci\u00f3n judicial, y debe\n    afectar al Poder Judicial y a la Administraci\u00f3n de Justicia en una serie\n    de planos, pero no perder\u00e9 de vista en ning\u00fan caso que siguen estando\n    vigentes el art\u00edculo 217 que asegura el principio de unidad\n    jurisdiccional, el art\u00edculo 123 cuando se\u00f1ala que el Tribunal Supremo\n    asegura la uniformidad de la interpretaci\u00f3n de la ley en todo el\n    territorio nacional y el art\u00edculo 122 que se\u00f1ala que el Consejo General\n    del Poder Judicial cumple funciones de gobierno de todo el poder\n    judicial, que es unitario, del Estado, que comprende por lo menos lo\n    respectivo a nombramientos, ascensos, promoci\u00f3n -por tanto,\n    escalafonamiento de los miembros del Poder Judicial-, inspecci\u00f3n y\n    r\u00e9gimen disciplinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho -usted lo sabe porque ha\n    tenido experiencia como vocal del Consejo General del Poder Judicial- que\n    demasiado a menudo va al Consejo General del Poder Judicial, que es el\n    \u00f3rgano constitucional que entiende del gobierno del Poder Judicial, mucha\n    materia que, afectando a situaciones profesionales o estatutarias de los\n    miembros de la carrera judicial, podr\u00eda haber tenido lugar perfectamente\n    en otra instancia, descongestionando as\u00ed la agenda de trabajo del Consejo\n    General del Poder Judicial, especialmente en la funci\u00f3n disciplinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que es perfectamente posible que en el Consejo General del\n    Poder Judicial se entienda de un expediente disciplinario que concierne a\n    un juez que haya adoptado una medida con respecto de la utilizaci\u00f3n\n    correcta o no de la tarjeta de aparcamiento en dependencias de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia en su respectiva jurisdicci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no estamos hablando de algunos que han\n    estado en esta C\u00e1mara en tiempo reciente, que tienen que ver con el\n    conocimiento de los sistemas de derecho foral civil o especial y de las\n    lenguas auton\u00f3micas, estamos hablando de las funciones de gobierno y en\n    ellas centrar\u00e9 mi respuesta a su interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que en el curso de\n    estos a\u00f1os hemos vivido una secuencia, por la cual, en primer lugar, los\n    estatutos de autonom\u00eda atribuyen a los gobiernos auton\u00f3micos competencias\n    en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial ofreci\u00f3 una\n    reconcepci\u00f3n de la distribuci\u00f3n, m\u00e1s o menos fragmentaria y heterog\u00e9nea,\n    de competencias en materia de justicia, que en 1985 vino a establecer una\n    importante afectaci\u00f3n del sistema judicial respecto del Estado auton\u00f3mico\n    al hacer de las comunidades aut\u00f3nomas demarcaciones territoriales y,\n    sobre todo y muy importante, al generalizar -no lo hab\u00eda hecho la\n    totalidad de los Estatutos de autonom\u00eda en su primera versi\u00f3n- los\n    tribunales superiores de Justicia como culminaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n\n    judicial en el territorio de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, nuestra posici\u00f3n no es favorable a la generalizaci\u00f3n de estas\n    figuras como \u00f3rganos que incorporen competencias de gobierno del Poder\n    Judicial en los \u00e1mbitos territoriales de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed\n    est\u00e1, sin embargo, potenciar el di\u00e1logo institucional, constructivo y\n    cooperativo del Gobierno de Espa\u00f1a, tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de justicia, con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, todas las cuales, a estas alturas, tienen\n    asumidas en sus estatutos de autonom\u00eda importantes competencias en\n    materia de justicia, en lo relativo al personal no judicial, en lo\n    relativo a los medios materiales y, consiguientemente, en lo relativo a\n    la dotaci\u00f3n log\u00edstica e infraestructural, todo el apoyo que necesitan\n    jueces y magistrados, por un lado, y el resto de los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, para que la justicia funcione como servicio\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos 60 d\u00edas he recibido a\n    todos los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas, con competencias\n    asumidas o sin ellas, porque todas tienen t\u00edtulos competenciales\n    importantes en sus estatutos de autonom\u00eda, y a todos esos gobiernos\n    auton\u00f3micos los reconozco como leg\u00edtimos propietarios de competencias\n    cuyo ejercicio est\u00e1 todav\u00eda pendiente de una negociaci\u00f3n, que deber\u00e1, en\n    su caso, traducirse en el perfeccionamiento del traspaso, en la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, esa interlocuci\u00f3n tendr\u00e1 que ser\n    especialmente intensa en aquellas comunidades aut\u00f3nomas que han asumido\n    esas competencias por traspasos que ya son efectivos y que desde hace\n    tiempo ejercen importantes funciones en sus \u00e1mbitos territoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer paso, vamos a intentar impulsar la generalizaci\u00f3n de la\n    asunci\u00f3n de competencias, porque est\u00e1n en los estatutos de autonom\u00eda, y\n    la pol\u00edtica del Gobierno socialista es que lo que est\u00e9 en los estatutos\n    de autonom\u00eda conviene cre\u00e9rselo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, vamos a intentar que, a trav\u00e9s del di\u00e1logo y del impulso pol\u00edtico\n    las comunidades aut\u00f3nomas asuman las competencias de las que ya son\n    leg\u00edtimas propietarias y las ejerzan de manera efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta asunci\u00f3n\n    efectiva de competencias ser\u00e1 buena para la pol\u00edtica constitucional que\n    queremos impulsar y ser\u00e1 buena para los ciudadanos, que ver\u00e1n as\u00ed una\n    distribuci\u00f3n m\u00e1s razonable, m\u00e1s manejable y m\u00e1s susceptible de pol\u00edticas\n    generales que tengan sentido, no fragmentarias, territorialmente\n    discontinuas y, consiguientemente -me van a perdonar los se\u00f1ores del\n    Partido Popular que utilice esta palabra tab\u00fa-, asim\u00e9tricas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las\n    comunidades aut\u00f3nomas no acaban de asumir las competencias de las que son\n    ya propietarias porque est\u00e1n en sus t\u00edtulos competenciales, vamos a tener\n    problemas para hacer una pol\u00edtica que tenga alcance general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "consejo general": [2], "competencias": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sin perjuicio de ello, no\n    vemos ninguna raz\u00f3n, ni constitucional ni conceptual ni tampoco\n    sem\u00e1ntica, para que consejos de colaboraci\u00f3n interinstitucional -ya est\u00e1n\n    siendo establecidas las experiencias auton\u00f3micas de que tenemos\n    conocimiento- en los que se dan cita de manera regular, pero todav\u00eda hoy\n    de manera informal y no reconocida legalmente, la justicia, la comunidad\n    aut\u00f3noma y los profesionales del derecho, cumplan tambi\u00e9n funciones de\n    asesoramiento, de seguimiento de la buena pol\u00edtica que en materias\n    relevantes para la Administraci\u00f3n de Justicia puedan tener lugar en los\n    \u00e1mbitos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas funciones de\n    asesoramiento -el nombre es lo de menos- est\u00e1n viniendo integradas en\n    algo que se parece a un consejo asesor en materia de justicia, un consejo\n    asesor de justicia de car\u00e1cter auton\u00f3mico, pero no es un Consejo del\n    Poder Judicial, por tanto, no desestructura la funci\u00f3n que la\n    Constituci\u00f3n reserva de manera exclusiva y excluyente a ese \u00f3rgano\n    constitucional que es el competente para el gobierno del Poder Judicial\n    sustra\u00eddo a la distribuci\u00f3n competencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, compartir mejor funciones reforzadas de las salas\n    de gobierno colaboradoras de la funci\u00f3n de gobierno del Consejo General\n    del Poder Judicial seguramente ayudar\u00eda positivamente a una mejor\n    distribuci\u00f3n de competencias en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, compartir mejor funciones reforzadas de las salas\n    de gobierno colaboradoras de la funci\u00f3n de gobierno del Consejo General\n    del Poder Judicial seguramente ayudar\u00eda positivamente a una mejor\n    distribuci\u00f3n de competencias en este terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estamos dispuestos a dialogar sobre estas materias en el curso de la\n    legislatura, a dar un impulso a la colaboraci\u00f3n interinstitucional entre\n    Gobierno de la naci\u00f3n y gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas, sobre\n    todo en el reconocimiento de las competencias que ya ejercen en materia\n    de justicia, y asistir, sin estridencia y sin crispaci\u00f3n, a la\n    colaboraci\u00f3n que puedan prestar esos consejos que est\u00e1n buscando\n    reconocimiento legal y que no tienen, porque pensamos que pueden ser\n    funcionales para que el Estado auton\u00f3mico funcione en su conjunto mejor y\n    la Administraci\u00f3n de Justicia en particular, tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos dispuestos a dialogar sobre estas materias en el curso de la\n    legislatura, a dar un impulso a la colaboraci\u00f3n interinstitucional entre\n    Gobierno de la naci\u00f3n y gobiernos de las comunidades aut\u00f3nomas, sobre\n    todo en el reconocimiento de las competencias que ya ejercen en materia\n    de justicia, y asistir, sin estridencia y sin crispaci\u00f3n, a la\n    colaboraci\u00f3n que puedan prestar esos consejos que est\u00e1n buscando\n    reconocimiento legal y que no tienen, porque pensamos que pueden ser\n    funcionales para que el Estado auton\u00f3mico funcione en su conjunto mejor y\n    la Administraci\u00f3n de Justicia en particular, tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo general": [5, 6], "competencias": [7, 8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No es esa la cuesti\u00f3n, estamos hablando del gobierno de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia, no de la funci\u00f3n jurisdiccional ni de la\n    estructura territorial o geogr\u00e1fica, como usted dec\u00eda, de la funci\u00f3n\n    jurisdiccional, que es la que es, se ejerce por los jueces y tribunales\n    de forma independiente y desde una perspectiva de unidad jurisdiccional,\n    que consiste en que las estructuras o los tr\u00e1mites, las sucesivas\n    instancias procesales, acaban en un \u00f3rgano que se llama Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora estamos hablando de la administraci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, expresi\u00f3n consagrada por la Sentencia 56/90\n    del Tribunal Constitucional, como usted ha dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\u00bfme va a decir que el Consejo\n    General del Poder Judicial es sospechoso de querer romper la unidad de\n    Espa\u00f1a en el \u00e1mbito del gobierno de la Administraci\u00f3n de Justicia cuando\n    pide que se creen \u00f3rganos, vinculados a las salas de gobierno o\n    desvinculados a las salas de gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que corresponde, porque tiene t\u00edtulo competencial en sus\n    estatutos de autonom\u00eda para ello, ya ha sido transferido o se transferir\u00e1\n    a las comunidades aut\u00f3nomas; estamos hablando de algo que solicita el\n    Poder Judicial: ajustarse a los requerimientos de un Estado que no es\n    unitario, que es compuesto -esa es la cuesti\u00f3n-, mediante el\n    fortalecimiento de las competencias de las salas de gobierno de los\n    tribunales superiores de justicia, que son marginales, que son\n    pr\u00e1cticamente inexistentes, que son nulas y dependientes del Consejo\n    General del Poder Judicial, o creando \u00f3rganos de composici\u00f3n nueva porque\n    la Administraci\u00f3n de Justicia no est\u00e1 constituida, como usted sabe\n    perfectamente, s\u00f3lo por jueces y magistrados, secretarios y oficiales,\n    sino tambi\u00e9n por los llamados operadores jur\u00eddicos; los abogados, los\n    notarios y los registradores son tan Administraci\u00f3n de Justicia como los\n    jueces y magistrados, y hay que buscar \u00f3rganos de integraci\u00f3n que\n    configuren una Administraci\u00f3n de Justicia en el sentido lato, en el\n    sentido m\u00e1s aceptable y m\u00e1s moderno del t\u00e9rmino, y que hagan recuperar la\n    credibilidad perdida hace tiempo por nuestra Administraci\u00f3n de Justicia,\n    y la legitimaci\u00f3n ciudadana, y la eficiencia, el gran reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    justicia m\u00e1s ineficiente en materia de pendencia de toda Europa y esta es\n    una v\u00eda para lograr eso: el acercamiento a los lugares, la\n    desconcentraci\u00f3n, el acercamiento a los ciudadanos de las competencias, a\n    los \u00f3rganos m\u00e1s pr\u00f3ximos geogr\u00e1ficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el Consejo General del\n    Poder Judicial, no lo dice Sabino Arana en su obra constituyente de\n    Vizcaya por sus fueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el\n    Consejo General del Poder Judicial, aprobado por unanimidad y con\n    particular entusiasmo por los vocales de Jueces para la Democracia, que\n    tengo la impresi\u00f3n de que son con los que ustedes sintonizar\u00edan\n    ideol\u00f3gicamente con m\u00e1s facilidad en materia de pol\u00edtica judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que corresponde, porque tiene t\u00edtulo competencial en sus\n    estatutos de autonom\u00eda para ello, ya ha sido transferido o se transferir\u00e1\n    a las comunidades aut\u00f3nomas; estamos hablando de algo que solicita el\n    Poder Judicial: ajustarse a los requerimientos de un Estado que no es\n    unitario, que es compuesto -esa es la cuesti\u00f3n-, mediante el\n    fortalecimiento de las competencias de las salas de gobierno de los\n    tribunales superiores de justicia, que son marginales, que son\n    pr\u00e1cticamente inexistentes, que son nulas y dependientes del Consejo\n    General del Poder Judicial, o creando \u00f3rganos de composici\u00f3n nueva porque\n    la Administraci\u00f3n de Justicia no est\u00e1 constituida, como usted sabe\n    perfectamente, s\u00f3lo por jueces y magistrados, secretarios y oficiales,\n    sino tambi\u00e9n por los llamados operadores jur\u00eddicos; los abogados, los\n    notarios y los registradores son tan Administraci\u00f3n de Justicia como los\n    jueces y magistrados, y hay que buscar \u00f3rganos de integraci\u00f3n que\n    configuren una Administraci\u00f3n de Justicia en el sentido lato, en el\n    sentido m\u00e1s aceptable y m\u00e1s moderno del t\u00e9rmino, y que hagan recuperar la\n    credibilidad perdida hace tiempo por nuestra Administraci\u00f3n de Justicia,\n    y la legitimaci\u00f3n ciudadana, y la eficiencia, el gran reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la\n    justicia m\u00e1s ineficiente en materia de pendencia de toda Europa y esta es\n    una v\u00eda para lograr eso: el acercamiento a los lugares, la\n    desconcentraci\u00f3n, el acercamiento a los ciudadanos de las competencias, a\n    los \u00f3rganos m\u00e1s pr\u00f3ximos geogr\u00e1ficamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    problema hay en atribuir competencias en materia de formaci\u00f3n al \u00e1mbito\n    auton\u00f3mico, a los \u00f3rganos que se quiera, o en materia de escuela\n    judicial, o en materia de inspecci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo general": [5, 6, 7], "competencias": [8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Efectivamente, esas propuestas que adelant\u00f3 en su momento\n    el Libro Blanco de la Justicia eran propuesta razonables y que ven\u00edan\n    adem\u00e1s avaladas por el \u00f3rgano que leg\u00edtimamente ostenta la funci\u00f3n\n    constitucional de gobierno del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, l\u00f3gicamente he aducido nuestros compromisos\n    como un condicionamiento de nuestra visi\u00f3n estrat\u00e9gica de cu\u00e1les son las\n    reformas que necesita la Administraci\u00f3n de Justicia, el compromiso\n    program\u00e1tico del partido que ha obtenido la mayor\u00eda parlamentaria y la\n    confianza de esta C\u00e1mara para gobernar y l\u00f3gicamente tambi\u00e9n el\n    compromiso del presidente en su investidura, que se traduce en el\n    an\u00e1lisis pormenorizado de esos compromisos de reforma que he\n    explicado ante el Congreso de los Diputados en mi comparecencia como\n    ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n surgiendo ya consejos asesores\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia, que integran no solamente a los\n    representantes de la Administraci\u00f3n de Justicia en el territorio\n    auton\u00f3mico, en especial a los magistrados de los tribunales superiores de\n    justicia, sino tambi\u00e9n del Gobierno auton\u00f3mico en las competencias que\n    ejerce en el \u00e1mbito judicial, en el \u00e1mbito de materias de administraci\u00f3n\n    de justicia o de administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia y a los\n    profesionales del derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la medida en que puedan recibir encaje en una ley org\u00e1nica\n    deber\u00e1n ser debatidas con la suficiente parsimonia, detenimiento y\n    encaje, en una estrategia que tenga sentido y en la que buscar\u00edamos, como\n    en todo en materia de Justicia, los consensos m\u00e1s amplios posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaremos muy atentos al modo en que usted articule la moci\u00f3n que ser\u00e1\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n y ojal\u00e1 seamos capaces de llegar a un\n    entendimiento del que puedan participar todas las fuerzas de la C\u00e1mara,\n    que, en la medida en que est\u00e1n vinculadas -como el Grupo Parlamentario\n    Socialista- por los estatutos de autonom\u00eda, podr\u00e1n pensar que esta\n    soluci\u00f3n puede contribuir a la mejora de la justicia y del servicio\n    p\u00fablico que rinde a los derechos fundamentales; en especial, a la demanda\n    de tutela judicial efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    perm\u00edtame que me haya preocupado en subrayar que estamos hablando de\n    competencias que no pueden perjudicar aqu\u00e9llas que la Constituci\u00f3n\n    reserva, en gobierno del Poder Judicial, al Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta que lo que yo digo consta en el \"Diario de Sesiones\",\n    debo a\u00f1adir que me preocupar\u00e9 de que ni la unidad de la jurisdicci\u00f3n, ni\n    la unidad del Poder Judicial, ni la unidad de la funci\u00f3n de gobierno que\n    la Constituci\u00f3n atribuye al Consejo General del Poder Judicial resulten\n    perjudicadas y de que las reformas que podamos discutir, y en su caso\n    tomar en consideraci\u00f3n para incorporarlas a una eventual modificaci\u00f3n del\n    statu quo actual, no tengan defectos de sentido y sean suficientemente\n    compartidas en la C\u00e1mara, mostrando un estadio m\u00e1s de evoluci\u00f3n, que se\n    consolida, de la construcci\u00f3n auton\u00f3mica de la Espa\u00f1a plural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el sentido con el que quer\u00eda mostrarle la consideraci\u00f3n del\n    Gobierno sobre nuestro compromiso de impulsar una pol\u00edtica judicial\n    sensible con la Espa\u00f1a auton\u00f3mica, que no desestructure, sin embargo, la\n    unidad de la jurisdicci\u00f3n ni la unidad del gobierno del Poder Judicial,\n    que la Constituci\u00f3n atribuye al Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n surgiendo ya consejos asesores\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia, que integran no solamente a los\n    representantes de la Administraci\u00f3n de Justicia en el territorio\n    auton\u00f3mico, en especial a los magistrados de los tribunales superiores de\n    justicia, sino tambi\u00e9n del Gobierno auton\u00f3mico en las competencias que\n    ejerce en el \u00e1mbito judicial, en el \u00e1mbito de materias de administraci\u00f3n\n    de justicia o de administraci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia y a los\n    profesionales del derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    perm\u00edtame que me haya preocupado en subrayar que estamos hablando de\n    competencias que no pueden perjudicar aqu\u00e9llas que la Constituci\u00f3n\n    reserva, en gobierno del Poder Judicial, al Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040623_doc_marked.html#000024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-06-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 65, 69], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 7, 15, 23, 24, 26, 28, 29, 31, 44, 45, 47, 49, 50, 51, 53, 54, 56, 58, 59, 60], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 21, 22, 25, 27, 30, 32, 33, 35, 37, 39, 41, 42, 43, 46, 48, 52, 55, 57, 61, 63, 64, 66, 67, 68, 70], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [20], "party": "Jordi Ram\u00f3n Torres", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [34, 36], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [38, 40], "party": "Jordi Xucl\u00e0 i Costa", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [62], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}]}