{"blocks": [{"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El 14 de marzo el ministro de Asuntos Exteriores en una\n    comparecencia en el Senado dijo que la situaci\u00f3n era seria pero no\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 14 de marzo el ministro de Asuntos Exteriores en una\n    comparecencia en el Senado dijo que la situaci\u00f3n era seria pero no\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#001224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ante este panorama, ayer la Uni\u00f3n Europea advert\u00eda a\n    Espa\u00f1a de los riesgos por el elevado endeudamiento hipotecario de los\n    hogares y por el alto precio de la vivienda, que puede tener efectos\n    negativos en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#001223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto se hace\n    para favorecer a una empresa en detrimento del conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or Montilla, ustedes, el Gobierno, est\u00e1n haciendo m\u00e1s\n    esfuerzos para que salga adelante la OPA que la propia empresa opante,\n    hoy son ustedes los que est\u00e1n haciendo m\u00e1s esfuerzos: cambiando el marco\n    regulatorio, cambiando el marco tarifario y haciendo que la Comisi\u00f3n\n    Nacional de Energ\u00eda impida que otra empresa acuda al proceso que ustedes\n    han abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio ministro de Econom\u00eda\n    hoy por la ma\u00f1ana, no hace una semana, ha dicho en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda de este Parlamento --y leo textualmente-: Hay elementos del real\n    decreto-ley que sin duda alguna son mejorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 c\u00f3mo no aceptaron,\n    sabiendo que hay elementos del real decreto-ley que est\u00e1n mal, la\n    tramitaci\u00f3n como proyecto de ley, porque hasta el ministro de Econom\u00eda y\n    vicepresidente del Gobierno reconoce que hay elementos que est\u00e1n mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Si quitamos la OPA podemos hablar, porque\n    ustedes est\u00e1n promoviendo la OPA, porque se han empe\u00f1ado, porque se han\n    comprometido, y eso lo est\u00e1n haciendo poniendo en riesgo la capacidad\n    inversora del sector, con riesgo de subidas de tarifas desproporcionadas\n    para los consumidores, con riesgo de p\u00e9rdida de competitividad para las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10, 11], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas espa\u00f1olas": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte, ya hemos visto que usted lee la prensa o al menos\n    le hacen los recortes y que sigue las cotizaciones de las empresas; yo\n    menos, no tengo acciones ni de Endesa ni de Gas Natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas no tienen desconfianza, m\u00e1s bien al contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay indicio\n    de que otros pa\u00edses est\u00e9n molestos o frenando las inversiones de las\n    empresas espa\u00f1olas por la actuaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo del mercado espa\u00f1ol de generaci\u00f3n de\n    electricidad, regulado fundamentalmente como sabe por la Ley 54/1997,\n    obliga a las empresas distribuidoras a que adquieran en este mercado la\n    energ\u00eda que venden a los consumidores a una tarifa fijada por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos resultados,\n    derivados de la regulaci\u00f3n vigente -elaborada, por cierto, por el\n    anterior Gobierno-, m\u00e1s las posibles distorsiones en el proceso de\n    formaci\u00f3n de precios se han traducido en unos ingresos elevados para las\n    empresas verticalmente integradas y en unos resultados financieros\n    singulares, y ello en un negocio con un riesgo mitigado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00e9ficits tendr\u00edan que recaer finalmente sobre los consumidores, lo\n    cual, aunque se pueda dilatar en el tiempo, como ustedes hicieron en el\n    a\u00f1o 2001 -lo digo porque lo estamos pagando todav\u00eda y lo estaremos\n    pagando hasta el a\u00f1o 2011-, constituye sin duda una carga muy gravosa\n    tanto para los consumidores dom\u00e9sticos como para la competitividad de\n    nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    este motivo el real decreto-ley dispone para el r\u00e9gimen de contrataci\u00f3n\n    establecido en su art\u00edculo 1 la provisionalidad del mismo hasta que no se\n    implemente la normativa que regir\u00e1 en el futuro la contrataci\u00f3n bilateral\n    por parte de las empresas distribuidoras, proceso en el que estamos\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos derechos, a pesar de haber sido obtenidos a\n    coste nulo, tienen un valor econ\u00f3mico para las empresas y, por tanto, era\n    natural que el mismo se repercutiese en el precio de la electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, la regulaci\u00f3n espa\u00f1ola para\n    las tomas de participaci\u00f3n de empresas en el sector energ\u00e9tico se ha\n    venido manteniendo en el tiempo en unos mercados mundiales europeos en\n    los que las concentraciones empresariales tienen una tendencia creciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, con la actual\n    legislaci\u00f3n no resulta posible examinar en todas sus facetas los efectos\n    derivados de la adquisici\u00f3n de control de unas empresas por otras en el\n    sector energ\u00e9tico, al menos no en todos los supuestos que afectan a los\n    intereses generales de la pol\u00edtica energ\u00e9tica espa\u00f1ola y, en particular,\n    a la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, hasta este real decreto-ley, el criterio que\n    determinaba si una operaci\u00f3n de toma de participaci\u00f3n empresarial deb\u00eda\n    ser o no objeto de autorizaci\u00f3n por la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda se\n    basaba en la naturaleza regulada de las actividades de la empresa que\n    pretend\u00eda adquirir la participaci\u00f3n y en el sector en el que esta\n    operaba, y no en las caracter\u00edsticas de la sociedad objeto de la toma de\n    participaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAcaso no creen que es\n    intervencionismo pol\u00edtico nombrar a un amigo de la infancia como\n    presidente de una empresa p\u00fablica y mantenerlo en el puesto despu\u00e9s de\n    privatizarla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay indicio\n    de que otros pa\u00edses est\u00e9n molestos o frenando las inversiones de las\n    empresas espa\u00f1olas por la actuaci\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un\n    ministro de industria que dice un d\u00eda que esta operaci\u00f3n es buena para\n    los accionistas, ser\u00eda razonable que se leyera las cotizaciones para ver\n    si lo que ha aconsejado es bueno para los accionistas o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si usted decide cerrar el marco regulatorio del sector\n    energ\u00e9tico, poner unos objetivos que sean los consumidores, la bajada de\n    tarifas, la competitividad de las empresas y para eso vamos a hablar de\n    una combinaci\u00f3n de generaci\u00f3n de energ\u00edas, vamos a hablar de las redes\n    transfronterizas, vamos a hablar de las energ\u00edas renovables... entonces\n    nos podr\u00edamos poner de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ese decreto lo firma usted y si usted dice aqu\u00ed que nos\n    hemos ahorrado gracias a su decreto no s\u00e9 cu\u00e1ntos millones de euros y que\n    eso se va a trasladar a los consumidores, rebajar\u00e1 las tarifas, \u00bfo no,\n    se\u00f1or ministro, o est\u00e1 usted hablando solo de un mecanismo de\n    compensaci\u00f3n entre empresas generadoras y distribuidoras pero que no va a\n    llegar a los consumidores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Adem\u00e1s, m\u00e1s all\u00e1 de tener cr\u00e9ditos\n    condonados, es aquella empresa, la que le condona cr\u00e9ditos, la que recibe\n    favores, porque ah\u00ed s\u00ed que hay causalidad, no casualidad; la que le\n    condona cr\u00e9ditos es la que recibe favores, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3], "industria": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Europa\n    hay un conjunto de mercados nacionales m\u00e1s o menos conectados, con\n    diferentes niveles de apertura, entornos regulatorios en ocasiones\n    contradictorios y compuestos por empresas privadas herederas de\n    monopolios estatales, algunas de las cuales gozan de protecci\u00f3n\n    gubernamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la empresa adquirida no tiene posici\u00f3n de dominio en el mercado en el que\n    opera, es posible que una fusi\u00f3n tenga efectos beneficiosos sobre la\n    competencia y tambi\u00e9n para la construcci\u00f3n del mercado \u00fanico, pero si la\n    empresa adquirida ya es dominante y la adquiriente tambi\u00e9n lo es no se\n    est\u00e1 reforzando la competencia en el mercado nacional y mucho menos en el\n    europeo, \u00fanicamente se refuerzan ambas empresas que son dominantes y ello\n    en detrimento de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    la empresa adquirida no tiene posici\u00f3n de dominio en el mercado en el que\n    opera, es posible que una fusi\u00f3n tenga efectos beneficiosos sobre la\n    competencia y tambi\u00e9n para la construcci\u00f3n del mercado \u00fanico, pero si la\n    empresa adquirida ya es dominante y la adquiriente tambi\u00e9n lo es no se\n    est\u00e1 reforzando la competencia en el mercado nacional y mucho menos en el\n    europeo, \u00fanicamente se refuerzan ambas empresas que son dominantes y ello\n    en detrimento de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Comisi\u00f3n Europea reconoce -as\u00ed lo dice el Libro Verde del mercado de la\n    energ\u00eda- que la competitividad de la industria europea pasa por implantar\n    plenamente los mercados interiores del gas y la electricidad y por\n    asegurar que la apertura del mercado de la energ\u00eda resulta beneficiosa\n    para los consumidores y para la econom\u00eda en general y, al mismo tiempo,\n    estimula las inversiones destinadas a la producci\u00f3n de energ\u00eda limpia y\n    al incremento de la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hoy el se\u00f1or Rajoy\n    ha\n    hablado de los tics falangistas del ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Comisi\u00f3n Europea reconoce -as\u00ed lo dice el Libro Verde del mercado de la\n    energ\u00eda- que la competitividad de la industria europea pasa por implantar\n    plenamente los mercados interiores del gas y la electricidad y por\n    asegurar que la apertura del mercado de la energ\u00eda resulta beneficiosa\n    para los consumidores y para la econom\u00eda en general y, al mismo tiempo,\n    estimula las inversiones destinadas a la producci\u00f3n de energ\u00eda limpia y\n    al incremento de la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060329_doc_marked.html#000176\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-03-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 5, 6], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 7], "party": "Jos\u00e9 Montilla Aguilera", "name": "Socialista (PSOE)"}]}