{"blocks": [{"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hubo un comunicado de la presidencia de\n    la Uni\u00f3n Europea, acordado con nuestros socios europeos y, adem\u00e1s, emiti\u00f3\n    una declaraci\u00f3n conjunta con los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se han\n    tomado iniciativas de inserci\u00f3n laboral, se ha puesto en marcha la\n    pol\u00edtica de conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar y tambi\u00e9n creo que\n    se han adoptado las medidas necesarias en orden a la Seguridad Social\n    para garantizar la mayor incorporaci\u00f3n de la mujer al mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se ha\n    notado tambi\u00e9n de una manera espectacular en el aumento del n\u00famero de\n    mujeres cotizantes a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"para\u00edsos fiscales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo lo que tiene que ver con\n    santuarios financieros, para\u00edsos fiscales y confusi\u00f3n de poder y dinero a\n    m\u00ed me repugna profundamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [3], "hacienda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y la Agencia Tributaria, que tambi\u00e9n ten\u00eda que estar detr\u00e1s\n    de estas cosas, tuvo el secretario de Hacienda que tuvo, que cay\u00f3 por el\n    caso Gescartera; s\u00f3lo \u00e9l, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Agencia Tributaria, que tambi\u00e9n ten\u00eda que estar detr\u00e1s\n    de estas cosas, tuvo el secretario de Hacienda que tuvo, que cay\u00f3 por el\n    caso Gescartera; s\u00f3lo \u00e9l, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora\n    tienen al secretario de Estado de Hacienda, que est\u00e1 tambi\u00e9n en el ojo\n    del hurac\u00e1n ante esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Agencia Tributaria, que tambi\u00e9n ten\u00eda que estar detr\u00e1s\n    de estas cosas, tuvo el secretario de Hacienda que tuvo, que cay\u00f3 por el\n    caso Gescartera; s\u00f3lo \u00e9l, por cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "para\u00edsos fiscales": [3], "agencia tributaria": [2], "hacienda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed quiero decir que una vez que lleg\u00f3 a las conclusiones y abri\u00f3 el\n    expediente, el Banco de Espa\u00f1a hizo algo bastante evidente, no antes,\n    sino una vez abierto el expediente y obtenidas las conclusiones, que es\n    ponerlo en comunicaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores y\n    de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, evidentemente, no es\n    beneficioso ni para el sistema financiero, ni para los accionistas de esa\n    entidad, ni para la Hacienda P\u00fablica, ni para la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quiero decir que una vez que lleg\u00f3 a las conclusiones y abri\u00f3 el\n    expediente, el Banco de Espa\u00f1a hizo algo bastante evidente, no antes,\n    sino una vez abierto el expediente y obtenidas las conclusiones, que es\n    ponerlo en comunicaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores y\n    de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la inspecci\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a,\n    una entidad financiera durante 13 a\u00f1os ha tenido una estructura\n    financiera no declarada en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "agencia tributaria": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, no hay\n    ninguna noticia de que se haya dado traslado inmediato ni a la Fiscal\u00eda\n    ni a la Agencia Tributaria del resultado de esa investigaci\u00f3n, de la\n    respuesta a esos requerimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo tiene muy\n    f\u00e1cil para despejar cualquier sospecha al respecto contestando\n    cumplidamente sobre cu\u00e1l fue la actitud del Gobierno ante la Agencia\n    Tributaria, ante el ministerio fiscal, y abrir paso a la investigaci\u00f3n\n    parlamentaria que est\u00e1 solicitando el Grupo Parlamentario Socialista,\n    abrir paso a la investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, no hay\n    ninguna noticia de que se haya dado traslado inmediato ni a la Fiscal\u00eda\n    ni a la Agencia Tributaria del resultado de esa investigaci\u00f3n, de la\n    respuesta a esos requerimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REPERCUSI\u00d3N\n    TENDR\u00c1 LA DECISI\u00d3N DE LA CNMV DE OCULTAR LAS ACCIONES QUE TIENEN LOS\n    CONSEJEROS EN LAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, el presidente de la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores -el\n    \u00faltimo, el que est\u00e1 ahora, el que acaban de nombrar hace poco tiempo-\n    acaba de anunciar -me imagino que con su apoyo y con el de su grupo\n    parlamentario- que piensan eliminar de la p\u00e1gina web de la Comisi\u00f3n la\n    informaci\u00f3n sobre las participaciones que tienen los consejeros en las\n    empresas que cotizan en Bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es muy f\u00e1cil obtener toda la\n    informaci\u00f3n de los equipos dirigentes de las empresas: sus sueldos, sus\n    stock options, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"para\u00edsos fiscales": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En octubre de 1999\n    la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores ya detect\u00f3 cuentas secretas\n    en para\u00edsos fiscales; posteriormente, en relaci\u00f3n con Gescartera, el\n    Banco de Espa\u00f1a tambi\u00e9n y ahora en relaci\u00f3n con ese informe que usted\n    conoc\u00eda y que no ha puesto en conocimiento del fiscal tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto, \u00bfcu\u00e1ndo conoci\u00f3 exactamente la existencia de esas cuentas en\n    los para\u00edsos fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Miren, por esas mismas fechas, la Fiscal\u00eda de Per\u00fa -no s\u00e9 si por esa\n    investigaci\u00f3n que hac\u00eda un juez espa\u00f1ol- detecta que a un se\u00f1or llamado\n    Fujimori le hacen una operaci\u00f3n bancaria no del todo transparente, es\n    decir, le dan un cr\u00e9dito a una empresa que no tiene la capacidad para que\n    se lo den, una empresa con un capital relativamente bajo, y su \u00fanica\n    garant\u00eda bancaria es una casa valorada en muy poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leyendo esto, pensaba\n    en que en esas cuentas, cuando habl\u00e1bamos de Gescartera, hab\u00eda un banco\n    llamado HSBC, que ten\u00eda cuentas ocultas, de esas que usted no ha\n    investigado, que concedi\u00f3 un cr\u00e9dito a una empresa -con la que usted ha\n    dicho que no tiene nada que ver, pero yo se lo cuento, por si las moscas,\n    por si le recuerda algo- llamada Muinmo, cuya garant\u00eda no conocemos;\n    quisimos conocerlo a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de Gescartera porque, al\n    parecer, usted figuraba como accionista, ya que esa informaci\u00f3n la dio el\n    HSBC, pero no pudimos conocerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... estaba presente, ese es un cr\u00e9dito comercial, en condiciones comerciales,\n    con un plazo de vencimiento que, seg\u00fan la informaci\u00f3n que tengo,\n    aunque no soy directivo de la empresa, se est\u00e1 cumpliendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de decir en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, y creo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [1], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta del\n    presidente parece confirmar que efectivamente no hubo tal condena, pero\n    mi pregunta no va en ese sentido, sino que es sobre todo para interesarme\n    por la actitud y las iniciativas del Gobierno y del ministro de Asuntos\n    Exteriores, como ministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a y como\n    presidente del Consejo de Asuntos Generales de la Uni\u00f3n Europea, para\n    contribuir a superar la divisi\u00f3n, la fractura y el enfrentamiento que hay\n    en la sociedad venezolana y reconstruir un clima de paz y de\n    profundizaci\u00f3n de la democracia y de las libertades de aquel pa\u00eds, donde\n    por cierto viven 500.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0], "am\u00e9rica latina": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    cumbre Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, si no recuerdo mal, en Espa\u00f1a en\n    mayo, presidida por el presidente del Gobierno y por usted, y creo que ya\n    la canciller\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores estar\u00e1 preparando un\n    paquete de iniciativas de Europa hacia Am\u00e9rica Latina para esa cumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    nos puede adelantar -no decirnos todo, porque no estar\u00e1 completada- algo\n    se lo agradecer\u00eda y mi grupo tambi\u00e9n, porque estamos muy preocupados con\n    la situaci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "am\u00e9rica latina": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estamos en un\n    momento muy grave, muy serio y tenemos que hacer grandes esfuerzos para\n    que no se pierdan en el conjunto de Am\u00e9rica Latina muchas de las cosas\n    que en la d\u00e9cada anterior se han conseguido desde el punto de vista de la\n    institucionalidad democr\u00e1tica, desde el punto de vista de la\n    modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n del desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le damos\n    una gran importancia a la segunda cumbre a celebrar con Am\u00e9rica Latina y\n    el Caribe a mediados del pr\u00f3ximo mes de mayo aqu\u00ed en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    preparando toda una serie de conclusiones que remarquen el compromiso\n    estrat\u00e9gico de la Uni\u00f3n Europea con Am\u00e9rica Latina en todas esas\n    direcciones y que tengan un alto contenido pol\u00edtico, al margen de otros\n    aspectos, que vean el compromiso concreto de la Uni\u00f3n Europea respecto a\n    esos pa\u00edses como, por ejemplo, un acuerdo de asociaci\u00f3n con Chile;\n    intentar avanzar, en la medida de lo posible, con Mercosur, pero tambi\u00e9n\n    conseguir compromisos concretos con Am\u00e9rica Central y con la comunidad\n    andina, por supuesto incluida Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en un\n    momento muy grave, muy serio y tenemos que hacer grandes esfuerzos para\n    que no se pierdan en el conjunto de Am\u00e9rica Latina muchas de las cosas\n    que en la d\u00e9cada anterior se han conseguido desde el punto de vista de la\n    institucionalidad democr\u00e1tica, desde el punto de vista de la\n    modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n del desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO SU CONFIANZA\n    EN EL SECRETARIO DE ESTADO DE HACIENDA, A LA VISTA DE LAS NUEVAS\n    REVELACIONES PUBLICADAS POR LA PRENSA EN EL D\u00cdA DE HOY ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La pregunta iba dirigida al se\u00f1or Rato, porque tiene que ver con la\n    confianza en el secretario de Estado de Hacienda, y no me extra\u00f1a, se\u00f1or\n    ministro, que el se\u00f1or Rato huya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0, 1, 2], "empresas": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El ministro conoc\u00eda, mediante una carta, cu\u00e1les eran las\n    pr\u00e1cticas a las que se dedica el se\u00f1or secretario de Estado de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien tiene la m\u00e1xima responsabilidad en el funcionamiento del sistema\n    tributario, quien exige a los contribuyentes que cumplan con sus\n    obligaciones con la Hacienda p\u00fablica se ha mostrado todo un experto,\n    seg\u00fan las acusaciones que figuran en el sumario del juez Garz\u00f3n, en\n    evasi\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo,\n    se\u00f1or ministro, estos viajes de ida y vuelta de la Hacienda p\u00fablica a las\n    empresas y de las empresas  a la Hacienda p\u00fablica, esta contaminaci\u00f3n\n    permanente de intereses privados y p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo,\n    se\u00f1or ministro, estos viajes de ida y vuelta de la Hacienda p\u00fablica a las\n    empresas y de las empresas  a la Hacienda p\u00fablica, esta contaminaci\u00f3n\n    permanente de intereses privados y p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La verdad es que la pregunta deber\u00eda ir dirigida en todo caso al ministro\n    de Hacienda, que es el propulsor... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, el se\u00f1or ministro de\n    Hacienda ha hecho las declaraciones oportunas sobre este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NUEVAS PERSPECTIVAS SE\n    PRENSENTAN DE CARA A LA QUE SER\u00c1 LA PRIMERA REUNI\u00d3N FORMAL DE MINISTROS\n    DE DEFENSA  EN BRUSELAS (DENTRO DEL CONSEJO  DE ASUNTOS GENERALES), TRAS\n    LA REUNI\u00d3N INFORMAL DE MINISTROS DE DEFENSA EN ZARAGOZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [2], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, de todos son conocidos los objetivos de la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea durante este primer semestre del a\u00f1o para\n    la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos, pues, son algunos de\n    los temas prioritarios de la presidencia, pero en cuanto a lo que usted\n    viene a llamar el bloque institucional la prioridad\n    parece ser que pasar\u00eda por formalizar las reuniones de ministros de\n    Defensa, una de cuyas posibles f\u00f3rmulas es su creaci\u00f3n en formato de\n    Consejo de Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos, pues, son algunos de\n    los temas prioritarios de la presidencia, pero en cuanto a lo que usted\n    viene a llamar el bloque institucional la prioridad\n    parece ser que pasar\u00eda por formalizar las reuniones de ministros de\n    Defensa, una de cuyas posibles f\u00f3rmulas es su creaci\u00f3n en formato de\n    Consejo de Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [0, 1], "desarrollo": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el pasado 5 de febrero, se dio el visto bueno a la formalizaci\u00f3n de\n    las reuniones de los ministros de Defensa de la Uni\u00f3n Europea, en el seno\n    del Consejo de Asuntos Generales, para tratar directamente los temas\n    ligados al desarrollo de las capacidades militares y a su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto y tras la reuni\u00f3n informal de ministros de Defensa en Zaragoza el\n    pasado mes de marzo, en la que se abordaron temas tan importantes como la\n    lucha contra el terrorismo, la necesidad de incrementar las capacidades\n    para hacer frente a este tipo de nuevas amenazas, el entendimiento Uni\u00f3n\n    Europea-Alianza Atl\u00e1ntica o la posibilidad de dar una dimensi\u00f3n\n    mediterr\u00e1nea a la pol\u00edtica de seguridad y defensa, es por lo que deseo\n    formularle la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 nuevas perspectivas se presentan\n    de cara a la que ser\u00e1 la primera reuni\u00f3n formal de ministros de Defensa\n    en Bruselas, dentro del Consejo de Asuntos Generales, tras la reuni\u00f3n\n    informal de ministros de Defensa en Zaragoza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el pasado 5 de febrero, se dio el visto bueno a la formalizaci\u00f3n de\n    las reuniones de los ministros de Defensa de la Uni\u00f3n Europea, en el seno\n    del Consejo de Asuntos Generales, para tratar directamente los temas\n    ligados al desarrollo de las capacidades militares y a su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [3, 4], "desarrollo": [6], "asuntos exteriores": [5], "exteriores": [1, 2], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ha\n    tenido la bondad de recordar- de opini\u00f3n p\u00fablica de nuestra presidencia\n    en esta materia tan crucial en este momento, como es la PESC, la pol\u00edtica\n    europea de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir adem\u00e1s que me satisface mucho que sea en sede\n    parlamentaria donde pueda quedar constancia, porque as\u00ed ha contribuido\n    tambi\u00e9n el Parlamento espa\u00f1ol al invitar a los presidentes de las\n    comisiones de Defensa de otros parlamentos, al de la Comisi\u00f3n de\n    Exteriores y Defensa del Parlamento Europeo, al de la Asamblea de la UEO\n    y tambi\u00e9n a todos cuanto est\u00e1n interesados en el Parlamento espa\u00f1ol por\n    los temas de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, agradecer aqu\u00ed p\u00fablicamente, para que\n    quede constancia, la colaboraci\u00f3n en esa reuni\u00f3n extraordinaria de la\n    sociedad aragonesa, especialmente la ciudad de Zaragoza, y de todas sus\n    autoridades institucionales, porque ha constituido a juicio de todos\n    nosotros, de todos los ministros de Defensa de los Quince, un gran paso\n    que permitir\u00e1 formalizar el pr\u00f3ximo 13 de mayo ya en Bruselas bajo el\n    paraguas del Consejo de Asuntos Generales una reuni\u00f3n exclusivamente por\n    la ma\u00f1ana de ministros de Defensa que van a tratar del desarrollo de las\n    capacidades militares, las bases de una pol\u00edtica europea de armamento, el\n    mecanismo de desarrollo de capacidades y a\u00fan est\u00e1 la agenda abierta por\n    si puede incorporarse alguno de los otros objetivos, entre otros los que\n    ha mencionado su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo que\n    no interfiere en la competencia de los ministros de Asuntos Exteriores,\n    plenos y leg\u00edtimos representantes y decisorios en el Consejo de Asuntos\n    Generales, y que hemos conseguido sin embargo, tras la reuni\u00f3n mantenida\n    por el propio Consejo de Asuntos Generales y la reuni\u00f3n del Consejo de\n    Ministros informal de Zaragoza, que se pueda producir en el pr\u00f3ximo mes\n    de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero, se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, agradecer aqu\u00ed p\u00fablicamente, para que\n    quede constancia, la colaboraci\u00f3n en esa reuni\u00f3n extraordinaria de la\n    sociedad aragonesa, especialmente la ciudad de Zaragoza, y de todas sus\n    autoridades institucionales, porque ha constituido a juicio de todos\n    nosotros, de todos los ministros de Defensa de los Quince, un gran paso\n    que permitir\u00e1 formalizar el pr\u00f3ximo 13 de mayo ya en Bruselas bajo el\n    paraguas del Consejo de Asuntos Generales una reuni\u00f3n exclusivamente por\n    la ma\u00f1ana de ministros de Defensa que van a tratar del desarrollo de las\n    capacidades militares, las bases de una pol\u00edtica europea de armamento, el\n    mecanismo de desarrollo de capacidades y a\u00fan est\u00e1 la agenda abierta por\n    si puede incorporarse alguno de los otros objetivos, entre otros los que\n    ha mencionado su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA\n    INFORMAR DEL DESARROLLO DE LOS OBJETIVOS OPERATIVOS DE LA POL\u00cdTICA\n    EUROPEA DE SEGURIDAD Y DEFENSA DURANTE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PODR\u00cdA\n    INFORMAR DEL DESARROLLO DE LOS OBJETIVOS OPERATIVOS DE LA POL\u00cdTICA\n    EUROPEA DE SEGURIDAD Y DEFENSA DURANTE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3, 4], "presidencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el lema de la presidencia espa\u00f1ola, M\u00e1s Europa, significa\n    necesariamente m\u00e1s seguridad y m\u00e1s defensa en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el tiempo que\n    llevamos de presidencia de la Uni\u00f3n Europea no han sido pocas las\n    ocasiones en las que hemos podido escuchar por parte de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de la transcendencia que tienen los avances que se\n    den en esta materia durante la presidencia espa\u00f1ola para alcanzar el\n    headline goal u objetivo de fuerza, le solicito que informe a esta C\u00e1mara\n    del desarrollo de los objetivos operativos de la pol\u00edtica europea de\n    seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... referencias\n    al desarrollo de la pol\u00edtica europea de seguridad y defensa, as\u00ed como\n    declaraciones compartidas naturalmente por este grupo parlamentario al\n    respecto de la necesidad existencial de una pol\u00edtica europea de seguridad\n    y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de la transcendencia que tienen los avances que se\n    den en esta materia durante la presidencia espa\u00f1ola para alcanzar el\n    headline goal u objetivo de fuerza, le solicito que informe a esta C\u00e1mara\n    del desarrollo de los objetivos operativos de la pol\u00edtica europea de\n    seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos generales": [3], "desarrollo": [5, 6, 7], "asuntos exteriores": [4], "exteriores": [2], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... poder dejar constancia\n    en la C\u00e1mara del desarrollo de los objetivos operacionales que est\u00e1n\n    siendo durante nuestra presidencia la primera \u00e1rea de preocupaci\u00f3n, por\n    cuanto, como bien ha recordado S.S., se trata de que esa fuerza de\n    reacci\u00f3n r\u00e1pida pueda entrar en despliegue, porque hasta ahora, despu\u00e9s\n    del Consejo de Laeken, se ha declarado su operatividad, pero se trata,\n    como he dicho alguna vez, m\u00e1s de una declaraci\u00f3n de operatividad virtual\n    que de una declaraci\u00f3n que permita el despliegue real para las famosas\n    misiones Petersberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto tambi\u00e9n en Laeken se aprob\u00f3 un plan de\n    acci\u00f3n de capacidades que por fortuna en este momento se puede decir que\n    avanza muy adecuadamente bajo presidencia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... poder dejar constancia\n    en la C\u00e1mara del desarrollo de los objetivos operacionales que est\u00e1n\n    siendo durante nuestra presidencia la primera \u00e1rea de preocupaci\u00f3n, por\n    cuanto, como bien ha recordado S.S., se trata de que esa fuerza de\n    reacci\u00f3n r\u00e1pida pueda entrar en despliegue, porque hasta ahora, despu\u00e9s\n    del Consejo de Laeken, se ha declarado su operatividad, pero se trata,\n    como he dicho alguna vez, m\u00e1s de una declaraci\u00f3n de operatividad virtual\n    que de una declaraci\u00f3n que permita el despliegue real para las famosas\n    misiones Petersberg. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, estamos implementando tambi\u00e9n la puesta en acci\u00f3n de un\n    mecanismo de desarrollo de capacidades, que no es m\u00e1s que la revisi\u00f3n o\n    puesta al d\u00eda de ese cat\u00e1logo de capacidades aprobado en presidencias\n    anteriores y que tiene un punto en este momento de especial dificultad,\n    que es el de que sea compatible con la OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente las\n    conversaciones OTAN-UE pasan por un momento muy delicado que est\u00e1\n    regentando el ministro de Asuntos Exteriores como presidente del Consejo\n    de Asuntos Generales, junto al secretario general, alto representante,\n    se\u00f1or Solana, y todos deseamos que se llegue a un encuentro y a una\n    definitiva soluci\u00f3n, por cuanto, si no, ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible\n    acometer ese mecanismo de desarrollo de capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, espero que el Gobierno est\u00e9 atento para intentar recuperar\n    los dos a\u00f1os que se perdieron por razones no imputables al Gobierno,\n    razones extraordinarias que llevaron a cabo un retraso en estas\n    importantes obras para culminar la remodelaci\u00f3n de un aeropuerto,\n    extraordinaria e importante para Canarias en general, para Tenerife en\n    particular, dado que, a trav\u00e9s de \u00e9l, tienen lugar no solamente\n    importantes conexiones con la Pen\u00ednsula de vuelos regulares sino que es\n    un importante instrumento para el desarrollo social y econ\u00f3mico de la\n    isla de Tenerife, fundamentalmente para el norte de la isla que en estos\n    momentos se encuentra en una situaci\u00f3n de atraso importante y que con\n    este instrumento en servicio servir\u00eda para su recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que ocurre\n    es que no incide en la puesta en funcionamiento, porque es posible\n    reordenar el cronograma para que todas las operaciones de coordinaci\u00f3n\n    con otras instalaciones y de traslado de servicios entre terminal antigua\n    y terminal nueva se puedan reprogramar para mantener la primera fase, su\n    puesta en servicio, independientemente de este retraso reconocido por la\n    empresa constructora de dos meses y medio, en las mismas fechas horizonte\n    que yo le anunci\u00e9 en julio del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero y deseo que no aparezcan elementos de incertidumbre imprevistos\n    que, como la climatolog\u00eda, afectan al desarrollo de las obras, que son,\n    como usted deber\u00eda reconocer, inevitables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001239\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La presidencia espa\u00f1ola, el Ministerio de Fomento, propuso, de\n    acuerdo con los Estados miembros, presentar una serie de iniciativas\n    concretas para la\n    financiaci\u00f3n y la estructura de gesti\u00f3n del programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a referencias de tiempo, la precisi\u00f3n con la\n    que a partir de Galileo se puede conocer la hora ser\u00e1 vital para la\n    sincronizaci\u00f3n necesaria en numerosas actividades como, por ejemplo, la\n    telefon\u00eda m\u00f3vil; permitir\u00e1 el mantenimiento y desarrollo de est\u00e1ndares de\n    tiempo internacional y calibraci\u00f3n de tiempo y frecuencia de relojes\n    at\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la industria tiene aplicaciones en la ingenier\u00eda topogr\u00e1fica, la\n    geodesia, el desarrollo de las obras; en la agricultura, en el control de\n    plagas, de fertilizantes, de herbicidas; en la pesca, adem\u00e1s de mejorar\n    la gesti\u00f3n del tr\u00e1fico permite motorizar la pesca en las zonas permitidas\n    y controlar mejor los caladeros; en la miner\u00eda tambi\u00e9n ayuda a las\n    actividades de prospecci\u00f3n; en el sector petrol\u00edfero igualmente, as\u00ed como\n    en el posicionamiento de plataformas petrol\u00edferas y exploraci\u00f3n s\u00edsmica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Repito que esta reuni\u00f3n, bajo mandato de la presidencia espa\u00f1ola, ha sido\n    todo un \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha conseguido el compromiso de luchar para obtener el\n    pleno empleo en el a\u00f1o 2010, que creo que es un acuerdo sumamente\n    importante, as\u00ed como la liberalizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico, algo en lo\n    que el ministro de Fomento y la vicepresidenta y comisaria de Transportes\n    y Energ\u00eda de la Uni\u00f3n Europea han hecho tambi\u00e9n los deberes, puesto que\n    el espacio del cielo com\u00fan para toda la Uni\u00f3n Europea sin duda\n    representar\u00e1 un gran avance en los transportes para las relaciones de los\n    ciudadanos con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dada la gran importancia del turismo en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, teniendo en cuenta que m\u00e1s de un 70 por ciento de los flujos\n    hacia Espa\u00f1a utiliza el transporte a\u00e9reo, cualquier mejora en el\n    funcionamiento del sistema de gesti\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo tendr\u00e1 un r\u00e1pido\n    efecto positivo directo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Plan de Infraestructuras puesto en marcha por el\n    Ministerio de Fomento y por la Junta de Castilla y Le\u00f3n est\u00e1 permitiendo\n    corregir estos d\u00e9ficit hist\u00f3ricos, incluyendo actuaciones fundamentales\n    para garantizar el desarrollo y la cohesi\u00f3n inter e intraterritorial de\n    nuestra comunidad aut\u00f3noma, as\u00ed como su convergencia con Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Al ritmo que marchan las obras, teniendo en cuenta lo realizado, las obras\n    pendientes y el escenario de tiempo -el verano- que tiene por delante la\n    empresa constructora, creo que se van a poder cumplir razonablemente los\n    plazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CUANT\u00cdA ALCANZA ACTUALMENTE\n    EL FONDO DE RESERVA DE LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo es porque ha saneado las\n    cuentas de la Seguridad Social y lo ha hecho incrementando todas las\n    pensiones por encima del IPC, especialmente las de los m\u00e1s desprotegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes\n    dejaron la Seguridad Social al borde de la quiebra no lo aceptan\n    f\u00e1cilmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin,\n    se\u00f1or ministro, esta es la oposici\u00f3n que tenemos y, para dejar constancia\n    de qui\u00e9n tiene la credibilidad en este pa\u00eds, qui\u00e9n asegura la\n    tranquilidad de nuestros mayores y la necesaria garant\u00eda de nuestro\n    sistema de pensiones para el futuro, le pregunto qu\u00e9 cuant\u00eda alcanza\n    actualmente el fondo de reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "econom\u00eda": [4], "seguridad social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, coincidimos en la importancia que la constituci\u00f3n de ese fondo,\n    contemplado en el acuerdo suscrito el 9 de abril de 2001, tiene para dar\n    cumplimiento no solamente a las previsiones del propio Pacto de Toledo,\n    sino tambi\u00e9n para dar visibilidad a lo que es, sin duda alguna, una buena\n    salud financiera de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincidimos en la importancia que la constituci\u00f3n de ese fondo,\n    contemplado en el acuerdo suscrito el 9 de abril de 2001, tiene para dar\n    cumplimiento no solamente a las previsiones del propio Pacto de Toledo,\n    sino tambi\u00e9n para dar visibilidad a lo que es, sin duda alguna, una buena\n    salud financiera de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, con la \u00faltima dotaci\u00f3n, aprobada por\n    acuerdo del Consejo de Ministros del pasado 5 de abril, por 3.575\n    millones de euros para el ejercicio 2002, la dotaci\u00f3n del fondo de\n    reserva de la Seguridad Social supera la cifra de 6.000 millones de\n    euros, exactamente 6.020.168.736 euros o, lo que es lo mismo, un bill\u00f3n\n    de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La buena marcha de la Seguridad Social en los\n    \u00faltimos a\u00f1os, con sucesivas situaciones de super\u00e1vit, ha permitido\n    revisar al alza por tercer a\u00f1o consecutivo la previsi\u00f3n inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La constituci\u00f3n de este fondo da\n    as\u00ed cumplimiento a la recomendaci\u00f3n segunda del Pacto de Toledo y la\n    funci\u00f3n que tiene asignada: garantizar el equilibrio financiero del\n    sistema constituyendo reservas que permitan atenuar los posibles efectos\n    c\u00edclicos de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nosotros creemos\n    que se est\u00e1 desarrollando una importante labor en coordinaci\u00f3n con todos\n    los ministerios, no s\u00f3lo el suyo sino tambi\u00e9n otros: Educaci\u00f3n, Econom\u00eda,\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos\n    que se est\u00e1 desarrollando una importante labor en coordinaci\u00f3n con todos\n    los ministerios, no s\u00f3lo el suyo sino tambi\u00e9n otros: Educaci\u00f3n, Econom\u00eda,\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001245\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha hecho mucho en los \u00faltimos a\u00f1os, especialmente\n    en el \u00e1mbito de la fiscalidad, tambi\u00e9n ha habido mejoras importantes en\n    lo que concierne al r\u00e9gimen de Seguridad Social, pero creo que todav\u00eda\n    quedan cosas por hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ir\u00eda en la l\u00ednea de posibilitar que esas ayudas\n    fuesen de alguna manera convertibles o canjeables bien por cotizaciones\n    de la Seguridad Social, bien por alg\u00fan tipo de fiscalidad aplicable o de\n    otro gasto social, y aunque la idea todav\u00eda no tiene esa absoluta\n    definici\u00f3n, estar\u00edamos hablando de un posible cheque social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ah\u00ed es donde yo creo\n    que va a tener pleno sentido que entre la atenci\u00f3n m\u00e1s individual y\n    personalizada tambi\u00e9n se contemple esa posibilidad y se arbitren los\n    mecanismos de apoyo y de ayuda, tanto en el marco jur\u00eddico como en el\n    financiero y en el de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Creo que\n    interpreto tambi\u00e9n la voluntad del se\u00f1or Montoro, ministro de Hacienda,\n    al darle cumplida explicaci\u00f3n de lo que es nuestro deseo de seguir\n    apoyando fiscalmente el empleo aut\u00f3nomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en 1881 se cre\u00f3 la empresa de Galletas Fontaneda en\n    Aguilar de Campoo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una multinacional sin alma, sin\n    escr\u00fapulos, United Biscuits, pretende acabar fraudulentamente con la vida\n    de una empresa rentable, pretende consumar un vergonzoso despojo\n    industrial de la marca Fontaneda, pretende acabar con la forma de vida y\n    las ilusiones de todo un pueblo, de toda una comarca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Puedo decirle que se ha rechazado el planteamiento inicial de\n    esta empresa, que se entend\u00eda inadecuado, y eso lo ha hecho ya el\n    Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed\n    perm\u00edtame que le diga que el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, el que\n    ustedes aplicaron y el que yo aplico, contempla tambi\u00e9n los procesos de\n    di\u00e1logo y negociaci\u00f3n entre empresa y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO\n    PROMULGAR EL DESARROLLO DE LA LEY 15/2001, DE 9 DE JULIO, DE FOMENTO Y\n    PROMOCI\u00d3N DE LA CINEMATOGRAF\u00cdA Y EL SECTOR AUDIOVISUAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ndo piensa su ministerio presentar al Consejo de\n    Ministros el reglamento de desarrollo de la Ley del cine? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    apoyamos el texto del Gobierno con las debidas modificaciones, habi\u00e9ndose\n    logrado una posici\u00f3n de consenso casi generalizada y habi\u00e9ndose creado\n    una expectativa en el sector y por tanto en toda la sociedad, puesto que\n    el desarrollo de la cinematograf\u00eda como industria cultural es algo que\n    beneficia a la sociedad entera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la eficacia de esa ley ha\n    quedado absolutamente paralizada hasta las fechas que usted acaba de\n    indicar, as\u00ed como el plazo necesario para el desarrollo del reglamento,\n    por no haberse aprobado el decreto de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo con\n    usted, se\u00f1or\u00eda, en la importancia que atribuye al desarrollo legislativo\n    de la Ley 15/2001, de 9 de julio, de fomento y promoci\u00f3n de la\n    cinematograf\u00eda y el sector audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001253\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde 1996 el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar introduce amplias reformas en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, entre las que cabe destacar un intento claro por\n    liberalizar la econom\u00eda con el objetivo de hacer m\u00e1s competitivo el\n    sector productivo de nuestro pa\u00eds y que ha tenido un amplio calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos que no sea s\u00f3lo una realidad sino que tenga\n    un marco jur\u00eddico que d\u00e9 confianza, seguridad y capacidad de desarrollo\n    al propio sector y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que no sea s\u00f3lo una realidad sino que tenga\n    un marco jur\u00eddico que d\u00e9 confianza, seguridad y capacidad de desarrollo\n    al propio sector y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    marco regulatorio equilibrado entre las inversiones ya hechas en el\n    mercado y el desarrollo de los nuevos contenidos y servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE\n    OFRECER EL GOBIERNO SOBRE LOS AVANCES PRODUCIDOS EN EL CONSEJO EUROPEO DE\n    BARCELONA, CELEBRADO EL PASADO MES DE MARZO, EN MATERIA DE INVESTIGACI\u00d3N,\n    DESARROLLO TECNOL\u00d3GICO E INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todos los que aqu\u00ed\n    estamos deber\u00edamos saber que las conclusiones del Consejo Europeo de\n    Barcelona han sido muy positivas y han ido en la l\u00ednea de las prioridades\n    que se hab\u00eda fijado el Gobierno de cara a la presidencia espa\u00f1ola de la\n    Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, este diputado querr\u00eda saber qu\u00e9 informaci\u00f3n puede ofrecer\n    el Gobierno de los avances conseguidos en el Consejo Europeo en materia\n    de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3, 4, 5], "empresas": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, hay que dar un\n    impulso, a ser posible antes de que finalice nuestra presidencia, al\n    acuerdo sobre la patente comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, para llegar a conseguir estos\n    objetivos es b\u00e1sica la movilidad en el mundo cient\u00edfico, en las\n    universidades y las empresas, igual que hemos hecho en Espa\u00f1a, y que esta\n    movilidad se d\u00e9 entre los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno valora muy positivamente las conclusiones del\n    Consejo Europeo de Barcelona, en particular por lo que hace referencia a\n    la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Consejo reconoce,\n    incluso yendo m\u00e1s lejos de lo que fue la propia estrategia de Lisboa, la\n    importancia de la sociedad del conocimiento, la importancia de la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n para la generaci\u00f3n de riqueza,\n    para la creaci\u00f3n del pleno empleo para el a\u00f1o 2010, para tener una\n    sociedad m\u00e1s formada y con m\u00e1s bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esto juega un papel clave la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Europeo de\n    Barcelona, como hace el Gobierno espa\u00f1ol, en particular el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, tom\u00f3 una serie de decisiones como la de impulsar de\n    manera significativa para el a\u00f1o 2010 que el conjunto de inversi\u00f3n en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo en t\u00e9rminos de producto interior bruto llegara\n    al 3 por ciento, creando un entorno que facilitara -como se ha hecho en\n    el caso de Espa\u00f1a a trav\u00e9s de un marco fiscal de incentivos y de un marco\n    financiero y de legislaci\u00f3n- una participaci\u00f3n importante del sector\n    privado, en este caso como m\u00ednimo de dos tercios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LOS\n    QUE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO TIENE PREVISTO ACTUALIZAR LA\n    NORMATIVA QUE REGULA LA PUBLICIDAD Y PROMOCI\u00d3N DE LOS MEDICAMENTOS DE USO\n    HUMANO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS\n    QUE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO TIENE PREVISTO ACTUALIZAR LA\n    NORMATIVA QUE REGULA LA PUBLICIDAD Y PROMOCI\u00d3N DE LOS MEDICAMENTOS DE USO\n    HUMANO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [16], "empresa": [13, 14], "profesionales": [5, 6, 7, 8, 9], "salud": [0], "seguridad social": [1], "sistema nacional": [15], "empresas": [12], "gasto farmac\u00e9utico": [10, 11], "medicamentos": [2, 3], "presidencia": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Villalobos, garantizar el futuro del Sistema Nacional de Salud y la\n    viabilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica exige conocimiento y voluntad;\n    exige trabajo y sobre todo creer en un Sistema Nacional de Salud p\u00fablico;\n    exige analizar detenidamente el problema y actuar sobre todos los\n    elementos, incluida la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que es serio entregar mensualmente a la industria farmac\u00e9utica\n    en soporte inform\u00e1tico la facturaci\u00f3n mensual, con recetas de la\n    Seguridad Social detalladas por laboratorio, especialidades, si son o no\n    gen\u00e9ricas y por comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el d\u00eda 23 de junio de 2000, el Gobierno trajo a esta C\u00e1mara el\n    Real Decreto-ley 5, de medidas urgentes de contenci\u00f3n del gasto\n    farmac\u00e9utico p\u00fablico y de racionalizaci\u00f3n del uso de los medicamentos, un\n    real decreto, por cierto, con un contenido exclusivamente econ\u00f3mico y ni\n    una sola medida para fomentar el uso racional del medicamento y, como\n    siempre, metiendo la tijera en los m\u00e1rgenes de las oficinas de farmacia,\n    en la distribuci\u00f3n mayorista y en el bolsillo de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si una empresa privada\n    pretende obtener beneficios es absolutamente leg\u00edtimo; pero cuando se\n    trata de un bien esencial como son los medicamentos, cuando la factura\n    farmac\u00e9utica p\u00fablica en Espa\u00f1a est\u00e1 alrededor del 25 por ciento del gasto\n    sanitario total y se paga con dinero de todos, hemos de ser\n    extremadamente rigurosos en el control de los costes que conforman el\n    precio final del medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La\n    se\u00f1ora vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os empiezan a proliferar, a pesar de que el Real Decreto\n    del a\u00f1o 1994 favoreci\u00f3 durante alg\u00fan tiempo la dignificaci\u00f3n de la\n    promoci\u00f3n farmac\u00e9utica, situaciones de abierto incumplimiento, sin que\n    vayan acompa\u00f1adas de la correspondiente actuaci\u00f3n por parte del Gobierno:\n    estancias de fines de semana con un acompa\u00f1ante en Nueva York, obsequios\n    de car\u00e1cter suntuario, cruceros con convenciones pretendidamente\n    cient\u00edficas y otras muchas m\u00e1s que por sentido de la responsabilidad\n    pol\u00edtica y por respeto a la actitud digna de la mayor\u00eda de los\n    profesionales sanitarios y de los laboratorios farmac\u00e9uticos no conviene\n    abordar con m\u00e1s pormenores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La opini\u00f3n\n    generalizada de los ciudadanos, de los profesionales sanitarios y de los\n    laboratorios que trabajan de forma correcta es que el Gobierno no tiene\n    inter\u00e9s alguno en hacer cumplir la normativa existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    formaci\u00f3n de los profesionales, la informaci\u00f3n farmacol\u00f3gica y sobre todo\n    la investigaci\u00f3n cl\u00ednica en Espa\u00f1a est\u00e1 financiada en su inmensa mayor\u00eda\n    por la industria farmac\u00e9utica; la investigaci\u00f3n cl\u00ednica exactamente en\n    m\u00e1s de un 90 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Colegio de M\u00e9dicos de\n    Barcelona ha recomendado tambi\u00e9n a los profesionales que reclamen al\n    promotor el derecho a publicar los posibles resultados negativos, ya que\n    lo normal es que las compa\u00f1\u00edas quieran quedarse con la propiedad de los\n    datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son demasiadas las voces que se est\u00e1n alzando pidiendo al Gobierno\n    que act\u00fae con urgencia sobre la promoci\u00f3n farmac\u00e9utica, desde las\n    comunidades aut\u00f3nomas, los profesionales sanitarios, colegios\n    profesionales, grupos parlamentarios, revistas cient\u00edficas hasta los\n    medios de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el plazo lo estableci\u00f3 usted y est\u00e1 sobrepasado, el\n    compromiso lo asumi\u00f3 el Gobierno a iniciativa propia y no lo ha cumplido\n    y la justificaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, nos la daba la se\u00f1ora ministra en el debate\n    en esta C\u00e1mara ese mismo d\u00eda cuando dec\u00eda que uno de los elementos que\n    m\u00e1s inciden en el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico es el est\u00edmulo de la\n    demanda, que sin duda se propicia a trav\u00e9s de la importante inversi\u00f3n\n    promocional de las empresas farmac\u00e9uticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con independencia de estas cuestiones de dignidad, \u00e9tica o\n    est\u00e9tica, la promoci\u00f3n farmac\u00e9utica tiene otras connotaciones importantes\n    que afectan al control del gasto farmac\u00e9utico, a la participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en los procesos de innovaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y a la\n    balanza comercial espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el plazo lo estableci\u00f3 usted y est\u00e1 sobrepasado, el\n    compromiso lo asumi\u00f3 el Gobierno a iniciativa propia y no lo ha cumplido\n    y la justificaci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, nos la daba la se\u00f1ora ministra en el debate\n    en esta C\u00e1mara ese mismo d\u00eda cuando dec\u00eda que uno de los elementos que\n    m\u00e1s inciden en el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico es el est\u00edmulo de la\n    demanda, que sin duda se propicia a trav\u00e9s de la importante inversi\u00f3n\n    promocional de las empresas farmac\u00e9uticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan claro tiene que tener esto\n    la industria farmac\u00e9utica que tiene tajantemente prohibido que sus\n    empleados reciban ning\u00fan tipo de regalo de los suministradores o de los\n    clientes de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si una empresa privada\n    pretende obtener beneficios es absolutamente leg\u00edtimo; pero cuando se\n    trata de un bien esencial como son los medicamentos, cuando la factura\n    farmac\u00e9utica p\u00fablica en Espa\u00f1a est\u00e1 alrededor del 25 por ciento del gasto\n    sanitario total y se paga con dinero de todos, hemos de ser\n    extremadamente rigurosos en el control de los costes que conforman el\n    precio final del medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Villalobos, garantizar el futuro del Sistema Nacional de Salud y la\n    viabilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica exige conocimiento y voluntad;\n    exige trabajo y sobre todo creer en un Sistema Nacional de Salud p\u00fablico;\n    exige analizar detenidamente el problema y actuar sobre todos los\n    elementos, incluida la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos sectores de nuestra industria farmac\u00e9utica\n    justifican esta situaci\u00f3n sobre la base de que para investigaci\u00f3n y\n    desarrollo destinan ingentes cantidades de dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [28, 29, 30], "profesionales": [27], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad social": [10], "sistema nacional": [32, 33], "asuntos generales": [31], "sanidad": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "medicamentos": [11, 12, 13, 14, 15], "presidencia": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, mientras se\n    siga viendo en el Consejo de Asuntos Generales, donde no est\u00e1n los\n    ministros de Salud, donde no est\u00e1 el comisario de Salud, sino el de\n    Mercado Interior, es l\u00f3gico que haya una visi\u00f3n m\u00e1s empresarial que de\n    otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es la primera vez con la presidencia\n    espa\u00f1ola -y estoy convencida de que as\u00ed ser\u00e1 en el futuro- que hemos\n    considerado que la revisi\u00f3n de esta legislaci\u00f3n tiene que ubicarse en el\n    \u00e1mbito del Consejo de Ministros de Salud, porque por encima de la l\u00f3gica\n    permanencia de la industria farmac\u00e9utica como una de las industrias que\n    generan empleo, de que la normativa que cada uno de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n desarrolla en este \u00e1mbito permita la libre circulaci\u00f3n, es\n    necesario que est\u00e9n los conceptos de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creo que en el\n    discurrir de estas dos directivas y de este reglamento sufrir\u00e1n una\n    transformaci\u00f3n porque los hemos ubicado en el \u00e1mbito de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    puedo decir, se\u00f1or\u00eda, que incluso en este momento en que estamos\n    elaborando con la Comisi\u00f3n un texto, puesto que todav\u00eda no hay uno\n    definitivo, queremos que haya una mayor fuerza del concepto salud frente\n    al concepto empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que vamos a conseguir -y espero\n    que seamos capaces tanto en el Consejo de Ministros de Salud de junio\n    como con la presidencia danesa y despu\u00e9s con la griega y la italiana- que\n    se ubique en el \u00e1mbito de la salud y no en el \u00e1mbito de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La labor inspectora en\n    los centros de salud y en el trabajo de los visitadores m\u00e9dicos o los\n    responsables de la industria es competencia absoluta de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que\n    desde el punto de vista de esta ministra, dentro de la necesaria\n    armonizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n a las normas europeas, estamos intentando que\n    esas nuevas directivas tengan una concepci\u00f3n, como he dicho al principio,\n    m\u00e1s de salud que de empresa para conseguir unos objetivos adecuados para\n    todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n y, como no pod\u00eda ser menos, el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que estamos intentando es que la\n    directiva europea sea mucho m\u00e1s dura, que vaya m\u00e1s hacia el concepto de\n    salud y que el procedimiento sancionador sea mucho m\u00e1s clarificador en el\n    real decreto que regula la aplicaci\u00f3n de la normativa europea en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como usted bien sabe, la publicidad de los medicamentos\n    en su globalidad -aunque se ha centrado especialmente en la publicidad\n    directa que hacen los laboratorios sobre los profesionales-, est\u00e1\n    regulada por la directiva europea de 1992, traspuesta al ordenamiento\n    jur\u00eddico espa\u00f1ol a trav\u00e9s del Real Decreto-ley 1416/1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario controlar de forma adecuada la relaci\u00f3n directa de los\n    laboratorios con los prescriptores de medicamentos, de forma que no se\n    produzca ning\u00fan problema que ponga dudas sobre estas relaciones ni pueda\n    convertirse en lo que usted aqu\u00ed ha expresado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    presidencia espa\u00f1ola ha trasladado que todos los debates en torno a las\n    directivas sobre productos y medicamentos en Europa de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado Interior pasen a la Comisi\u00f3n de Sanidad \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque a la\n    hora de legislar en Europa sobre productos y medicamentos farmac\u00e9uticos\n    tenemos una visi\u00f3n poco sanitaria del problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que con la presidencia espa\u00f1ola\n    se est\u00e1 debatiendo la reforma de las dos directivas y del reglamento de\n    la legislaci\u00f3n farmac\u00e9utica y se est\u00e1 analizando esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    presidencia espa\u00f1ola ha trasladado que todos los debates en torno a las\n    directivas sobre productos y medicamentos en Europa de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado Interior pasen a la Comisi\u00f3n de Sanidad \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es la primera vez con la presidencia\n    espa\u00f1ola -y estoy convencida de que as\u00ed ser\u00e1 en el futuro- que hemos\n    considerado que la revisi\u00f3n de esta legislaci\u00f3n tiene que ubicarse en el\n    \u00e1mbito del Consejo de Ministros de Salud, porque por encima de la l\u00f3gica\n    permanencia de la industria farmac\u00e9utica como una de las industrias que\n    generan empleo, de que la normativa que cada uno de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n desarrolla en este \u00e1mbito permita la libre circulaci\u00f3n, es\n    necesario que est\u00e9n los conceptos de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que vamos a conseguir -y espero\n    que seamos capaces tanto en el Consejo de Ministros de Salud de junio\n    como con la presidencia danesa y despu\u00e9s con la griega y la italiana- que\n    se ubique en el \u00e1mbito de la salud y no en el \u00e1mbito de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el\n    Ministerio de Sanidad en este momento se mueve en la necesidad de adecuar\n    una realidad que preocupa no solamente  al Gobierno espa\u00f1ol o a los\n    responsables sanitarios espa\u00f1oles sino al conjunto de la Uni\u00f3n, y dir\u00eda\n    m\u00e1s, incluso a pa\u00edses que no est\u00e1n en el entorno de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hubo\n    ninguna voluntad del Gobierno ni del Ministerio de Sanidad de aquel\n    momento de ocultar nada; es que no pod\u00eda ir m\u00e1s lejos porque era\n    exactamente lo que dec\u00eda la directiva del a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    presidencia espa\u00f1ola ha trasladado que todos los debates en torno a las\n    directivas sobre productos y medicamentos en Europa de la Comisi\u00f3n del\n    Mercado Interior pasen a la Comisi\u00f3n de Sanidad \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asumiendo todas las responsabilidades que tengamos en el Ministerio de\n    Sanidad, me gustar\u00eda llamar la atenci\u00f3n de la se\u00f1ora diputada sobre el\n    real decreto en lo que se refiere a la secci\u00f3n tercera, inspecci\u00f3n y\n    sanciones, art\u00edculo 28, que habla de la cooperaci\u00f3n entre las autoridades\n    sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00f1ade: Las autoridades\n    sanitarias se auxiliar\u00e1n mutuamente en el ejercicio de sus funciones e\n    informar\u00e1n al Ministerio de Sanidad y Consumo de los resultados de las\n    inspecciones que realicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es una cuesti\u00f3n de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y del Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, como usted bien sabe, la publicidad de los medicamentos\n    en su globalidad -aunque se ha centrado especialmente en la publicidad\n    directa que hacen los laboratorios sobre los profesionales-, est\u00e1\n    regulada por la directiva europea de 1992, traspuesta al ordenamiento\n    jur\u00eddico espa\u00f1ol a trav\u00e9s del Real Decreto-ley 1416/1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le\n    puedo decir, se\u00f1or\u00eda, que incluso en este momento en que estamos\n    elaborando con la Comisi\u00f3n un texto, puesto que todav\u00eda no hay uno\n    definitivo, queremos que haya una mayor fuerza del concepto salud frente\n    al concepto empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que vamos a conseguir -y espero\n    que seamos capaces tanto en el Consejo de Ministros de Salud de junio\n    como con la presidencia danesa y despu\u00e9s con la griega y la italiana- que\n    se ubique en el \u00e1mbito de la salud y no en el \u00e1mbito de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que\n    desde el punto de vista de esta ministra, dentro de la necesaria\n    armonizaci\u00f3n y adecuaci\u00f3n a las normas europeas, estamos intentando que\n    esas nuevas directivas tengan una concepci\u00f3n, como he dicho al principio,\n    m\u00e1s de salud que de empresa para conseguir unos objetivos adecuados para\n    todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n y, como no pod\u00eda ser menos, el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, mientras se\n    siga viendo en el Consejo de Asuntos Generales, donde no est\u00e1n los\n    ministros de Salud, donde no est\u00e1 el comisario de Salud, sino el de\n    Mercado Interior, es l\u00f3gico que haya una visi\u00f3n m\u00e1s empresarial que de\n    otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    art\u00edculos 17 y 18 de dicho real decreto-ley se especifican las\n    condiciones en las que los laboratorios pueden hacer una publicidad\n    directa en las personas facultadas para prescribir o dispensar\n    medicamentos en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estamos revisando tambi\u00e9n en ese real decreto -en el que,\n    como le he dicho, estamos trabajando en este momento en el ministerio-\n    c\u00f3mo podr\u00edamos abarcar esos sistemas de cooperaci\u00f3n entre las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el Ministerio de Sanidad de forma que haya un procedimiento\n    sancionador que en este momento no est\u00e1 muy claro hasta qu\u00e9 niveles\n    podr\u00edamos llegar m\u00e1s all\u00e1 de lo que significan los procedimientos\n    sancionadores al personal sanitario al servicio de la Seguridad Social,\n    Sistema Nacional de Salud, que contempla lo que se refiere a la acci\u00f3n\n    del m\u00e9dico en concreto que ha sido -dir\u00edamos- agradecido y amable con un\n    laboratorio determinado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "gasto farmac\u00e9utico": [8], "medicamentos": [0, 1, 2], "profesionales": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Porque cuando en\n    el a\u00f1o 2000 usted se comprometi\u00f3 aqu\u00ed a regular en un plazo de cuatro\n    meses estos aspectos del decreto que regula la publicidad y promoci\u00f3n de\n    los medicamentos, en Europa ya estaban trabajando sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    trabajos para la modificaci\u00f3n de la directiva que regula la publicidad y\n    promoci\u00f3n de los medicamentos a nivel europeo no han empezado hace dos\n    d\u00edas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los aspectos formales y de los plazos, creo que lo\n    verdaderamente importante son los criterios sobre los que de cara al\n    futuro se ha de orientar la modificaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n que regula la\n    publicidad\n    y promoci\u00f3n de los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que estas\n    modificaciones se produzcan t\u00f3mese en serio su responsabilidad y haga que\n    se cumpla la legislaci\u00f3n que est\u00e1 vigente, porque la pasividad, la\n    desidia o la falta de liderazgo no es precisamente lo que necesita el\n    Ministerio de Sanidad en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para que conste en el  \"Diario de Sesiones\" quiero\n    reiterar lo que yo he dicho con respecto a los profesionales sanitarios,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho: Respeto a la actitud digna de la mayor\u00eda de\n    los profesionales sanitarios y laboratorios farmac\u00e9uticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    ministra, estas han sido mis referencias a los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Colegio de M\u00e9dicos de Barcelona -vuelvo a poner otro ejemplo- en este\n    momento est\u00e1 contemplando la posibilidad de amonestar p\u00fablicamente a los\n    profesionales que incurran en conductas \u00e9ticamente inaceptables cuando\n    participen en estudios farmacol\u00f3gicos, por ejemplo, maquillando ciertos\n    resultados o prestando sus nombres a cambio de alguna cantidad; eso lo\n    est\u00e1 haciendo el Colegio de M\u00e9dicos de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las jornadas de gasto farmac\u00e9utico\n    celebradas recientemente en Santiago de Compostela, los responsables de\n    la pol\u00edtica farmac\u00e9utica de las comunidades aut\u00f3nomas criticaron\n    p\u00fablicamente la excesiva presi\u00f3n comercial de los laboratorios\n    farmac\u00e9uticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "salud": [0, 1, 2, 3], "gasto farmac\u00e9utico": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "medicamentos": [4], "sistema nacional": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... He\n    dicho que usted compart\u00eda conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de\n    Salud no son corruptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que\n    usted comparte conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud no\n    son corruptos; es lo que he dicho, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me preocupaba cuando este\n    ministerio ten\u00eda una responsabilidad directa en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, v\u00eda Insalud, y tambi\u00e9n hoy cuando todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen iguales competencias en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, porque creo que esa es mi responsabilidad como\n    ministra y eso se llama liderar el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    garantizar, se\u00f1ora diputada -y le ruego que se tranquilice en ese\n    sentido- que esta ministra lidera y liderar\u00e1 el Sistema Nacional de Salud\n    como me corresponde, como ministra del Gobierno del Reino de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario hacer mayores inversiones en sanidad -y\n    hemos discutido muchas veces sobre esta cuesti\u00f3n- y l\u00f3gicamente si\n    gastamos mucho en medicamentos gastaremos menos en que haya m\u00e1s m\u00e9dicos\n    de asistencia primaria para que atiendan mejor a los pacientes, en que\n    haya mejores hospitales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario hacer mayores inversiones en sanidad -y\n    hemos discutido muchas veces sobre esta cuesti\u00f3n- y l\u00f3gicamente si\n    gastamos mucho en medicamentos gastaremos menos en que haya m\u00e1s m\u00e9dicos\n    de asistencia primaria para que atiendan mejor a los pacientes, en que\n    haya mejores hospitales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bien cierto\n    que en estos dos meses hemos tenido un problema con el incremento del\n    gasto farmac\u00e9utico que posiblemente haya provocado el que usted haya\n    presentado esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dije en aquel momento que ese incremento\n    del gasto farmac\u00e9utico era debido a causas coyunturales y no\n    estructurales; y le puedo decir hoy con gran satisfacci\u00f3n que, como ya\n    hab\u00edamos predicho, en el mes de marzo se ha producido una bajada muy\n    importante sobre el gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en este momento los\n    datos provisionales del mes de marzo sit\u00faan el gasto farmac\u00e9utico en un\n    incremento del 2,9 sobre el mes de marzo del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a las\n    cifras que se han manejado en los \u00faltimos tres a\u00f1os en el crecimiento del\n    gasto farmac\u00e9utico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico del mes de marzo del a\u00f1o\n    2002 sobre el a\u00f1o 2001 es un 2,9; teniendo en cuenta que en el mes de\n    enero fue del 13, parece que volvemos a los cauces adecuados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no lo hizo hace diez\n    a\u00f1os cuando el crecimiento del gasto farmac\u00e9utico era de dos d\u00edgitos, en\n    torno al 14 por ciento anual acumulativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He\n    dicho que usted compart\u00eda conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de\n    Salud no son corruptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que\n    usted comparte conmigo que los m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud no\n    son corruptos; es lo que he dicho, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso me preocupaba cuando este\n    ministerio ten\u00eda una responsabilidad directa en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, v\u00eda Insalud, y tambi\u00e9n hoy cuando todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen iguales competencias en la gesti\u00f3n de la\n    asistencia sanitaria, porque creo que esa es mi responsabilidad como\n    ministra y eso se llama liderar el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    garantizar, se\u00f1ora diputada -y le ruego que se tranquilice en ese\n    sentido- que esta ministra lidera y liderar\u00e1 el Sistema Nacional de Salud\n    como me corresponde, como ministra del Gobierno del Reino de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [32], "agencia tributaria": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "hacienda": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "econom\u00eda": [33, 34, 35], "para\u00edsos fiscales": [27, 28, 29], "agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [30, 31]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dec\u00eda en ese peri\u00f3dico que en la\n    Agencia Tributaria el comentario m\u00e1s extendido era que no pod\u00eda poner a\n    la zorra a guardar el gallinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, cuando hemos conocido el caso BBVA ha\n    aflorado todo aquello que no funciona, la descoordinaci\u00f3n de los \u00f3rganos\n    reguladores: Agencia, Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, Banco de\n    Espa\u00f1a; ha sido una vez m\u00e1s el afloramiento del banco quien ha puesto en\n    marcha el proceso de inspecci\u00f3n, pues nadie se hab\u00eda enterado antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las informaciones de que yo dispongo -espero que usted\n    no me pueda desmentir- dicen que los recursos humanos de la Unidad de\n    Fiscalidad Internacional de la Agencia Tributaria son rid\u00edculos -y lo\n    digo cari\u00f1osamente- desde el punto de vista cuantitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede usted puede afirmar hoy que\n    el expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir me gustar\u00eda que\n    usted confirmara hoy aqu\u00ed, en la C\u00e1mara, que la Agencia Tributaria ya ha\n    recibido el informe del Banco de Espa\u00f1a y si es que s\u00ed que me dijera en\n    qu\u00e9 fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n facilitando, est\u00e1n desarmando la informaci\u00f3n,\n    los controles de la Agencia Tributaria, e insisto que en estos momentos\n    est\u00e1 pasando una buena parte de ese dinero por algunas entidades\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la situaci\u00f3n actual del secretario de\n    Estado de Hacienda es insostenible pol\u00edticamente, insostenible ante la\n    sociedad, especialmente ante los que pagan (es posible que haya gente que\n    no paga impuestos para los que sea una situaci\u00f3n sostenible), pero es\n    tambi\u00e9n insostenible para el Gobierno porque, por un lado, no puede\n    mantener un secretario de Estado de Hacienda que, respetando el principio\n    de presunci\u00f3n de inocencia, hoy aparece bajo sospecha de acusaciones\n    graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado el Gobierno no puede mantener a un secretario de\n    Estado de Hacienda que ha sido asesor fiscal del Banco Bilbao Vizcaya\n    Argentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato,\n    el mantenimiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga en la actual responsabilidad\n    degrada al Gobierno, pero no olvide que adem\u00e1s degrada a  la Hacienda\n    p\u00fablica, especialmente despu\u00e9s de los diversos aspectos de degradaci\u00f3n a\n    que ustedes han sometido la Hacienda p\u00fablica, empezando por el tema de\n    los 200.000 y continuando por el tema de Gescartera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido, se\u00f1or Rato, que cambien el perfil de los secretarios\n    de Hacienda  que ustedes nombran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo dir\u00eda que quien siembra\n    vientos recoge tempestades u otra frase que he le\u00eddo en alg\u00fan medio de\n    comunicaci\u00f3n al hilo de la designaci\u00f3n del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga como\n    secretario de Estado de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es nada personal contra los secretarios de Estado de Hacienda que\n    ustedes han nombrado, evidentemente es el rechazo a una pol\u00edtica del\n    Gobierno\n    del Partido Popular que sit\u00faa el frente de los organismos tributarios y de\n    control a personas que han estado bajo obediencia trabajando para\n    empresas privadas, para bancos important\u00edsimos, con lo que se consigue,\n    se\u00f1or Rato, el debilitamiento del inter\u00e9s general en beneficio de las\n    grandes empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no hay mala suerte, no es\n    casualidad, sino que existe una pol\u00edtica de nombramientos en el \u00e1rea\n    econ\u00f3mica y de Hacienda que va en detrimento de los intereses generales y\n    beneficia a los intereses privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cese al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga; segundo, cambie el perfil de los secretarios de\n    Estado de Hacienda para que fundamentalmente aseguren el inter\u00e9s general;\n    y tercero, desarrolle una pol\u00edtica en contra del fraude fiscal que tenga\n    como objetivo central no la deslocalizaci\u00f3n, la falta de informaci\u00f3n el\n    beneficio de determinadas entidades financieras o facilitar la evasi\u00f3n de\n    capitales sino que sea el inter\u00e9s p\u00fablico lo que gu\u00ede el trabajo y la\n    acci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda y del Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    parece, se\u00f1or Rato, razonable, sensato, l\u00f3gico ni transparente que sea\n    precisamente el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga, que hace tres d\u00edas estaba\n    asesorando al Banco Bilbao Vizcaya, quien hoy est\u00e9 al frente de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Hacienda y de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dec\u00eda en ese peri\u00f3dico que en la\n    Agencia Tributaria el comentario m\u00e1s extendido era que no pod\u00eda poner a\n    la zorra a guardar el gallinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las informaciones de que yo dispongo -espero que usted\n    no me pueda desmentir- dicen que los recursos humanos de la Unidad de\n    Fiscalidad Internacional de la Agencia Tributaria son rid\u00edculos -y lo\n    digo cari\u00f1osamente- desde el punto de vista cuantitativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede usted puede afirmar hoy que\n    el expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir me gustar\u00eda que\n    usted confirmara hoy aqu\u00ed, en la C\u00e1mara, que la Agencia Tributaria ya ha\n    recibido el informe del Banco de Espa\u00f1a y si es que s\u00ed que me dijera en\n    qu\u00e9 fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n facilitando, est\u00e1n desarmando la informaci\u00f3n,\n    los controles de la Agencia Tributaria, e insisto que en estos momentos\n    est\u00e1 pasando una buena parte de ese dinero por algunas entidades\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La deslocalizaci\u00f3n de capitales hacia para\u00edsos fiscales\n    con objetivos de elusi\u00f3n fiscal y de blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, la primera pregunta, sobre la Unidad de Fiscalidad\n    Internacional de la Agencia Tributaria que ha abierto expedientes a\n    sociedades instrumentales en para\u00edsos fiscales, es en cuantos expedientes\n    se ha probado que la sociedad instrumental tiene la direcci\u00f3n efectiva en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy diciendo que la Unidad de Fiscalidad Internacional no\n    ha probado en un solo caso -ni en un solo caso, repito-, que sociedades\n    instrumentales que han domiciliado en para\u00edsos fiscales verdaderamente\n    tienen la sede social aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    puede ser que estas personas, al d\u00eda siguiente, pasen a administrar, a\n    presidir organismos p\u00fablicos que te\u00f3ricamente han de continuar luchando\n    -entre comillas- democr\u00e1ticamente contra esas empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es nada personal contra los secretarios de Estado de Hacienda que\n    ustedes han nombrado, evidentemente es el rechazo a una pol\u00edtica del\n    Gobierno\n    del Partido Popular que sit\u00faa el frente de los organismos tributarios y de\n    control a personas que han estado bajo obediencia trabajando para\n    empresas privadas, para bancos important\u00edsimos, con lo que se consigue,\n    se\u00f1or Rato, el debilitamiento del inter\u00e9s general en beneficio de las\n    grandes empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio del nombramiento del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga han aparecido en los\n    medios de comunicaci\u00f3n algunas decisiones controvertidas; ha habido\n    decisiones que han supuesto importantes beneficios a Repsol, empresa de\n    la que ven\u00eda el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga cuando fue nombrado secretario de\n    Estado de Hacienda, y tambi\u00e9n es p\u00fablico que mientras el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez-Ponga ha estado al frente de la Secretar\u00eda de Estado de\n    Hacienda se ha resuelto una inspecci\u00f3n fiscal de la Agencia Tributaria en\n    contra de Repsol de la \u00e9poca en que el se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga estaba al\n    frente de la asesor\u00eda fiscal de Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercera cuesti\u00f3n, y desde mi punto de vista pol\u00edticamente la m\u00e1s\n    importante y contundente denuncia en contra del Gobierno: que el\n    Gobierno, a pesar de las reiteradas advertencias y recomendaciones de\n    diversos organismos, pero especialmente de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n,\n    algunas de ellas hechas en sede parlamentaria, no ha tomado medidas para\n    hacer frente a uno de los principales problemas del fraude en el Estado\n    espa\u00f1ol y a uno de los principales problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No soy ministro de Econom\u00eda, y seguro que usted puede o debe tener mayor\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, cese al\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga; segundo, cambie el perfil de los secretarios de\n    Estado de Hacienda para que fundamentalmente aseguren el inter\u00e9s general;\n    y tercero, desarrolle una pol\u00edtica en contra del fraude fiscal que tenga\n    como objetivo central no la deslocalizaci\u00f3n, la falta de informaci\u00f3n el\n    beneficio de determinadas entidades financieras o facilitar la evasi\u00f3n de\n    capitales sino que sea el inter\u00e9s p\u00fablico lo que gu\u00ede el trabajo y la\n    acci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda y del Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "profesionales": [1, 2], "hacienda": [0], "econom\u00eda": [8], "para\u00edsos fiscales": [3, 4, 5], "empresas": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    primer tema que el se\u00f1or Saura plantea al Gobierno es que cese a un\n    secretario de Estado de Hacienda y en su argumentaci\u00f3n nos indica que en\n    su opini\u00f3n deber\u00eda ser incompatible el ejercicio de la profesi\u00f3n privada\n    con el ejercicio del puesto de secretario de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDeber\u00edan todos ellos\n    inhibirse de las votaciones que afecten al sector p\u00fablico, a la\n    remuneraci\u00f3n de los funcionarios, a las carreras profesionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el punto de vista de un\n    planteamiento pol\u00edtico de cesar a alguien porque ha tenido experiencias\n    profesionales previas  me parece que no lo puedo compartir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no puede encontrar una sola medida legislativa en nuestro pa\u00eds\n    que favorezca fiscalmente que se encuentren domiciliadas sociedades en\n    para\u00edsos fiscales fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe muy bien,\n    desde hace mucho tiempo nuestros antecesores y nosotros tenemos una lista\n    de para\u00edsos fiscales en los cuales aplicamos unas restricciones desde el\n    punto de vista tributario, lo cual quiere decir que en esa lista aparece\n    un determinado n\u00famero de pa\u00edses que en alg\u00fan tiempo, y no recuerdo si\n    ahora todav\u00eda, hab\u00eda alguno de la Uni\u00f3n Europea y eso supon\u00eda que a\n    personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas espa\u00f1olas en esos territorios no les era de\n    aplicaci\u00f3n algunas normas vigentes, como por ejemplo las de doble\n    imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... debe saber, por la cantidad de a\u00f1os que lleva\n    discutiendo estos temas, que es falso que en Espa\u00f1a se favorezca\n    cualquier situaci\u00f3n referente a lo que se denominan para\u00edsos fiscales y\n    que estamos no s\u00f3lo en l\u00ednea, sino con reglas m\u00e1s estrictas que la mayor\n    parte de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    se\u00f1or\u00eda me dice que le parece mal que empresas espa\u00f1olas o personas\n    f\u00edsicas o jur\u00eddicas espa\u00f1olas coloquen fuera de Espa\u00f1a sus rentas y sus\n    capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se rasga las vestiduras porque los secretarios\n    de Estado del Gobierno del Partido Popular han tenido experiencia en la\n    empresa privada, han defendido leg\u00edtimamente seg\u00fan ha dicho intereses\n    privados, y eso en su opini\u00f3n les hace imposible ejercer cargos de\n    responsabilidad pol\u00edtica p\u00fablica, lo tendr\u00e1 que plasmar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lleva ese argumento tambi\u00e9n al sector de la energ\u00eda, al\n    sector de la educaci\u00f3n, al sector de la econom\u00eda en general, al sector de\n    la seguridad o al sector jur\u00eddico del Gobierno, en cuyo caso es muy\n    leg\u00edtimo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... manifieste que en este caso la inspecci\u00f3n del Banco de Espa\u00f1a no ha sido\n    diligente porque ha habido una ocultaci\u00f3n sinceramente me parece injusto,\n    puesto que esa cuenta no ha sido detectada ning\u00fan a\u00f1o por la auditor\u00eda\n    del Banco de Espa\u00f1a por una simple raz\u00f3n, la raz\u00f3n del problema, y es que\n    en un momento dado los directivos de esta empresa decidieron colocar\n    fuera del balance unos bienes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "para\u00edsos fiscales": [16], "agencia tributaria": [11, 12, 13, 14, 15], "hacienda": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Teniendo en cuenta esa perfecci\u00f3n de coordinaci\u00f3n\n    entre las administraciones, \u00bfest\u00e1 en disposici\u00f3n de decir hoy que el\n    expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    resultara que la Agencia Tributaria ha comenzado la investigaci\u00f3n leyendo\n    el informe del Banco de Espa\u00f1a en los peri\u00f3dicos, todo eso que usted dice\n    que funciona tan bien no es verdad en una cuesti\u00f3n tan simple. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dos razones por las que\n    pido la dimisi\u00f3n y el cese del se\u00f1or Rodr\u00edguez-Ponga son: Primera, porque\n    vamos a tener a un secretario de Estado de Hacienda, despu\u00e9s de otro que\n    tuvimos, durante mucho tiempo bajo sospecha -igual es inocente,\n    seguramente s\u00ed, no lo s\u00e9- con un testigo que ha sido un ex directivo del\n    BBVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fabuloso, se\u00f1or Rato, le aplaudo, pero eso es degradar la\n    Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un Gobierno en el que aunque no compartamos\n    sus ideas el secretario de Estado de Hacienda no se tenga que inhibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta esa perfecci\u00f3n de coordinaci\u00f3n\n    entre las administraciones, \u00bfest\u00e1 en disposici\u00f3n de decir hoy que el\n    expediente del Banco de Espa\u00f1a ha entrado en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    resultara que la Agencia Tributaria ha comenzado la investigaci\u00f3n leyendo\n    el informe del Banco de Espa\u00f1a en los peri\u00f3dicos, todo eso que usted dice\n    que funciona tan bien no es verdad en una cuesti\u00f3n tan simple. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que se puede inhibir, dice que se va a\n    inhibir, claro que se va a inhibir pero entonces que deje la\n    responsabilidad, porque durante muchos meses la principal preocupaci\u00f3n de\n    la Agencia Tributaria y la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda va a ser el\n    BBVA y resulta que su jefe se inhibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos un secretario de Estado de Hacienda y un presidente\n    de la Agencia Tributaria que no se tenga que inhibir en el principal tema\n    que hoy preocupa a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que el secretario de Estado de Hacienda,\n    que al mismo tiempo es presidente de la Agencia Tributaria, se va a tener\n    que inhibir en el principal esc\u00e1ndalo financiero de Espa\u00f1a desde la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que digo es lo\n    siguiente, se\u00f1or Rato: El principal problema del fraude fiscal hoy -cosa\n    que usted no ha dicho- no son los movimientos de capital sino la\n    deslocalizaci\u00f3n -escuche bien, esc\u00fachelo, para que no me achaque cosas\n    que no digo-; deslocalizaci\u00f3n de capital con objetivos de evasi\u00f3n fiscal\n    hacia para\u00edsos fiscales que en algunos casos se hacen desde entidades\n    financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4], "para\u00edsos fiscales": [7, 8, 9], "agencia tributaria": [5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... lo haya dicho, y es que la\n    inhibici\u00f3n debe dar lugar a dimisi\u00f3n -es una posici\u00f3n-, porque el\n    argumento de que la Agencia Tributaria no se va a poder ocupar de las\n    cuestiones lleva a un concepto err\u00f3neo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no tiene pero que ha\n    utilizado y es que el presidente de la Agencia instruye los expedientes\n    que realiza la Agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los expedientes los llevan los actuarios concretos y el\n    presidente de la Agencia no es qui\u00e9n para meterse en ellos, salvo que\n    incumpla sus reglas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, que en un caso concreto el presidente de\n    la Agencia tenga que decir: en mi responsabilidad yo no quiero actuar\n    sobre este caso, eso no quiere decir que la Agencia no act\u00fae ni que\n    impida su actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Agencia Tributaria, y cualquier organismo de la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    tanto central como perif\u00e9rico o local, act\u00faa perfectamente aunque su\n    responsable pol\u00edtico se tenga que inhibir en un caso concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo haya dicho, y es que la\n    inhibici\u00f3n debe dar lugar a dimisi\u00f3n -es una posici\u00f3n-, porque el\n    argumento de que la Agencia Tributaria no se va a poder ocupar de las\n    cuestiones lleva a un concepto err\u00f3neo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Agencia Tributaria, y cualquier organismo de la Administraci\u00f3n p\u00fablica,\n    tanto central como perif\u00e9rico o local, act\u00faa perfectamente aunque su\n    responsable pol\u00edtico se tenga que inhibir en un caso concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me dice que el fraude fiscal est\u00e1 ligado a la deslocalizaci\u00f3n\n    en para\u00edsos fiscales, pero eso no sucede siempre, depender\u00e1 en cada caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que eso sucede as\u00ed, pero tambi\u00e9n es verdad que en Espa\u00f1a no hay\n    ninguna disposici\u00f3n tributaria ni de otro tipo que favorezca esas\n    actuaciones sino que las perjudica, porque Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses\n    que tiene una lista de para\u00edsos fiscales que restringe la situaci\u00f3n\n    tributaria de las personas que est\u00e1n all\u00ed domiciliadas, si las puede\n    conocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... le parece mal que haya personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas\n    que est\u00e9n establecidas en para\u00edsos fiscales y que utilicen la legislaci\u00f3n\n    de esos pa\u00edses para opacidad fiscal de sus domicilios de residencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que no de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Que no de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [4, 5], "presidencia": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hay tres millones m\u00e1s de\n    afiliados a la Seguridad Social, lo que da una perspectiva muy buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta,\n    Becerril Bustamante, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque se han\n    creado 110.000 empresas en estos a\u00f1os, que son las que generan riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la reforma ha sido una buena reforma, una reforma\n    que ha impulsado el empleo, que ha impulsado la creaci\u00f3n de empresas, que\n    ha hecho que m\u00e1s gente contribuya y contribuya mejor, que nos ha dado una\n    posibilidad muy grande de seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque estamos en lo que se ha llamado el c\u00edrculo virtuoso de\n    la econom\u00eda que lleva a la salvaci\u00f3n, mientras que otros pa\u00edses y este\n    pa\u00eds en otros momentos, han estado en el llamado  c\u00edrculo vicioso que\n    lleva al desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdadera imposici\u00f3n\n    progresiva es aquella que ayuda a que la econom\u00eda llegue a acercarse a su\n    potencial m\u00e1ximo y permita que todos vivamos mejor, y especialmente se\n    consigue que los que ingresan menos tengan un grado de satisfacci\u00f3n\n    relativo mayor por crecimiento de la renta que el de los que tienen m\u00e1s\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La creaci\u00f3n de puestos de trabajo que fortalece la recaudaci\u00f3n, en eso\n    estamos de acuerdo, lo hab\u00edamos dicho siempre, con el anterior gobierno y\n    con el suyo: que se ten\u00eda que recaudar m\u00e1s, que hubiera m\u00e1s puestos de\n    trabajo y al haber m\u00e1s gente que cotizara a la Seguridad Social, todos\n    los sistemas funcionar\u00edan mejor, no se hundir\u00eda la Seguridad Social, como\n    se dec\u00eda antes, como se vuelve a decir ahora, apuntando al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted hace un poco de trampa porque dice que todo funciona muy\n    bien porque hay m\u00e1s gente que cotiza a la Seguridad Social, porque hay\n    m\u00e1s personas que trabajan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos han pagado, son paganos esos\n    tambi\u00e9n, como estos j\u00f3venes que van a la cola de las empresas de trabajo\n    temporal y de otras empresas a buscar trabajo y tienen que pelearse a\n    muerte para encontrar un puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las cotizaciones a la\n    Seguridad Social no han aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020417_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 11, 14, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 54, 56, 58, 59, 61, 64, 66], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 12, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 41, 52, 53, 55], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [27], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [43, 44, 45], "party": "IGNASI GUARDANS I CAMB\u00d3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [57, 60], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [62, 63, 65], "party": "Francisco Frutos Gras", "name": "Izquierda Unida"}]}