{"blocks": [{"words": {"vasco": [2, 3, 4], "competencias": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En un\n    a\u00f1o se han producido -quiero dar el dato- 23 nuevos traspasos de\n    competencias a diferentes comunidades aut\u00f3nomas y hemos tramitado 72\n    desistimientos de 318 recursos y conflictos de competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que hemos tenido una fase de di\u00e1logo, y que el\n    Gobierno vasco solo ha mostrado inter\u00e9s real por una de las posibles\n    competencias a traspasar: las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, no ha habido ninguna nueva transferencia al Pa\u00eds Vasco\n    desde 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que hemos tenido una fase de di\u00e1logo, y que el\n    Gobierno vasco solo ha mostrado inter\u00e9s real por una de las posibles\n    competencias a traspasar: las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta este\n    momento, no ha habido acuerdo por posturas maximalistas -desde nuestro\n    punto de vista- del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Llamazares,\n    yo creo que todos somos conscientes -y no le deber\u00eda extra\u00f1ar lo que voy\n    a decir- de que este a\u00f1o, durante los \u00faltimos meses, el Gobierno vasco,\n    del que su partido forma parte, ha estado m\u00e1s preocupado por lo que\n    llamamos el plan Ibarretxe, que supone precisamente superar, dejar a un\n    lado, enterrar -como se ha llegado a decir-, el Estatuto de Gernika, del\n    que te\u00f3ricamente se discut\u00edan las transferencias pendientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestro objetivo es que los usuarios tengan el transporte\n    a\u00e9reo con el mayor nivel de seguridad y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s han debatido\n    p\u00fablicamente entre ustedes, lo cual no es sorprendente porque no solo hay\n    un ministro de Econom\u00eda y Hacienda, en este caso vicepresidente, sino que\n    hay una oficina econ\u00f3mica en la vicepresidencia del Gobierno, con 63\n    personas en plantilla y 40 puestos cubiertos que no sabemos exactamente\n    lo que hacen, como no sea discutir con el ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfest\u00e1 valorando la Vicepresidencia Primera del Gobierno la\n    retirada del anteproyecto de reforma educativa que present\u00f3 la ministra\n    de Educaci\u00f3n tras las fundadas y generalizadas cr\u00edticas con que ha sido\n    recibido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4], "educaci\u00f3n": [2, 3], "calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Llega el anteproyecto exactamente doce meses despu\u00e9s de la\n    paralizaci\u00f3n injustificada de la Ley de Calidad de la Ense\u00f1anza que\n    aprob\u00f3 el Gobierno anterior y supone claramente, como todo el mundo ha\n    dicho, una regresi\u00f3n a la pol\u00edtica de la anterior etapa socialista que va\n    en detrimento de la calidad y de la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retiren, por favor, este proyecto por el bien de la educaci\u00f3n y de los\n    j\u00f3venes, abran un proceso de di\u00e1logo y, si no se les ocurre algo mejor,\n    traigan de nuevo el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la educaci\u00f3n, como en tantos otros \u00e1mbitos, ha sido un\n    a\u00f1o perdido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retiren, por favor, este proyecto por el bien de la educaci\u00f3n y de los\n    j\u00f3venes, abran un proceso de di\u00e1logo y, si no se les ocurre algo mejor,\n    traigan de nuevo el proyecto de ley de calidad de la educaci\u00f3n del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijeron adem\u00e1s que iban a\n    utilizar todos esos doce meses porque iban a alcanzar un gran pacto, y lo\n    que han alcanzado han sido las cr\u00edticas generalizadas de todos, de los\n    profesores, de los alumnos, de las familias, de los colegios, de los\n    sindicatos, de todos sin excepci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0], "sistema educativo": [1], "fracaso escolar": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, reforzar la ense\u00f1anza de los alumnos con\n    dificultades para evitar el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este pa\u00eds necesita y se merece una reforma\n    que d\u00e9 de una vez estabilidad al sistema educativo y desde luego el\n    Gobierno quiere un proyecto que al menos cubra cuatro grandes objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, reforzar la ense\u00f1anza de los alumnos con\n    dificultades para evitar el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCree que\n    los errores en la previsi\u00f3n van a afectar al crecimiento, a la evoluci\u00f3n\n    del presupuesto y a la calidad de vida de las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, el precio del\n    barril de petr\u00f3leo ha sufrido una elevaci\u00f3n importante, adem\u00e1s no con\n    car\u00e1cter coyuntural sino estructural, como reconoc\u00eda ayer la Comisi\u00f3n\n    Europea, y si usted no hace reformas que incidan en mejorar la\n    potencialidad del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, vamos a tener\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, el precio del\n    barril de petr\u00f3leo ha sufrido una elevaci\u00f3n importante, adem\u00e1s no con\n    car\u00e1cter coyuntural sino estructural, como reconoc\u00eda ayer la Comisi\u00f3n\n    Europea, y si usted no hace reformas que incidan en mejorar la\n    potencialidad del crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, vamos a tener\n    dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente segundo, \u00bfpiensa adoptar alguna medida el Gobierno\n    para frenar la alarmante p\u00e9rdida de competitividad que ha sufrido nuestra\n    econom\u00eda en el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos de 2004, en\n    t\u00e9rminos de IPC perdemos dos puntos de competitividad frente a los pa\u00edses\n    de la OCDE, en comparaci\u00f3n con el 4,5 del a\u00f1o anterior, 1,6 en t\u00e9rminos\n    de producci\u00f3n industrial, 0,9 frente al 3,1 en precios a la exportaci\u00f3n y\n    3 frente al 3,5 del a\u00f1o anterior en costes laborales unitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las\n    inversiones extranjeras netas en nuestro pa\u00eds disminuyeron un 73 por\n    ciento en 2004, los fen\u00f3menos de deslocalizaci\u00f3n y la falta de confianza\n    en nuestra econom\u00eda han hecho que en 2004 se hayan realizado cuatro veces\n    menos inversiones en Espa\u00f1a que en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno\n    no ha hecho nada por corregir estos desequilibrios, y lo peor de todo es\n    que el tan cacareado plan de dinamizaci\u00f3n, que ha merecido la cr\u00edtica del\n    63 por ciento de los expertos consultados, no contiene medidas de calado\n    realmente efectivas que recuperen la confianza de los inversores y doten\n    de mayor capacidad competitiva a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted dice que la situaci\u00f3n es catastr\u00f3fica y que\n    las empresas espa\u00f1olas van muy mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a este grupo le consta la decidida voluntad pol\u00edtica del\n    Gobierno en la lucha contra el crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, a nuestro juicio, una lucha efectiva y eficaz contra el blanqueo\n    de capitales requiere tambi\u00e9n adoptar medidas preventivas de naturaleza\n    normativa, medidas que impliquen a las instituciones financieras y\n    tambi\u00e9n a otras profesiones y actividades relacionadas con los circuitos\n    financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [2], "fraude": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A\n    principios de a\u00f1o el Gobierno adopt\u00f3 un plan de medidas contra el fraude\n    que moviliza y pone en comunicaci\u00f3n a la Agencia Tributaria con el\n    Servicio de Prevenci\u00f3n del Blanqueo de Capitales, regulado en la Ley del\n    a\u00f1o 2003, con un conjunto de planes espec\u00edficos de actuaci\u00f3n: en primer\n    lugar, el refuerzo de la cooperaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y el\n    Servicio de Blanqueo, con la presencia de funcionarios de la Agencia\n    Tributaria en la organizaci\u00f3n del servicio; en segundo lugar, medidas\n    para prevenir el fraude a trav\u00e9s de la interposici\u00f3n de sociedades en el\n    sector inmobiliario y, en tercer lugar, en el \u00e1mbito espec\u00edfico del\n    Ministerio de Justicia, a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n del Real Decreto 54/2005,\n    en el que se convierte a los notarios y registradores en obligados del\n    deber de comunicar todas aquellas operaciones sospechosas de ser parte de\n    una trama de blanqueo de dinero procedente de actividades il\u00edcitas, pero\n    no solo eso, se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n, en el plano policial, en el\n    refuerzo de las unidades especializadas de la Polic\u00eda Nacional a trav\u00e9s\n    de la creaci\u00f3n del Greco, Grupo de Respuesta Especial contra la\n    Criminalidad Organizada, que se ha desplegado de manera espec\u00edfica en la\n    Costa del Sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    principios de a\u00f1o el Gobierno adopt\u00f3 un plan de medidas contra el fraude\n    que moviliza y pone en comunicaci\u00f3n a la Agencia Tributaria con el\n    Servicio de Prevenci\u00f3n del Blanqueo de Capitales, regulado en la Ley del\n    a\u00f1o 2003, con un conjunto de planes espec\u00edficos de actuaci\u00f3n: en primer\n    lugar, el refuerzo de la cooperaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y el\n    Servicio de Blanqueo, con la presencia de funcionarios de la Agencia\n    Tributaria en la organizaci\u00f3n del servicio; en segundo lugar, medidas\n    para prevenir el fraude a trav\u00e9s de la interposici\u00f3n de sociedades en el\n    sector inmobiliario y, en tercer lugar, en el \u00e1mbito espec\u00edfico del\n    Ministerio de Justicia, a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n del Real Decreto 54/2005,\n    en el que se convierte a los notarios y registradores en obligados del\n    deber de comunicar todas aquellas operaciones sospechosas de ser parte de\n    una trama de blanqueo de dinero procedente de actividades il\u00edcitas, pero\n    no solo eso, se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n, en el plano policial, en el\n    refuerzo de las unidades especializadas de la Polic\u00eda Nacional a trav\u00e9s\n    de la creaci\u00f3n del Greco, Grupo de Respuesta Especial contra la\n    Criminalidad Organizada, que se ha desplegado de manera espec\u00edfica en la\n    Costa del Sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    principios de a\u00f1o el Gobierno adopt\u00f3 un plan de medidas contra el fraude\n    que moviliza y pone en comunicaci\u00f3n a la Agencia Tributaria con el\n    Servicio de Prevenci\u00f3n del Blanqueo de Capitales, regulado en la Ley del\n    a\u00f1o 2003, con un conjunto de planes espec\u00edficos de actuaci\u00f3n: en primer\n    lugar, el refuerzo de la cooperaci\u00f3n entre la Agencia Tributaria y el\n    Servicio de Blanqueo, con la presencia de funcionarios de la Agencia\n    Tributaria en la organizaci\u00f3n del servicio; en segundo lugar, medidas\n    para prevenir el fraude a trav\u00e9s de la interposici\u00f3n de sociedades en el\n    sector inmobiliario y, en tercer lugar, en el \u00e1mbito espec\u00edfico del\n    Ministerio de Justicia, a trav\u00e9s de la adopci\u00f3n del Real Decreto 54/2005,\n    en el que se convierte a los notarios y registradores en obligados del\n    deber de comunicar todas aquellas operaciones sospechosas de ser parte de\n    una trama de blanqueo de dinero procedente de actividades il\u00edcitas, pero\n    no solo eso, se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n, en el plano policial, en el\n    refuerzo de las unidades especializadas de la Polic\u00eda Nacional a trav\u00e9s\n    de la creaci\u00f3n del Greco, Grupo de Respuesta Especial contra la\n    Criminalidad Organizada, que se ha desplegado de manera espec\u00edfica en la\n    Costa del Sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000623\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Soy conocedor de la implicaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y\n    de los distintos colectivos del sector en este proyecto de ley, que estoy\n    seguro va a contribuir a crear una nueva cultura de la conducci\u00f3n en la\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000624\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera la ministra que su anteproyecto de ley ha\n    logrado el consenso de la comunidad educativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3, 4], "sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "comunidad educativa": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los alumnos van a ser los\n    grandes perjudicados en lo que m\u00e1s necesitan, en su formaci\u00f3n, una\n    formaci\u00f3n que los estimule, que los ayude a aprender, a formarse como\n    personas, y usted, se\u00f1ora ministra, sabe que una educaci\u00f3n de calidad es\n    un elemento imprescindible para conseguir una aut\u00e9ntica igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alumnos van a ser los\n    grandes perjudicados en lo que m\u00e1s necesitan, en su formaci\u00f3n, una\n    formaci\u00f3n que los estimule, que los ayude a aprender, a formarse como\n    personas, y usted, se\u00f1ora ministra, sabe que una educaci\u00f3n de calidad es\n    un elemento imprescindible para conseguir una aut\u00e9ntica igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    ese falso debate han manifestado todos los interlocutores profundas\n    discrepancias con su propuesta: el Consejo Escolar del Estado, el Consejo\n    Escolar de las comunidades aut\u00f3nomas, sindicatos, asociaciones de\n    profesores, organizaciones educativas, asociaciones de padres,\n    asociaciones de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alumnos van a ser los\n    grandes perjudicados en lo que m\u00e1s necesitan, en su formaci\u00f3n, una\n    formaci\u00f3n que los estimule, que los ayude a aprender, a formarse como\n    personas, y usted, se\u00f1ora ministra, sabe que una educaci\u00f3n de calidad es\n    un elemento imprescindible para conseguir una aut\u00e9ntica igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni padres, ni profesores, ni alumnos respaldan\n    su propuesta ni est\u00e1n de acuerdo con ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes empezaron mal con la paralizaci\u00f3n injustificada de la LOCE,\n    ustedes han continuado mal contemplando medidas contrarias a lo que\n    necesita el sistema educativo: m\u00e1s libertad, m\u00e1s... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, hasta ahora lo que hay es que\n    antes de la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley usted impuls\u00f3 un falso\n    di\u00e1logo con la comunidad educativa para lograr un acuerdo b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [3], "calidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo\n    han aguantado como han podido y no han querido escuchar nada que se haya\n    dicho que se apartase un mil\u00edmetro de la Ley de Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien venidos a la\n    preocupaci\u00f3n por la educaci\u00f3n de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos de\n    acuerdo ya, por fin, en que calidad...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien venidos a la\n    preocupaci\u00f3n por la educaci\u00f3n de calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 les\n    parece importante a ustedes, lo que ocurre en el sistema educativo o que\n    discutamos sobre la suerte de la anterior ley a la que se refer\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las diferencias en las propuestas de los grupos y de las\n    organizaciones son positivas para el avance del sistema educativo,\n    nosotros las valoramos, pero tambi\u00e9n pensamos que es muy importante que\n    busquemos esos puntos de acuerdo, que son m\u00e1s numerosos de lo que nos\n    parece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si somos capaces de establecer un debate y de no asustarnos\n    porque otras personas presenten otras propuestas, sino buscar aquellos\n    puntos que nos unen, el beneficiado ser\u00e1 el sistema educativo, esos\n    estudiantes a los que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000620\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE LA PROPUESTA EDUCATIVA DEL GOBIERNO PROMUEVE UNA EDUCACI\u00d3N\n    DE CALIDAD BASADA EN EL ESFUERZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera que la propuesta educativa del Gobierno\n    promueve una educaci\u00f3n de calidad basada en el esfuerzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfconsidera que la propuesta educativa del Gobierno\n    promueve una educaci\u00f3n de calidad basada en el esfuerzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, considero que el proyecto es muy ambicioso, como corresponde a un\n    pa\u00eds de nuestro nivel, en el impulso de la calidad educativa para todos,\n    y para lograrlo es muy exigente en el esfuerzo que pide a todo el sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2], "sistema educativo": [7, 8], "fracaso escolar": [9, 10, 11], "alumnos": [3, 4, 5, 6], "calidad": [0], "cultura": [13, 14], "comunidad educativa": [12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el esfuerzo y la exigencia constituyen condiciones\n    esenciales para el aprendizaje y son valores fundamentales para la mejora\n    de la calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    que con su sistema de promoci\u00f3n con tres suspensos un joven puede\n    finalizar la educaci\u00f3n secundaria obligatoria con varias asignaturas\n    suspendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n en este pa\u00eds, se\u00f1ora ministra, no se merece esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, parece que a ustedes no les basta\n    con que los alumnos espa\u00f1oles pierdan dos a\u00f1os en la mejora de nuestro\n    sistema educativo -quiz\u00e1 sea toda la legislatura- y que tengamos uno de\n    los \u00edndices de fracaso escolar m\u00e1s altos de la Uni\u00f3n Europea -el 29 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDecirles a los alumnos de secundaria que no\n    van a tener pruebas extraordinarias hasta que no hayan cumplido los 15\n    a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, \u00bfqu\u00e9 posibilidades de recuperaci\u00f3n tienen los\n    alumnos en primero, segundo y tercero de la ESO? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto,\n    \u00bfhan repasado ustedes las disposiciones adicionales de su ley educativa,\n    donde reconocen a los alumnos el derecho a hacer novillos colectivos sin\n    ning\u00fan tipo de penalizaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, parece que a ustedes no les basta\n    con que los alumnos espa\u00f1oles pierdan dos a\u00f1os en la mejora de nuestro\n    sistema educativo -quiz\u00e1 sea toda la legislatura- y que tengamos uno de\n    los \u00edndices de fracaso escolar m\u00e1s altos de la Uni\u00f3n Europea -el 29 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el esfuerzo y la exigencia constituyen condiciones\n    esenciales para el aprendizaje y son valores fundamentales para la mejora\n    de la calidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, parece que a ustedes no les basta\n    con que los alumnos espa\u00f1oles pierdan dos a\u00f1os en la mejora de nuestro\n    sistema educativo -quiz\u00e1 sea toda la legislatura- y que tengamos uno de\n    los \u00edndices de fracaso escolar m\u00e1s altos de la Uni\u00f3n Europea -el 29 por\n    ciento-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay comunidades aut\u00f3nomas en este pa\u00eds, precisamente aquellas\n    que gobiernan ustedes, en que el fracaso escolar supera el 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que los nuevos pa\u00edses que se han incorporado a Europa tienen\n    como media de fracaso escolar el 8 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche a\n    la comunidad educativa porque hasta ahora usted no lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos diga, se\u00f1ora ministra, que\n    esta ley promueve la cultura del esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 entiende usted\n    por cultura del esfuerzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed que da calidad en diversos pa\u00edses y a eso debemos\n    aspirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000621\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "competencias": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, quiz\u00e1s usted quiera explicar a esta C\u00e1mara por qu\u00e9 el proyecto de\n    la Ley de Calidad entr\u00f3 en el a\u00f1o 2002 en el Congreso sin ninguna\n    referencia al curr\u00edculo ni a las ense\u00f1anzas m\u00ednimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    sugieren que la redacci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n o de la Logse\n    es muy diferente de la de la LOCE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le cito al se\u00f1or Barquero V\u00e1zquez, en\n    septiembre de 2001, que en el Senado defendi\u00f3 el art\u00edculo 4.2 de la Logse\n    como garant\u00eda de una formaci\u00f3n com\u00fan de todos los alumnos y la validez de\n    los t\u00edtulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    nueva ley respeta las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas y en la\n    definici\u00f3n del curr\u00edculo introduce una novedad importante que nos\n    gustar\u00eda discutir con ustedes: la definici\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas\n    prioritarias para todos los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que estaremos de acuerdo en\n    estos puntos y que podremos debatir acerca de los aspectos importantes\n    del sistema educativo para que Espa\u00f1a tenga una ley educativa \u00fatil que\n    mejore los resultados de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    nueva ley respeta las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas y en la\n    definici\u00f3n del curr\u00edculo introduce una novedad importante que nos\n    gustar\u00eda discutir con ustedes: la definici\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas\n    prioritarias para todos los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000622\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y se olvida tambi\u00e9n que en esos ocho a\u00f1os\n    han sido capaces de reformarlo solamente una vez, mientras que, en poco\n    m\u00e1s de los dos \u00faltimos a\u00f1os, el Partido Socialista ha sido capaz de\n    proponer tres reformas al sistema educativo, a aquel sistema educativo\n    que nosotros dejamos, del que no renegamos, pero para el que hemos sido\n    capaces de proponer tres reformas, la primera de ellas, una propuesta\n    alternativa cuando la LOCE entr\u00f3 en este Parlamento; la segunda y la\n    tercera en menos de un a\u00f1o: una propuesta para el debate que todo el\n    mundo ha tenido la oportunidad de tratar y, en tercer lugar, ya el\n    anteproyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [7], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5], "calidad": [0, 1, 2], "competencias": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva, evaluar, prevenir y compensar las dificultades de\n    aprendizaje tan pronto como sea posible, esa nos parece que es la base de\n    una educaci\u00f3n de la calidad para todos, de un sistema que propone una\n    equidad generalizada para toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una apuesta decidida\n    tambi\u00e9n para mejorar la implantaci\u00f3n y la calidad de la educaci\u00f3n\n    infantil con un proyecto pedag\u00f3gico que ayude a prevenir las\n    desigualdades en el aprendizaje y se concede al profesorado, a su\n    formaci\u00f3n inicial y continua y a su reconocimiento social y profesional\n    el protagonismo que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    educaci\u00f3n de calidad con equidad y un compromiso por una memoria\n    econ\u00f3mica y un acuerdo de financiaci\u00f3n para compartir el esfuerzo...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, evaluar, prevenir y compensar las dificultades de\n    aprendizaje tan pronto como sea posible, esa nos parece que es la base de\n    una educaci\u00f3n de la calidad para todos, de un sistema que propone una\n    equidad generalizada para toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una apuesta decidida\n    tambi\u00e9n para mejorar la implantaci\u00f3n y la calidad de la educaci\u00f3n\n    infantil con un proyecto pedag\u00f3gico que ayude a prevenir las\n    desigualdades en el aprendizaje y se concede al profesorado, a su\n    formaci\u00f3n inicial y continua y a su reconocimiento social y profesional\n    el protagonismo que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    educaci\u00f3n de calidad con equidad y un compromiso por una memoria\n    econ\u00f3mica y un acuerdo de financiaci\u00f3n para compartir el esfuerzo...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el \u00e9nfasis en el dominio de las competencias b\u00e1sicas por\n    parte de todos los alumnos, comprensi\u00f3n lectora, expresi\u00f3n oral y\n    escrita, y competencias matem\u00e1ticas como pilares sobre los que se\n    construyen todos los aprendizajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos d\u00edas hemos\n    iniciado los trabajos para la elaboraci\u00f3n del estatuto de la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica docente para que el desarrollo de la carrera docente est\u00e9\n    presente en todo el proceso de mejora del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el \u00e9nfasis en el dominio de las competencias b\u00e1sicas por\n    parte de todos los alumnos, comprensi\u00f3n lectora, expresi\u00f3n oral y\n    escrita, y competencias matem\u00e1ticas como pilares sobre los que se\n    construyen todos los aprendizajes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se propone una definici\u00f3n de las\n    competencias, un \u00e9nfasis en ellas a lo largo de la ense\u00f1anza obligatoria,\n    evaluaci\u00f3n de su logro en cuarto de primaria y en segundo de secundaria y\n    el refuerzo de su adquisici\u00f3n con programas de apoyo y de refuerzo en\n    recuperaci\u00f3n cuando hay que suspender, como es habitual en los pa\u00edses m\u00e1s\n    avanzados; novedades en atenci\u00f3n a la diversidad dirigidas a impulsar el\n    \u00e9xito de todos con una gama flexible de actuaciones y mayor autonom\u00eda de\n    los centros; apoyos, diversificaci\u00f3n, desdobles cuando son necesarios a\n    secundaria, pero tambi\u00e9n en primaria si se detectan carencias formativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000625\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO QUE SEG\u00daN EL INSTITUTO\n    NACIONAL DE ESTAD\u00cdSTICA HAYA M\u00c1S DE 1,8 MILLONES DE EMPLEOS OCUPADOS POR\n    PERSONAS DE ORIGEN EXTRANJERO, DE LAS CUALES SOLO 1,1 MILLONES EST\u00c9N\n    DADOS DE ALTA EN LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, en febrero y despu\u00e9s en marzo,\n    tenemos los datos sobre la evoluci\u00f3n de los extranjeros afiliados a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno nos dice que hay un 1.154.000 personas de\n    origen extranjero afiliadas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a\n    resolver este problema y lo va a resolver con el reglamento de\n    extranjer\u00eda pactado con empresarios y sindicatos, que una vez que se est\u00e1\n    aplicando, por el alt\u00edsimo nivel de peticiones que se est\u00e1n viendo, ya\n    ver\u00e1 usted como al acabar el proceso desaparecen pr\u00e1cticamente las\n    diferencias entre poblaci\u00f3n ocupada y afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    lo que quiere decir que la inmensa mayor\u00eda de los trabajadores lo va a\n    hacer de forma legal en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "seguridad social": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El presidente del ICO afirmaba estos d\u00edas tambi\u00e9n que la\n    econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a supone entre el 20 y el 25 por ciento del\n    producto interior bruto, una cifra importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos jugamos la lucha contra la econom\u00eda sumergida y nos jugamos tambi\u00e9n\n    la lucha por la convivencia en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, m\u00e1s\n    all\u00e1 del proceso de documentaci\u00f3n en marcha, al Gobierno habr\u00e1 que\n    pedirle cuando este finalice la puesta en marcha de un plan global de\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos jugamos la lucha contra la econom\u00eda sumergida y nos jugamos tambi\u00e9n\n    la lucha por la convivencia en nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, m\u00e1s\n    all\u00e1 del proceso de documentaci\u00f3n en marcha, al Gobierno habr\u00e1 que\n    pedirle cuando este finalice la puesta en marcha de un plan global de\n    lucha contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos en marcha el\n    proceso de normalizaci\u00f3n en el que usted centra sus esperanzas de\n    soluci\u00f3n del problema de la contradicci\u00f3n entre las cifras de la EPA y\n    las que la Seguridad Social pone de manifiesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La acuicultura es una realidad positiva en la\n    econom\u00eda gallega, pero necesita un nuevo impulso que permita mejorar lo\n    que hay y favorecer la introducci\u00f3n de nuevos cultivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He de comenzar se\u00f1alando que el convenio de colaboraci\u00f3n suscrito entre el\n    Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y SEPI Desarrollo\n    Industrial  -Sepides- tiene como principal finalidad ayudar\n    financieramente a las empresas acu\u00edcolas gallegas en el marco del Plan\n    Galicia, que constituye uno de los instrumentos que el Gobierno ha\n    desarrollado para intentar paliar los efectos del hundimiento del\n    Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el pasado d\u00eda 14 de marzo est\u00e1 abierto el\n    plazo de solicitudes por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esta experiencia\n    permitir\u00e1 la financiaci\u00f3n de las empresas de acuicultura en Galicia para\n    dar respuesta a los fines mencionados y posteriormente ser\u00e1 extensible al\n    resto de comunidades aut\u00f3nomas con actividad acu\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de comenzar se\u00f1alando que el convenio de colaboraci\u00f3n suscrito entre el\n    Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y SEPI Desarrollo\n    Industrial  -Sepides- tiene como principal finalidad ayudar\n    financieramente a las empresas acu\u00edcolas gallegas en el marco del Plan\n    Galicia, que constituye uno de los instrumentos que el Gobierno ha\n    desarrollado para intentar paliar los efectos del hundimiento del\n    Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000626\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CONTENIDOS DE LA AGENCIA EUROPEA DE\n    PESCA, CUYA PUESTA EN MARCHA EST\u00c1 PREVISTA EN LA CIUDAD GALLEGA DE VIGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed ocurre, como usted muy bien sabe, con la Agencia Europea\n    de Pesca, que fue adjudicada a Espa\u00f1a en tiempos del presidente Jos\u00e9\n    Mar\u00eda Aznar, y que usted ha renegociado, entendemos que de manera\n    brillante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hablaba de una agencia que har\u00eda b\u00e1sicamente\n    labores de inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber en sede parlamentaria, se\u00f1ora ministra, c\u00f3mo ha quedado\n    exactamente esta Agencia Europea de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "competencias": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, quiero comenzar se\u00f1alando la satisfacci\u00f3n del Gobierno y\n    la m\u00eda personal por el hecho de que la Agencia Europea de Pesca tenga su\n    sede en Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasando a responder su pregunta, he de se\u00f1alar que es cierto que el\n    Gobierno espa\u00f1ol, desde el inicio de esta legislatura, plante\u00f3 la\n    necesidad de una mayor ambici\u00f3n en los cometidos que ten\u00eda asignados la\n    Agencia Europea de Pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s -quiero destacarlo-, la agencia coordinar\u00e1 las acciones de los\n    Estados miembros necesarias para combatir la pesca ilegal, \u00e1mbito en el\n    que Espa\u00f1a se ha distinguido por su intenso compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, creo que hemos logrado la agencia para Espa\u00f1a, y un\n    conjunto de cometidos y posibilidades que van mucho m\u00e1s all\u00e1 de los\n    inicialmente previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propuesta inicial establec\u00eda cuatro \u00fanicas\n    competencias: la coordinaci\u00f3n del control e inspecci\u00f3n de las capturas,\n    planes de despliegue conjunto de inspecci\u00f3n, asistencia a los Estados\n    miembros en el cumplimiento de las obligaciones que les incumben en aguas\n    de la Uni\u00f3n Europea y en el marco de los acuerdos pesqueros\n    extracomunitarios y, en \u00faltimo lugar, asistencia para cumplir las tareas\n    y obligaciones contra\u00eddas por la pol\u00edtica pesquera com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las nuevas competencias que se establecen en el\n    reglamento se refieren a temas que consideramos de enorme inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Igualmente, por los beneficios\n    que va a traer a la ciudad de Vigo, que es un escenario id\u00f3neo, donde ya\n    se concentran importantes centros de investigaci\u00f3n pesquera, y donde se\n    viene escuchando desde hace muchos a\u00f1os un clamor que reivindica\n    infraestructuras y equipamientos para una ciudad que tiene una gran\n    potencia industrial pesquera y en el mundo de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Es una felicitaci\u00f3n para toda Espa\u00f1a, dado que no es f\u00e1cil\n    disponer de una agencia europea en un pa\u00eds dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000627\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el m\u00e9todo est\u00e1 establecido en la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico, del\n    a\u00f1o 1985, incluida su reforma de 2002; o bien transferencias\n    presupuestarias de los ministerios inversores correspondientes, que en\n    este caso son Medio Ambiente, Fomento y Vivienda, seg\u00fan el Real Decreto\n    de 10 de septiembre de 2004, cre\u00e1ndose la comisi\u00f3n interministerial que\n    preside el Ministerio de Cultura, o bien con la gesti\u00f3n presupuestaria\n    directa de cada uno de esos tres ministerios con arreglo a los criterios\n    que hemos establecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, para\n    cumplir desde el punto de vista econ\u00f3mico los fondos que se deriven de lo\n    que reza en la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol, que como usted bien\n    sabe son inversiones superiores a los antiguos 100 millones de pesetas y\n    por tanto no se pueden devengar del presupuesto global de los cap\u00edtulos 6\n    \u00f3 7 de cada uno de esos ministerios porque requiere, seg\u00fan la ley, que\n    cada una de esas inversiones parcializadas de 100 millones de pesetas\n    est\u00e9n ejecutadas y se devenguen en este caso a trav\u00e9s del control, entre\n    comillas, que ejerza el Ministerio de Cultura para el traspaso del 1 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo haremos con arreglo a los criterios que hemos acordado en la\n    comisi\u00f3n interministerial, que por cierto, se\u00f1or\u00eda, han sido aprobados\n    por unanimidad en la conferencia sectorial de consejeros y consejeras de\n    Cultura, que ahora s\u00ed existe y se re\u00fane; ha sido aprobado por unanimidad,\n    incluyendo las comunidades del Partido Popular, conscientes del problema\n    que hemos heredado, y tambi\u00e9n por unanimidad en el Consejo de Patrimonio\n    Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o, a partir\n    del mes de marzo, haremos revisi\u00f3n de los tres primeros meses del a\u00f1o y\n    con arreglo al fondo de proyectos que ya tenemos aprobado desde el punto\n    de vista de los criterios de la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico se pondr\u00e1n en\n    marcha y cada dos o tres meses iremos revisando las transferencias que\n    cada uno de esos tres ministerios tendr\u00e1 que hacer al Ministerio de\n    Cultura, o a su vez los proyectos que directamente puede ejecutar cada\n    uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La realidad es que el subdirector general de Arquitectura,\n    correspondiente al Ministerio de Vivienda, fue cesado el 22 de diciembre\n    de 2004 y a\u00fan no se ha nombrado ninguno; que el borrador de fecha 26 de\n    noviembre del Ministerio de Cultura y el Ministerio de Fomento a\u00fan no se\n    ha firmado y que existe una paralizaci\u00f3n total sobre lo que son\n    subvenciones y lo que son adjudicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES PREV\u00c9 EL MINISTERIO DE CULTURA PARA COORDINAR Y PONER EN\n    COM\u00daN LOS DISTINTOS PLANES DE FOMENTO DE LA LECTURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto en nombre del Grupo Parlamentario\n    Socialista, qu\u00e9 acciones prev\u00e9 el Ministerio de Cultura para coordinar y\n    poner en com\u00fan los distintos planes de fomento de la lectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cultura": [2, 3], "competencias": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hemos firmado\n    convenios con nueve ONG, hemos hecho un programa de coordinaci\u00f3n con el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia que pone \u00e9nfasis en la futura ley de\n    reforma educativa precisamente en las bibliotecas escolares y sabemos que\n    leer est\u00e1 en el eje central del desarrollo de una persona y del sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes que nos interesa coordinar, se\u00f1or\u00edas, no es para\n    inmiscuirnos en las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas que ahora\n    s\u00ed se coordinan con el Ministerio de Cultura, sino para ayudar a los\n    colectivos que en la sociedad civil o en otros \u00e1mbitos de dificultades\n    deben incorporarse a la lectura con una planificaci\u00f3n que desde este\n    Gobierno pretende ser mucho m\u00e1s democr\u00e1tica e igualitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, voy a compartir con usted y con el resto de la C\u00e1mara unos datos\n    que forman parte de uno de los muestreos m\u00e1s s\u00f3lidos, creo yo, que se ha\n    hecho en nuestro pa\u00eds sobre h\u00e1bitos culturales, del cual hemos dado\n    cuenta no hace m\u00e1s de tres d\u00edas la Sociedad General de Autores y el\n    Ministerio de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los planes que nos interesa coordinar, se\u00f1or\u00edas, no es para\n    inmiscuirnos en las competencias de las comunidades aut\u00f3nomas que ahora\n    s\u00ed se coordinan con el Ministerio de Cultura, sino para ayudar a los\n    colectivos que en la sociedad civil o en otros \u00e1mbitos de dificultades\n    deben incorporarse a la lectura con una planificaci\u00f3n que desde este\n    Gobierno pretende ser mucho m\u00e1s democr\u00e1tica e igualitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000629\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Como es conocido, el cambio clim\u00e1tico es producido ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Como es conocido, el cambio clim\u00e1tico es producido\n    fundamentalmente por la emisi\u00f3n a la atm\u00f3sfera de carbonos o gases de\n    efecto invernadero, que producen esencialmente el efecto de\n    recalentamiento del globo terr\u00e1queo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las dos \u00faltimas legislaturas, con gobiernos\n    del PP, no se han adoptado medidas encaminadas a disminuir tales gases\n    eficazmente y, como todos sabemos, la prontitud con que se realice la\n    adopci\u00f3n planificada de esas medidas puede disminuir la vulnerabilidad de\n    los impactos del cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, por su situaci\u00f3n geogr\u00e1fica y\n    caracter\u00edsticas socioecon\u00f3micas, es muy vulnerable al cambio clim\u00e1tico y\n    nos encontramos con efectos, entre otros, como la disminuci\u00f3n de los\n    recursos h\u00eddricos, efectos que no se mejoran con un plan hidrol\u00f3gico como\n    quer\u00edan los del Grupo Popular basado en trasvases, porque eso ser\u00eda\n    vestir un santo para desvestir otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, al inicio de esta legislatura la situaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a dentro de la Uni\u00f3n Europea en materia de cambio clim\u00e1tico era la\n    peor de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, incumpliendo as\u00ed uno de los\n    objetivos que tambi\u00e9n era objetivo de la Agenda de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s\n    de eso puedo anunciar hoy en esta C\u00e1mara que el Ministerio de Medio\n    Ambiente ha comenzado tambi\u00e9n a elaborar un plan nacional de adaptaci\u00f3n a\n    los efectos del cambio clim\u00e1tico y ese plan nacional parte del informe de\n    expertos ya existente en materia de cambio clim\u00e1tico que por primera vez\n    han elaborado un documento espec\u00edficamente sobre los efectos del cambio\n    clim\u00e1tico en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ya un Plan nacional de\n    asignaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n aprobado y el Gobierno est\u00e1 trabajando\n    a trav\u00e9s del Ministerio de Industria para revisar el Plan de energ\u00edas\n    renovables y para poner en marcha un verdadero plan de acci\u00f3n en materia\n    de eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000630\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es de sobra conocida la mala\n    calidad del agua de abastecimiento y la escasez del recurso, con\n    continuos cortes del suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos establecido con ambos gobiernos locales una\n    previsi\u00f3n de un convenio de gesti\u00f3n del agua para colaborar con las\n    administraciones correspondientes para, en el medio y largo plazo,\n    gestionar mucho mejor los recursos h\u00eddricos, acabar con la\n    sobreexplotaci\u00f3n de acu\u00edferos y, como digo, con la mala calidad y la\n    dependencia de Ceuta y Melilla del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000631\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bas\u00e1ndome en esto le hago la siguiente pregunta: \u00bfTiene\n    alg\u00fan plan para reindustrializar y diversificar la econom\u00eda de Ferrol y\n    las comarcas lim\u00edtrofes afectadas por continuos procesos de\n    reestructuraci\u00f3n naval? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "industria": [2], "competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con\n    tal motivo, y entre otras medidas, el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio ha elaborado una orden de bases, actualmente en tr\u00e1mite de\n    publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, que recoge estos objetivos\n    en el marco de nuestras competencias y lo haremos con respecto a la\n    legislaci\u00f3n comunitaria y a las competencias del Gobierno aut\u00f3nomo, que\n    tiene competencias en la materia, como usted muy bien sabe.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno tiene entre sus fines reindustrializar y diversificar\n    la comarca de Ferrol y otras dentro de los objetivos de rehacer en Espa\u00f1a\n    una pol\u00edtica industrial que fue olvidada por el anterior Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    tal motivo, y entre otras medidas, el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio ha elaborado una orden de bases, actualmente en tr\u00e1mite de\n    publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, que recoge estos objetivos\n    en el marco de nuestras competencias y lo haremos con respecto a la\n    legislaci\u00f3n comunitaria y a las competencias del Gobierno aut\u00f3nomo, que\n    tiene competencias en la materia, como usted muy bien sabe.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, conforme le he dicho anteriormente, se prev\u00e9 que la comarca de\n    Ferrol siga siendo zona elegible y, por ende, susceptible de recibir\n    ayudas que incentiven su reindustrializaci\u00f3n, tanto en lo que se refiere\n    al \u00e1rea de infraestructura b\u00e1sica y de servicios, parques tecnol\u00f3gicos,\n    suelo industrial, acceso a redes de transporte y telecomunicaciones, como\n    al \u00e1rea de industria, mediante el arranque y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que puedan generar empleo y que act\u00faen como fuerza motriz\n    del desarrollo del sector productivo empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aspectos de\n    reindustrializaci\u00f3n y de diversificaci\u00f3n a impulsar est\u00e1n contenidos en\n    las \u00e1reas de infraestructura b\u00e1sica del servicio e industria, ya que las\n    actuaciones mencionadas no se dirigen a los sectores que sufren\n    directamente la reestructuraci\u00f3n, como el sector naval, que es objeto de\n    medidas espec\u00edficas, porque ahora, gracias a la acci\u00f3n decidida de este\n    Gobierno, Ferrol tendr\u00e1 una carga de trabajo suficiente, tanto en lo\n    naval como en lo que no es estrictamente naval -como usted conoce-, como\n    tambi\u00e9n en otros sectores del tejido productivo e industrial de las zonas\n    afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, conforme le he dicho anteriormente, se prev\u00e9 que la comarca de\n    Ferrol siga siendo zona elegible y, por ende, susceptible de recibir\n    ayudas que incentiven su reindustrializaci\u00f3n, tanto en lo que se refiere\n    al \u00e1rea de infraestructura b\u00e1sica y de servicios, parques tecnol\u00f3gicos,\n    suelo industrial, acceso a redes de transporte y telecomunicaciones, como\n    al \u00e1rea de industria, mediante el arranque y ejecuci\u00f3n de iniciativas\n    industriales que puedan generar empleo y que act\u00faen como fuerza motriz\n    del desarrollo del sector productivo empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aspectos de\n    reindustrializaci\u00f3n y de diversificaci\u00f3n a impulsar est\u00e1n contenidos en\n    las \u00e1reas de infraestructura b\u00e1sica del servicio e industria, ya que las\n    actuaciones mencionadas no se dirigen a los sectores que sufren\n    directamente la reestructuraci\u00f3n, como el sector naval, que es objeto de\n    medidas espec\u00edficas, porque ahora, gracias a la acci\u00f3n decidida de este\n    Gobierno, Ferrol tendr\u00e1 una carga de trabajo suficiente, tanto en lo\n    naval como en lo que no es estrictamente naval -como usted conoce-, como\n    tambi\u00e9n en otros sectores del tejido productivo e industrial de las zonas\n    afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De\n    hecho, el Servicio de Vigilancia Aduanera depende de la Agencia\n    Tributaria y no del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que fundamentalmente el Servicio de\n    Vigilancia Aduanera est\u00e1 actuando sobre todo en una actividad delictiva\n    determinada -como en alg\u00fan momento ya dijimos, el narcotr\u00e1fico-, en la\n    que el SIVA no tiene las mismas competencias que la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "agencia tributaria": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "lucha": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "fraude": [17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    el mismo se prev\u00e9 como una de las principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n un\n    mayor aprovechamiento de los recursos de Vigilancia Aduanera como unidad\n    especializada de la Agencia Tributaria en tareas de prevenci\u00f3n de\n    contrabando y narcotr\u00e1fico y apoyo a la investigaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vigilancia Aduanera fundamentalmente\n    se centrar\u00e1 en tramas organizadas de fraude libre e impuestos especiales\n    en operaciones intracomunitarias, fraudes en comercio exterior,\n    especialmente circulaci\u00f3n de mercanc\u00edas sin control, tambi\u00e9n vinculado a\n    blanqueo de capitales y a cierto tipo de importaciones extraeuropeas,\n    fraudes relativos a impuestos especiales, fraude en la fase recaudatoria,\n    concretamente colaboraci\u00f3n de Vigilancia Aduanera respecto a actuaciones\n    fraudulentas cuyo objeto es evitar la derivaci\u00f3n de responsabilidades a\n    verdaderos responsables y, dado que el Plan de prevenci\u00f3n del fraude se\n    basa en una concepci\u00f3n de lucha contra el fraude en t\u00e9rminos m\u00e1s\n    integrados, incluyendo la planificaci\u00f3n conjunta de las diversas\n    funciones, es indudable que la experiencia de Vigilancia Aduanera va a\n    revalorizarse de forma notable en el conjunto de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar\n    en m\u00e1s detalles, no es algo de lo que demos demasiados detalles en\n    p\u00fablico, el Servicio de Vigilancia Aduanera servir\u00e1 para reforzar la\n    investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las \u00e1reas funcionales\n    de la Agencia Tributaria, y as\u00ed es asumido por el Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal no s\u00f3lo para Galicia sino para todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe destacarse que la\n    actividad de lucha contra el fraude a la que se enfrenta la Agencia\n    Tributaria y espec\u00edficamente Vigilancia Aduanera ha evolucionado a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La naturaleza de Vigilancia Aduanera responde a circunstancias de car\u00e1cter\n    din\u00e1mico y las distintas evoluciones de las formas de contrabando de\n    tabaco y del tr\u00e1fico de drogas han conducido a una situaci\u00f3n en la que la\n    plantilla de Galicia, de acuerdo con el an\u00e1lisis de la Agencia, se\n    encuentra sobredimensionada, especialmente en el servicio mar\u00edtimo en\n    t\u00e9rminos comparativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios que se\n    aplicar\u00e1n para la cobertura de plazas ser\u00e1n los siguientes: se destinar\u00e1n\n    plazas de nuevo ingreso en aquellas localidades en las que, existiendo\n    necesidad, no existen voluntarios en los concursos; se convocar\u00e1n las\n    plazas disponibles en cada concurso de la Agencia en las zonas donde\n    existe mayor carga de trabajo con el fin de equilibrar las plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el Gobierno aprecia significativamente las\n    funciones realizadas por Vigilancia Aduanera, por lo que su papel para\n    reforzar la investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las tareas\n    y en todas las \u00e1reas funcionales de la Agencia Tributaria es asumido por\n    el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, y no s\u00f3lo en la Comunidad de\n    Galicia sino en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 56 de la\n    Ley 66/1997, de medidas fiscales, administrativas y de orden social,\n    recoge ya la reestructuraci\u00f3n del Servicio de Vigilancia Aduanera y\n    procede al establecimiento de una nueva estructura de cuerpos especiales\n    que se adscriben a la Agencia Tributaria, y se establece tambi\u00e9n una\n    nueva regulaci\u00f3n sobre diversos aspectos del r\u00e9gimen jur\u00eddico de este\n    personal, entre ellos la adscripci\u00f3n de puestos, las incompatibilidades,\n    el r\u00e9gimen disciplinario y la segunda actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La especialidad de las funciones atribuidas al Servicio de Vigilancia\n    Aduanera, desempe\u00f1adas por espec\u00edficos cuerpos y escalas de funcionarios,\n    as\u00ed como la peligrosidad y penosidad que caracteriza a las mismas,\n    justificaron precisamente la creaci\u00f3n y regulaci\u00f3n de esa segunda\n    actividad con el objetivo de garantizar la m\u00e1xima operatividad y eficacia\n    en el funcionamiento del servicio, ya que por una parte act\u00faa como\n    mecanismo de salvaguarda para los propios funcionarios de estos cuerpos y\n    escalas y, por otra, tambi\u00e9n permite, en t\u00e9rminos globales,\n    un mejor aprovechamiento de los recursos humanos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el acuerdo de la Agencia Estatal de la Administraci\u00f3n\n    Tributaria se se\u00f1alaba que percibir\u00edan las retribuciones del puesto de\n    trabajo desempe\u00f1ado, incrementado en su caso en un complemento\n    transitorio que garantice la percepci\u00f3n de la totalidad de las\n    retribuciones correspondientes en cada momento al \u00faltimo puesto de\n    trabajo desempe\u00f1ado en la situaci\u00f3n de activo; sin embargo, esta cuesti\u00f3n\n    todav\u00eda no ha sido desarrollada y est\u00e1 en negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una oferta\n    espec\u00edfica por parte de la Agencia Tributaria y estamos dispuestos a\n    seguir trabajando en ella para buscar una soluci\u00f3n que vaya en l\u00ednea con\n    otro tipo de actividades parecidas que se han regulado en el Estado,\n    especialmente con alg\u00fan cuerpo -estoy pensando en prisiones- equivalente\n    a lo que sucede con el Servicio de Vigilancia Aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se encuentra contenido en el Plan de prevenci\u00f3n de lucha contra el fraude\n    fiscal que se present\u00f3 al Consejo de Ministros el pasado 4 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vigilancia Aduanera fundamentalmente\n    se centrar\u00e1 en tramas organizadas de fraude libre e impuestos especiales\n    en operaciones intracomunitarias, fraudes en comercio exterior,\n    especialmente circulaci\u00f3n de mercanc\u00edas sin control, tambi\u00e9n vinculado a\n    blanqueo de capitales y a cierto tipo de importaciones extraeuropeas,\n    fraudes relativos a impuestos especiales, fraude en la fase recaudatoria,\n    concretamente colaboraci\u00f3n de Vigilancia Aduanera respecto a actuaciones\n    fraudulentas cuyo objeto es evitar la derivaci\u00f3n de responsabilidades a\n    verdaderos responsables y, dado que el Plan de prevenci\u00f3n del fraude se\n    basa en una concepci\u00f3n de lucha contra el fraude en t\u00e9rminos m\u00e1s\n    integrados, incluyendo la planificaci\u00f3n conjunta de las diversas\n    funciones, es indudable que la experiencia de Vigilancia Aduanera va a\n    revalorizarse de forma notable en el conjunto de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar\n    en m\u00e1s detalles, no es algo de lo que demos demasiados detalles en\n    p\u00fablico, el Servicio de Vigilancia Aduanera servir\u00e1 para reforzar la\n    investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las \u00e1reas funcionales\n    de la Agencia Tributaria, y as\u00ed es asumido por el Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal no s\u00f3lo para Galicia sino para todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe destacarse que la\n    actividad de lucha contra el fraude a la que se enfrenta la Agencia\n    Tributaria y espec\u00edficamente Vigilancia Aduanera ha evolucionado a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las embarcaciones Arao y\n    Colimbo, las m\u00e1s modernas de su serie, se encuentran en Galicia, y adem\u00e1s\n    tiene su base en Galicia el \u00fanico buque de operaciones especiales, el\n    Petrel, en el que trabajan 64 personas y que ha dado un resultado\n    excelente en la lucha contra el narcotr\u00e1fico hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el Gobierno aprecia significativamente las\n    funciones realizadas por Vigilancia Aduanera, por lo que su papel para\n    reforzar la investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las tareas\n    y en todas las \u00e1reas funcionales de la Agencia Tributaria es asumido por\n    el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, y no s\u00f3lo en la Comunidad de\n    Galicia sino en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se encuentra contenido en el Plan de prevenci\u00f3n de lucha contra el fraude\n    fiscal que se present\u00f3 al Consejo de Ministros el pasado 4 de febrero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vigilancia Aduanera fundamentalmente\n    se centrar\u00e1 en tramas organizadas de fraude libre e impuestos especiales\n    en operaciones intracomunitarias, fraudes en comercio exterior,\n    especialmente circulaci\u00f3n de mercanc\u00edas sin control, tambi\u00e9n vinculado a\n    blanqueo de capitales y a cierto tipo de importaciones extraeuropeas,\n    fraudes relativos a impuestos especiales, fraude en la fase recaudatoria,\n    concretamente colaboraci\u00f3n de Vigilancia Aduanera respecto a actuaciones\n    fraudulentas cuyo objeto es evitar la derivaci\u00f3n de responsabilidades a\n    verdaderos responsables y, dado que el Plan de prevenci\u00f3n del fraude se\n    basa en una concepci\u00f3n de lucha contra el fraude en t\u00e9rminos m\u00e1s\n    integrados, incluyendo la planificaci\u00f3n conjunta de las diversas\n    funciones, es indudable que la experiencia de Vigilancia Aduanera va a\n    revalorizarse de forma notable en el conjunto de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar\n    en m\u00e1s detalles, no es algo de lo que demos demasiados detalles en\n    p\u00fablico, el Servicio de Vigilancia Aduanera servir\u00e1 para reforzar la\n    investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las \u00e1reas funcionales\n    de la Agencia Tributaria, y as\u00ed es asumido por el Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal no s\u00f3lo para Galicia sino para todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe destacarse que la\n    actividad de lucha contra el fraude a la que se enfrenta la Agencia\n    Tributaria y espec\u00edficamente Vigilancia Aduanera ha evolucionado a lo\n    largo de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el Gobierno aprecia significativamente las\n    funciones realizadas por Vigilancia Aduanera, por lo que su papel para\n    reforzar la investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las tareas\n    y en todas las \u00e1reas funcionales de la Agencia Tributaria es asumido por\n    el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, y no s\u00f3lo en la Comunidad de\n    Galicia sino en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el mismo se prev\u00e9 como una de las principales l\u00edneas de actuaci\u00f3n un\n    mayor aprovechamiento de los recursos de Vigilancia Aduanera como unidad\n    especializada de la Agencia Tributaria en tareas de prevenci\u00f3n de\n    contrabando y narcotr\u00e1fico y apoyo a la investigaci\u00f3n fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin entrar\n    en m\u00e1s detalles, no es algo de lo que demos demasiados detalles en\n    p\u00fablico, el Servicio de Vigilancia Aduanera servir\u00e1 para reforzar la\n    investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las \u00e1reas funcionales\n    de la Agencia Tributaria, y as\u00ed es asumido por el Plan de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal no s\u00f3lo para Galicia sino para todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, el Gobierno aprecia significativamente las\n    funciones realizadas por Vigilancia Aduanera, por lo que su papel para\n    reforzar la investigaci\u00f3n y la lucha contra el fraude en todas las tareas\n    y en todas las \u00e1reas funcionales de la Agencia Tributaria es asumido por\n    el Plan de prevenci\u00f3n del fraude fiscal, y no s\u00f3lo en la Comunidad de\n    Galicia sino en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 56 de la\n    Ley 66/1997, de medidas fiscales, administrativas y de orden social,\n    recoge ya la reestructuraci\u00f3n del Servicio de Vigilancia Aduanera y\n    procede al establecimiento de una nueva estructura de cuerpos especiales\n    que se adscriben a la Agencia Tributaria, y se establece tambi\u00e9n una\n    nueva regulaci\u00f3n sobre diversos aspectos del r\u00e9gimen jur\u00eddico de este\n    personal, entre ellos la adscripci\u00f3n de puestos, las incompatibilidades,\n    el r\u00e9gimen disciplinario y la segunda actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La especialidad de las funciones atribuidas al Servicio de Vigilancia\n    Aduanera, desempe\u00f1adas por espec\u00edficos cuerpos y escalas de funcionarios,\n    as\u00ed como la peligrosidad y penosidad que caracteriza a las mismas,\n    justificaron precisamente la creaci\u00f3n y regulaci\u00f3n de esa segunda\n    actividad con el objetivo de garantizar la m\u00e1xima operatividad y eficacia\n    en el funcionamiento del servicio, ya que por una parte act\u00faa como\n    mecanismo de salvaguarda para los propios funcionarios de estos cuerpos y\n    escalas y, por otra, tambi\u00e9n permite, en t\u00e9rminos globales,\n    un mejor aprovechamiento de los recursos humanos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una oferta\n    espec\u00edfica por parte de la Agencia Tributaria y estamos dispuestos a\n    seguir trabajando en ella para buscar una soluci\u00f3n que vaya en l\u00ednea con\n    otro tipo de actividades parecidas que se han regulado en el Estado,\n    especialmente con alg\u00fan cuerpo -estoy pensando en prisiones- equivalente\n    a lo que sucede con el Servicio de Vigilancia Aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [2, 3], "lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  En primer lugar, quiero agradecer toda la\n    informaci\u00f3n que nos acaba de dar, se\u00f1or ministro, sobre todo porque en la\n    primera parte explica y deja claro una informaci\u00f3n que nos puede servir\n    no solamente a nosotros sino tambi\u00e9n a las personas que forman el cuerpo\n    del Servicio de Vigilancia Aduanera en Galicia para conocer los planes\n    que hay para el futuro de este servicio que est\u00e1n relacionados, como\n    usted ha explicado, con la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... explica esto ese plan va a recoger el trabajo que hasta\n    estos momentos, y de acuerdo con esa lucha contra el fraude fiscal, el\n    Servicio de Vigilancia estaba haciendo en las costas atl\u00e1nticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En primer lugar, quiero agradecer toda la\n    informaci\u00f3n que nos acaba de dar, se\u00f1or ministro, sobre todo porque en la\n    primera parte explica y deja claro una informaci\u00f3n que nos puede servir\n    no solamente a nosotros sino tambi\u00e9n a las personas que forman el cuerpo\n    del Servicio de Vigilancia Aduanera en Galicia para conocer los planes\n    que hay para el futuro de este servicio que est\u00e1n relacionados, como\n    usted ha explicado, con la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... explica esto ese plan va a recoger el trabajo que hasta\n    estos momentos, y de acuerdo con esa lucha contra el fraude fiscal, el\n    Servicio de Vigilancia estaba haciendo en las costas atl\u00e1nticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No es posible afirmar que la\n    plantilla del Servicio de Vigilancia Aduanera est\u00e1 sobredimensionada, tal\n    y como dicen los an\u00e1lisis de la Agencia Tributaria y como usted acaba de\n    poner de manifiesto en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es posible afirmar que la\n    plantilla del Servicio de Vigilancia Aduanera est\u00e1 sobredimensionada, tal\n    y como dicen los an\u00e1lisis de la Agencia Tributaria y como usted acaba de\n    poner de manifiesto en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "agencia tributaria": [8], "lucha": [3, 4], "fraude": [5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Servicio de Vigilancia\n    Aduanera es un cuerpo que est\u00e1 vinculado a la Agencia Tributaria y a la\n    que se le atribuyen, en el plan de actuaci\u00f3n de lucha contra el fraude,\n    temas espec\u00edficos y muy concretos de actuaci\u00f3n, entre ellos, el tr\u00e1fico\n    il\u00edcito de mercanc\u00edas, blanqueo de capitales y otras actividades\n    fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi exposici\u00f3n inicial hac\u00eda referencia a la p\u00e9rdida de\n    importancia del tabaco y a la mayor importancia de otro tipo de\n    actividades, al cambio de los sistemas de introducci\u00f3n de cierto tipo de\n    contrabando y a la importancia relativa que tienen unos u otros medios,\n    sean m\u00e1s bien actuaciones en el mar, de investigaci\u00f3n o de otra\n    naturaleza, que l\u00f3gicamente son consecuencia de la propia experiencia de\n    la agencia y del servicio y de los nuevos elementos que se detectan para\n    luchar contra el fraude la forma m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomo nota de sus\n    comentarios, que trasladar\u00e9 a mi equipo de responsabilidad en la Agencia\n    Tributaria y en el Servicio de Vigilancia Aduanera para que analicen sus\n    preocupaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Servicio de Vigilancia\n    Aduanera es un cuerpo que est\u00e1 vinculado a la Agencia Tributaria y a la\n    que se le atribuyen, en el plan de actuaci\u00f3n de lucha contra el fraude,\n    temas espec\u00edficos y muy concretos de actuaci\u00f3n, entre ellos, el tr\u00e1fico\n    il\u00edcito de mercanc\u00edas, blanqueo de capitales y otras actividades\n    fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en todo aquello que sigue afectando a la lucha\n    contra el fraude, estar\u00e1 el Servicio de Vigilancia Aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Servicio de Vigilancia\n    Aduanera es un cuerpo que est\u00e1 vinculado a la Agencia Tributaria y a la\n    que se le atribuyen, en el plan de actuaci\u00f3n de lucha contra el fraude,\n    temas espec\u00edficos y muy concretos de actuaci\u00f3n, entre ellos, el tr\u00e1fico\n    il\u00edcito de mercanc\u00edas, blanqueo de capitales y otras actividades\n    fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en todo aquello que sigue afectando a la lucha\n    contra el fraude, estar\u00e1 el Servicio de Vigilancia Aduanera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi exposici\u00f3n inicial hac\u00eda referencia a la p\u00e9rdida de\n    importancia del tabaco y a la mayor importancia de otro tipo de\n    actividades, al cambio de los sistemas de introducci\u00f3n de cierto tipo de\n    contrabando y a la importancia relativa que tienen unos u otros medios,\n    sean m\u00e1s bien actuaciones en el mar, de investigaci\u00f3n o de otra\n    naturaleza, que l\u00f3gicamente son consecuencia de la propia experiencia de\n    la agencia y del servicio y de los nuevos elementos que se detectan para\n    luchar contra el fraude la forma m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Servicio de Vigilancia\n    Aduanera es un cuerpo que est\u00e1 vinculado a la Agencia Tributaria y a la\n    que se le atribuyen, en el plan de actuaci\u00f3n de lucha contra el fraude,\n    temas espec\u00edficos y muy concretos de actuaci\u00f3n, entre ellos, el tr\u00e1fico\n    il\u00edcito de mercanc\u00edas, blanqueo de capitales y otras actividades\n    fraudulentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [14], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El objeto de esta interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular es recabar\n    informaci\u00f3n de primera mano del se\u00f1or ministro sobre las actuaciones y\n    principios que desarrollar\u00e1n para mejorar la competitividad del sector\n    exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es casualidad que hoy por la ma\u00f1ana\n    hayamos despachado en la Comisi\u00f3n de Industria una comparecencia sobre el\n    mismo tema, lo cual no es \u00f3bice para reiterar los argumentos, toda vez\n    que estamos hablando de un asunto realmente importante, que interesa\n    mucho a la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, a pesar del buen contexto econ\u00f3mico\n    internacional, el comportamiento econ\u00f3mico espa\u00f1ol ha sido muy\n    decepcionante en el conjunto del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cerramos el a\u00f1o con una econom\u00eda mucho m\u00e1s\n    desequilibrada, con un patr\u00f3n de crecimiento que muestra una clara falta\n    de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s dram\u00e1tico es la falta\n    de capacidad de competir de nuestra econom\u00eda con los mercados m\u00e1s\n    din\u00e1micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfqu\u00e9 pasa con los pa\u00edses de\n    ampliaci\u00f3n, donde se supone que hay buenas oportunidades para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y para nuestras empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTendr\u00e1\n    esto algo que ver con que haya menos confianza en nuestra econom\u00eda entre\n    los inversores internacionales, o hay otras razones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo\n    habr\u00e1 que hacer para solucionar este problema porque esto est\u00e1 afectando\n    a la convergencia de nuestra econom\u00eda con los pa\u00edses de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos productos los han fabricado tradicionalmente nuestras\n    industrias, y estas importaciones masivas a estos precios baj\u00edsimos est\u00e1n\n    poniendo en serio peligro la existencia de muchos puestos de trabajo en\n    talleres y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfqu\u00e9 pasa con los pa\u00edses de\n    ampliaci\u00f3n, donde se supone que hay buenas oportunidades para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y para nuestras empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nuestras empresas, se\u00f1or\n    ministro, no han estado mejor defendidas en sus intereses cuando\n    invierten en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso de la pol\u00edtica seguida con las empresas\n    espa\u00f1olas en Argentina no ha sido un buen ejemplo de c\u00f3mo nuestras\n    empresas han de ser atendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le han recomendado desde todos los \u00e1mbitos reformas estructurales,\n    una reforma fiscal que hoy mismo ha dicho el se\u00f1or presidente del\n    Gobierno que no entrar\u00e1 en vigor en esta legislatura; es una decisi\u00f3n de\n    ustedes, pero desde nuestro punto de vista es una decisi\u00f3n equivocada\n    porque una reforma fiscal que siga bajando los impuestos a las empresas\n    generar\u00e1 m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de esta interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular es recabar\n    informaci\u00f3n de primera mano del se\u00f1or ministro sobre las actuaciones y\n    principios que desarrollar\u00e1n para mejorar la competitividad del sector\n    exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es casualidad que hoy por la ma\u00f1ana\n    hayamos despachado en la Comisi\u00f3n de Industria una comparecencia sobre el\n    mismo tema, lo cual no es \u00f3bice para reiterar los argumentos, toda vez\n    que estamos hablando de un asunto realmente importante, que interesa\n    mucho a la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, a pesar del buen contexto econ\u00f3mico\n    internacional, el comportamiento econ\u00f3mico espa\u00f1ol ha sido muy\n    decepcionante en el conjunto del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es casualidad que hoy por la ma\u00f1ana\n    hayamos despachado en la Comisi\u00f3n de Industria una comparecencia sobre el\n    mismo tema, lo cual no es \u00f3bice para reiterar los argumentos, toda vez\n    que estamos hablando de un asunto realmente importante, que interesa\n    mucho a la econom\u00eda espa\u00f1ola porque, a pesar del buen contexto econ\u00f3mico\n    internacional, el comportamiento econ\u00f3mico espa\u00f1ol ha sido muy\n    decepcionante en el conjunto del a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [11], "seguridad social": [15], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "calidad": [10], "empresas": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12, 13, 14], "industria": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tal y como exponen en la interpelaci\u00f3n y como hemos puesto de\n    manifiesto esta ma\u00f1ana en el debate que hemos mantenido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio, estamos asistiendo a un deterioro del\n    saldo exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit comercial -y usted lo comparte\n    conmigo, estoy convencido de ello- es, en parte, fruto de la fuerte\n    p\u00e9rdida de la competitividad de nuestra econom\u00eda, pero no de la que se ha\n    producido durante el a\u00f1o 2004, como denuncian ustedes, sino de la que\n    Espa\u00f1a viene acumulando durante los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que ya hemos\n    tenido ocasi\u00f3n de debatir sobre este asunto esta ma\u00f1ana, voy a hacer un\n    breve repaso, como solicitan, de las actuaciones que desarrollar\u00e1 el\n    Gobierno para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    especialmente en lo que hace referencia al sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en manos de todos,\n    administraciones, c\u00e1maras de comercio, asociaciones empresariales y las\n    propias empresas, que nuestro sector exterior pueda asimilar con \u00e9xito\n    los cambios actuales y futuros del comercio internacional y que\n    contribuya al crecimiento equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aumento de la base exportadora es\n    absolutamente necesario, dado nuestro tejido industrial, formado en gran\n    parte por peque\u00f1as y medianas empresas, con planes espec\u00edficos orientados\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas que tambi\u00e9n he tenido ocasi\u00f3n de\n    detallar esta ma\u00f1ana; tambi\u00e9n es necesaria la apertura de nuevos mercados\n    exteriores y favorecer la implantaci\u00f3n de estas empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior facilitando para ello apoyos financieros y adem\u00e1s complementando\n    todas estas actuaciones con una mayor difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a la promoci\u00f3n del resto de servicios, se va a\n    establecer un plan espec\u00edfico que englobe los instrumentos ya puestos a\n    disposici\u00f3n de las empresas de servicios, poniendo especial \u00e9nfasis en\n    analizar las barreras a las que se enfrentan las empresas exportadoras de\n    servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se van a establecer facilidades financieras\n    espec\u00edficas para las empresas de este sector, como he explicado\n    ampliamente esta ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la inversi\u00f3n directa, y dado el\n    indudable papel que esta tiene para la transferencia de conocimiento y\n    para el sector exterior, est\u00e1 prevista, como usted ya ha hecho alusi\u00f3n,\n    la creaci\u00f3n de la sociedad estatal para la promoci\u00f3n de las inversiones\n    extranjeras en Espa\u00f1a, cuyo objetivo ser\u00e1 obviamente una pol\u00edtica activa\n    de captaci\u00f3n de inversiones y apoyo a empresas inversoras ya instaladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos sino facilitar e\n    impulsar la internacionalizaci\u00f3n de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en manos de todos,\n    administraciones, c\u00e1maras de comercio, asociaciones empresariales y las\n    propias empresas, que nuestro sector exterior pueda asimilar con \u00e9xito\n    los cambios actuales y futuros del comercio internacional y que\n    contribuya al crecimiento equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como resultado, nuestro tejido\n    productivo y, por tanto, nuestro potencial exportador est\u00e1 muy\n    concentrado en sectores en los que la competencia internacional es cada\n    vez mayor y en los que, adem\u00e1s, \u00e9sta se basa en el precio cuando el\n    camino correcto habr\u00eda sido el tratar de competir tambi\u00e9n en calidad y en\n    producir m\u00e1s productos de mayor valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El aumento de la base exportadora es\n    absolutamente necesario, dado nuestro tejido industrial, formado en gran\n    parte por peque\u00f1as y medianas empresas, con planes espec\u00edficos orientados\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas que tambi\u00e9n he tenido ocasi\u00f3n de\n    detallar esta ma\u00f1ana; tambi\u00e9n es necesaria la apertura de nuevos mercados\n    exteriores y favorecer la implantaci\u00f3n de estas empresas espa\u00f1olas en el\n    exterior facilitando para ello apoyos financieros y adem\u00e1s complementando\n    todas estas actuaciones con una mayor difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tal y como exponen en la interpelaci\u00f3n y como hemos puesto de\n    manifiesto esta ma\u00f1ana en el debate que hemos mantenido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio, estamos asistiendo a un deterioro del\n    saldo exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de que ya hemos\n    tenido ocasi\u00f3n de debatir sobre este asunto esta ma\u00f1ana, voy a hacer un\n    breve repaso, como solicitan, de las actuaciones que desarrollar\u00e1 el\n    Gobierno para mejorar la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    especialmente en lo que hace referencia al sector exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en manos de todos,\n    administraciones, c\u00e1maras de comercio, asociaciones empresariales y las\n    propias empresas, que nuestro sector exterior pueda asimilar con \u00e9xito\n    los cambios actuales y futuros del comercio internacional y que\n    contribuya al crecimiento equilibrado de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta conclusi\u00f3n y en algunas\n    de las cifras -y digo en algunas porque hablar de que el a\u00f1o 2004 ha sido\n    un a\u00f1o decepcionante a nivel econ\u00f3mico con las cifras de crecimiento del\n    PIB, del empleo, del n\u00famero de altas de la Seguridad Social, entre otros\n    datos, es una afirmaci\u00f3n absolutamente desacertada- es evidente que no\n    merece la pena seguir incidiendo; donde parece que no tenemos la misma\n    visi\u00f3n es en las causas que han provocado este deterioro del saldo\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tal y como exponen en la interpelaci\u00f3n y como hemos puesto de\n    manifiesto esta ma\u00f1ana en el debate que hemos mantenido en la Comisi\u00f3n de\n    Industria, Turismo y Comercio, estamos asistiendo a un deterioro del\n    saldo exterior de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros presentaremos una moci\u00f3n en el pr\u00f3ximo Pleno h\u00e1bil, discutiremos\n    sobre la transparencia e informaci\u00f3n para las empresas sobre un nuevo\n    marco institucional adaptado a un mundo globalizado y a la realidad\n    auton\u00f3mica de Espa\u00f1a, sobre el fomento del flujo de las inversiones\n    directas y sobre pol\u00edticas de apoyo a la empresa, en concreto a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050406_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 06-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese rumbo el Gobierno de Espa\u00f1a no va\n    a hacer m\u00e1s que intentar contribuir al m\u00e1ximo clima de convivencia\n    pol\u00edtica y de entendimiento en Euskadi, que sin duda alguna contribuir\u00e1 a\n    un buen clima de entendimiento para el conjunto del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "vasco": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Simplemente quiero hacer dos consideraciones; la primera es que\n    recordar\u00e1 que cuando tuvimos el debate en esta C\u00e1mara del Plan Ibarretxe,\n    debate intenso sobre el presente y el futuro del Pa\u00eds Vasco, expres\u00e9 en\n    muchas ocasiones que el resultado de ese debate no pod\u00eda suponer la\n    existencia de vencedores ni de vencidos, que ese debate -y ahora se ha\n    confirmado con el resultado electoral- abr\u00eda una expectativa obligada en\n    la racionalidad pol\u00edtica y ahora obligada en el mandato electoral de los\n    vascos al entendimiento, a la convivencia, al respeto y a unir todas las\n    fuerzas para ver el fin de la violencia y el fin del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    tenemos una magn\u00edfica oportunidad; si extraemos todos las lecciones de lo\n    que ha pasado en estos meses, de lo que han expresado los vascos en las\n    urnas, si todos los grupos pol\u00edticos ponemos lo mejor de nosotros mismos,\n    tenemos una actitud de respeto y de comprensi\u00f3n, de escuchar y dialogar,\n    tendremos una legislatura que, en la contribuci\u00f3n que pueda hacer el\n    Gobierno para el Pa\u00eds Vasco, ser\u00e1 de estabilidad y ser\u00e1 tambi\u00e9n\n    enormemente positiva para el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero hacer dos consideraciones; la primera es que\n    recordar\u00e1 que cuando tuvimos el debate en esta C\u00e1mara del Plan Ibarretxe,\n    debate intenso sobre el presente y el futuro del Pa\u00eds Vasco, expres\u00e9 en\n    muchas ocasiones que el resultado de ese debate no pod\u00eda suponer la\n    existencia de vencedores ni de vencidos, que ese debate -y ahora se ha\n    confirmado con el resultado electoral- abr\u00eda una expectativa obligada en\n    la racionalidad pol\u00edtica y ahora obligada en el mandato electoral de los\n    vascos al entendimiento, a la convivencia, al respeto y a unir todas las\n    fuerzas para ver el fin de la violencia y el fin del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    tenemos una magn\u00edfica oportunidad; si extraemos todos las lecciones de lo\n    que ha pasado en estos meses, de lo que han expresado los vascos en las\n    urnas, si todos los grupos pol\u00edticos ponemos lo mejor de nosotros mismos,\n    tenemos una actitud de respeto y de comprensi\u00f3n, de escuchar y dialogar,\n    tendremos una legislatura que, en la contribuci\u00f3n que pueda hacer el\n    Gobierno para el Pa\u00eds Vasco, ser\u00e1 de estabilidad y ser\u00e1 tambi\u00e9n\n    enormemente positiva para el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero a\u00fan puede hacerlo, puede evitar que Batasuna\n    est\u00e9 en el Parlamento vasco, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, cualquier pa\u00eds, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, cualquier pa\u00eds,\n    Espa\u00f1a, por supuesto, necesita tener confianza en sus instituciones y la\n    seguridad jur\u00eddica exige que los gobiernos se ajusten a las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds, no hace muchos a\u00f1os, en los ocho\n    a\u00f1os de legislatura del Partido Popular, se pactaba sobre partidos\n    pol\u00edticos, sobre libertades p\u00fablicas, sobre justicia y sobre financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica,\n    para luchar contra el terrorismo, se pactaba desde la fortaleza de la\n    mayor\u00eda absoluta y se pactaba ofreciendo a todos un acuerdo,\n    especialmente desde el a\u00f1o 1977, en este pa\u00eds, entre las formaciones\n    pol\u00edticas mayoritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... P\u00f3nganse de acuerdo\n    ustedes porque durante 25 a\u00f1os todos los partidos pol\u00edticos de este pa\u00eds,\n    todos, partidos catalanes y partidos pol\u00edticos de \u00e1mbito nacional en\n    Catalu\u00f1a, se lo han pedido a todos los gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO QUE SE CONSTITUYA LA MESA SOBRE LA\n    INDUSTRIA AUXILIAR NAVAL CONTEMPLADA EN EL ACUERDO MARCO SOBRE IZAR,\n    FIRMADO EL PASADO D\u00cdA 16 DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Industria, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1, 2], "ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Conviene\n    recordar al respecto la herencia que nos dej\u00f3 el Gobierno del Partido\n    Popular: dos a\u00f1os sin contratar nueva carga de trabajo, cuatro\n    expedientes de sanci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea por la concesi\u00f3n de ayudas\n    ilegales, la empresa Izar en quiebra con unas p\u00e9rdidas de 643 millones de\n    euros, con peligro de cierre de todas sus instalaciones y de p\u00e9rdida de\n    todos los puestos de trabajo, un convenio sin firmar, un intento de\n    enajenaci\u00f3n de los activos de la compa\u00f1\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Industria,\n    uno de los primeros problemas que tuvo que afrontar el nuevo Gobierno\n    socialista fue precisamente la crisis de los astilleros Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno que se constituya la mesa sobre la industria auxiliar naval\n    contemplada en el acuerdo marco sobre Izar firmado el pasado 16 de\n    diciembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el acuerdo marco sobre Izar que firm\u00f3 la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales, la SEPI, junto a la empresa Izar\n    y las organizaciones sindicales, contempla en el punto decimotercero la\n    propuesta de constituci\u00f3n de una mesa sobre la industria auxiliar a los\n    ministerios correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de esta mesa es contribuir a que\n    esta industria auxiliar pueda adquirir la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y el\n    nivel de competitividad y de diversificaci\u00f3n que se requiere para poder\n    hacer frente, con mayores garant\u00edas, a la actual situaci\u00f3n del mercado en\n    este sector, en consecuencia, que se pueda mantener un alto nivel de\n    actividad y de empleo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretando y respondiendo a su pregunta, la reuni\u00f3n constitutiva de la\n    mesa del sector auxiliar naval se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 27 de\n    abril con la participaci\u00f3n en la misma de los ministerios de Industria,\n    Turismo y Comercio y de Trabajo y Asuntos Sociales, junto a las\n    organizaciones sindicales y a la organizaci\u00f3n empresarial Aedimar, la\n    Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Industrias Auxiliares Mar\u00edtimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA DESARROLLADO EL GOBIERNO ANTE LA\n    UNI\u00d3N EUROPEA EN DEFENSA DE NUESTRA INDUSTRIA TEXTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "industria": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello, le pregunto qu\u00e9 actuaciones va a desarrollar el\n    Gobierno ante la Uni\u00f3n Europea en defensa de nuestra industria textil\n    frente al incremento de las importaciones chinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces, seg\u00fan las aduanas\n    espa\u00f1olas, en nuestro pa\u00eds se ha registrado un incremento, por ejemplo,\n    en los pantalones, del 1.009 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos competir con China porque ellos abusan del dumping\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3, 4], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No voy a entrar a explicar estas actuaciones\n    que han sido objeto de preguntas, interpelaciones y mociones en esta\n    C\u00e1mara, pero s\u00ed me parece importante mencionar la firma, ayer mismo, del\n    acuerdo entre el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio y las\n    organizaciones empresariales y sindicales, que supondr\u00e1, entre otras\n    cosas, el impulso del Observatorio del sector textil y de la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista comercial y entrando ya en la cuesti\u00f3n que usted\n    directamente me plantea, debo decir que el Gobierno viene participando\n    activamente en un grupo informal formado por Espa\u00f1a, Francia, Italia,\n    Lituania, B\u00e9lgica, Portugal y Polonia, pa\u00edses en los cuales existe una\n    mayor preocupaci\u00f3n por el comportamiento de las exportaciones chinas, con\n    el objeto de poder ejercer as\u00ed una mayor presi\u00f3n sobre la Comisi\u00f3n y\n    sobre otros pa\u00edses en defensa de la industria textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el pasado d\u00eda 1 de marzo envi\u00e9 una carta al\n    comisario de Comercio, el se\u00f1or Mandelson, manifest\u00e1ndole nuestra seria\n    preocupaci\u00f3n por la evoluci\u00f3n de las exportaciones chinas, solicit\u00e1ndole\n    que se publicaran las directrices para la aplicaci\u00f3n de la cl\u00e1usula de\n    salvaguardia y rog\u00e1ndole que se activara la recogida de estad\u00edsticas,\n    para poder poner en marcha los mecanismos de defensa frente a dicho pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 6 de abril, la Comisi\u00f3n aprob\u00f3 las directrices de la cl\u00e1usula de\n    salvaguardia, si bien \u00e9stas no recogen totalmente las sugerencias\n    presentadas por Espa\u00f1a y otros pa\u00edses, lo que ha provocado que nuestro\n    pa\u00eds traslade una vez m\u00e1s a la Comisi\u00f3n su descontento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el sector textil y de la\n    confecci\u00f3n de nuestro pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Sanidad, en contra de lo que dicen algunos portavoces del\n    Partido Popular, ha presentado un primer documento, un borrador, ante\n    estos \u00f3rganos, para su conocimiento, debate y aportaciones, as\u00ed como ante\n    el Foro marco de di\u00e1logo social, tambi\u00e9n constituido por impulso de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Sanidad, en contra de lo que dicen algunos portavoces del\n    Partido Popular, ha presentado un primer documento, un borrador, ante\n    estos \u00f3rganos, para su conocimiento, debate y aportaciones, as\u00ed como ante\n    el Foro marco de di\u00e1logo social, tambi\u00e9n constituido por impulso de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este proyecto, como ha dicho, va a ser discutido\n    tambi\u00e9n con los sindicatos representados en el Foro marco para el di\u00e1logo\n    social y se ha constituido en el ministerio un \u00e1mbito espec\u00edfico de\n    negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy\n    formamos parte de un mercado interior configurado por casi 500 millones\n    de consumidores, pero para que \u00e9ste aporte sus beneficios a los\n    consumidores estos deben poder acceder f\u00e1cilmente a los bienes y\n    servicios promocionados, ofrecidos y vendidos m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras\n    de cada pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo demuestra la Constituci\u00f3n europea que eleva la protecci\u00f3n de\n    los consumidores a rango constitucional, dentro del marco de los derechos\n    fundamentales, y explicita que las exigencias de la protecci\u00f3n de los\n    consumidores se tendr\u00e1n en cuenta en la definici\u00f3n y ejecuci\u00f3n de otras\n    pol\u00edticas y acciones de la Uni\u00f3n, transmitiendo la idea de protecci\u00f3n\n    com\u00fan del ciudadano por encima del pa\u00eds de procedencia y del lugar donde\n    se preste el servicio o se adquiera el bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es aqu\u00ed imprescindible el asesoramiento\n    e informaci\u00f3n al consumidor de cualquier Estado miembro de la Uni\u00f3n sobre\n    los derechos y deberes que le afectan y sobre los pasos a seguir cuando\n    estos no se respetan en un pa\u00eds diferente al propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la creaci\u00f3n de este centro supone un eficaz instrumento para\n    todas las administraciones competentes en protecci\u00f3n al consumidor, por\n    una parte al servicio de los europeos que nos visitan, muy importante en\n    un pa\u00eds receptor de turismo como Espa\u00f1a, y por otra parte al servicio de\n    los espa\u00f1oles en sus compras o en la utilizaci\u00f3n de servicios en los\n    restantes pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, con el\n    prop\u00f3sito de armonizar la situaci\u00f3n espa\u00f1ola a la de los restantes pa\u00edses\n    y sobre todo extender el conocimiento de este servicio, el Instituto\n    Nacional del Consumo ha creado el Centro Europeo del Consumidor en\n    Espa\u00f1a, en colaboraci\u00f3n con la Generalitat de Catalunya y el Gobierno\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la paz no es la ausencia de la guerra, la paz\n    necesita la soluci\u00f3n justa de los conflictos y en este pa\u00eds hay\n    conflictos en materia de agua que no ha creado este Gobierno; conflictos\n    que ustedes quieren exacerbar en este momento, entre otras cosas,\n    mintiendo, se\u00f1or\u00edas -mintiendo, s\u00ed-, porque ustedes de guerras provocadas\n    a partir de mentiras saben mucho, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe\n    perfectamente que con la Ley del Plan Hidrol\u00f3gico del a\u00f1o 2001 se hab\u00eda\n    conseguido consenso, tolerancia y paz social sin precedentes, y ustedes,\n    ahora, aquello que era un todo porque contemplaba todas las actuaciones\n    interrelacionadas, lo han destrozado y han generado una guerra que no\n    exist\u00eda y que nos ocupamos mucho de evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para conseguir la paz social, \u00bfcu\u00e1l es la versi\u00f3n oficial\n    y real, lo que dijo en Murcia o lo que dijo en Toledo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se ha dicho que hay un compromiso de inversiones futuras\n    que se definir\u00e1n en el nuevo plan de cuenca que, a partir del a\u00f1o que\n    viene, de acuerdo con la directiva europea, en todos los r\u00edos de nuestro\n    pa\u00eds tiene que comenzarse a elaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El acceso de la cuenca cedente al uso de esta\n    infraestructura necesita la realizaci\u00f3n de estas obras para hacer\n    efectivo por fin su derecho reconocido en la ley, obras que durante los\n    ocho a\u00f1os del Gobierno popular no se han ejecutado ni tan siquiera se han\n    previsto o est\u00e1n en tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SE\n    BASA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO PARA AFIRMAR QUE EN ESTE A\u00d1O SE HA\n    MEJORADO EL ACCESO A LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 SE\n    BASA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO PARA AFIRMAR QUE EN ESTE A\u00d1O SE HA\n    MEJORADO EL ACCESO A LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6], "precio": [9], "acceso": [8], "protecci\u00f3n oficial": [7], "metros cuadrados": [10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Anunci\u00f3 la supresi\u00f3n de la\n    deducci\u00f3n por compra de vivienda habitual en el impuesto sobre la renta\n    de las personas f\u00edsicas, y la obligaron a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que no iba\n    a publicar los datos estad\u00edsticos del incremento de precios de vivienda,\n    y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su plan de choque ha sido un aut\u00e9ntico fracaso y el precio de la vivienda\n    ha subido lo mismo que en el ejercicio anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este panorama, el\n    presidente del Gobierno, sin que alcancemos a explicarnos el motivo, ha\n    manifestado que en 2004 se ha mejorado el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    180.000 viviendas no eran nuevas, sino actuaciones o soluciones\n    habitacionales, y corrieron r\u00edos de tinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este panorama, el\n    presidente del Gobierno, sin que alcancemos a explicarnos el motivo, ha\n    manifestado que en 2004 se ha mejorado el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su plan de choque ha sido un aut\u00e9ntico fracaso y el precio de la vivienda\n    ha subido lo mismo que en el ejercicio anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4], "suelo": [5], "familias": [8], "acceso": [7], "viviendas protegidas": [9], "suelo p\u00fablico": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, este Gobierno no ha rectificado ni matizado nada en sus\n    pol\u00edticas de vivienda; sencillamente, est\u00e1 cumpliendo sus iniciativas en\n    tiempo y forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este Gobierno puede decir\n    perfectamente que se ha mejorado el acceso a la vivienda bas\u00e1ndose en las\n    m\u00faltiples iniciativas que se est\u00e1n ejecutando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or diputado, que por primera vez un\n    gobierno hace de la pol\u00edtica de vivienda una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera de ellas es que hemos garantizado por a\u00f1o a las familias 71.000\n    viviendas m\u00e1s que las previstas por el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este Gobierno puede decir\n    perfectamente que se ha mejorado el acceso a la vivienda bas\u00e1ndose en las\n    m\u00faltiples iniciativas que se est\u00e1n ejecutando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera de ellas es que hemos garantizado por a\u00f1o a las familias 71.000\n    viviendas m\u00e1s que las previstas por el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "alquiler": [3, 4], "precio": [7, 8], "ayudas": [5, 6], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para frenar el\n    incremento del precio de la vivienda usted ha tenido varias ocurrencias\n    propias de Marx, me refiero a los Hermanos Marx y no a Carlos: la\n    primera, no publicar los precios -impresionante medida-; la segunda,\n    quitar la deducci\u00f3n por vivienda para que hubiera menos espa\u00f1oles que\n    pudieran comprar una vivienda y as\u00ed quitar presi\u00f3n a la demanda -esta\n    ocurrencia reconozco que es m\u00e1s trabajada- y, la tercera, reducir la\n    superficie m\u00ednima a menos de la mitad y as\u00ed la vivienda costar\u00eda la mitad\n    de su precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las 16.000 ayudas a inquilinos\n    solo se han concedido 3.217 a 31 de marzo y de las 15.000 ayudas a\n    propietarios solo se han concedido 277 tambi\u00e9n a 31 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para frenar el\n    incremento del precio de la vivienda usted ha tenido varias ocurrencias\n    propias de Marx, me refiero a los Hermanos Marx y no a Carlos: la\n    primera, no publicar los precios -impresionante medida-; la segunda,\n    quitar la deducci\u00f3n por vivienda para que hubiera menos espa\u00f1oles que\n    pudieran comprar una vivienda y as\u00ed quitar presi\u00f3n a la demanda -esta\n    ocurrencia reconozco que es m\u00e1s trabajada- y, la tercera, reducir la\n    superficie m\u00ednima a menos de la mitad y as\u00ed la vivienda costar\u00eda la mitad\n    de su precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "alquiler": [5], "suelo": [3, 4], "familias": [9, 10], "j\u00f3venes": [6, 7], "suelo p\u00fablico": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, observo que ejerce usted la oposici\u00f3n exactamente igual\n    que la ejerc\u00eda hace una a\u00f1o; es decir, se dedican m\u00e1s a descalificar que\n    a debatir, m\u00e1s a perjudicar a los ciudadanos y a los j\u00f3venes que no\n    pueden acceder a una vivienda que a proteger a los mismos; se dedican m\u00e1s\n    a los intereses particulares que a los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda mencionar tambi\u00e9n la reforma de la Ley sobre\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones, sobre la que se est\u00e1 elaborando un\n    anteproyecto; la aprobaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, cuyo\n    presidente, por cierto, ha sido nombrado hoy, con el objeto de dinamizar\n    el mercado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda mencionar tambi\u00e9n la reforma de la Ley sobre\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones, sobre la que se est\u00e1 elaborando un\n    anteproyecto; la aprobaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, cuyo\n    presidente, por cierto, ha sido nombrado hoy, con el objeto de dinamizar\n    el mercado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, observo que ejerce usted la oposici\u00f3n exactamente igual\n    que la ejerc\u00eda hace una a\u00f1o; es decir, se dedican m\u00e1s a descalificar que\n    a debatir, m\u00e1s a perjudicar a los ciudadanos y a los j\u00f3venes que no\n    pueden acceder a una vivienda que a proteger a los mismos; se dedican m\u00e1s\n    a los intereses particulares que a los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que la\n    ciudadan\u00eda no se merece es una oposici\u00f3n que siga perjudicando a los\n    j\u00f3venes, a la gente mayor, a las familias monoparentales, a los\n    separados, a los divorciados, a los hogares de una persona, en\n    definitiva, a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que la\n    ciudadan\u00eda no se merece es una oposici\u00f3n que siga perjudicando a los\n    j\u00f3venes, a la gente mayor, a las familias monoparentales, a los\n    separados, a los divorciados, a los hogares de una persona, en\n    definitiva, a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS SE VA A PLANTEAR LA SOCIEDAD P\u00daBLICA DE\n    ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "alquiler": [4, 5, 6, 7, 8], "suelo": [3], "acceso": [9], "metros cuadrados": [10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El alquiler es otra buena soluci\u00f3n para\n    el acceso poco gravoso a la vivienda, m\u00e1xime al poner en circulaci\u00f3n las\n    actualmente vac\u00edas, aumentando la oferta en menor tiempo, sin consumo de\n    nuevo suelo, en una ciudad amable y rehabilitadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con aportaciones\n    valientes, di\u00e1logo, concertaci\u00f3n auton\u00f3mica y municipal y siempre con el\n    pensamiento puesto en quienes m\u00e1s lo necesitan, se\u00f1ora ministra, el\n    compromiso socialista en materia de vivienda estar\u00e1 cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura del pelotazo inmobiliario, el ladrillo como\n    \u00fanico motor del desarrollo y la especulaci\u00f3n avalada por la derecha en el\n    Gobierno supusieron un retroceso en el alquiler del 18 a poco m\u00e1s del 10\n    por ciento de las viviendas existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es otra buena soluci\u00f3n para\n    el acceso poco gravoso a la vivienda, m\u00e1xime al poner en circulaci\u00f3n las\n    actualmente vac\u00edas, aumentando la oferta en menor tiempo, sin consumo de\n    nuevo suelo, en una ciudad amable y rehabilitadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, o\u00edr en boca del Partido Popular sin rubor que\n    hay que fomentar el alquiler indica que el shock electoral es mayor del\n    que pens\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura del pelotazo inmobiliario, el ladrillo como\n    \u00fanico motor del desarrollo y la especulaci\u00f3n avalada por la derecha en el\n    Gobierno supusieron un retroceso en el alquiler del 18 a poco m\u00e1s del 10\n    por ciento de las viviendas existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sab\u00edan que a tasas de alquiler\n    bajas, mayor dificultad para la movilidad geogr\u00e1fica, concentraci\u00f3n\n    excesiva del ahorro familiar en un \u00fanico producto y, a su vez,\n    sobreinversi\u00f3n inmobiliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el fracaso liberalizador, la oferta en alquiler est\u00e1 atomizada, es\n    opaca, poco flexible, con escasa profesionalizaci\u00f3n, sin confianza en los\n    nuevos productos frente al riesgo y con un marco inestable de relaci\u00f3n\n    inquilino-propietario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es otra buena soluci\u00f3n para\n    el acceso poco gravoso a la vivienda, m\u00e1xime al poner en circulaci\u00f3n las\n    actualmente vac\u00edas, aumentando la oferta en menor tiempo, sin consumo de\n    nuevo suelo, en una ciudad amable y rehabilitadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es otra buena soluci\u00f3n para\n    el acceso poco gravoso a la vivienda, m\u00e1xime al poner en circulaci\u00f3n las\n    actualmente vac\u00edas, aumentando la oferta en menor tiempo, sin consumo de\n    nuevo suelo, en una ciudad amable y rehabilitadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay voces que, desde 500\n    metros cuadrados en la Castellana, desean continuar haciendo de la\n    necesidad un abuso e incluso arrimando, como ascua a sardina, estaciones\n    de tren al terrenito familiar, eso s\u00ed, con mucha esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6, 7, 8], "alquiler": [10, 11, 12, 13, 14], "suelo": [9], "precio": [16], "ayudas": [15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como bien conoce, la reforma del mercado de alquiler y la\n    propuesta de creaci\u00f3n de herramientas que fomenten el incremento del\n    parque de viviendas en este r\u00e9gimen es un compromiso electoral del\n    Partido Socialista, como bien ha recordado su se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y el resto de medidas para\n    fomentar el mismo es un proyecto del Gobierno que est\u00e1 contenido, por un\n    lado, en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo y,\n    por otro, en un compromiso incluido en el plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de impulso de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto nos ha llevado a plantear mecanismos que permitan\n    aprovechar dichas viviendas como parte de la oferta en el mercado,\n    ajustando si es posible su utilizaci\u00f3n para las pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de todo esto, sabe que el Ministerio de Vivienda ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, con fecha 8 de abril el Consejo de\n    Ministros autoriz\u00f3 su creaci\u00f3n y hoy mismo, 20 de abril, ha sido nombrado\n    su presidente y el consejo de administraci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    propietarios les garantizar\u00e1 la renta durante todo el tiempo que su\n    vivienda est\u00e9 en la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, les dar\u00e1 todo tipo de\n    garant\u00edas: frente a los desperfectos de la vivienda, seguridad jur\u00eddica\n    frente a los posibles impagos y desahucios; al inquilino le proporcionar\u00e1\n    una oferta amplia y variada, le permitir\u00e1 que la vivienda alquilada sea\n    una vivienda de calidad.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, como bien conoce, la reforma del mercado de alquiler y la\n    propuesta de creaci\u00f3n de herramientas que fomenten el incremento del\n    parque de viviendas en este r\u00e9gimen es un compromiso electoral del\n    Partido Socialista, como bien ha recordado su se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y el resto de medidas para\n    fomentar el mismo es un proyecto del Gobierno que est\u00e1 contenido, por un\n    lado, en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo y,\n    por otro, en un compromiso incluido en el plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de impulso de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el actual mercado de viviendas en alquiler presenta unos\n    fallos muy graves que nos han llevado a que adoptemos todo este tipo de\n    medidas, que son no solo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler sino\n    bonificaciones fiscales, ayudas al inquilino, ayudas al arrendador,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos del censo de viviendas, INE 2001, el 14,9 por ciento del\n    parque de viviendas en Espa\u00f1a est\u00e1 vac\u00edo, es decir, hay 3,2 millones de\n    viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El porcentaje de viviendas en alquiler es el m\u00e1s bajo\n    de Europa: no llega al 11 por ciento; solo 1,6 millones de viviendas\n    est\u00e1n alquiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto nos ha llevado a plantear mecanismos que permitan\n    aprovechar dichas viviendas como parte de la oferta en el mercado,\n    ajustando si es posible su utilizaci\u00f3n para las pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, como bien conoce, la reforma del mercado de alquiler y la\n    propuesta de creaci\u00f3n de herramientas que fomenten el incremento del\n    parque de viviendas en este r\u00e9gimen es un compromiso electoral del\n    Partido Socialista, como bien ha recordado su se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y el resto de medidas para\n    fomentar el mismo es un proyecto del Gobierno que est\u00e1 contenido, por un\n    lado, en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo y,\n    por otro, en un compromiso incluido en el plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de impulso de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, como bien conoce, la reforma del mercado de alquiler y la\n    propuesta de creaci\u00f3n de herramientas que fomenten el incremento del\n    parque de viviendas en este r\u00e9gimen es un compromiso electoral del\n    Partido Socialista, como bien ha recordado su se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y el resto de medidas para\n    fomentar el mismo es un proyecto del Gobierno que est\u00e1 contenido, por un\n    lado, en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo y,\n    por otro, en un compromiso incluido en el plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de impulso de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el actual mercado de viviendas en alquiler presenta unos\n    fallos muy graves que nos han llevado a que adoptemos todo este tipo de\n    medidas, que son no solo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler sino\n    bonificaciones fiscales, ayudas al inquilino, ayudas al arrendador,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El porcentaje de viviendas en alquiler es el m\u00e1s bajo\n    de Europa: no llega al 11 por ciento; solo 1,6 millones de viviendas\n    est\u00e1n alquiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de todo esto, sabe que el Ministerio de Vivienda ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, con fecha 8 de abril el Consejo de\n    Ministros autoriz\u00f3 su creaci\u00f3n y hoy mismo, 20 de abril, ha sido nombrado\n    su presidente y el consejo de administraci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    propietarios les garantizar\u00e1 la renta durante todo el tiempo que su\n    vivienda est\u00e9 en la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, les dar\u00e1 todo tipo de\n    garant\u00edas: frente a los desperfectos de la vivienda, seguridad jur\u00eddica\n    frente a los posibles impagos y desahucios; al inquilino le proporcionar\u00e1\n    una oferta amplia y variada, le permitir\u00e1 que la vivienda alquilada sea\n    una vivienda de calidad.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el actual mercado de viviendas en alquiler presenta unos\n    fallos muy graves que nos han llevado a que adoptemos todo este tipo de\n    medidas, que son no solo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler sino\n    bonificaciones fiscales, ayudas al inquilino, ayudas al arrendador,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La oferta es escasa, el precio es elevado para la\n    calidad ofrecida, el mercado est\u00e1 atomizado y escasamente\n    profesionalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ustedes est\u00e1n diciendo ahora que hay ni\u00f1os, que hay mujeres,\n    que hay ancianos y que, por tanto, no son 800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A instancia\n    de la mesa de di\u00e1logo social, a instancia del Defensor del Pueblo, a\n    instancia del Consejo General de la Abogac\u00eda, a instancia de gobiernos\n    auton\u00f3micos presididos por el Partido Popular como el de Murcia, cuyo\n    presidente hoy en mi presencia ha afirmado que este proceso es positivo\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A instancia\n    de la mesa de di\u00e1logo social, a instancia del Defensor del Pueblo, a\n    instancia del Consejo General de la Abogac\u00eda, a instancia de gobiernos\n    auton\u00f3micos presididos por el Partido Popular como el de Murcia, cuyo\n    presidente hoy en mi presencia ha afirmado que este proceso es positivo\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, s\u00famense al clamor social a favor de la\n    legalizaci\u00f3n de las situaciones de econom\u00eda sumergida, que si no se van a\n    seguir quedando cada vez m\u00e1s solos, se lo garantizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PORCENTAJE DE INMIGRANTES LEGALIZADOS EN EL ACTUAL PROCESO\n    DE REGULARIZACI\u00d3N HA EMPEZADO A COTIZAR A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 porcentaje de inmigrantes legalizados en el actual proceso de\n    regularizaci\u00f3n ha empezado a cotizar a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El proceso se inici\u00f3 el 7 de febrero y el empresario y\n    el trabajador tienen un mes desde la resoluci\u00f3n del expediente para darse\n    de alta en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, cada petici\u00f3n de\n    legalizaci\u00f3n va acompa\u00f1ada de un compromiso de alta en la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todos estos cientos de miles de peticiones que se\n    est\u00e1n realizando van a ser ciento de miles de altas en la Seguridad\n    Social; no tenga ninguna duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Mientras en Espa\u00f1a una orden de\n    expulsi\u00f3n sirva para quedarse en el pa\u00eds y no para marcharse de \u00e9l, como\n    ocurre en el resto del mundo organizado, el mensaje que se lanza es\n    fat\u00eddico, es fatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay una parte importante de la ley que todav\u00eda no ha entrado en vigor y\n    mi valoraci\u00f3n es la misma que la de la mayor\u00eda social de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy nuevamente las\n    p\u00e1ginas de los peri\u00f3dicos se llenan de informaci\u00f3n sobre mujeres v\u00edctimas\n    de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente no puedo dejar de dar el p\u00e9same a\n    la familia de las fallecidas y nuestro m\u00e1s caluroso apoyo a las mujeres\n    que hoy est\u00e1n sufriendo la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy es otro d\u00eda triste, otro d\u00eda de\n    luto, otro d\u00eda negro para las mujeres y para la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A fecha de hoy ya son 20 las mujeres muertas,\n    cuatro los ni\u00f1os inocentes asesinados por sus padres y varias las mujeres\n    asesinadas por sus hijos, aunque estas, muy a nuestro pesar, no entran\n    dentro de sus estad\u00edsticas ni son sujetos de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2], "ayudas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo,\n    estamos elaborando un protocolo operativo con todas las fuerzas\n    policiales para proteger a mujeres -hay casi 400 efectivos policiales m\u00e1s\n    a disposici\u00f3n de las mismas-; hemos aprobado el programa de renta activa\n    de inserci\u00f3n que recoge ayudas dirigidas a las v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero; hemos creado 16 nuevos juzgados de violencia sobre la mujer;\n    hemos asignado ya una primera partida del fondo de contingencia, por\n    importe de 200.000 euros, para comenzar a atender el pago de las ayudas\n    sociales contempladas en la ley integral -esta es una partida ampliable,\n    sin ninguna duda-; tenemos un fondo de 10 millones de euros y ma\u00f1ana, 21\n    de abril, en conferencia sectorial, aprobaremos los criterios de su\n    distribuci\u00f3n, y hemos nombrado a la delegada especial del Gobierno contra\n    la violencia sobre la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradecer\u00eda que les indicara a todas las mujeres en esa\n    situaci\u00f3n que disponen de este servicio; estamos firmando convenios con\n    todo el mundo para que el servicio llegue a todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo,\n    estamos elaborando un protocolo operativo con todas las fuerzas\n    policiales para proteger a mujeres -hay casi 400 efectivos policiales m\u00e1s\n    a disposici\u00f3n de las mismas-; hemos aprobado el programa de renta activa\n    de inserci\u00f3n que recoge ayudas dirigidas a las v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero; hemos creado 16 nuevos juzgados de violencia sobre la mujer;\n    hemos asignado ya una primera partida del fondo de contingencia, por\n    importe de 200.000 euros, para comenzar a atender el pago de las ayudas\n    sociales contempladas en la ley integral -esta es una partida ampliable,\n    sin ninguna duda-; tenemos un fondo de 10 millones de euros y ma\u00f1ana, 21\n    de abril, en conferencia sectorial, aprobaremos los criterios de su\n    distribuci\u00f3n, y hemos nombrado a la delegada especial del Gobierno contra\n    la violencia sobre la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  VIVIENDA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "alquiler": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "suelo": [16, 17, 18, 19, 20], "familias": [42], "acceso": [39], "ayudas": [29, 30, 31, 32, 33], "protecci\u00f3n oficial": [34, 35], "vivienda protegida": [40, 41], "metros cuadrados": [43], "j\u00f3venes": [36, 37], "suelo p\u00fablico": [38]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, en\n    estos d\u00edas se cumple un a\u00f1o desde que asumi\u00f3 la responsabilidad en el\n    Ministerio de Vivienda y este hecho en s\u00ed mismo, junto con los continuos\n    cambios de opini\u00f3n, contradicciones, falta de coherencia y constantes\n    rectificaciones, justifican sobradamente la interpelaci\u00f3n urgente que hoy\n    debatimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso, el 27 de\n    mayo de 2004, anunciando su plan de choque, manifest\u00f3 textualmente: Con\n    todo ello se va a conseguir que se financien 90.000 viviendas nuevas y\n    90.000 usadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, su director general hace una semana tambi\u00e9n fue clar\u00edsimo en\n    la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda: durante 2004 se han construido 59.688\n    viviendas; de 90.000 a 59.600 viviendas; 30.500 viviendas menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad es pedirle mucho que tenga la\n    vivienda 40 metros, que es donde cabe tener un dormitorio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad\n    cree que hoy, cuando Espa\u00f1a est\u00e1 pasando por la etapa de mayor riqueza de\n    su historia reciente, puede el Gobierno plantear un tipo de vivienda que\n    se hac\u00eda en la posguerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima de esas sonadas rectificaciones la hemos vivido la\n    semana pasada con el anuncio de su intenci\u00f3n de modificar la normativa de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial para promover viviendas de 25 metros\n    cuadrados, los ya famosos minipisos de la ministra Trujillo, a los que me\n    referir\u00e9 m\u00e1s adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su primera propuesta fue, como le dije\n    antes, suprimir la deducci\u00f3n por adquisici\u00f3n de viviendas, recogida en el\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas y a la semana ya le\n    obligaron a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a hablar de\n    lo que los ciudadanos entienden, de cu\u00e1ntas viviendas se han construido y\n    de cu\u00e1ntas ayudas ha dado el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso, el 27 de\n    mayo de 2004, anunciando su plan de choque, manifest\u00f3 textualmente: Con\n    todo ello se va a conseguir que se financien 90.000 viviendas nuevas y\n    90.000 usadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No admite interpretaci\u00f3n posible, 90.000 viviendas nuevas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, su director general hace una semana tambi\u00e9n fue clar\u00edsimo en\n    la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda: durante 2004 se han construido 59.688\n    viviendas; de 90.000 a 59.600 viviendas; 30.500 viviendas menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, de 90.000 viviendas nuevas, 59.600; de 16.000 ayudas a\n    inquilinos, 3.217; y de 15.000 ayudas a los propietarios, 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, de\n    verdad, se\u00f1ora ministra, modificar la legislaci\u00f3n de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial para volver a hacer viviendas de 25 \u00f3 30 metros\n    cuadrados nos parece un disparate; y no s\u00f3lo a nosotros, que somos un\n    partido de la oposici\u00f3n y usted puede decir: se oponen a todo, sino que\n    piensa lo mismo el se\u00f1or Llamazares, de Izquierda Unida, su socio de\n    Gobierno, que lo ha calificado como un aut\u00e9ntico error, y le ha planteado\n    una pregunta al presidente del Gobierno.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguiente medida, la n\u00famero\n    seis, creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que existen borradores internos para la creaci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n interministerial del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medida n\u00famero ocho, modificaci\u00f3n de la ley sobre r\u00e9gimen del\n    suelo y valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medida n\u00famero diez -la nueve era la de los recursos de\n    inconstitucionalidad-, encargar a Sepes la transformaci\u00f3n urban\u00edstica del\n    suelo p\u00fablico que le encomienden las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constaba de once medidas y de esas once\n    medidas hab\u00eda dos que eran estrellas: la ampliaci\u00f3n de los objetivos del\n    plan y la creaci\u00f3n de la agencia p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    en el plan de choque se establec\u00edan las ayudas al alquiler que usted\n    pretend\u00eda conceder en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida n\u00famero 3 era la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    no s\u00e9 si a usted se lo han contado, pero esta ma\u00f1ana la Comisi\u00f3n de\n    Fomento ha aprobado una proposici\u00f3n no de ley por la cual se insta al\n    Gobierno a suspender la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler y\n    destinar su presupuesto a contribuir al funcionamiento y desarrollo de\n    las agencias auton\u00f3micas que ya vienen funcionando, y me ha parecido\n    o\u00edrle en la contestaci\u00f3n a mi pregunta oral que hemos debatido hace un\n    momento que usted piensa seguir adelante con la Agencia P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cumplir una proposici\u00f3n no de ley del Parlamento, una\n    resoluci\u00f3n, es grave, porque es una falta de respeto a esta C\u00e1mara, pero\n    venir el d\u00eda que se aprueba la resoluci\u00f3n solicitando que usted debe\n    suspender la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler a decir al\n    Parlamento, a esta C\u00e1mara, que a usted lo que le diga el Parlamento le\n    trae sin cuidado es una verg\u00fcenza, es una falta de respeto a la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se le pregunt\u00f3 a su director general por la medida n\u00famero cuatro,\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de expertos en alquiler, y contest\u00f3: Es verdad\n    que tampoco se ha creado formalmente, pero est\u00e1 en proceso de creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha podido crear en un a\u00f1o una comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que es\n    decir los nombres y reunirse de vez en cuando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a hablar de\n    lo que los ciudadanos entienden, de cu\u00e1ntas viviendas se han construido y\n    de cu\u00e1ntas ayudas ha dado el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    en el plan de choque se establec\u00edan las ayudas al alquiler que usted\n    pretend\u00eda conceder en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los datos dados por su\n    director general son los siguientes: A 31 de marzo de 2005, de 16.000\n    ayudas a inquilinos, previstas para el a\u00f1o 2004, solo se hab\u00edan concedido\n    3.217 y de 15.000 ayudas a la rehabilitaci\u00f3n para la cesi\u00f3n en\n    arrendamiento solo se hab\u00edan concedido 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, de 90.000 viviendas nuevas, 59.600; de 16.000 ayudas a\n    inquilinos, 3.217; y de 15.000 ayudas a los propietarios, 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima de esas sonadas rectificaciones la hemos vivido la\n    semana pasada con el anuncio de su intenci\u00f3n de modificar la normativa de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial para promover viviendas de 25 metros\n    cuadrados, los ya famosos minipisos de la ministra Trujillo, a los que me\n    referir\u00e9 m\u00e1s adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, de\n    verdad, se\u00f1ora ministra, modificar la legislaci\u00f3n de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial para volver a hacer viviendas de 25 \u00f3 30 metros\n    cuadrados nos parece un disparate; y no s\u00f3lo a nosotros, que somos un\n    partido de la oposici\u00f3n y usted puede decir: se oponen a todo, sino que\n    piensa lo mismo el se\u00f1or Llamazares, de Izquierda Unida, su socio de\n    Gobierno, que lo ha calificado como un aut\u00e9ntico error, y le ha planteado\n    una pregunta al presidente del Gobierno.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medida n\u00famero diez -la nueve era la de los recursos de\n    inconstitucionalidad-, encargar a Sepes la transformaci\u00f3n urban\u00edstica del\n    suelo p\u00fablico que le encomienden las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "metros cuadrados": [3, 4], "viviendas": [1], "acceso": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le invito a que si he dado\n    alg\u00fan dato err\u00f3neo me corrija; le invito tambi\u00e9n a que nos informe c\u00f3mo\n    va a recuperar el a\u00f1o que ha perdido y a que nos explique qu\u00e9 nuevas\n    medidas o propuestas tiene para mejorar el acceso a la vivienda y para\n    frenar el constante incremento de precios de la vivienda sobre la cual\n    usted ten\u00eda la soluci\u00f3n definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hasta el presidente Rodr\u00edguez Zapatero, que, al\n    d\u00eda siguiente de que usted dijera que la dignidad no se mide en metros\n    cuadrados, manifest\u00f3 que lo que \u00e9l desea es que haya m\u00e1s viviendas\n    asequibles que sean dignas en metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le invito a que si he dado\n    alg\u00fan dato err\u00f3neo me corrija; le invito tambi\u00e9n a que nos informe c\u00f3mo\n    va a recuperar el a\u00f1o que ha perdido y a que nos explique qu\u00e9 nuevas\n    medidas o propuestas tiene para mejorar el acceso a la vivienda y para\n    frenar el constante incremento de precios de la vivienda sobre la cual\n    usted ten\u00eda la soluci\u00f3n definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y piensa lo mismo Esquerra Republicana, su socio de Gobierno, que hasta le\n    ha preguntado cu\u00e1nto mide su despacho; y piensa lo mismo su propio\n    partido, como Joan Clos, alcalde de Barcelona, que ha declarado que los\n    pisos de 30 metros son indignos; o como Juan Carlos Alem\u00e1n, secretario\n    general de los socialistas canarios, que ha dicho que le parecen muy\n    peque\u00f1os y que \u00e9l pondr\u00eda a la ministra a vivir en 30 metros cuadrados,\n    que a lo mejor cambia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hasta el presidente Rodr\u00edguez Zapatero, que, al\n    d\u00eda siguiente de que usted dijera que la dignidad no se mide en metros\n    cuadrados, manifest\u00f3 que lo que \u00e9l desea es que haya m\u00e1s viviendas\n    asequibles que sean dignas en metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "viviendas": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "alquiler": [53, 54, 55, 56, 57, 58], "suelo": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "precio": [72], "acceso": [70, 71], "pa\u00eds": [74, 75], "ayudas": [59], "viviendas protegidas": [77, 78, 79], "vivienda protegida": [73], "j\u00f3venes": [60, 61, 62], "suelo p\u00fablico": [63, 64, 65, 66, 67, 68, 69], "vasco": [76]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le podr\u00eda\n    decir, se\u00f1or diputado, que sus palabras no me sorprenden porque las ha\n    utilizado desde el principio de esta legislatura, pero no se lo voy a\n    decir; le voy a decir lo contrario, le voy a decir que sus palabras me\n    sorprenden, sobre todo teniendo en cuenta que, tras los resultados\n    obtenidos durante este a\u00f1o de gobierno en materia de vivienda, en el\n    ejercicio de las pol\u00edticas activas de vivienda, el PP todav\u00eda se refiera\n    con esa terminolog\u00eda a lo que considera que de once actuaciones solo se\n    han hecho dos y que ha sido una pol\u00edtica que no ha dado ning\u00fan\n    resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe perfectamente, como lo saben el resto de los diputados del\n    Grupo Parlamentario Popular y la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, que desde que se\n    cre\u00f3 el Ministerio de Vivienda se dise\u00f1aron todas las l\u00edneas estrat\u00e9gicas\n    de estas pol\u00edticas activas y que, adem\u00e1s, se han ido desarrollando a lo\n    largo de todo el a\u00f1o en una estrategia que contemplaba medidas a corto, a\n    medio y a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, mencionando todas y cada una de las medidas\n    recogidas en el Plan de medidas urgentes, le podr\u00eda decir lo siguiente:\n    hemos reforzado el vigente plan de vivienda con un incremento\n    presupuestario de 1.030 millones de euros, lo que supone un 32 por ciento\n    m\u00e1s que lo previsto por el Partido Popular para el ejercicio\n    presupuestario 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya tiene cumplimientos del Plan de\n    medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados\n    obtenidos, en cuanto al cumplimiento y a la ejecuci\u00f3n del plan de\n    vivienda, representa un grado de cumplimiento muy alto, del 170 por\n    ciento, de los objetivos inicialmente convenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido especialmente significativos\n    en la ejecuci\u00f3n del plan de vivienda -que como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y con la vista ya puesta en un\n    pr\u00f3ximo nuevo plan de vivienda se han puesto en marcha posibles\n    alternativas para su inclusi\u00f3n en el futuro plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda saber, a pesar de que no lo haya impulsado, hay muchas ventajas:\n    facilita la movilidad territorial de la poblaci\u00f3n, lo que mejora la\n    asignaci\u00f3n de los recursos e incrementa la productividad; ayuda en la\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes; adem\u00e1s, adapta la oferta de vivienda al\n    ciclo vital y econ\u00f3mico de los ciudadanos; tambi\u00e9n permite la\n    diversificaci\u00f3n del destino de la inversi\u00f3n y la mejora de la asignaci\u00f3n\n    de los recursos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las medidas previstas en el Plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo se ha cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00e1cticamente todos\n    los objetivos a corto y medio plazo del Plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo est\u00e1n cumplidos por este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    adem\u00e1s, el Gobierno prev\u00e9 un conjunto de alternativas que pueden dar\n    soluciones diferentes a los diferentes y variados problemas que se dan en\n    relaci\u00f3n con la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de vivienda\n    no se dedican \u00fanica y exclusivamente a la construcci\u00f3n de vivienda en\n    t\u00e9rminos estrictamente economicistas y de producir vivienda, sino que\n    pretenden un abanico amplio de ofertas de soluciones para los distintos\n    problemas y habr\u00e1 quien necesite viviendas de nueva construcci\u00f3n a\n    precios moderados; habr\u00e1 ciudadanos que necesiten viviendas para\n    comprarlas, otros para alquilarlas y para eso tambi\u00e9n est\u00e1n las viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros ciudadanos, en cambio, van a encontrar ofertas m\u00e1s\n    adecuadas a sus necesidades y a su demanda, as\u00ed como a sus presupuestos,\n    en los mercados de vivienda existente, de vivienda de segunda mano, de\n    vivienda usada y para ello desde el Gobierno tambi\u00e9n potenciamos y\n    protegemos la adquisici\u00f3n de vivienda usada bajo ciertas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se va a aprobar pr\u00f3ximamente el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    edificaci\u00f3n, medida que no aparec\u00eda en el plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo, as\u00ed como tampoco aparec\u00eda la pol\u00edtica de\n    fomento de la arquitectura con la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de expertos que\n    lo est\u00e1 dise\u00f1ando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho no solo eso, sino todav\u00eda m\u00e1s de lo\n    previsto en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este aumento presupuestario se traduce en\n    71.000 viviendas m\u00e1s de las previstas anteriormente por su Gobierno, el\n    Gobierno del Partido Popular; es decir, un 65 por ciento m\u00e1s de las\n    viviendas previstas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha reforzado ya una\n    l\u00ednea actualmente existente, como es la adquisici\u00f3n de viviendas libres\n    usadas para cederlas en arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de vivienda\n    no se dedican \u00fanica y exclusivamente a la construcci\u00f3n de vivienda en\n    t\u00e9rminos estrictamente economicistas y de producir vivienda, sino que\n    pretenden un abanico amplio de ofertas de soluciones para los distintos\n    problemas y habr\u00e1 quien necesite viviendas de nueva construcci\u00f3n a\n    precios moderados; habr\u00e1 ciudadanos que necesiten viviendas para\n    comprarlas, otros para alquilarlas y para eso tambi\u00e9n est\u00e1n las viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habr\u00e1 muchas personas -y en eso estamos trabajando y\n    potenci\u00e1ndolo y la prueba est\u00e1 en el plan 2004 m\u00e1s el plan de choque- que\n    pretendan rehabilitar sus edificios, sus viviendas o incluso la mejora de\n    la zona o del barrio en el que habitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que se est\u00e1 elaborando el\n    nuevo plan de viviendas y que jam\u00e1s en la historia de la democracia un\n    plan de viviendas se hab\u00eda dise\u00f1ado y se hab\u00eda elaborado con la cantidad\n    de colectivos con que se est\u00e1 elaborando \u00e9ste, 55, donde no solo est\u00e1n\n    los que necesariamente tienen que estar en cuanto a la concurrencia y a\n    la exclusividad de las competencias (comunidades aut\u00f3nomas, corporaciones\n    locales), sino que tambi\u00e9n est\u00e1 el sector privado: promotores,\n    constructores, entidades financieras, entidades aseguradoras, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya tiene cumplimientos del Plan de\n    medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las medidas previstas en el Plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo se ha cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en materia de\n    suelo, volviendo otra vez al plan de medidas urgentes, tambi\u00e9n hemos\n    cumplido de distinta forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado hemos presentado un acuerdo por\n    las pol\u00edticas de suelo y ciudad al objeto de reforzar el consenso y la\n    cooperaci\u00f3n multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00e1cticamente todos\n    los objetivos a corto y medio plazo del Plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo est\u00e1n cumplidos por este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se va a aprobar pr\u00f3ximamente el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    edificaci\u00f3n, medida que no aparec\u00eda en el plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo, as\u00ed como tampoco aparec\u00eda la pol\u00edtica de\n    fomento de la arquitectura con la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de expertos que\n    lo est\u00e1 dise\u00f1ando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho no solo eso, sino todav\u00eda m\u00e1s de lo\n    previsto en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, estamos\n    fomentando el mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha creado la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se autoriz\u00f3 su creaci\u00f3n el pasado 8 de abril y\n    posteriormente, Sepes, que es la entidad en la que cuelga, ha reunido su\n    consejo de administraci\u00f3n y ha nombrado al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler y a su consejo de administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda saber, a pesar de que no lo haya impulsado, hay muchas ventajas:\n    facilita la movilidad territorial de la poblaci\u00f3n, lo que mejora la\n    asignaci\u00f3n de los recursos e incrementa la productividad; ayuda en la\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes; adem\u00e1s, adapta la oferta de vivienda al\n    ciclo vital y econ\u00f3mico de los ciudadanos; tambi\u00e9n permite la\n    diversificaci\u00f3n del destino de la inversi\u00f3n y la mejora de la asignaci\u00f3n\n    de los recursos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en Madrid, si\n    ustedes no lo impiden, tenemos en marcha una operaci\u00f3n que podr\u00e1\n    beneficiar a los ciudadanos de Madrid y de su entorno y, sobre todo, a\n    los j\u00f3venes madrile\u00f1os -digo, si ustedes no lo impiden-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2, 3, 4, 5], "alquiler": [13, 14, 15, 16], "suelo": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "acceso": [19], "ayudas": [17, 18]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con el pacto de vivienda al que ha hecho referencia, nos ha\n    pasado a todas las comunidades aut\u00f3nomas y a m\u00ed como portavoz de mi grupo\n    parlamentario un pacto que yo he le\u00eddo, y lo que dice el pacto puede ser\n    firmado por el dirigente marxista leninista mao\u00edsta y por el se\u00f1or m\u00e1s\n    liberal del mundo; lo \u00fanico que hemos dicho es que concreten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a la informaci\u00f3n que viene\n    en su p\u00e1gina web de todas las operaciones de suelo que dan para\n    veintisiete mil y pico viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, se\u00f1ora ministra, no he podido\n    comprobarlo pero he tenido acceso a una informaci\u00f3n de hace tres o cuatro\n    d\u00edas en la cual se dice: Trujillo contabiliza como propias 23.263\n    viviendas iniciadas hace ya cuatro legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se refiere a\n    operaciones de suelo, no a viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame si es verdad o no lo que dijo su director general de\n    las 59.688 viviendas; d\u00edgame si es verdad o no que usted dijo que iban a\n    ser 90.000 en 2004, porque yo lo he le\u00eddo en el \"Diario de Sesiones\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a la informaci\u00f3n que viene\n    en su p\u00e1gina web de todas las operaciones de suelo que dan para\n    veintisiete mil y pico viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se refiere a\n    operaciones de suelo, no a viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dice que hay que\n    modificar la Ley del Suelo para mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me produce cierta\n    desconfianza la reforma de la Ley del Suelo que usted pueda pactar con el\n    se\u00f1or Llamazares, igual que al se\u00f1or Llamazares le puede crear cierta\n    desconfianza la reforma de la Ley del Suelo que usted pueda pactar con\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto le sigo ofreciendo la voluntad de dialogar y\n    avanzar en un pacto del suelo, pero es verdad que necesita concretar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo le digo que no ha creado la Comisi\u00f3n\n    Interministerial del Suelo o la comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que\n    dijo su director general que no la hab\u00eda creado, d\u00edgame si me he\n    equivocado, pero no suba a la tribuna a hablar de posibles futuras\n    actuaciones, soluciones, pol\u00edtica de Estado, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la modificaci\u00f3n de la Ley del Suelo o de la Ley de Patrimonio de las\n    Administraciones P\u00fablicas necesitan un proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, quer\u00eda agradecerle que no haya hecho\n    referencia a la continuaci\u00f3n de la Agencia Estatal de Alquiler y que lo\n    medite en los pr\u00f3ximos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Agencia p\u00fablica de Alquiler dice que est\u00e1 constituida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo le digo que no ha creado la Comisi\u00f3n\n    Interministerial del Suelo o la comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que\n    dijo su director general que no la hab\u00eda creado, d\u00edgame si me he\n    equivocado, pero no suba a la tribuna a hablar de posibles futuras\n    actuaciones, soluciones, pol\u00edtica de Estado, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame si es verdad o no que usted prometi\u00f3 16.000 ayudas en 2004 y solo\n    ha dado 3.217 a inquilinos; d\u00edgame si es verdad o no que usted prometi\u00f3\n    15.000 ayudas a los propietarios y ha dado solamente 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, se\u00f1ora ministra, no he podido\n    comprobarlo pero he tenido acceso a una informaci\u00f3n de hace tres o cuatro\n    d\u00edas en la cual se dice: Trujillo contabiliza como propias 23.263\n    viviendas iniciadas hace ya cuatro legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas protegidas": [49], "viviendas": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "alquiler": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "suelo": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "familias": [46, 47], "precio": [41], "acceso": [40], "ayudas": [36], "protecci\u00f3n oficial": [37], "vivienda protegida": [42, 43, 44, 45], "metros cuadrados": [48], "j\u00f3venes": [38], "suelo p\u00fablico": [39]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda dice algo que sabe que no es cierto en cuanto al cumplimiento\n    del plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivo cumplido: 180.000 viviendas\n    para los ciudadanos, 1.030 millones de euros, 65 por ciento m\u00e1s de\n    vivienda, 32 por ciento m\u00e1s de objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eliminar la subasta de los suelos p\u00fablicos para\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga paciencia, tenga tranquilidad, pues los\n    objetivos del Ministerio de Vivienda se est\u00e1n cumpliendo en tiempo y\n    forma con una estrategia planificada en beneficio de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plan\n    de choque, nuevo plan de vivienda, c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    acuerdo por las pol\u00edticas del suelo y las ciudades de las que tendr\u00e1\n    mucho que decir, reforma de la Ley del Suelo y valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de\n    aprobar la Sociedad p\u00fablica de Alquiler ya vamos a trabajar el nuevo lan\n    de vivienda, lo vamos a lanzar a las comunidades aut\u00f3nomas y al resto del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente est\u00e1n cumplidos los objetivos\n    previstos -incluso m\u00e1s- en el plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    objetivo era que la vivienda protegida en Espa\u00f1a no existiera y el\n    mercado libre funciona muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su programa electoral recog\u00edan\n    que a trav\u00e9s de la bolsa de vivienda joven en alquiler desde 1997 se han\n    alquilado cerca de 16.000 pisos y le parece que nuestro objetivo de\n    25.000 es un objetivo corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las nuevas\n    tipolog\u00edas de vivienda que usted acaba de rechazar aqu\u00ed, poniendo en\n    contradicci\u00f3n pronunciamientos de distintas personalidades o\n    responsables, el Partido Popular en Valencia habla del incremento del\n    n\u00famero de viviendas por hect\u00e1rea -despu\u00e9s le voy a dar algunos datos m\u00e1s\n    sobre la normativa que regula la habitabilidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas- dentro de los l\u00edmites m\u00e1ximos permitidos por la normativa\n    urban\u00edstica para posibilitar la construcci\u00f3n de viviendas m\u00e1s reducidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivo cumplido: 180.000 viviendas\n    para los ciudadanos, 1.030 millones de euros, 65 por ciento m\u00e1s de\n    vivienda, 32 por ciento m\u00e1s de objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una relaci\u00f3n horizontal\n    con todos los ministerios para poner suelo para 27.000 viviendas\n    protegidas a disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que se ha permitido la alegr\u00eda de mencionar al Partido Socialista, les\n    dir\u00e9 que el Partido Popular recogi\u00f3 en su programa electoral que\n    facilitar\u00eda el desarrollo de las sociedades para la promoci\u00f3n de\n    viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las nuevas\n    tipolog\u00edas de vivienda que usted acaba de rechazar aqu\u00ed, poniendo en\n    contradicci\u00f3n pronunciamientos de distintas personalidades o\n    responsables, el Partido Popular en Valencia habla del incremento del\n    n\u00famero de viviendas por hect\u00e1rea -despu\u00e9s le voy a dar algunos datos m\u00e1s\n    sobre la normativa que regula la habitabilidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas- dentro de los l\u00edmites m\u00e1ximos permitidos por la normativa\n    urban\u00edstica para posibilitar la construcci\u00f3n de viviendas m\u00e1s reducidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda dice algo que sabe que no es cierto en cuanto al cumplimiento\n    del plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comisi\u00f3n Interministerial del Suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una relaci\u00f3n horizontal\n    con todos los ministerios para poner suelo para 27.000 viviendas\n    protegidas a disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforma de la Ley del\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que ustedes est\u00e1n esperando la\n    Ley del Suelo o la Ley de Reordenaci\u00f3n Urbana, pero sobre todo est\u00e1n\n    esperando las valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plan\n    de choque, nuevo plan de vivienda, c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    acuerdo por las pol\u00edticas del suelo y las ciudades de las que tendr\u00e1\n    mucho que decir, reforma de la Ley del Suelo y valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s tocar\u00e1 la Ley del Suelo y Valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente est\u00e1n cumplidos los objetivos\n    previstos -incluso m\u00e1s- en el plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creaci\u00f3n de la Agencia p\u00fablica\n    de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comisi\u00f3n de expertos\n    en el mercado inmobiliario, creada oficiosamente porque es la que ha\n    trabajado en la creaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica\n    de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de\n    aprobar la Sociedad p\u00fablica de Alquiler ya vamos a trabajar el nuevo lan\n    de vivienda, lo vamos a lanzar a las comunidades aut\u00f3nomas y al resto del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que se ha permitido la alegr\u00eda de mencionar al Partido Socialista, les\n    dir\u00e9 que el Partido Popular recogi\u00f3 en su programa electoral que\n    facilitar\u00eda el desarrollo de las sociedades para la promoci\u00f3n de\n    viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su programa electoral recog\u00edan\n    que a trav\u00e9s de la bolsa de vivienda joven en alquiler desde 1997 se han\n    alquilado cerca de 16.000 pisos y le parece que nuestro objetivo de\n    25.000 es un objetivo corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eliminar la subasta de los suelos p\u00fablicos para\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    objetivo era que la vivienda protegida en Espa\u00f1a no existiera y el\n    mercado libre funciona muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al plan de choque que se aprob\u00f3 el pasado mes de julio, en el\n    programa 2004 se ha ayudado a un 34 por ciento m\u00e1s de familias que con el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LA\n    ORIENTACI\u00d3N DE LA ACTUAL POL\u00cdTICA DE VIVIENDA DEL GOBIERNO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "viviendas": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "alquiler": [36, 37, 38, 39], "suelo": [35], "precio": [46], "vasco": [50], "protecci\u00f3n oficial": [40, 41, 42, 43, 44, 45], "metros cuadrados": [47, 48, 49]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le gustar\u00eda a este portavoz no hacer\n    estrictamente de oposici\u00f3n parlamentaria al Gobierno en materia de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le gustar\u00eda a este portavoz situar esta interpelaci\u00f3n en el\n    debate general sobre lo que podemos y debemos hacer en materia de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con toda sinceridad, se\u00f1ora ministra, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 considera que\n    hacer triunfalismo en materia de vivienda es una equivocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo\n    entender que, cuando el principal grupo de la oposici\u00f3n realiza una serie\n    de cr\u00edticas al primer a\u00f1o de gesti\u00f3n del Gobierno en vivienda, ante la\n    cr\u00edtica efectuada, la ministra exponga datos que me permito calificar de\n    triunfalistas; esto es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos hacer triunfalismo en materia\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo podemos hacer especialmente cuando la valoraci\u00f3n de\n    los datos objetivos del precio de la vivienda no nos permite realizar esa\n    aportaci\u00f3n triunfal de lo que se ha hecho y de lo que se va a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate de investidura, situ\u00f3 el problema\n    de la vivienda como una de las prioridades del Gobierno y quiso\n    ejemplarizar esa prioridad con la creaci\u00f3n de un ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era f\u00e1cil\n    crear un Ministerio de Vivienda, porque todos sabemos que las\n    competencias en materia de vivienda est\u00e1n pr\u00e1cticamente asumidas por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y por las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00e1mbito\n    competencial de la Administraci\u00f3n General del Estado en materia de\n    vivienda es m\u00e1s reducido, por tanto, la apuesta no era f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que buscar culpabilidades de ese balance, porque\n    no hay ning\u00fan Gobierno que tenga una varita m\u00e1gica en el \u00e1mbito de la\n    vivienda que permita decir: No, voy a hacer todo esto y seguro que todos\n    los ciudadanos van a tener reconocido su derecho a acceder a una vivienda\n    digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que\n    necesitar\u00edamos una mayor precisi\u00f3n de la pol\u00edtica del Gobierno en materia\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos anuncia un nuevo plan de\n    vivienda 2005-2007, que se presentar\u00e1 en junio de 2004, se sustituye por\n    el plan de choque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero \u00bfpara cu\u00e1ndo tendremos el plan de vivienda\n    2005-2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No para el\n    plan de choque, sino para el plan de vivienda 2005-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9\n    mensaje estamos dando, se\u00f1ora ministra, ante la desgravaci\u00f3n fiscal de la\n    vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que intervienen en el mercado inmobiliario,\n    especialmente las personas que han hecho un plan de ahorro para tener\n    esas deducciones fiscales en materia de vivienda, ven con cierto temor\n    que un d\u00eda se afirme una cosa y al d\u00eda siguiente se rectifique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 mayor\u00eda estable cuenta el Gobierno para ejecutar su programa en\n    materia de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los pilares que centr\u00f3\n    sus propuestas en las \u00faltimas semanas, la creaci\u00f3n de la Sociedad Estatal\n    de Alquiler, hoy no ha obtenido la mayor\u00eda parlamentaria en la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era un s\u00edntoma de que no hay un consenso parlamentario de\n    futuro en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo no rehuye del consenso en vivienda porque es un problema que nos\n    afecta a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No afirmar un d\u00eda que se publicar\u00e1n los precios de la vivienda, en la\n    misma semana que no se pueden publicar; que se van a quitar las\n    deducciones fiscales y al d\u00eda siguiente rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica, que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 califica de intermitencia, no nos la podemos permitir\n    en materia de vivienda, y no nos la podemos permitir, se\u00f1ora ministra,\n    ante un nuevo ministerio y ante una nueva apuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vale la pena\n    intentarlo, vale la pena que intentemos sacar adelante una pol\u00edtica\n    unitaria en la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tanto crear agencias estatales que\n    invaden competencias auton\u00f3micas -por eso hoy el resultado de la votaci\u00f3n\n    ha sido el que ha sido en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda-, no\n    \u00fanicamente crear esos entes, sino buscar reducciones fiscales efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo entro\n    en su p\u00e1gina web los \u00faltimos datos en materia de vivienda no ser\u00e1n\n    alentadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Media d\u00e9cima arriba o abajo, la\n    ciudadan\u00eda sabe que con la vivienda tenemos un problema y lo que le pide\n    Converg\u00e9ncia i Uni\u00f3 es que seamos capaces de aunar entre todos una\n    pol\u00edtica de consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se anuncia en\n    esta C\u00e1mara que se va a aplicar el IVA superreducido del 4 por ciento\n    para las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 el portavoz de\n    econom\u00eda de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or S\u00e1nchez Llibre, que sabe bien\n    cu\u00e1ntas y cu\u00e1ntas veces hemos estado luchando por ese IVA superreducido\n    en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay\n    ejemplos de viviendas de protecci\u00f3n oficial ejecutadas por alguna\n    comunidad aut\u00f3noma que tenga competencias en la materia, ofertadas con\n    esas dimensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ponemos a disposici\u00f3n suelo de Renfe, de cuarteles de la\n    Guardia Civil, cuando ofertamos ese suelo, debemos huir de las subastas y\n    debemos ponerlo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    construcci\u00f3n de nuevas viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al \u00e1mbito del alquiler, sabe la se\u00f1ora ministra que Espa\u00f1a es de\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un menor porcentaje de viviendas en\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ponemos a disposici\u00f3n suelo de Renfe, de cuarteles de la\n    Guardia Civil, cuando ofertamos ese suelo, debemos huir de las subastas y\n    debemos ponerlo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    construcci\u00f3n de nuevas viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los pilares que centr\u00f3\n    sus propuestas en las \u00faltimas semanas, la creaci\u00f3n de la Sociedad Estatal\n    de Alquiler, hoy no ha obtenido la mayor\u00eda parlamentaria en la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 mayor\u00eda puede ejecutar una de las medidas\n    que en materia de alquiler ofrece su Gobierno, si no tiene la mayor\u00eda de\n    esta C\u00e1mara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al \u00e1mbito del alquiler, sabe la se\u00f1ora ministra que Espa\u00f1a es de\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un menor porcentaje de viviendas en\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos fomentar el alquiler, \u00bfqu\u00e9 medidas fiscales de\n    desgravaci\u00f3n tenemos previstas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se anuncia en\n    esta C\u00e1mara que se va a aplicar el IVA superreducido del 4 por ciento\n    para las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 el portavoz de\n    econom\u00eda de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or S\u00e1nchez Llibre, que sabe bien\n    cu\u00e1ntas y cu\u00e1ntas veces hemos estado luchando por ese IVA superreducido\n    en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay\n    ejemplos de viviendas de protecci\u00f3n oficial ejecutadas por alguna\n    comunidad aut\u00f3noma que tenga competencias en la materia, ofertadas con\n    esas dimensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo podemos hacer especialmente cuando la valoraci\u00f3n de\n    los datos objetivos del precio de la vivienda no nos permite realizar esa\n    aportaci\u00f3n triunfal de lo que se ha hecho y de lo que se va a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que en el debate de presupuestos, ante una enmienda del Partido\n    Nacionalista Vasco, la mayor\u00eda de grupos, excepto el Socialista, vot\u00f3 a\n    favor de la transferencia de recursos de su ministerio a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "viviendas protegidas": [66, 67], "viviendas": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "alquiler": [38, 39, 40, 41, 42], "suelo": [32, 33, 34, 35, 36, 37], "familias": [64, 65], "precio": [58, 59, 60, 61], "acceso": [57], "ayudas": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50], "protecci\u00f3n oficial": [51], "vivienda protegida": [62, 63], "j\u00f3venes": [52, 53, 54], "suelo p\u00fablico": [55, 56]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, las prioridades pol\u00edticas y el trabajo del Ministerio de\n    Vivienda en este primer a\u00f1o de gesti\u00f3n para quienes no tengan\n    determinados prejuicios han podido verse y ser\u00e1n m\u00e1s perceptibles en un\n    futuro pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero que eso no es triunfalismo del\n    Gobierno con medidas que quedan por venir porque usted sabe que las\n    pol\u00edticas de vivienda no tienen un reflejo inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque es un tema que reiteradamente\n    sale a la palestra en todos los foros, ha reconocido que las competencias\n    en materia de vivienda, como muchas otras, van desde la exclusividad a la\n    concurrencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay competencias transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n hay competencias en vivienda que tienen las corporaciones locales\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a es consciente de desarrollar determinadas\n    competencias exclusivas del Estado, no de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    como, por ejemplo, las bases de la coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica general, la\n    legislaci\u00f3n civil, la legislaci\u00f3n procesal y las valoraciones del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mencionado los datos del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Ministerio de Vivienda no ha habido nunca ni va a haber rectificaciones\n    ni matizaciones de las iniciativas aprobadas o por aprobar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas\n    saben que la metodolog\u00eda en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y en\n    cuanto al m\u00e9todo estad\u00edstico utilizado se ha mejorado hasta el punto de\n    que va a ser el primer trimestre en el que un precio que se ofrec\u00eda desde\n    el Ministerio de Fomento lo va a ofrecer el Ministerio de Vivienda, con\n    unos nuevos convenios firmados con la patronal de las tasadoras, con los\n    notarios y con los registradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En breve, muy en breve,\n    conocer\u00e1 usted los precios de la vivienda del \u00faltimo a\u00f1o, en los que no\n    hay triunfalismo, pero s\u00ed hay determinados \u00edndices que nos dicen que las\n    pol\u00edticas van siendo positivas y que existe una desaceleraci\u00f3n del precio\n    de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre los datos de la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda, le digo exactamente\n    lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a m\u00e1s recursos y m\u00e1s vivienda y lo hemos\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al grado de cumplimiento y ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda, no le\n    voy a reiterar ahora sus porcentajes de cumplimiento, pero por ejemplo le\n    dir\u00e9 que est\u00e1n en un 169,57 por ciento de los objetivos inicialmente\n    convenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo existe ya un borrador de la reforma de la Ley del\n    suelo y valoraciones y pr\u00f3ximamente se ver\u00e1, cuando toque; hay que ser\n    pacientes porque ahora estamos trabajando en el nuevo plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no estoy de acuerdo -si usted ha\n    querido decir eso, se\u00f1or\u00eda- en que exista poca cooperaci\u00f3n desde el\n    \u00e1mbito del Ministerio de Vivienda con las comunidades aut\u00f3nomas;\n    precisamente en este punto las diferencias con el Gobierno anterior han\n    sido de gran calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese impulso por aunar\n    esfuerzos tambi\u00e9n se manifiesta en el nuevo plan de vivienda, elaborado\n    con una metodolog\u00eda distinta a la prevista anteriormente en cualquier\n    iniciativa, no solamente desde el punto de vista tecnol\u00f3gico sino adem\u00e1s\n    desde el punto de vista participativo, con 55 entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en las\n    pr\u00f3ximas semanas o en los pr\u00f3ximos d\u00edas el nuevo plan de vivienda, que es\n    un compromiso de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas lo conocer\u00e1n, y\n    creo que es significativo para las pol\u00edticas de vivienda de los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os; se va a dar a conocer en un plazo muy breve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las manifestaciones que ha hecho antes respecto a las\n    viviendas de superficie limitada es conocido de todos que la estructura\n    de los hogares espa\u00f1oles ha variado bastante en los \u00faltimos 15 a\u00f1os; por\n    mencionarle solamente un caso muy significativo, seg\u00fan los datos del\n    censo de la vivienda del INE, de 2001, el tama\u00f1o medio de los hogares\n    espa\u00f1oles ha pasado de 3,2 personas en 1991 a 2,9 personas en 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el\n    Ministerio de Vivienda tiene que estar ah\u00ed, reflexionando ante un debate\n    generado en la sociedad y recogiendo la demanda que no solamente aparece\n    en los programas electorales de la mayor\u00eda de los partidos pol\u00edticos,\n    incluido el suyo, se\u00f1or\u00eda, sino tambi\u00e9n en todos los programas de los\n    j\u00f3venes en Espa\u00f1a, adem\u00e1s de en otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que aprobamos un plan de choque con 71.000 viviendas\n    m\u00e1s y much\u00edsimas otras actuaciones, como ayudas al inquilino y ayudas al\n    arrendador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas han aumentado en un 65 por ciento, como he\n    mencionado anteriormente, y los recursos econ\u00f3micos en un 33 por ciento,\n    1.030 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las manifestaciones que ha hecho antes respecto a las\n    viviendas de superficie limitada es conocido de todos que la estructura\n    de los hogares espa\u00f1oles ha variado bastante en los \u00faltimos 15 a\u00f1os; por\n    mencionarle solamente un caso muy significativo, seg\u00fan los datos del\n    censo de la vivienda del INE, de 2001, el tama\u00f1o medio de los hogares\n    espa\u00f1oles ha pasado de 3,2 personas en 1991 a 2,9 personas en 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay competencias transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n hay competencias en vivienda que tienen las corporaciones locales\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a es consciente de desarrollar determinadas\n    competencias exclusivas del Estado, no de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    como, por ejemplo, las bases de la coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica general, la\n    legislaci\u00f3n civil, la legislaci\u00f3n procesal y las valoraciones del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de la concertaci\u00f3n y el di\u00e1logo con comunidades aut\u00f3nomas y\n    con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, ahora mismo est\u00e1\n    circulando y est\u00e1 proponi\u00e9ndose un acuerdo por las pol\u00edticas de suelo y\n    las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo existe ya un borrador de la reforma de la Ley del\n    suelo y valoraciones y pr\u00f3ximamente se ver\u00e1, cuando toque; hay que ser\n    pacientes porque ahora estamos trabajando en el nuevo plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo, ha habido una reuni\u00f3n recientemente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con los directores generales, para presentar las\n    propuestas de acuerdo con las pol\u00edticas de suelo y ciudad, tema en el que\n    todas las administraciones tenemos mucho que decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda hablar tambi\u00e9n de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas que han desarrollado la normativa y cuyos\n    inquilinos y arrendadores pueden tener esas ayudas que consideramos\n    necesarias en un plan de choque para incentivar el mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aprobaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que aprobamos un plan de choque con 71.000 viviendas\n    m\u00e1s y much\u00edsimas otras actuaciones, como ayudas al inquilino y ayudas al\n    arrendador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechando que estamos aqu\u00ed representantes de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, habr\u00e1 que preguntar a alguna comunidad aut\u00f3noma,\n    por ejemplo a Canarias, y a alguna m\u00e1s, por qu\u00e9 no han facilitado que los\n    inquilinos de esas comunidades aut\u00f3nomas hayan podido acceder a las\n    ayudas a la renta que les daba el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 la\n    Comunidad de Madrid no ha tramitado ninguna de las ayudas al inquilino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ha querido tramitar ninguna de las ayudas al arrendador? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSaben los madrile\u00f1os por qu\u00e9 esta comunidad aut\u00f3noma no ha querido\n    tramitar esas ayudas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda hablar tambi\u00e9n de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas que han desarrollado la normativa y cuyos\n    inquilinos y arrendadores pueden tener esas ayudas que consideramos\n    necesarias en un plan de choque para incentivar el mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles se emancipan cada vez m\u00e1s tarde; del total de j\u00f3venes\n    de 25 a 34 a\u00f1os, el 37,7 por ciento todav\u00eda vive con sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el\n    Ministerio de Vivienda tiene que estar ah\u00ed, reflexionando ante un debate\n    generado en la sociedad y recogiendo la demanda que no solamente aparece\n    en los programas electorales de la mayor\u00eda de los partidos pol\u00edticos,\n    incluido el suyo, se\u00f1or\u00eda, sino tambi\u00e9n en todos los programas de los\n    j\u00f3venes en Espa\u00f1a, adem\u00e1s de en otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un\n    ejemplo sencillo y elemental, construir una casa bien tarda en hacerse;\n    no sucede as\u00ed cuando se hace mal y tenemos el caso de la Comunidad de\n    Madrid donde los ciudadanos llevan diez y doce a\u00f1os esperando una casa\n    que compraron hace tantos a\u00f1os y ven ahora que se ha incrementado su\n    precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mencionado los datos del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas\n    saben que la metodolog\u00eda en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y en\n    cuanto al m\u00e9todo estad\u00edstico utilizado se ha mejorado hasta el punto de\n    que va a ser el primer trimestre en el que un precio que se ofrec\u00eda desde\n    el Ministerio de Fomento lo va a ofrecer el Ministerio de Vivienda, con\n    unos nuevos convenios firmados con la patronal de las tasadoras, con los\n    notarios y con los registradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En breve, muy en breve,\n    conocer\u00e1 usted los precios de la vivienda del \u00faltimo a\u00f1o, en los que no\n    hay triunfalismo, pero s\u00ed hay determinados \u00edndices que nos dicen que las\n    pol\u00edticas van siendo positivas y que existe una desaceleraci\u00f3n del precio\n    de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11], "alquiler": [13], "suelo": [12], "social": [21], "protecci\u00f3n oficial": [14, 15, 16, 17], "j\u00f3venes": [18, 19], "suelo p\u00fablico": [20]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la\n    se\u00f1ora ministra afirmaba que el tono de la interpelaci\u00f3n hab\u00eda sido\n    sereno por parte del Grupo de Converg\u00e9ncia i Uni\u00f3 y yo le agradezco el\n    tono de su respuesta; ha sido un tono menos triunfalista y m\u00e1s en la\n    l\u00ednea de realizar una radiograf\u00eda global de los problemas que tiene en\n    este momento el conjunto de la poblaci\u00f3n que quiere acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda ha sido la soluci\u00f3n de ahorro de muchos ciudadanos y ello ha\n    provocado un incremento de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no me atrevo a culpar a su Gobierno de\n    que los precios de la vivienda hayan subido; no se trata de buscar\n    culpables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos afrontar con seriedad el problema de la vivienda, debemos\n    reconocer que las cosas no van bien y que en este \u00e1mbito necesitamos un\n    pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha dicho en su\n    respuesta que incorporaba nuestra propuesta de alargar el plazo de\n    desgravaci\u00f3n de los planes de vivienda para tantos j\u00f3venes que se dan\n    cuenta de que, cuando finaliza el a\u00f1o en el que ya deben hacer la\n    inversi\u00f3n, no tienen a\u00fan el dinero suficiente para afrontarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda tambi\u00e9n\n    conocer cu\u00e1l es el horizonte, porque estamos tambi\u00e9n ante una futura\n    reforma fiscal y en ella podemos incidir en el \u00e1mbito de la vivienda,\n    sabiendo -y constar\u00e1 tambi\u00e9n en el \"Diario de Sesiones\"- que la soluci\u00f3n\n    fiscal no va a ser una varita m\u00e1gica pero que podemos contribuir de\n    manera decisiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo en que, ante el problema de la\n    vivienda y la estructura de nuestra poblaci\u00f3n, hemos de hacer reflexiones\n    y estudios entre todos, pero debemos medir muy bien las palabras antes de\n    hacer propuestas; ciertos estudios sobre qu\u00e9 tama\u00f1o debe tener o puede\n    tener una vivienda pueden ser \u00fatiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a ser una moci\u00f3n de oposici\u00f3n, va a ser una\n    moci\u00f3n en positivo, para tender un puente de consenso, que nos hace falta\n    a todos ante el problema de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha reconocido lo del IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, pero es un incumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 no\n    es usted la ministra competente y lo es m\u00e1s el vicepresidente econ\u00f3mico,\n    pero tenemos un reto: debemos hacer efectivo ese IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n a\u00fan viviendo en el domicilio\n    de sus padres, pero no por voluntad propia, sino porque esos j\u00f3venes no\n    tienen capacidad econ\u00f3mica para afrontar la compra de un piso o para\n    acceder a un alquiler debido a los precios, precios que en este \u00faltimo\n    a\u00f1o han seguido creciendo por encima del 17 por ciento! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha reconocido lo del IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, pero es un incumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 no\n    es usted la ministra competente y lo es m\u00e1s el vicepresidente econ\u00f3mico,\n    pero tenemos un reto: debemos hacer efectivo ese IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n a\u00fan viviendo en el domicilio\n    de sus padres, pero no por voluntad propia, sino porque esos j\u00f3venes no\n    tienen capacidad econ\u00f3mica para afrontar la compra de un piso o para\n    acceder a un alquiler debido a los precios, precios que en este \u00faltimo\n    a\u00f1o han seguido creciendo por encima del 17 por ciento! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha dicho en su\n    respuesta que incorporaba nuestra propuesta de alargar el plazo de\n    desgravaci\u00f3n de los planes de vivienda para tantos j\u00f3venes que se dan\n    cuenta de que, cuando finaliza el a\u00f1o en el que ya deben hacer la\n    inversi\u00f3n, no tienen a\u00fan el dinero suficiente para afrontarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estoy de acuerdo con las reflexiones, pero tambi\u00e9n\n    pido al Gobierno que seamos muy cautelosos a la hora de lanzar propuestas\n    en este \u00e1mbito, porque la interpretaci\u00f3n social que se hace de las mismas\n    a veces tiene una acogida que quiz\u00e1 usted no pretend\u00eda con sus\n    manifestaciones, pero que s\u00ed que ha tenido despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "alquiler": [12, 13], "familias": [18], "acceso": [16], "vivienda protegida": [17], "j\u00f3venes": [14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Como he\n    reiterado anteriormente, en materia de vivienda tenemos que llevar a cabo\n    a lo largo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os muchas iniciativas cuyos resultados en\n    algunos casos no tendr\u00e1n reflejo inmediato, sino que lo tendr\u00e1n a corto,\n    medio o largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que las pol\u00edticas de vivienda deben\n    ser unas pol\u00edticas continuadas; en los \u00faltimos a\u00f1os se ha producido un\n    par\u00f3n y poner en marcha de nuevo una pol\u00edtica activa es una cuesti\u00f3n\n    compleja y dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quer\u00eda decirle que, como usted bien sabe, se est\u00e1n llevando a\n    cabo muchas iniciativas, muy importantes, que he mencionado anteriormente\n    y que no voy a reiterar ahora: m\u00e1s dinero, m\u00e1s vivienda para la\n    ciudadan\u00eda, para las familias, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n (muy\n    importante para regular las condiciones de habitabilidad y de seguridad\n    de los edificios y que contribuye mucho no solo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y a la calidad de los materiales, sino al incremento de la\n    productividad y a la competitividad en nuestra econom\u00eda), el Museo\n    Nacional de Arquitectura, el nuevo plan de vivienda, el observatorio de\n    las ciudades, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que existen iniciativas parlamentarias\n    respecto a la fiscalidad de la vivienda que se tratar\u00e1n cuando proceda en\n    el marco de la reforma fiscal que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hablado del IVA superreducido, del 4 por ciento, para toda la\n    vivienda protegida; no est\u00e1 actualmente regulado y ya lo veremos en el\n    marco de la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de las cuentas-vivienda es una\n    iniciativa que su grupo parlamentario ha presentado en alguna ocasi\u00f3n y\n    de la que en la reforma fiscal se hablar\u00e1, igual que de las deducciones a\n    la compra de la vivienda o a su alquiler; tambi\u00e9n se hablar\u00e1 de los tipos\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la sociedad espa\u00f1ola se ha abierto un debate, que es\n    conveniente, y en el \u00e1mbito del Ministerio de Vivienda se colabora con\n    las reflexiones y con esos debates. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso concreto, el marco de\n    una feria tan importante como es la de Construmat, donde aparece toda la\n    innovaci\u00f3n que en el sector de la construcci\u00f3n, en el sector de la\n    promoci\u00f3n y sobre todo de la construcci\u00f3n residencial, tienen a bien\n    presentar no solo las empresas espa\u00f1olas sino empresas de Europa y de\n    otros pa\u00edses, tambi\u00e9n las administraciones p\u00fablicas, comunidades\n    aut\u00f3nomas y corporaciones locales, es el marco adecuado para firmar\n    convenios e investigar sobre otros tipos de vivienda; tambi\u00e9n se puede\n    hacer con institutos tan cualificados como es el Instituto de la\n    Tecnolog\u00eda de la Construcci\u00f3n de Catalu\u00f1a, para modificar la normativa de\n    vivienda, \u00fanica y exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vivienda de alquiler como una situaci\u00f3n transitoria,\n    con una superficie limitada, perfectamente podr\u00eda estar prevista en un\n    plan que estuviera subvencionado por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dejar que la\n    sociedad reflexione, que los ciudadanos -y ya lo est\u00e1n haciendo\n    mayoritariamente- presenten estas demandas y el Gobierno, en el plan de\n    vivienda, con las comunidades aut\u00f3nomas y con las corporaciones locales,\n    ya estudiar\u00e1 la posibilidad de recogerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00edas, y espero que su oferta de consenso y su oferta de\n    reflexi\u00f3n y participaci\u00f3n en las pol\u00edticas de vivienda sea real y\n    efectiva, como lo son algunos de los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de las cuentas-vivienda es una\n    iniciativa que su grupo parlamentario ha presentado en alguna ocasi\u00f3n y\n    de la que en la reforma fiscal se hablar\u00e1, igual que de las deducciones a\n    la compra de la vivienda o a su alquiler; tambi\u00e9n se hablar\u00e1 de los tipos\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vivienda de alquiler como una situaci\u00f3n transitoria,\n    con una superficie limitada, perfectamente podr\u00eda estar prevista en un\n    plan que estuviera subvencionado por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He mencionado antes una situaci\u00f3n real que se produce en\n    colectivos de ciudadanos muy numerosos en la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, que son\n    los colectivos de ciudadanos que viven solos; va desde los j\u00f3venes a la\n    tercera edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hablado del IVA superreducido, del 4 por ciento, para toda la\n    vivienda protegida; no est\u00e1 actualmente regulado y ya lo veremos en el\n    marco de la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quer\u00eda decirle que, como usted bien sabe, se est\u00e1n llevando a\n    cabo muchas iniciativas, muy importantes, que he mencionado anteriormente\n    y que no voy a reiterar ahora: m\u00e1s dinero, m\u00e1s vivienda para la\n    ciudadan\u00eda, para las familias, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n (muy\n    importante para regular las condiciones de habitabilidad y de seguridad\n    de los edificios y que contribuye mucho no solo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y a la calidad de los materiales, sino al incremento de la\n    productividad y a la competitividad en nuestra econom\u00eda), el Museo\n    Nacional de Arquitectura, el nuevo plan de vivienda, el observatorio de\n    las ciudades, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3, 4], "social": [6, 7], "mujeres": [8, 9], "di\u00e1logo social": [5], "ayudas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted sabe que podr\u00edamos estar\n    hablando largamente de residencias, de coberturas, de centros de d\u00eda, de\n    ratios, de ayudas a domicilio, de la situaci\u00f3n en la que estamos en\n    relaci\u00f3n con la mayor\u00eda de pa\u00edses de nuestro entorno europeo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, de mejorar el nivel de vida de nuestra ciudadan\u00eda\n    despu\u00e9s de crecer como sociedad en el sentido de bienestar y\n    evidentemente tambi\u00e9n de mejorar, tanto a escala individual de las\n    familias como del conjunto del Estado de bienestar, la salud de nuestra\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso que est\u00e1n llevando las familias que no tienen suficientes recursos\n    de servicios, ya que tampoco el sistema ha dado salida a esta\n    problem\u00e1tica, es enorme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que cada a\u00f1o que nos retrasamos en dar\n    soluci\u00f3n aqu\u00ed, est\u00e1 habiendo, en cierta manera, un peso en muchas\n    ocasiones dif\u00edcil de llevar por todas estas familias y sobre todo por\n    todas estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de no quitar importancia ni responsabilidad\n    a las familias, sino de ponernos a la altura de lo que nuestra sociedad\n    hoy reclama y de avanzar realmente hacia ese cuarto pilar del Estado de\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Mesa de\n    di\u00e1logo social, sindicatos y patronal, se ha reunido en tres ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy queremos hablar de un futuro cuarto\n    pilar del bienestar social que ha de vertebrar y consolidar el sistema\n    ahora deficitario de los servicios sociales y convertirlo en un sistema\n    de protecci\u00f3n social a la altura de lo que creemos que nuestra sociedad\n    necesita y reclama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Mesa de\n    di\u00e1logo social, sindicatos y patronal, se ha reunido en tres ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo tambi\u00e9n -aunque s\u00e9 que usted lo sabe\n    perfectamente, porque se lo he o\u00eddo decir en varias ocasiones- que este\n    peso fundamentalmente lo est\u00e1n soportando en la mayor\u00eda de las ocasiones\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que cada a\u00f1o que nos retrasamos en dar\n    soluci\u00f3n aqu\u00ed, est\u00e1 habiendo, en cierta manera, un peso en muchas\n    ocasiones dif\u00edcil de llevar por todas estas familias y sobre todo por\n    todas estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En nuestra\n    moci\u00f3n le vamos a pedir, adem\u00e1s de que nos tranquilice, que nos asegure\n    que se van a cumplir esos plazos prometidos por el presidente del\n    Gobierno y que nos despeje algunas dudas importantes sobre la futura ley,\n    como son su car\u00e1cter de derecho, de sistema p\u00fablico, la implicaci\u00f3n y el\n    consenso amplio, desde ahora mismo, con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    la Mesa de di\u00e1logo social, estableciendo un calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra\n    moci\u00f3n le vamos a pedir, adem\u00e1s de que nos tranquilice, que nos asegure\n    que se van a cumplir esos plazos prometidos por el presidente del\n    Gobierno y que nos despeje algunas dudas importantes sobre la futura ley,\n    como son su car\u00e1cter de derecho, de sistema p\u00fablico, la implicaci\u00f3n y el\n    consenso amplio, desde ahora mismo, con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    la Mesa de di\u00e1logo social, estableciendo un calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [20], "familias": [2, 3, 4], "acceso": [1], "di\u00e1logo social": [5, 6, 7, 8], "ayudas": [0], "social": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe,\n    el Comit\u00e9 de ministros del Consejo de Europa aprob\u00f3 ya en el a\u00f1o 1998 una\n    recomendaci\u00f3n al respecto definiendo la dependencia como un estado en el\n    que se encuentran personas que, por razones ligadas a la falta de\n    autonom\u00eda f\u00edsica, ps\u00edquica o intelectual, tienen necesidad de una\n    asistencia o de ayudas importantes a fin de realizar los actos corrientes\n    de la vida diaria y, de modo muy particular, los referentes al cuidado\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, car\u00e1cter p\u00fablico de su impulso y mixto en\n    su desarrollo; segundo, igualdad de oportunidades en el acceso y la\n    garant\u00eda del mismo; tercero, valoraci\u00f3n y reconocimiento \u00fanicos en toda\n    Espa\u00f1a de un sistema nacional; cuarto, gesti\u00f3n descentralizada de\n    comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos porque la competencia de la materia\n    les corresponde; quinto, financiaci\u00f3n compartida entre la Administraci\u00f3n\n    general del Estado, comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos; sexto,\n    participaci\u00f3n de los usuarios en el pago de los servicios como sucede en\n    la actualidad; s\u00e9ptimo, prestaci\u00f3n a doble opci\u00f3n, o bien servicios, o\n    bien ayuda econ\u00f3mica; octavo, compatibilidad de la provisi\u00f3n p\u00fablica de\n    servicios y la acci\u00f3n concertada con la iniciativa privada, y noveno,\n    articulaci\u00f3n, a trav\u00e9s de una ley estatal de car\u00e1cter b\u00e1sico, del sistema\n    nacional de atenci\u00f3n a la dependencia, a presentar en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta atenci\u00f3n representa uno de los\n    grandes retos de la pol\u00edtica social, como usted sabe, que viene\n    desarrollando este Gobierno y ello porque el incremento de la demanda de\n    estos cuidados para las personas dependientes est\u00e1 provocando a su vez un\n    incremento de las dificultades de las familias espa\u00f1olas, de cientos de\n    familias espa\u00f1olas, especialmente de las mujeres espa\u00f1olas que son\n    quienes destinan una parte muy importante de su tiempo al cuidado de\n    estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, basado, entre otras, en esta recomendaci\u00f3n y en esa\n    preocupaci\u00f3n social que le describ\u00eda, el Gobierno quiere impulsar el\n    llamado desarrollo del cuarto pilar del Estado del bienestar a partir de\n    la implantaci\u00f3n de un sistema de protecci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia y a sus familias que nos acerque a los est\u00e1ndares de los\n    pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de bases\n    demogr\u00e1ficas, r\u00e9gimen jur\u00eddico de la protecci\u00f3n a la dependencia,\n    cuidados de larga duraci\u00f3n a cargo de las familias, recursos para la\n    atenci\u00f3n de personas mayores de 65 a\u00f1os en situaci\u00f3n de dependencia,\n    recursos sociales para la atenci\u00f3n a personas mayores, sistema sanitario\n    y dependencia, coordinaci\u00f3n sociosanitaria, presupuestos y recursos\n    destinados a la financiaci\u00f3n de la dependencia, valoraci\u00f3n de la\n    dependencia, generaci\u00f3n de empleo y retornos econ\u00f3micos y sociales\n    derivados de la implantaci\u00f3n de este sistema, situaci\u00f3n comparada con\n    otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y reflexiones en torno a la protecci\u00f3n\n    de las personas en situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de los diferentes\n    modelos que existen para el dise\u00f1o, aprobaci\u00f3n y desarrollo de un sistema\n    complejo como \u00e9ste -es muy necesario pero es complejo, convendr\u00e1 usted\n    conmigo en ello-, se ha optado por el m\u00e1s participativo, aunque nos lleve\n    un poquito m\u00e1s de tiempo, que no va a ser mucho m\u00e1s: elaboraci\u00f3n de un\n    libro blanco como base de discusi\u00f3n y presentaci\u00f3n p\u00fablica del mismo\n    -cumplidos ya ambos compromisos-; participaci\u00f3n amplia en sus\n    aportaciones -las estamos recibiendo en estos momentos de todos-,\n    conclusiones consensuadas y por supuesto el di\u00e1logo social que es\n    indispensable en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, lo hemos presentado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas el 27 de enero de 2005 en la reuni\u00f3n de la Conferencia\n    Sectorial de Asuntos Sociales y el 1 de febrero de 2005 hemos entregado\n    el Libro Blanco a los miembros de la mesa del di\u00e1logo social como\n    continuaci\u00f3n de los trabajos iniciados el 9 de diciembre de 2004 sobre\n    cuatro temas de negociaci\u00f3n: n\u00famero de personas a proteger, cat\u00e1logo de\n    prestaciones y servicios, naturaleza de las prestaciones y financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todo lo anterior resume una forma de entender tanto la\n    elaboraci\u00f3n de una ley cuanto la definici\u00f3n de un sistema de derechos,\n    que tenemos que abordar y concretar en el tr\u00e1mite legislativo previo al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, y con esos procesos previos de coordinaci\u00f3n y consenso\n    con comunidades aut\u00f3nomas, el di\u00e1logo social con empresas y sindicatos y\n    con los grupos parlamentarios, pensamos que el dise\u00f1o, que comienza ya a\n    perfilarse, del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia debe contar con los\n    siguientes argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    el discurso de investidura, y en todo momento en que ha tenido\n    oportunidad, el presidente del Gobierno ha puesto de manifiesto la\n    sensibilidad del Gobierno, ante lo que es una creciente preocupaci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta atenci\u00f3n representa uno de los\n    grandes retos de la pol\u00edtica social, como usted sabe, que viene\n    desarrollando este Gobierno y ello porque el incremento de la demanda de\n    estos cuidados para las personas dependientes est\u00e1 provocando a su vez un\n    incremento de las dificultades de las familias espa\u00f1olas, de cientos de\n    familias espa\u00f1olas, especialmente de las mujeres espa\u00f1olas que son\n    quienes destinan una parte muy importante de su tiempo al cuidado de\n    estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, basado, entre otras, en esta recomendaci\u00f3n y en esa\n    preocupaci\u00f3n social que le describ\u00eda, el Gobierno quiere impulsar el\n    llamado desarrollo del cuarto pilar del Estado del bienestar a partir de\n    la implantaci\u00f3n de un sistema de protecci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia y a sus familias que nos acerque a los est\u00e1ndares de los\n    pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de los diferentes\n    modelos que existen para el dise\u00f1o, aprobaci\u00f3n y desarrollo de un sistema\n    complejo como \u00e9ste -es muy necesario pero es complejo, convendr\u00e1 usted\n    conmigo en ello-, se ha optado por el m\u00e1s participativo, aunque nos lleve\n    un poquito m\u00e1s de tiempo, que no va a ser mucho m\u00e1s: elaboraci\u00f3n de un\n    libro blanco como base de discusi\u00f3n y presentaci\u00f3n p\u00fablica del mismo\n    -cumplidos ya ambos compromisos-; participaci\u00f3n amplia en sus\n    aportaciones -las estamos recibiendo en estos momentos de todos-,\n    conclusiones consensuadas y por supuesto el di\u00e1logo social que es\n    indispensable en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 30 de junio de 2004, tanto el presidente del Gobierno\n    como yo mismo apostamos por el modelo participativo; el 8 de julio de\n    2004 se firm\u00f3 el acuerdo sobre competitividad, empleo estable y cohesi\u00f3n\n    social, en el que se propugna la adaptaci\u00f3n de nuestra protecci\u00f3n social\n    a las nuevas realidades que configuran nuevas necesidades; el 26 de\n    octubre de 2004 la secretaria de Estado de servicios sociales, familia y\n    discapacidad compareci\u00f3 en una de las comisiones que usted indicaba, la\n    de seguimiento y evaluaci\u00f3n de los acuerdos del Pacto de Toledo, para\n    informar del libro blanco; el 30 de diciembre de 2004 inform\u00e9 al Consejo\n    de Ministros de las conclusiones de los trabajos del libro blanco\n    cumpliendo el compromiso temporal del presidente, y el 20 de enero lo\n    presentamos al presidente del Parlamento para su entrega a todos los\n    grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, lo hemos presentado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas el 27 de enero de 2005 en la reuni\u00f3n de la Conferencia\n    Sectorial de Asuntos Sociales y el 1 de febrero de 2005 hemos entregado\n    el Libro Blanco a los miembros de la mesa del di\u00e1logo social como\n    continuaci\u00f3n de los trabajos iniciados el 9 de diciembre de 2004 sobre\n    cuatro temas de negociaci\u00f3n: n\u00famero de personas a proteger, cat\u00e1logo de\n    prestaciones y servicios, naturaleza de las prestaciones y financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todo lo anterior resume una forma de entender tanto la\n    elaboraci\u00f3n de una ley cuanto la definici\u00f3n de un sistema de derechos,\n    que tenemos que abordar y concretar en el tr\u00e1mite legislativo previo al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alcance de la ley del\n    futuro sistema nacional de atenci\u00f3n a la dependencia, sin duda, es de\n    ampl\u00edsimo calado social, de ah\u00ed la insistencia del Gobierno en el valor\n    a\u00f1adido que supone el acuerdo, entendido adem\u00e1s como la distancia m\u00e1s\n    corta entre dos puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, y con esos procesos previos de coordinaci\u00f3n y consenso\n    con comunidades aut\u00f3nomas, el di\u00e1logo social con empresas y sindicatos y\n    con los grupos parlamentarios, pensamos que el dise\u00f1o, que comienza ya a\n    perfilarse, del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia debe contar con los\n    siguientes argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    proyecto elaborado con el concurso de comunidades aut\u00f3nomas,\n    ayuntamientos, grupos pol\u00edticos, agentes sociales, ONG y sectores\n    empresariales; un proyecto de profundo alcance, de largo aliento social,\n    un proyecto que sin ninguna duda ser\u00e1 necesario para el futuro de Espa\u00f1a,\n    un proyecto con el que este Gobierno est\u00e1 particularmente comprometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo con conocimiento de causa porque tuve el honor de dirigir los\n    programas en la elaboraci\u00f3n del programa electoral del Partido\n    Socialista, una de cuyas apuestas m\u00e1s importantes en el campo de la\n    protecci\u00f3n social era la elaboraci\u00f3n de este sistema nacional de atenci\u00f3n\n    a la dependencia, que vamos a cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta atenci\u00f3n representa uno de los\n    grandes retos de la pol\u00edtica social, como usted sabe, que viene\n    desarrollando este Gobierno y ello porque el incremento de la demanda de\n    estos cuidados para las personas dependientes est\u00e1 provocando a su vez un\n    incremento de las dificultades de las familias espa\u00f1olas, de cientos de\n    familias espa\u00f1olas, especialmente de las mujeres espa\u00f1olas que son\n    quienes destinan una parte muy importante de su tiempo al cuidado de\n    estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si esta ley viene en 2005, se tramita en 2006 y por diversas\n    circunstancias -esperemos que no- no empieza a funcionar hasta 2007, esto\n    quiere decir que, como desde hace ya cuatro meses que se est\u00e1 hablando de\n    manera continuada de esta ley, se est\u00e1 creando una expectativa de mejora\n    de calidad de vida de las personas que sufren esta situaci\u00f3n y de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "di\u00e1logo social": [1], "social": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy ni\n    siquiera llegan al 7 por ciento las familias que tienen ayuda con\n    personas dependientes -el porcentaje es bajo- y solo el 3 por ciento de\n    las personas mayores de 65 a\u00f1os cuenta con un servicio de ayuda a\n    domicilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supondr\u00e1 un impulso, di\u00e1logo social,\n    di\u00e1logo con comunidades aut\u00f3nomas, consenso, definici\u00f3n y concreci\u00f3n de\n    los par\u00e1metros que establece el libro blanco y en el a\u00f1o 2005\n    presentaci\u00f3n del proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 dispuesto a presentar el proyecto de ley\n    este a\u00f1o, si hay el m\u00e1ximo consenso, primero, en la Mesa de di\u00e1logo\n    social, y despu\u00e9s con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una verdadera\n    necesidad social porque cualquier estudio de opini\u00f3n demuestra que la\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles opina as\u00ed y que es una prioridad del Gobierno\n    elaborar el programa nacional de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un elemento fundamental para el bienestar, para la\n    autonom\u00eda, para la dignidad de la persona y tambi\u00e9n para el desarrollo\n    econ\u00f3mico y social, porque se generar\u00e1 bastante empleo y los retornos de\n    las inversiones que se realicen en esta materia ser\u00e1n muy positivos para\n    la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tanto la raz\u00f3n como la justicia social -sobre\n    todo la justicia social, pero tambi\u00e9n la raz\u00f3n- avalan que nos pongamos\n    manos a la obra y que lo hagamos con el m\u00e1ximo rigor posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supondr\u00e1 un impulso, di\u00e1logo social,\n    di\u00e1logo con comunidades aut\u00f3nomas, consenso, definici\u00f3n y concreci\u00f3n de\n    los par\u00e1metros que establece el libro blanco y en el a\u00f1o 2005\n    presentaci\u00f3n del proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [3], "vasco": [2], "archivo": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1NDO Y\n    C\u00d3MO VA A CUMPLIR SU PROMESA DE RESTITUIR AL GOBIERNO VASCO LA\n    DOCUMENTACI\u00d3N QUE LE FUE INCAUTADA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y ACTUALMENTE\n    DEPOSITADA EN EL ARCHIVO GENERAL DE SALAMANCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2, 3], "instituciones": [0, 1], "guerra civil": [5, 6], "archivo": [4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Afirm\u00e9 textualmente que el Gobierno se compromete a hacer\n    efectivo el acuerdo que se alcance, con las premisas que le he anunciado,\n    y ello es v\u00e1lido -es una precisi\u00f3n- obviamente para las aspiraciones de\n    las instituciones vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar lo que usted formul\u00f3 en\n    aquella pregunta: qu\u00e9 referencia hac\u00eda que afectara a los vascos, a la\n    ciudadan\u00eda vasca, a las instituciones vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar brevemente que el\n    Gobierno ha aprobado recientemente y ha remitido a la C\u00e1mara un proyecto\n    de ley para restituir a la Generalitat de Catalunya y a las personas\n    naturales y jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado legitimadas para ello los\n    documentos que les fueron incautados durante la guerra civil,\n    consecuencia de una sublevaci\u00f3n militar, y que como es conocido dieron\n    lugar fundamentalmente a la persecuci\u00f3n de muchas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar brevemente que el\n    Gobierno ha aprobado recientemente y ha remitido a la C\u00e1mara un proyecto\n    de ley para restituir a la Generalitat de Catalunya y a las personas\n    naturales y jur\u00eddicas de car\u00e1cter privado legitimadas para ello los\n    documentos que les fueron incautados durante la guerra civil,\n    consecuencia de una sublevaci\u00f3n militar, y que como es conocido dieron\n    lugar fundamentalmente a la persecuci\u00f3n de muchas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de ley es el que es,\n    cumple el acuerdo de la C\u00e1mara y, desde luego, responde al contenido, a\n    la naturaleza y al alcance del informe de los expertos para garantizar la\n    restituci\u00f3n, la unidad del archivo y la presencia en Salamanca del centro\n    documental sobre la memoria de la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 EST\u00c1\n    HACIENDO EL GOBIERNO PARA IMPEDIR QUE EL PARTIDO COMUNISTA DE LAS TIERRAS\n    VASCAS ACCEDA AL PARLAMENTO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el mi\u00e9rcoles pasado le pregunt\u00e9 por\n    este asunto y hoy vuelvo a hacerlo por dos razones: primero, porque es un\n    tema capital parar la democracia espa\u00f1ola, para la lucha contra el\n    terrorismo y para reafirmar que en Espa\u00f1a la ley se cumple como\n    corresponde a un Estado de derecho; y en segundo lugar, porque los\n    acontecimientos de estos d\u00edas hacen m\u00e1s evidente a\u00fan, si es que es\n    posible, que el Partido Comunista de las Tierras Vascas y Batasuna son lo\n    mismo, un instrumento integrado en el complejo ETA, a cuyos fines sirve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el fondo de su pregunta es\n    la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Al Gobierno\n    corresponde dirigir la lucha antiterrorista, pero combatir el terrorismo\n    es una tarea que corresponde a todos los partidos democr\u00e1ticos, est\u00e9n en\n    el Gobierno o en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y yo le pido que coloque la ley por encima de\n    cualesquiera otras consideraciones, deseos o actuaciones que tenga en\n    marcha porque, se\u00f1or presidente del Gobierno, est\u00e1 en juego la lucha\n    contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or presidente, solo quiero decir que voy a seguir cumpliendo el pacto y\n    no voy a confrontarme pol\u00edticamente por la lucha antiterrorista, como\n    lamentablemente est\u00e1n haciendo ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el Gobierno ha sido solidario con las instituciones\n    gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es evidente\n    que no han querido dialogar en educaci\u00f3n ni en emigraci\u00f3n ni en justicia,\n    pero hoy la prioridad de todos los ciudadanos, como desde hace mucho\n    tiempo en Espa\u00f1a, es la lucha contra el terrorismo, y aqu\u00ed tampoco han\n    querido dialogar a tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n relacionadas con permitir que\n    Batasuna est\u00e9 en el Parlamento vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Olv\u00eddense de tanta declaraci\u00f3n tan altisonante\n    como hueca y vac\u00eda y dejen de utilizar partidariamente la lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Olv\u00eddense, se\u00f1or Acebes, y de una vez por todas\n    arrimen el hombro, como hemos hecho los dem\u00f3cratas, en la lucha contra el\n    terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en un a\u00f1o ha\n    defraudado ya a muchos espa\u00f1oles y los espa\u00f1oles lo que quieren no es\n    revisar el pasado, sino mirar al futuro, y sobre todo quieren que haya un\n    Gobierno y un presidente que les diga la verdad y que no les enga\u00f1e como\n    les est\u00e1 enga\u00f1ando en la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Porque este es un Gobierno que con su presidente a\n    la cabeza da seguridad, tranquilidad, fiabilidad, confianza y esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que podemos estar\n    razonablemente satisfechos con la valoraci\u00f3n que los ciudadanos hacen de\n    nuestra acci\u00f3n pol\u00edtica, cuando el 65 por ciento est\u00e1 a favor del giro de\n    nuestra pol\u00edtica exterior; el 85 por ciento cree que hay que permitir\n    trabajar en Espa\u00f1a a los inmigrantes; el 70 por ciento cree que\n    homosexuales y heterosexuales tienen que tener los mismos derechos;\n    cuando ha mejorado sensiblemente el porcentaje de ciudadanos que valoran\n    bien la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica del pa\u00eds; m\u00e1s de la mitad aprueban\n    la lucha contra la violencia de g\u00e9nero y una abrumadora mayor\u00eda cree que\n    la religi\u00f3n no debe ser obligatoria y no debe computar en la escuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL\n    GOBIERNO EN ARAS DE PROPICIAR UN R\u00c1PIDO CUMPLIMIENTO DE LA RESOLUCI\u00d3N DEL\n    TRIBUNAL DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA CONTRA LAS ELEVADAS COMISIONES\n    PAGADAS POR LOS COMERCIANTES EN LOS COBROS EFECTUADOS MEDIANTE TARJETAS\n    DE CR\u00c9DITO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda se refiere a las resoluciones del Tribunal de\n    Defensa de la Competencia adoptadas el pasado 11 de abril, que no se\n    refieren a las comisiones pagadas por los comerciantes por los cobros\n    efectuados por tarjetas de cr\u00e9dito, sino a las tasas de intercambio, es\n    decir, el pago que tienen que realizar los due\u00f1os de las tarjetas a los\n    bancos adquirentes, como juega el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese solo hecho infringir\u00edan el art\u00edculo 1 de la Ley de Defensa de la\n    Competencia que impide este tipo de pactos acordados entre todos los\n    operadores del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, dado que facilita y hace m\u00e1s\n    eficiente el sistema inform\u00e1tico se puede autorizar este tipo de\n    operaciones siempre y cuando se cumplan ciertas condiciones, que son las\n    condiciones que ha impuesto el Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se presentan estos\n    requisitos antes de esa fecha se aceptar\u00e1n, l\u00f3gicamente, de acuerdo con\n    los requisitos planteados por el Tribunal de Defensa de la Competencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, estoy totalmente de acuerdo en que la sentencia del\n    Tribunal de Defensa de la Competencia est\u00e1 basada \u00fanica y exclusivamente\n    sobre las tasas de intercambio, pero no es menos cierto que, si existe\n    una rebaja de las tasas de intercambio, autom\u00e1ticamente se rebajar\u00e1n las\n    comisiones de las tarjetas de cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000664\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1n acordando, pues, medidas desde ambas administraciones\n    para reforzar nuestras relaciones en el \u00e1mbito educativo, cultural,\n    econ\u00f3mico o de seguridad, pero desde su responsabilidad en el Ejecutivo\n    espa\u00f1ol nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 pasos est\u00e1 dando el Gobierno para\n    desarrollar las relaciones con la Administraci\u00f3n de los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, ya conocemos c\u00f3mo en el \u00e1mbito de la\n    cooperaci\u00f3n ambos Estados han iniciado juntos una intensa labor para\n    alcanzar objetivos comunes de asentamiento de libertades p\u00fablicas y de\n    desarrollo democr\u00e1tico en pa\u00edses de Iberoam\u00e9rica, al igual que se est\u00e1\n    apostando por incrementar los flujos inversores entre los dos pa\u00edses en\n    el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "investigaci\u00f3n": [3], "lucha": [0, 1], "ciencia": [4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Puedo se\u00f1alar que en el \u00e1mbito bilateral las relaciones se est\u00e1n\n    desarrollando de manera normal y positiva, tanto en el campo econ\u00f3mico y\n    comercial como en el campo de la lucha contra el terrorismo, en el campo\n    educativo, investigaci\u00f3n y ciencia y en otros muchos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de pol\u00edtica exterior el Gobierno de Estados Unidos apreci\u00f3 el\n    esfuerzo de Espa\u00f1a en la lucha contra el terrorismo en Afganist\u00e1n, en la\n    estabilizaci\u00f3n de Hait\u00ed y hemos quedado en concertar nuestras pol\u00edticas\n    en Iberoam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de ese\n    esp\u00edritu, mi \u00faltima visita a Washington se inscribe en un normal\n    desarrollo de las relaciones con Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo se\u00f1alar que en el \u00e1mbito bilateral las relaciones se est\u00e1n\n    desarrollando de manera normal y positiva, tanto en el campo econ\u00f3mico y\n    comercial como en el campo de la lucha contra el terrorismo, en el campo\n    educativo, investigaci\u00f3n y ciencia y en otros muchos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo se\u00f1alar que en el \u00e1mbito bilateral las relaciones se est\u00e1n\n    desarrollando de manera normal y positiva, tanto en el campo econ\u00f3mico y\n    comercial como en el campo de la lucha contra el terrorismo, en el campo\n    educativo, investigaci\u00f3n y ciencia y en otros muchos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y si bien es cierto que el Tratado ha sido muy\n    beneficioso durante los 30 a\u00f1os de vigencia para la paz mundial, tampoco\n    podemos ignorar que en los \u00faltimos a\u00f1os se ciernen sobre la paz y la\n    seguridad mundial nuevas amenazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este mismo sentido coinciden\n    recomendaciones como las del grupo de alto nivel de Naciones Unidas sobre\n    las amenazas y los desaf\u00edos del cambio, que fueron dadas a conocer en\n    diciembre del a\u00f1o pasado y en las cuales se le otorga al desarme y a la\n    no proliferaci\u00f3n de armas nucleares un papel crucial para la seguridad\n    colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n parece relevante la Resoluci\u00f3n 1540 del Consejo de\n    Seguridad de la ONU, que precisamente ma\u00f1ana cumplir\u00e1 un a\u00f1o de vigencia,\n    para la adopci\u00f3n de un protocolo adicional que garantice los derechos\n    leg\u00edtimos de los Estados al uso pac\u00edfico de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Parece que 2005 es un a\u00f1o proclive para\n    recordar la historia reciente de la humanidad, porque en este a\u00f1o se\n    conmemora el sexag\u00e9simo aniversario de la II Guerra Mundial y tambi\u00e9n de\n    la fundaci\u00f3n de las Naciones Unidas, seis d\u00e9cadas durante las cuales el\n    desarme nuclear ha estado presente en la agenda de la mayor\u00eda de las\n    naciones que a\u00fan conservan vivo el tr\u00e1gico recuerdo de Hiroshima o\n    Nagasaki. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se firm\u00f3 el\n    Tratado, efectivamente, est\u00e1bamos en plena guerra fr\u00eda y los pa\u00edses\n    firmantes,\n    las potencias nucleares, se comprometieron a deshacerse del arsenal\n    nuclear y a trabajar para que otros pa\u00edses no llegasen a poseerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [5, 6, 7, 8], "fuerzas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los datos de evoluci\u00f3n de la profesionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas en Espa\u00f1a son contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes dise\u00f1aron este modelo\n    y lo aplicaron hab\u00edan calculado 120.000 soldados de nuestras Fuerzas\n    Armadas y consiguieron 70.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto -por eso le\n    formulo la pregunta, se\u00f1or ministro- es que para el buen funcionamiento\n    de nuestras Fuerzas Armadas es necesario rectificar la tendencia en la\n    evoluci\u00f3n de su modelo profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han tomado medidas durante este\n    \u00faltimo\n    a\u00f1o -y ha habido resultados- como la de aumentar de una manera\n    extraordinaria, en 1.500 plazas, el n\u00famero de soldados permanentes, 340\n    plazas de oferta p\u00fablica especial o aumentar el n\u00famero de extranjeros en\n    nuestras Fuerzas Armadas hasta el 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n en la que se produce una temporalidad muy\n    alta, una tasa de permanencia muy baja, una rotaci\u00f3n muy alta, m\u00e1s de\n    11.000 cada a\u00f1o, y eso no es sostenible en un modelo profesional de\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los datos de evoluci\u00f3n de la profesionalizaci\u00f3n de las\n    Fuerzas Armadas en Espa\u00f1a son contundentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto -por eso le\n    formulo la pregunta, se\u00f1or ministro- es que para el buen funcionamiento\n    de nuestras Fuerzas Armadas es necesario rectificar la tendencia en la\n    evoluci\u00f3n de su modelo profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han tomado medidas durante este\n    \u00faltimo\n    a\u00f1o -y ha habido resultados- como la de aumentar de una manera\n    extraordinaria, en 1.500 plazas, el n\u00famero de soldados permanentes, 340\n    plazas de oferta p\u00fablica especial o aumentar el n\u00famero de extranjeros en\n    nuestras Fuerzas Armadas hasta el 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n en la que se produce una temporalidad muy\n    alta, una tasa de permanencia muy baja, una rotaci\u00f3n muy alta, m\u00e1s de\n    11.000 cada a\u00f1o, y eso no es sostenible en un modelo profesional de\n    Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "fuerzas armadas": [4], "fuerzas": [2], "guardia civil": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hace falta dinero, porque, se\u00f1or\n    diputado, mientras un brigada del Ej\u00e9rcito, con 21 a\u00f1os de servicio,\n    cobre menos que un polic\u00eda auton\u00f3mico reci\u00e9n ingresado vamos por mal\n    camino, aunque cambiemos de disco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se vayan tenemos que darles una pensi\u00f3n o una\n    compensaci\u00f3n con la que puedan vivir, con la posibilidad de ser\n    reclamados en el futuro; tenemos que proporcionarles salidas en la\n    Guardia Civil, en la polic\u00eda y propiciar que los a\u00f1os servidos en los\n    ej\u00e9rcitos les sirvan tambi\u00e9n para acceder a la Administraci\u00f3n si queremos\n    tener Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... EST\u00c1\n    REALIZANDO EL MINISTERIO DE DEFENSA ALGUNA GESTI\u00d3N CON RESPECTO AL\n    HOSPITAL NAVAL DE FERROL PARA, A TRAV\u00c9S DE UN CONVENIO CON EL SERGAS,\n    INTEGRARLO EN EL \u00c1REA SANITARIA DE FERROL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, el Hospital B\u00e1sico de la Defensa de Ferrol es\n    una instalaci\u00f3n moderna y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los gallegos, los ferrolanos en este caso, estamos hartos\n    de que la Xunta de Galicia oculte su nefasta gesti\u00f3n y acuse al\n    Ministerio de Defensa de impedir el convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, le pregunto: \u00bfSe\u00f1or ministro, est\u00e1 realizando el Ministerio\n    de Defensa alguna gesti\u00f3n respecto al Hospital B\u00e1sico de la Defensa,\n    antiguo Hospital Naval de Ferrol para, a trav\u00e9s de un convenio con el\n    Sergas, integrarlo en el \u00e1rea sanitaria de Ferrol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\n    diputado, el Ministerio de Defensa ha ofrecido a todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas los hospitales militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO LA COOPERACI\u00d3N ENTRE EMPRESAS\n    Y CENTROS DE INVESTIGACI\u00d3N P\u00daBLICOS EN INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO\n    TECNOL\u00d3GICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EST\u00c1 IMPULSANDO EL GOBIERNO LA COOPERACI\u00d3N ENTRE EMPRESAS\n    Y CENTROS DE INVESTIGACI\u00d3N P\u00daBLICOS EN INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO\n    TECNOL\u00d3GICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3, 4], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [9, 10], "ciencia": [11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno, y en especial su presidente, ha manifestado desde el\n    mismo inicio de su mandato -hace ahora un a\u00f1o- su compromiso en adoptar\n    las medidas necesarias para promover el gran salto cualitativo que\n    nuestro pa\u00eds necesita para mejorar los resultados en I+D+I y es evidente\n    que este gran salto cualitativo no pude hacerse sin contar con las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe un acuerdo generalizado sobre la importancia de\n    invertir en investigaci\u00f3n, en desarrollo tecnol\u00f3gico y en innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, mirar hacia el futuro en el siglo XXI es fomentar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo, generar conocimientos cient\u00edficos y\n    t\u00e9cnicos y propiciar su transferencia al sector productivo para su\n    conversi\u00f3n en nuevos productos, procesos o servicios a trav\u00e9s de la\n    innovaci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe un acuerdo generalizado sobre la importancia de\n    invertir en investigaci\u00f3n, en desarrollo tecnol\u00f3gico y en innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, mirar hacia el futuro en el siglo XXI es fomentar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo, generar conocimientos cient\u00edficos y\n    t\u00e9cnicos y propiciar su transferencia al sector productivo para su\n    conversi\u00f3n en nuevos productos, procesos o servicios a trav\u00e9s de la\n    innovaci\u00f3n empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para profundizar en los planes del\n    Gobierno respecto a esta gran tarea le preguntamos, se\u00f1ora ministra,\n    \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n entre empresas y centros\n    p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de consolidar y mejorar nuestro sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda para ponerlo al servicio de la sociedad, compromiso claramente\n    expresado en el programa del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de consolidar y mejorar nuestro sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda para ponerlo al servicio de la sociedad, compromiso claramente\n    expresado en el programa del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que se han impulsado todo tipo de medidas de diversa \u00edndole desde\n    el departamento que usted dirige y se ha hecho a trav\u00e9s del di\u00e1logo, de\n    la cooperaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n entre los diversos agentes que conforman\n    el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, especialmente entre\n    administraciones, universidades y organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n y\n    el sector privado y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3], "tecnolog\u00eda": [8, 9, 10], "ciencia": [11, 12, 13]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado 13 de abril se ha publicado la convocatoria de ayudas para\n    proyectos de I+D liderados por empresas y en los que han de participar\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la selecci\u00f3n de\n    estos proyectos, junto a la evaluaci\u00f3n del contenido tecnol\u00f3gico de las\n    propuestas, se va a tener en cuenta el compromiso inversor asumido por\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que este programa potenciar\u00e1 la participaci\u00f3n de\n    nuestros centros de I+D+I y las empresas -las pymes especialmente- en las\n    plataformas europeas de los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno apuesta decididamente por el desarrollo tecnol\u00f3gico\n    como fundamento del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds sobre bases s\u00f3lidas y\n    estables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado 13 de abril se ha publicado la convocatoria de ayudas para\n    proyectos de I+D liderados por empresas y en los que han de participar\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n o universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos puesto en marcha un\n    aut\u00e9ntico plan de choque compuesto de acciones nuevas y en\u00e9rgicas para\n    fomentar la creaci\u00f3n de un sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apostamos decididamente, con m\u00e1s de 125 millones de euros,\n    por proyectos singulares de car\u00e1cter estrat\u00e9gico en la generaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00eda, con una dimensi\u00f3n significativa y con una importante\n    capacidad de arrastre en los sectores productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En particular, es objetivo\n    fundamental de la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n y\n    Ciencia la cooperaci\u00f3n de las empresas con las universidades y los\n    organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos puesto en marcha un\n    aut\u00e9ntico plan de choque compuesto de acciones nuevas y en\u00e9rgicas para\n    fomentar la creaci\u00f3n de un sistema ciencia, tecnolog\u00eda, empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, buscamos la excelencia en la ciencia y en la\n    tecnolog\u00eda como v\u00edas para impulsar nuestro desarrollo y la mejora del\n    nivel de vida de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, los requisitos son muy simples: estar en Espa\u00f1a antes\n    del 7 de agosto; carecer de antecedentes penales y tener un contrato de\n    trabajo real; es decir, que lo que va a cualificar el proceso es el\n    contrato de trabajo y el alta en Seguridad Social, y esos requisitos\n    siguen siendo los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No contento con esto, se\u00f1or ministro, tres d\u00edas despu\u00e9s de la primera\n    resoluci\u00f3n, enviaron a los ayuntamientos otras aclaraciones y, m\u00e1s tarde,\n    nuevas aclaraciones a las aclaraciones con criterios distintos,\n    estableciendo como m\u00e9rito incluso tener una orden de expulsi\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds y creando una tremenda confusi\u00f3n en seguridad jur\u00eddica en los\n    ayuntamientos, que han visto colapsados sus servicios por culpa de sus\n    cambios, de su incompetencia e improvisaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "fuerzas": [5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 autoridad moral\n    cuando ahora se exige el alta en Seguridad Social y el empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, si usted conoce c\u00f3mo se pagan esos contratos, por favor,\n    den\u00fancielo a las Fuerzas de Seguridad, porque yo no conozco ning\u00fan caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 algo m\u00e1s, no sirve de nada, porque la autorizaci\u00f3n se concede con\n    el empleo y con el alta en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autorizaci\u00f3n se\n    renueva despu\u00e9s de un a\u00f1o, si se mantiene el alta en la Seguridad Social,\n    es decir, si son empleos regulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni la inspecci\u00f3n de trabajo, ni la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, si usted conoce c\u00f3mo se pagan esos contratos, por favor,\n    den\u00fancielo a las Fuerzas de Seguridad, porque yo no conozco ning\u00fan caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ayer mismo este\n    Parlamento aprob\u00f3 -bien es cierto que con la abstenci\u00f3n de su grupo,\n    deb\u00eda tener poco inter\u00e9s- una moci\u00f3n seg\u00fan la cual se establece un\n    calendario de di\u00e1logo y desarrollo de la ley reguladora del sistema de\n    atenci\u00f3n a las personas dependientes, que por supuesto va a ser ley y va\n    a reconocer ese derecho a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quiero preguntarle, se\u00f1or ministro: \u00bfEs acorde con esa nueva \u00e9tica de\n    gobierno la utilizaci\u00f3n por parte de la esposa del presidente del\n    Gobierno de una piscina de la Guardia Civil para ser instruida en\n    submarinismo por miembros de seguridad de la Moncloa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero preguntarle, se\u00f1or ministro: \u00bfEs acorde con esa nueva \u00e9tica de\n    gobierno la utilizaci\u00f3n por parte de la esposa del presidente del\n    Gobierno de una piscina de la Guardia Civil para ser instruida en\n    submarinismo por miembros de seguridad de la Moncloa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "medio ambiente": [0], "defensa": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La composici\u00f3n de su Gobierno -y hoy le vemos muy bien\n    acompa\u00f1ado por Carmen Calvo y por la ministra de Medio Ambiente- fue\n    paritaria, la primera vez que Espa\u00f1a tuvo un Gobierno con igual n\u00famero de\n    hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno Socialista ha hecho\n    de la lucha por la igualdad entre los g\u00e9neros, de la lucha, en\n    definitiva, por la defensa de los derechos de la mujer su principal\n    bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno Socialista ha hecho\n    de la lucha por la igualdad entre los g\u00e9neros, de la lucha, en\n    definitiva, por la defensa de los derechos de la mujer su principal\n    bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha estudiado y se est\u00e1 trabajando en el Libro\n    Blanco de la Dependencia y, en definitiva, hemos dado muestras sobradas\n    de que nosotros nos preocupamos por las mujeres, de que la defensa de la\n    igualdad de los derechos de las mujeres es para nosotros un punto\n    prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es necesario que nos comprometamos, con\n    decisiones asumidas voluntariamente pero desde la m\u00e1s firme convicci\u00f3n en\n    defensa de la igualdad de los derechos de hombres y mujeres, en remover\n    todos aquellos obst\u00e1culos que hoy todav\u00eda dificultan que mujeres\n    valios\u00edsimas est\u00e9n en los sitios que merecen por su m\u00e9rito y capacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, f\u00edjese qu\u00e9 coincidencia, el d\u00eda 25 de abril del a\u00f1o 2001,\n    hoy es d\u00eda 27 de abril, se debat\u00eda en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente de\n    esta C\u00e1mara una iniciativa que defend\u00eda la diputada que les habla, en la\n    que instaba al Gobierno a la creaci\u00f3n de un nuevo organismo de cuenca\n    denominado Cuenca Hidrogr\u00e1fica del Mi\u00f1o, que comprendiera las cuencas del\n    Mi\u00f1o, Sil y Li\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero aplaudir su disposici\u00f3n a la creaci\u00f3n de una nueva confederaci\u00f3n\n    con sede en Galicia, resaltando el di\u00e1logo institucional, el talante, el\n    buen hacer y su capacidad resolutiva rescatando de alg\u00fan caj\u00f3n del\n    Ministerio de Medio Ambiente posiblemente algo que el Gobierno del\n    Partido Popular no tuvo capacidad de afrontar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente tiene previsto segregar de la\n    Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Norte un nuevo organismo de cuenca que\n    ser\u00e1 el responsable de la gesti\u00f3n de los r\u00edos Mi\u00f1o, Sil y Li\u00f1a, r\u00edos que\n    no solo transcurren por el territorio de Galicia sino en parte por la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n y tambi\u00e9n tienen un tramo\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Un viaje, por lo que he visto, de alt\u00edsimo\n    nivel por los temas tratados y las reuniones realizadas y tambi\u00e9n -por\n    qu\u00e9 no decirlo- por las fotos que se ha sacado con el secretario de\n    Estado de seguridad, con el fiscal Gonz\u00e1lez, con la directora de la DEA y\n    con el director del FBI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al Partido Popular no le interesan ni sus viajes ni su\n    trabajo ni los resultados de las reuniones que usted tiene con la\n    Administraci\u00f3n norteamericana, pero a nosotros y a los ciudadanos s\u00ed y\n    por eso le pregunto qu\u00e9 consecuencias para la pol\u00edtica de seguridad de\n    todos tiene su reciente viaje a los Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los temas fundamentales ha sido la apuesta por la paz, la\n    cooperaci\u00f3n y la lucha contra el terrorismo internacional, m\u00e1xime despu\u00e9s\n    de la cumbre de Madrid, recientemente celebrada, y la cooperaci\u00f3n con\n    todos los pa\u00edses y sobre todo tambi\u00e9n con los Estados Unidos de Am\u00e9rica,\n    con un pa\u00eds que sufri\u00f3 el 11-S como nosotros sufrimos el 11 de marzo, un\n    atentado terrorista fruto del terrorismo islamista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4], "lucha": [3], "guardia civil": [5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1n haciendo los norteamericanos\n    es desarrollar una nueva estructura de seguridad que nos interesaba\n    conocer por razones obvias, como nos interesaba profundizar en las ya\n    buenas relaciones pol\u00edticas que hay entre los dos pa\u00edses en la materia\n    que yo dirijo, en las cuestiones relativas a la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    entrevistas se hicieron, efectivamente, al m\u00e1ximo nivel pol\u00edtico con el\n    fiscal general, con el secretario de Seguridad Nacional, con los\n    directores de la CIA y del FBI, con la directora de la Agencia\n    Norteamericana contra la Droga, la DEA, y con congresistas y con alg\u00fan\n    senador que presid\u00edan los comit\u00e9s de Inteligencia y Seguridad Nacional\n    del Congreso y del Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos a los que se llegaron son interesantes para la Polic\u00eda y la\n    Guardia Civil espa\u00f1ola, por lo tanto para la estructura espa\u00f1ola de\n    seguridad y entiendo que tambi\u00e9n para la norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico, tambi\u00e9n hemos constituido un\n    grupo policial de expertos y hemos acordado que Espa\u00f1a se sume al centro\n    conjunto de operaciones interagencias que tienen los norteamericanos con\n    base en Miami (Florida), para controlar el tr\u00e1fico de drogas por v\u00eda\n    mar\u00edtima, algo en lo que, evidentemente, Espa\u00f1a est\u00e1 tambi\u00e9n muy\n    interesada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos a los que se llegaron son interesantes para la Polic\u00eda y la\n    Guardia Civil espa\u00f1ola, por lo tanto para la estructura espa\u00f1ola de\n    seguridad y entiendo que tambi\u00e9n para la norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos a los que se llegaron son interesantes para la Polic\u00eda y la\n    Guardia Civil espa\u00f1ola, por lo tanto para la estructura espa\u00f1ola de\n    seguridad y entiendo que tambi\u00e9n para la norteamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "fuerzas": [5, 6], "guardia civil": [7], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, desde hace\n    muchos a\u00f1os -recuerdo intervenciones m\u00edas y de otros portavoces en este\n    Congreso-, desde 1996, el objetivo de lograr la equiparaci\u00f3n salarial de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    ha sido una constante de nuestras reivindicaciones y de nuestros\n    planteamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo contribuye, se\u00f1or ministro, a dignificar una funci\u00f3n del\n    Estado de derecho, la de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    que tienen una tarea promocional y sobre todo de protecci\u00f3n de\n    libertades, de garant\u00edas y de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad\n    p\u00fablica es una clar\u00edsima prioridad para nosotros, y las muy importantes\n    reformas que se est\u00e1n emprendiendo sobre el modelo policial se van a ver\n    impulsadas con este acuerdo porque es una garant\u00eda tambi\u00e9n de\n    participaci\u00f3n de los profesionales en el futuro dise\u00f1o de ese cambio, y\n    yo quisiera conocer la valoraci\u00f3n que hace de este acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 5 de abril de este a\u00f1o el Ministerio del\n    Interior ha suscrito un acuerdo en materia de retribuciones con las\n    organizaciones sindicales del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que implicar\u00e1\n    destinar 2.500 euros anuales por polic\u00eda en los presupuestos generales en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan las organizaciones sindicales de la polic\u00eda y en\n    concreto el Sindicato Unificado de Polic\u00eda, que estos d\u00edas desarrolla su\n    congreso en Le\u00f3n, se trata de un buen acuerdo y se recorta la diferencia\n    existente con las polic\u00edas auton\u00f3micas, de tal manera que en el a\u00f1o 2008\n    la diferencia salarial se habr\u00e1 recortado aproximadamente un 60 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, desde hace\n    muchos a\u00f1os -recuerdo intervenciones m\u00edas y de otros portavoces en este\n    Congreso-, desde 1996, el objetivo de lograr la equiparaci\u00f3n salarial de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    ha sido una constante de nuestras reivindicaciones y de nuestros\n    planteamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo contribuye, se\u00f1or ministro, a dignificar una funci\u00f3n del\n    Estado de derecho, la de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    que tienen una tarea promocional y sobre todo de protecci\u00f3n de\n    libertades, de garant\u00edas y de la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9, se\u00f1or ministro, que la Guardia Civil va a\n    verse tambi\u00e9n beneficiada en esta l\u00ednea de equiparaci\u00f3n, puesto que es de\n    justicia, sobre todo si tenemos en cuenta su gran dedicaci\u00f3n y el\n    sacrificio de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "fuerzas": [6], "guardia civil": [7, 8, 9], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al principio de la legislatura nos comprometimos a\n    llevar a cabo un di\u00e1logo con todos los sindicatos de la polic\u00eda y lo\n    hemos cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un acuerdo que podr\u00eda calificar de hist\u00f3rico en la medida en que re\u00fane,\n    como digo, en la misma mesa a todos los sindicatos de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed,\n    nos hemos comprometido a aportar cada a\u00f1o un porcentaje de la masa total\n    de las retribuciones del personal en activo de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda que alcanza el 2 por ciento este a\u00f1o y el 3,26 por ciento el a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, 3,16 por ciento en 2007 y 2,10 por ciento en 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, mi decisi\u00f3n personal, que\n    tom\u00e9 hace ya muchos meses cuando entr\u00e9 en el Gobierno, fue que todo\n    acuerdo que se lleve a cabo con la Polic\u00eda, por decisi\u00f3n personal del\n    ministro del Interior, se extender\u00e1, teniendo en cuenta su estructura\n    retributiva, en los mismos t\u00e9rminos a la Guardia Civil por la misma raz\u00f3n\n    de justicia y por la misma raz\u00f3n de conveniencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo principal es ir equiparando, por una raz\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n\n    de conveniencia, los salarios de nuestra Polic\u00eda y de la Guardia Civil a\n    los que cobran otras fuerzas o cuerpos de seguridad que act\u00faan en el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos abordar, evidentemente, en un solo ejercicio un\n    desfase salarial que se ha producido a lo largo de a\u00f1os y a\u00f1os, pero\n    progresivamente vamos a ir reduciendo esa diferencia, insisto, por una\n    raz\u00f3n de justicia y por una raz\u00f3n de conveniencia, porque nos interesa\n    que los polic\u00edas del Estado y la Guardia Civil est\u00e9n bien pagados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, mi decisi\u00f3n personal, que\n    tom\u00e9 hace ya muchos meses cuando entr\u00e9 en el Gobierno, fue que todo\n    acuerdo que se lleve a cabo con la Polic\u00eda, por decisi\u00f3n personal del\n    ministro del Interior, se extender\u00e1, teniendo en cuenta su estructura\n    retributiva, en los mismos t\u00e9rminos a la Guardia Civil por la misma raz\u00f3n\n    de justicia y por la misma raz\u00f3n de conveniencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en respuesta a su pregunta le digo que el Gobierno va a cumplir\n    con sus compromisos y con sus obligaciones, que son garantizar el\n    suministro el\u00e9ctrico al conjunto del territorio, mejorar la calidad del\n    mismo y hacerlo compatible con el respeto al medio ambiente, todo ello\n    desde el di\u00e1logo, la lealtad institucional y el respeto a las\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, esperando id\u00e9ntico\n    comportamiento por parte de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esta atenci\u00f3n de demanda se hace m\u00e1s cr\u00edtica en la zona\n    centro-noroeste de Girona, obteni\u00e9ndose, coordinadamente con un desarrollo\n    adecuado de la red de distribuci\u00f3n, la factibilidad de la consiguiente\n    mejora del suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica a las adecuadas condiciones de\n    fiabilidad, calidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le comentaba, tambi\u00e9n es fundamental para mejorar la\n    alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica de Girona y de las comarcas adyacentes -que es muy\n    d\u00e9bil- y para asegurar un suministro de seguridad, de fiabilidad y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta atenci\u00f3n de demanda se hace m\u00e1s cr\u00edtica en la zona\n    centro-noroeste de Girona, obteni\u00e9ndose, coordinadamente con un desarrollo\n    adecuado de la red de distribuci\u00f3n, la factibilidad de la consiguiente\n    mejora del suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica a las adecuadas condiciones de\n    fiabilidad, calidad y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "instituciones": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted tambi\u00e9n sabe, una nueva\n    formalizaci\u00f3n de este plan deber\u00eda suponer un dise\u00f1o m\u00e1s descentralizado\n    en la producci\u00f3n de la energ\u00eda y por tanto se podr\u00eda poner en cuesti\u00f3n la\n    necesidad de una l\u00ednea interfronteriza de muy alta tensi\u00f3n como la que se\n    plantea en la planificaci\u00f3n del desarrollo de las redes del transporte\n    el\u00e9ctrico 2002-2011, en la l\u00ednea Bescano-Figueres-Baixas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ya muchas las\n    instituciones que se han puesto en contra: ayuntamientos, Diputaci\u00f3n de\n    Girona y plataformas ciudadanas entre otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, las\n    interconexiones son importantes para la seguridad y la calidad del\n    suministro que todos perseguimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Ministerio\n    de Industria, Turismo y Comercio est\u00e1 adoptando importantes medidas\n    dirigidas a reforzar los derechos y las garant\u00edas de los usuarios de\n    telecomunicaciones y mejorar la atenci\u00f3n de los mismos, como es la puesta\n    en marcha de la Oficina de atenci\u00f3n al usuario de las telecomunicaciones,\n    con un call center y con una web desde el 25 de abril, donde adem\u00e1s de\n    dar informaci\u00f3n se asume la resoluci\u00f3n de reclamaciones o el refuerzo de\n    las actuaciones inspectoras, sobre todo para los servicios de informaci\u00f3n\n    telef\u00f3nica, los llamados 118 o los servicios de tarificaci\u00f3n adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, uno de los compromisos del Gobierno en materia de\n    telecomunicaciones es reforzar la protecci\u00f3n y defensa de los usuarios,\n    que hasta ahora han venido sinti\u00e9ndose indefensos ante determinadas\n    pr\u00e1cticas abusivas de los operadores, fruto de la pol\u00edtica de\n    telecomunicaciones practicada por el Gobierno Popular, en la que los\n    usuarios fueron los grandes olvidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista tiene como prioridad reforzar la protecci\u00f3n y la\n    defensa de los usuarios; por eso aplaudimos que se haya aprobado el\n    reglamento sobre las condiciones para la prestaci\u00f3n de servicios de la\n    comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica y el servicio universal as\u00ed como la protecci\u00f3n\n    de los usuarios el pasado 15 de abril en Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted ha se\u00f1alado, uno de los compromisos del Gobierno es el\n    reforzamiento de la protecci\u00f3n y la defensa de los usuarios, que hasta\n    ahora se han venido sintiendo indefensos ante determinadas pr\u00e1cticas\n    abusivas de las operadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En desarrollo de este reglamento pr\u00f3ximamente\n    regularemos de manera detallada no solo la calidad del servicio\n    telef\u00f3nico fijo sino tambi\u00e9n de la telefon\u00eda m\u00f3vil y del acceso a\n    internet, igual que regularemos espec\u00edficamente la prestaci\u00f3n de los\n    servicios de tarificaci\u00f3n adicional que utiliza la telefon\u00eda m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La inexistencia de infraestructuras transpirenaicas de transporte\n    alternativas a los pasos litorales provoca aut\u00e9nticos cuellos de botella\n    que representan cada vez m\u00e1s una amenaza sobre las posibilidades de\n    desarrollo de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, se\u00f1or\u00eda,\n    es un trabajo dif\u00edcil el que tenemos por delante para la permeabilidad de\n    los Pirineos, pero tambi\u00e9n le puedo asegurar que no hemos cejado en el\n    intento de conseguir una permeabilidad acorde con nuestras necesidades y\n    nuestro nivel de desarrollo, y le digo, se\u00f1or Labordeta, que no solamente\n    es un inter\u00e9s por Arag\u00f3n y por las zonas lim\u00edtrofes al Pirineo, sino que\n    es de nuestro pa\u00eds, porque la misma necesidad existe de trasladar los\n    productos gallegos a Francia pasando por los Pirineos que de trasladar\n    los productos extreme\u00f1os o aragoneses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [12, 13, 14], "seguridad": [0], "lucha": [1], "defensa": [6], "polic\u00eda": [2, 3, 4, 5], "investigaci\u00f3n": [9, 10, 11], "guardia civil": [7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La aplicaci\u00f3n de estas medidas, que afectan de forma extrema a la dignidad\n    de las personas presas, ha sido respaldada pol\u00edticamente en las sucesivas\n    legislaturas mediante la regulaci\u00f3n contra legem de circulares, entre\n    otras la Instrucci\u00f3n 21/1996, de 16 de diciembre, dictada por la\n    Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias, sobre refundici\u00f3n de\n    circulares en materia de r\u00e9gimen y seguridad, que supuso la creaci\u00f3n\n    normativa de \u00e1reas de impunidad, con la consiguiente renuncia expresa del\n    Estado al mandato constitucional del art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, de rehabilitaci\u00f3n de la persona condenada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos manifestar nuestro compromiso en la\n    lucha por la erradicaci\u00f3n de la tortura y el respeto a los derechos\n    humanos como derechos fundamentales, e instamos al Gobierno espa\u00f1ol a que\n    se sume a este compromiso y cuente con nuestro apoyo, y seguro que\n    tambi\u00e9n podr\u00e1 contar con el de otros grupos parlamentarios para erradicar\n    esta lacra miserable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, seg\u00fan la respuesta a una pregunta escrita y formulada por este\n    diputado, el Gobierno espa\u00f1ol reconoce que en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os 49\n    funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, miembros de la Polic\u00eda\n    Nacional, han sido condenados por lesiones y malos tratos en el ejercicio\n    de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el mismo motivo, fueron incoados 43 expedientes en\n    los \u00faltimos cuatro a\u00f1os a la Polic\u00eda Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, repito, hubo 49 condenas a la Polic\u00eda\n    Nacional por lesiones y malos tratos en el ejercicio de sus funciones, lo\n    que implica, y esto es lo grave a nuestro entender, que como m\u00ednimo hay\n    49 personas con nombres y apellidos, con familias e hijos muchas de\n    ellas, que fueron torturadas y maltratadas por un cuerpo estatal de\n    polic\u00eda dependiente del Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos muestran claramente\n    que como m\u00ednimo ha habido 35 personas, seg\u00fan sentencia firme, que han\n    sido lesionadas o maltratadas, en definitiva, torturadas por la Guardia\n    Civil, en el ejercicio de sus funciones, a las que se suman las 39\n    torturadas, tambi\u00e9n seg\u00fan sentencia firme, por la Polic\u00eda Nacional,\n    tambi\u00e9n en el ejercicio de sus funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Coordinadora de solidaridad con las personas presas, formada por m\u00e1s de\n    una veintena de colectivos que trabajan en la defensa de los derechos\n    humanos, nos ha trasladado a todos los grupos parlamentarios una\n    propuesta pol\u00edtica y social contra las torturas y los malos tratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la Guardia Civil 833 miembros de la misma han sido\n    denunciados en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os por lesiones y malos tratos, de\n    los cuales 35 han sido condenados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deja de ser, como\n    m\u00ednimo, extra\u00f1o que 830 casos de denuncias por torturas cometidas por la\n    Guardia Civil hayan sido absueltos, archivados o sobrese\u00eddos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal de Estrasburgo ha reconocido que las autoridades\n    judiciales espa\u00f1olas rechazaron una y otra vez todas las peticiones y\n    propuestas de investigaci\u00f3n de las torturas que sufrieron nuestros\n    compatriotas detenidos en 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, apuntamos hacia el reconocimiento y apoyo del proyecto\n    de investigaci\u00f3n denominado Privaci\u00f3n de libertad y derechos humanos, en\n    el marco del proyecto europeo Challenge, auspiciado por el Observatorio\n    del sistema penal y los derechos humanos, de la Universidad de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el Estado espa\u00f1ol debe intervenir como parte en presencia\n    de indicios de malos tratos y torturas en centros de internamiento,\n    mediante la investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n de oficio por parte de las\n    fiscal\u00edas y juzgados de cada denuncia, noticia o indicio de casos de\n    tortura y velar para que, ante estas denuncias, se inicien\n    inmediatamente, sin perjuicio de su suspensi\u00f3n a la espera del resultado\n    de la acci\u00f3n penal, procedimientos disciplinarios contra los presuntos o\n    presuntas responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe citar tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n mostrada en el \u00faltimo informe emitido\n    por el Comit\u00e9 contra la Tortura de la ONU, que se\u00f1ala la existencia de\n    estas pr\u00e1cticas en el interior de las instituciones penitenciarias y la\n    constataci\u00f3n de esta situaci\u00f3n en el informe del relator especial para la\n    Tortura de Naciones Unidas y las visitas e informes del Comit\u00e9 para la\n    prevenci\u00f3n de la Tortura del Consejo de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    se establece un sistema irrestricto de visitas sin previo aviso a\n    cualquiera de las instituciones penitenciarias o centros de detenci\u00f3n de\n    los Estados parte, permitiendo que las condiciones y procedimientos de\n    detenci\u00f3n sean examinados y que se emitan recomendaciones sobre los\n    mismos para que puedan ser mejorados con la mayor celeridad posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aplicaci\u00f3n de estas medidas, que afectan de forma extrema a la dignidad\n    de las personas presas, ha sido respaldada pol\u00edticamente en las sucesivas\n    legislaturas mediante la regulaci\u00f3n contra legem de circulares, entre\n    otras la Instrucci\u00f3n 21/1996, de 16 de diciembre, dictada por la\n    Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias, sobre refundici\u00f3n de\n    circulares en materia de r\u00e9gimen y seguridad, que supuso la creaci\u00f3n\n    normativa de \u00e1reas de impunidad, con la consiguiente renuncia expresa del\n    Estado al mandato constitucional del art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, de rehabilitaci\u00f3n de la persona condenada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [18, 19], "instituciones": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "fuerzas": [11, 12, 13, 14], "lucha": [6], "defensa": [10], "polic\u00eda": [7, 8, 9], "investigaci\u00f3n": [20], "guardia civil": [15, 16, 17]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una es la que se refiere\n    a los centros de detenci\u00f3n y custodia que dependen de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y la otra, la relativa a los centros\n    penitenciarios que para la prisi\u00f3n preventiva o el cumplimiento de las\n    condenas dependen de la Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a los centros de detenci\u00f3n bajo custodia de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado corresponde a un organismo espec\u00edfico, a\n    la Inspecci\u00f3n de Personal y Servicios de Seguridad, la comprobaci\u00f3n,\n    inspecci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del desarrollo de los servicios, as\u00ed como de las\n    actuaciones realizadas por miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado en el cumplimiento de sus funciones, siendo este \u00faltimo\n    cometido el que ha sido desarrollado desde mi llegada al Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es objetivo prioritario de esta inspecci\u00f3n velar por el\n    estricto cumplimiento de los derechos humanos en la tarea que\n    cotidianamente hacen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    prestando una especial atenci\u00f3n a que la actuaci\u00f3n de sus miembros se\n    ajuste a criterios de integridad y dignidad y que impidan cualquier\n    pr\u00e1ctica abusiva, arbitraria o discriminatoria que entra\u00f1e violencia\n    f\u00edsica o moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo resaltar que la\n    inspecci\u00f3n de personal y servicios de seguridad viene manteniendo\n    contactos y una relaci\u00f3n muy fluida y estrecha con la instituci\u00f3n del\n    Defensor del Pueblo y con las diferentes organizaciones que sin duda\n    desde puntos de vista leg\u00edtimos se dedican al reconocimiento y defensa de\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el fichero de\n    internos de r\u00e9gimen especial es leg\u00edtimo, \u00fatil y necesario para la\n    seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos repasado las estad\u00edsticas penitenciarias y puedo decirle que\n    en estos momentos no existe ning\u00fan interno perteneciente a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado o al cuerpo de Instituciones\n    Penitenciarias que se halle cumpliendo condena por delitos de tortura o\n    contra la integridad f\u00edsica o moral en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro signo evidente de que la prioridad de Espa\u00f1a en la\n    lucha contra la tortura y los malos tratos es clar\u00edsima es que el\n    Gobierno ha multiplicado en el 2004 su contribuci\u00f3n al Fondo voluntario\n    para las v\u00edctimas de la tortura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en 2005 -por remitirme a ese dato- se han\n    realizado inspecciones incidentales concretas, aparte de las que se hacen\n    de modo sistem\u00e1tico, por hechos relacionados con la presunta conculcaci\u00f3n\n    de derechos humanos en las comunidades aut\u00f3nomas de Arag\u00f3n, Andaluc\u00eda y\n    Madrid, una en la Comandancia de la Guardia Civil de Huesca, tres en la\n    Comandancia de Sevilla, una en la Comisar\u00eda de Polic\u00eda de Algeciras y una\n    en la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que\n    decirle que la inmensa mayor\u00eda de los funcionarios de la Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y de Instituciones Penitenciarias desempe\u00f1an sus funciones\n    con absoluto respeto a las leyes y a los procedimientos de este sistema\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de cifras,\n    como 49 en la Polic\u00eda, 32 en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo resaltar que la\n    inspecci\u00f3n de personal y servicios de seguridad viene manteniendo\n    contactos y una relaci\u00f3n muy fluida y estrecha con la instituci\u00f3n del\n    Defensor del Pueblo y con las diferentes organizaciones que sin duda\n    desde puntos de vista leg\u00edtimos se dedican al reconocimiento y defensa de\n    los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es la que se refiere\n    a los centros de detenci\u00f3n y custodia que dependen de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y la otra, la relativa a los centros\n    penitenciarios que para la prisi\u00f3n preventiva o el cumplimiento de las\n    condenas dependen de la Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a los centros de detenci\u00f3n bajo custodia de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado corresponde a un organismo espec\u00edfico, a\n    la Inspecci\u00f3n de Personal y Servicios de Seguridad, la comprobaci\u00f3n,\n    inspecci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del desarrollo de los servicios, as\u00ed como de las\n    actuaciones realizadas por miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado en el cumplimiento de sus funciones, siendo este \u00faltimo\n    cometido el que ha sido desarrollado desde mi llegada al Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es objetivo prioritario de esta inspecci\u00f3n velar por el\n    estricto cumplimiento de los derechos humanos en la tarea que\n    cotidianamente hacen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    prestando una especial atenci\u00f3n a que la actuaci\u00f3n de sus miembros se\n    ajuste a criterios de integridad y dignidad y que impidan cualquier\n    pr\u00e1ctica abusiva, arbitraria o discriminatoria que entra\u00f1e violencia\n    f\u00edsica o moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos repasado las estad\u00edsticas penitenciarias y puedo decirle que\n    en estos momentos no existe ning\u00fan interno perteneciente a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado o al cuerpo de Instituciones\n    Penitenciarias que se halle cumpliendo condena por delitos de tortura o\n    contra la integridad f\u00edsica o moral en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en 2005 -por remitirme a ese dato- se han\n    realizado inspecciones incidentales concretas, aparte de las que se hacen\n    de modo sistem\u00e1tico, por hechos relacionados con la presunta conculcaci\u00f3n\n    de derechos humanos en las comunidades aut\u00f3nomas de Arag\u00f3n, Andaluc\u00eda y\n    Madrid, una en la Comandancia de la Guardia Civil de Huesca, tres en la\n    Comandancia de Sevilla, una en la Comisar\u00eda de Polic\u00eda de Algeciras y una\n    en la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que\n    decirle que la inmensa mayor\u00eda de los funcionarios de la Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y de Instituciones Penitenciarias desempe\u00f1an sus funciones\n    con absoluto respeto a las leyes y a los procedimientos de este sistema\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de cifras,\n    como 49 en la Polic\u00eda, 32 en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a los centros de detenci\u00f3n bajo custodia de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado corresponde a un organismo espec\u00edfico, a\n    la Inspecci\u00f3n de Personal y Servicios de Seguridad, la comprobaci\u00f3n,\n    inspecci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del desarrollo de los servicios, as\u00ed como de las\n    actuaciones realizadas por miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad\n    del Estado en el cumplimiento de sus funciones, siendo este \u00faltimo\n    cometido el que ha sido desarrollado desde mi llegada al Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a vivimos\n    por fortuna en un sistema democr\u00e1tico -de eso creo que no cabe ninguna\n    duda-, un sistema que no solo declara derechos fundamentales en su\n    Constituci\u00f3n, sino que adem\u00e1s los garantiza por la pr\u00e1ctica del\n    Ejecutivo, por el desarrollo de las leyes que hace el Legislativo y desde\n    luego que otorga la garant\u00eda judicial \u00faltima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, ante la denuncia\n    de un interno relativa a presuntos malos tratos se act\u00faa determinando la\n    correspondiente investigaci\u00f3n interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es la que se refiere\n    a los centros de detenci\u00f3n y custodia que dependen de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y la otra, la relativa a los centros\n    penitenciarios que para la prisi\u00f3n preventiva o el cumplimiento de las\n    condenas dependen de la Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la segunda vertiente, la que hace referencia a los centros\n    penitenciarios, debo recordarle que nuestra legislaci\u00f3n penitenciaria es\n    progresista, muy buena t\u00e9cnicamente, del a\u00f1o 1979, que se hizo con un\n    fuerte consenso y que incide en un principio claro: prohibe cualquier\n    actividad que sea contraria a los derechos humanos y que comporte malos\n    tratos y torturas en los centros dependientes de Instituciones\n    Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias se es especialmente riguroso en el control de todas estas\n    actuaciones y en la vigilancia de que se adecuan a criterios de\n    proporcionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Introduce un\n    sistema ilimitado de visitas sin previo aviso (y est\u00e1 claro por qu\u00e9\n    Espa\u00f1a acepta este sistema ilimitado de visitas, porque desde el punto de\n    vista del respeto a los derechos humanos no tiene nada que ocultar) a\n    cualquiera de las instituciones penitenciarias o centros de detenci\u00f3n de\n    Estados partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede\n    sugerir que las circulares que se emiten desde Instituciones\n    Penitenciarias son circulares contra legem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos repasado las estad\u00edsticas penitenciarias y puedo decirle que\n    en estos momentos no existe ning\u00fan interno perteneciente a las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado o al cuerpo de Instituciones\n    Penitenciarias que se halle cumpliendo condena por delitos de tortura o\n    contra la integridad f\u00edsica o moral en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, tengo que\n    decirle que la inmensa mayor\u00eda de los funcionarios de la Polic\u00eda y de la\n    Guardia Civil y de Instituciones Penitenciarias desempe\u00f1an sus funciones\n    con absoluto respeto a las leyes y a los procedimientos de este sistema\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En un sistema\n    democr\u00e1tico que arrastra esta lacra desde hace muchos a\u00f1os, as\u00ed como\n    seguramente malformaciones en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, me parece que es deber de todos no salir a la defensiva diciendo\n    que se respetan los derechos humanos, sino que hay que hacer todos los\n    esfuerzos posibles -que no tengo ninguna duda que este Gobierno tiene\n    intenci\u00f3n de hacer- para que no haya ni un solo caso en nuestras\n    comisar\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un sistema\n    democr\u00e1tico que arrastra esta lacra desde hace muchos a\u00f1os, as\u00ed como\n    seguramente malformaciones en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, me parece que es deber de todos no salir a la defensiva diciendo\n    que se respetan los derechos humanos, sino que hay que hacer todos los\n    esfuerzos posibles -que no tengo ninguna duda que este Gobierno tiene\n    intenci\u00f3n de hacer- para que no haya ni un solo caso en nuestras\n    comisar\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [10], "guerra": [27], "fuerzas": [25], "empresas": [0, 1, 2], "defensa": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "fuerzas armadas": [26], "industria": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en las comparecencias que han realizado\n    durante estos d\u00edas tanto el ministro de Exteriores en el Senado, como el\n    ministro de Defensa en el Congreso o el secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio, refiri\u00e9ndose a ventas anteriores del Gobierno del Partido\n    Popular realizadas a este pa\u00eds o a\n    otros pa\u00edses, hay una cosa que est\u00e1 bien clara y que quiero puntualizar\n    esta tarde aqu\u00ed en esta tribuna, y es que en las ventas a las que se ha\n    referido concretamente el ministro de Defensa, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    realiza la venta, la realizan unas empresas privadas que no aparecen\n    citadas en el informe de la Junta Interministerial de Material de Defensa\n    y Doble Uso -Jimddu-, no se conocen los nombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que el\n    Ministerio de Defensa espa\u00f1ol no hace de intermediario por ninguna de\n    esas empresas para la venta de ese material que se realiza a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso anterior del Gobierno del Partido\n    Popular, la venta de ese material de empresas privadas en las que el\n    Gobierno no ha tenido ninguna participaci\u00f3n tiene el visto bueno y\n    preceptivo de la Junta interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nosotros entendemos que la venta de armas a\n    Venezuela, identificada r\u00e1pidamente por todos los medios de comunicaci\u00f3n\n    como uno de los pedidos militares m\u00e1s importantes en la historia de la\n    industria espa\u00f1ola, no puede resumirse con una afirmaci\u00f3n como la que\n    hizo el presidente del Gobierno en la que niega la naturaleza ofensiva\n    del material militar que se vende por parte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en las comparecencias que han realizado\n    durante estos d\u00edas tanto el ministro de Exteriores en el Senado, como el\n    ministro de Defensa en el Congreso o el secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio, refiri\u00e9ndose a ventas anteriores del Gobierno del Partido\n    Popular realizadas a este pa\u00eds o a\n    otros pa\u00edses, hay una cosa que est\u00e1 bien clara y que quiero puntualizar\n    esta tarde aqu\u00ed en esta tribuna, y es que en las ventas a las que se ha\n    referido concretamente el ministro de Defensa, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    realiza la venta, la realizan unas empresas privadas que no aparecen\n    citadas en el informe de la Junta Interministerial de Material de Defensa\n    y Doble Uso -Jimddu-, no se conocen los nombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien hace de\n    intermediario, quien trata de presentar la venta de material militar a\n    Venezuela es el ministro de Defensa, y no est\u00e1 mal, porque est\u00e1\n    defendiendo a la industria p\u00fablica de construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ninguna pega en que el Ministerio de Defensa haga\n    ning\u00fan tipo de gesti\u00f3n para tratar de vender la industria espa\u00f1ola, sobre\n    todo la industria de defensa, en el campo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso concreto, las\n    gestiones realizadas por el presidente del Gobierno y por el ministro de\n    Defensa, que son muy respetables, en defensa de la industria p\u00fablica de\n    la construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola no han tenido en este momento ninguna\n    consulta ni siquiera han pasado a trav\u00e9s de la Junta interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, se\u00f1or ministro de Industria, no quiero enfocar esto desde el\n    punto de vista de las relaciones internacionales, ni siquiera desde el\n    punto de vista del comercio exterior de los buques militares, pero quiero\n    referirme al objeto de esta interpelaci\u00f3n que hoy presentamos, y es la\n    preocupaci\u00f3n que tiene el Grupo Parlamentario Popular de qu\u00e9 armamento\n    van a montar en esas patrulleras, ese material militar que ustedes van a\n    vender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que aunque no sea\n    una cuesti\u00f3n meramente del ministro de Industria pueda contestar en\n    nombre del Gobierno y pueda aclarar a esta C\u00e1mara qu\u00e9 tipo de armamento\n    es el que vamos a vender asociado al material militar que en esos\n    protocolos han firmado el ministro de Defensa y el Gobierno venezolano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habr\u00e1 que decir que en estos momentos nos\n    encontramos con todo tipo de declaraciones en los medios de comunicaci\u00f3n\n    en los que desde el Ministerio de Defensa se dice que es un hecho\n    innegable que el equipamiento militar venezolano profundice en el\n    desbalance militar en la regi\u00f3n andina y no existe una clara\n    justificaci\u00f3n para la compra de cierto tipo de armas de alcance\n    estrat\u00e9gico en una regi\u00f3n que ha liderado la limitaci\u00f3n en los gastos\n    militares para la defensa externa, tal y como est\u00e1 en la Carta Andina\n    para la paz y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este\n    \u00faltimo mes han pasado el ministro de Defensa por la Comisi\u00f3n de Defensa\n    del Congreso de los Diputados, el ministro de Asuntos Exteriores por la\n    Comisi\u00f3n de Defensa del Senado, el Secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio por la Comisi\u00f3n de Defensa del Congreso de los Diputados y lo\n    que m\u00e1s nos ha preocupado de toda la informaci\u00f3n que han suministrado\n    durante estos d\u00edas es que no ha habido ni una sola concreci\u00f3n t\u00e9cnica del\n    pedido militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habr\u00e1 que decir que en estos momentos nos\n    encontramos con todo tipo de declaraciones en los medios de comunicaci\u00f3n\n    en los que desde el Ministerio de Defensa se dice que es un hecho\n    innegable que el equipamiento militar venezolano profundice en el\n    desbalance militar en la regi\u00f3n andina y no existe una clara\n    justificaci\u00f3n para la compra de cierto tipo de armas de alcance\n    estrat\u00e9gico en una regi\u00f3n que ha liderado la limitaci\u00f3n en los gastos\n    militares para la defensa externa, tal y como est\u00e1 en la Carta Andina\n    para la paz y la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Parlamentario Popular presenta esta interpelaci\u00f3n porque dec\u00eda el\n    se\u00f1or ministro de Defensa que se hab\u00edan cumplido rigurosamente los ocho\n    criterios del c\u00f3digo de conducta para la venta de armamentos en la Uni\u00f3n\n    Europea y nosotros entendemos, independientemente de lo que el Gobierno\n    entienda -y yo creo que es tan respetable nuestra postura como la que\n    pueda tener el Gobierno a este respecto-, que no se cumple el segundo\n    criterio porque no se respetan los derechos del hombre; y se acaba de\n    aprobar una ley mordaza en Venezuela y en revistas internacionales se\n    habla de que no se est\u00e1n respetando los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Industria, en las comparecencias que han realizado\n    durante estos d\u00edas tanto el ministro de Exteriores en el Senado, como el\n    ministro de Defensa en el Congreso o el secretario de Estado de Turismo y\n    Comercio, refiri\u00e9ndose a ventas anteriores del Gobierno del Partido\n    Popular realizadas a este pa\u00eds o a\n    otros pa\u00edses, hay una cosa que est\u00e1 bien clara y que quiero puntualizar\n    esta tarde aqu\u00ed en esta tribuna, y es que en las ventas a las que se ha\n    referido concretamente el ministro de Defensa, el Gobierno espa\u00f1ol no\n    realiza la venta, la realizan unas empresas privadas que no aparecen\n    citadas en el informe de la Junta Interministerial de Material de Defensa\n    y Doble Uso -Jimddu-, no se conocen los nombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que el\n    Ministerio de Defensa espa\u00f1ol no hace de intermediario por ninguna de\n    esas empresas para la venta de ese material que se realiza a Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien hace de\n    intermediario, quien trata de presentar la venta de material militar a\n    Venezuela es el ministro de Defensa, y no est\u00e1 mal, porque est\u00e1\n    defendiendo a la industria p\u00fablica de construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular tambi\u00e9n lo hizo,\n    precisamente con \u00e9xito, y hoy se est\u00e1n construyendo las cinco fragatas\n    noruegas en Navantia-Ferrol, que son precisamente las que han tenido un\n    apoyo importante del ministerio de Defensa anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n lo\n    hicieron ustedes con algunos de esos pa\u00edses a los que seg\u00fan el ministro\n    de Defensa se hab\u00eda vendido material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ninguna pega en que el Ministerio de Defensa haga\n    ning\u00fan tipo de gesti\u00f3n para tratar de vender la industria espa\u00f1ola, sobre\n    todo la industria de defensa, en el campo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso concreto, las\n    gestiones realizadas por el presidente del Gobierno y por el ministro de\n    Defensa, que son muy respetables, en defensa de la industria p\u00fablica de\n    la construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola no han tenido en este momento ninguna\n    consulta ni siquiera han pasado a trav\u00e9s de la Junta interministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les decimos desde aqu\u00ed que esperamos que ese informe preceptivo\n    de la Junta Interministerial de Material de Defensa y Doble Uso sea una\n    realidad en el momento en que se concreten esos protocolos firmados entre\n    el ministro de Defensa espa\u00f1ol y el ministro de Defensa venezolano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todas las comparecencias\n    que ha realizado el Gobierno, a\u00fan no ha explicado con claridad qu\u00e9\n    armamento van a montar en ese material de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, lo \u00fanico\n    que pretendemos es que a trav\u00e9s de cualquier representante del Gobierno\n    se nos explique este extremo, y recuerdo que hab\u00edamos pedido la\n    comparecencia conjunta de los ministros de Asuntos Exteriores y de\n    Defensa, que no hemos conseguido, a diferencia de lo que hab\u00eda ocurrido\n    en otras ocasiones con el Gobierno del Partido Popular y tambi\u00e9n con\n    gobiernos anteriores del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que aunque no sea\n    una cuesti\u00f3n meramente del ministro de Industria pueda contestar en\n    nombre del Gobierno y pueda aclarar a esta C\u00e1mara qu\u00e9 tipo de armamento\n    es el que vamos a vender asociado al material militar que en esos\n    protocolos han firmado el ministro de Defensa y el Gobierno venezolano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que se podr\u00e1 etiquetar a las FARC de la forma que\n    ustedes quieran, incluso como guerrilla, pero lo que dicen en alguna de\n    sus p\u00e1ginas es realmente preocupante porque, seg\u00fan publicaba una edici\u00f3n\n    digital de Cuba Nuestra, a las fuerzas que ya tienen habr\u00eda que sumar las\n    sanguinarias Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia, unas FARC cuyos\n    nexos con el r\u00e9gimen chavista quedaron expuestos por el esc\u00e1ndalo armado\n    en el caso de Granada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros creemos que se podr\u00e1 etiquetar a las FARC de la forma que\n    ustedes quieran, incluso como guerrilla, pero lo que dicen en alguna de\n    sus p\u00e1ginas es realmente preocupante porque, seg\u00fan publicaba una edici\u00f3n\n    digital de Cuba Nuestra, a las fuerzas que ya tienen habr\u00eda que sumar las\n    sanguinarias Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia, unas FARC cuyos\n    nexos con el r\u00e9gimen chavista quedaron expuestos por el esc\u00e1ndalo armado\n    en el caso de Granada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    dicho que van a ser buques defensivos y el se\u00f1or Ch\u00e1vez ha dicho que no\n    van a llevar ni un ca\u00f1oncito y, por lo que sabemos hasta este momento,\n    se\u00f1or ministro, las patrulleras de bajura, lo que se equipara en Espa\u00f1a a\n    patrulleras de altura, lo que son equiparadas a las corbetas de la clase\n    descubierta de la serie F-30, van armadas hasta los dientes, y los\n    patrulleros de bajura, aquellos que tuvieron que intervenir de una manera\n    muy eficaz -recuerdo- en Canad\u00e1 cuando la guerra del flet\u00e1n con el\n    apresamiento del Estai, iban armadas con sus ca\u00f1ones correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [21], "seguridad": [11], "lucha": [12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas espa\u00f1olas": [22, 23, 24, 25, 26], "defensa": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "industria": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, en todo caso, puede apoyar o\n    facilitar los acuerdos de compraventa negociados por las empresas del\n    sector de defensa, lo que en definitiva significa apoyar a las empresas\n    espa\u00f1olas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este apoyo no es distinto al que el Gobierno\n    brinda al conjunto de las empresas espa\u00f1olas de todos los sectores\n    industriales, pero a\u00fan est\u00e1 m\u00e1s justificado cuando\n    se trata de empresas p\u00fablicas, como es el caso de Navantia, o de empresas\n    participadas con capital p\u00fablico, aunque sea minoritario, como es el caso\n    de EADS-CASA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en las cuestiones que usted plantea, debe quedar claro que son\n    las empresas del sector de defensa las que promueven y negocian\n    directamente las ventas de estos productos y la adjudicaci\u00f3n de los\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la Administraci\u00f3n tiene conocimiento\n    efectivo de las posibles ventas de armas solo en el momento en que las\n    empresas presentan las solicitudes de licencia de exportaci\u00f3n derivadas\n    de estas operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, es necesario resaltar que Espa\u00f1a no es ni mucho menos uno de\n    los principales pa\u00edses exportadores en el comercio internacional de armas\n    y que sus ventas var\u00edan de manera significativa de a\u00f1o en a\u00f1o,\n    dependiendo de los contratos alcanzados por las empresas del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun\n    siendo esto as\u00ed, en los \u00faltimos a\u00f1os los flujos de exportaci\u00f3n e\n    importaci\u00f3n han tenido un car\u00e1cter m\u00e1s estable como consecuencia de la\n    entrada de varias empresas espa\u00f1olas, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las exportaciones de estos pa\u00edses fluct\u00faan de a\u00f1o en a\u00f1o\n    dependiendo de contratos puntuales de cierta importancia que puedan\n    conseguir las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo\n    con la informaci\u00f3n suministrada por las empresas espa\u00f1olas, ninguno de\n    estos productos estar\u00e1 equipado con armamento y cabe recordar, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que Venezuela no est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el Gobierno no vende armas, apoya la\n    industria, y con ello apoya la creaci\u00f3n de riqueza y de empleo en Espa\u00f1a,\n    y bien lo reclaman algunos sectores, bien me lo reclamaron recientemente\n    en la visita al Ferrol tanto los sindicatos como los alcaldes de la\n    zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no creo que sea buen camino\n    crear alarmismo por un acuerdo que, dadas las garant\u00edas de las que nos\n    hemos dotado, no tiene por qu\u00e9 suponer sino beneficios para la industria\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este caso\n    concreto, dos de los criterios que se hab\u00edan tenido en cuenta con un mayor\n    grado de detalle ser\u00edan el segundo, el respeto a los derechos humanos en\n    el pa\u00eds de destino final y el cuarto, el mantenimiento de la paz, la\n    seguridad y la estabilidad regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que respecta a las operaciones de venta que pudieran derivarse del\n    viaje del presidente del Gobierno a Colombia, les puedo informar que han\n    proseguido las conversaciones para la posible firma en el futuro de\n    diversos acuerdos de suministros de cuatro patrulleras de vigilancia\n    costera, la donaci\u00f3n de tres aviones C-212 y de distinto material para la\n    lucha contra el terrorismo, as\u00ed como la formaci\u00f3n de pilotos de\n    helic\u00f3pteros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en todo caso, puede apoyar o\n    facilitar los acuerdos de compraventa negociados por las empresas del\n    sector de defensa, lo que en definitiva significa apoyar a las empresas\n    espa\u00f1olas de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en las cuestiones que usted plantea, debe quedar claro que son\n    las empresas del sector de defensa las que promueven y negocian\n    directamente las ventas de estos productos y la adjudicaci\u00f3n de los\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante incidir tambi\u00e9n, y muy especialmente, en el hecho\n    de que las exportaciones espa\u00f1olas de material de defensa se centran muy\n    mayoritariamente en el conjunto de pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el viaje efectuado a\n    Venezuela por el presidente del Gobierno los d\u00edas 29 y 30 de marzo se\n    firm\u00f3 un protocolo entre los ministerios de Defensa de ambos pa\u00edses\n    consistente en la venta de cuatro patrulleras oce\u00e1nicas para la\n    vigilancia de la zona econ\u00f3mica exclusiva y otros cuatro buques de\n    vigilancia del litoral destinados a los servicios de guardacostas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo\n    con la informaci\u00f3n suministrada por las empresas espa\u00f1olas, ninguno de\n    estos productos estar\u00e1 equipado con armamento y cabe recordar, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que Venezuela no est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las autoridades espa\u00f1olas de control\n    de las exportaciones de material de defensa, representadas, como su\n    se\u00f1or\u00eda citaba, por la Junta interministerial reguladora del comercio\n    exterior de material de defensa y de doble uso, la Jimddu, y la\n    Secretar\u00eda General de Comercio Exterior, estudiar\u00edan y estudiar\u00e1n,\n    llegado el caso, las solicitudes de licencia de exportaci\u00f3n\n    correspondientes a estas operaciones  -ser\u00e1 en ese momento- y para ello\n    se debe dar la condici\u00f3n de que los equipos est\u00e9n sometidos a control de\n    exportaci\u00f3n y clasificados como material de defensa en la legislaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, que su se\u00f1or\u00eda seguro que conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Colombia tampoco est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa, si bien durante el a\u00f1o 2001 en que\n    estuvieron abiertas las conversaciones entre el Gobierno colombiano y las\n    FARC la Jimddu adopt\u00f3, como seguro conoce su se\u00f1or\u00eda, la decisi\u00f3n de no\n    exportar material letal a dicho pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios seguidos\n    para el impulso de este tipo de operaciones, igual que para la ulterior\n    aprobaci\u00f3n de las exportaciones, si llegaran a producirse, son los mismos\n    ahora que en los a\u00f1os anteriores, a\u00f1os en los que tambi\u00e9n se han\n    producido autorizaciones de exportaci\u00f3n de material de defensa no solo a\n    Venezuela y a Colombia, sino a otros muchos pa\u00edses, seguramente\n    cumpliendo tambi\u00e9n con el c\u00f3digo de conducta y con la normativa\n    aplicable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este apoyo no es distinto al que el Gobierno\n    brinda al conjunto de las empresas espa\u00f1olas de todos los sectores\n    industriales, pero a\u00fan est\u00e1 m\u00e1s justificado cuando\n    se trata de empresas p\u00fablicas, como es el caso de Navantia, o de empresas\n    participadas con capital p\u00fablico, aunque sea minoritario, como es el caso\n    de EADS-CASA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun\n    siendo esto as\u00ed, en los \u00faltimos a\u00f1os los flujos de exportaci\u00f3n e\n    importaci\u00f3n han tenido un car\u00e1cter m\u00e1s estable como consecuencia de la\n    entrada de varias empresas espa\u00f1olas, como SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las exportaciones de estos pa\u00edses fluct\u00faan de a\u00f1o en a\u00f1o\n    dependiendo de contratos puntuales de cierta importancia que puedan\n    conseguir las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo\n    con la informaci\u00f3n suministrada por las empresas espa\u00f1olas, ninguno de\n    estos productos estar\u00e1 equipado con armamento y cabe recordar, adem\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, que Venezuela no est\u00e1 sometida a embargo alguno en la\n    exportaci\u00f3n de material de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos contratos de adquisici\u00f3n,\n    tanto en el caso de Venezuela como en el de Colombia, permiten alcanzar\n    un adecuado intercambio de informaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses en este\n    \u00e1mbito y el desarrollo de acuerdos tecnol\u00f3gicos industriales de indudable\n    importancia e inter\u00e9s para las empresas espa\u00f1olas, unas empresas cuya\n    actividad industrial todos defendemos, m\u00e1xime cuando buscamos una mayor\n    carga de trabajo para Navantia o cuando diversas comunidades aut\u00f3nomas\n    est\u00e1n tratando de albergar la factor\u00eda que deber\u00e1 fabricar los\n    helic\u00f3pteros Tigre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "industria": [2, 3, 4], "defensa": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se puede decir qui\u00e9n ha\n    tenido responsabilidades en la venta de empresas privadas sin ninguna\n    intermediaci\u00f3n por parte del Gobierno, cuando quien ha autorizado\n    definitivamente ha sido la Jimddu, y generar una sombra de duda con\n    medias verdades achacando a que el Gobierno anterior ha vendido alg\u00fan\n    tipo de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que piden territorialmente en cada\n    una de las circunscripciones es que haya la mayor carga de trabajo\n    posible para sus empresas y sus industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle -como le he expresado ya en mi primera\n    intervenci\u00f3n- que el Partido Popular apoya, porque tambi\u00e9n lo ha hecho,\n    las industrias espa\u00f1olas de la defensa, en este caso concreto a la\n    industria Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    exactamente igual que yo, se\u00f1or ministro de Industria, que para que\n    ninguna plataforma espa\u00f1ola pueda montar en este momento un sistema de\n    combate norteamericano tienen que cumplirse una serie de requisitos que\n    est\u00e1n basados en el acuerdo firmado entre Bath Iron Works, Lockeed Martin\n    y las plataformas de la antigua Empresa\n    Nacional Baz\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin querer entrar en pol\u00edtica\n    internacional, sin querer entrar en la pol\u00edtica del Ministerio de\n    Industria de qui\u00e9n construye o qui\u00e9n no construye  -ojal\u00e1 toda la carga\n    de trabajo que haya se pudiera hacer en Ferrol-, ni vamos a entrar en la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle -como le he expresado ya en mi primera\n    intervenci\u00f3n- que el Partido Popular apoya, porque tambi\u00e9n lo ha hecho,\n    las industrias espa\u00f1olas de la defensa, en este caso concreto a la\n    industria Navantia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos cuestionando si\n    es el momento adecuado para hacer una venta concreta de material militar\n    de defensa a la Rep\u00fablica de Venezuela y si en este momento tenemos todas\n    las garant\u00edas de que la Jimddu, ese organismo que se ha creado\n    precisamente para controlar la exportaci\u00f3n de armamento, va a emitir\n    alg\u00fan tipo de informe, porque hasta este momento, como dec\u00eda el\n    secretario de Estado de Turismo y Comercio, ni siquiera se le ha\n    preguntado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Defensa, hace pocos\n    d\u00edas, hab\u00eda quien afirmaba rotundamente -el se\u00f1or Bono- que se cumpl\u00edan\n    los ocho criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que esa moci\u00f3n de la Diputaci\u00f3n Provincial\n    de A Coru\u00f1a que yo tengo aqu\u00ed -y a la que ha aludido ya el ministro de\n    Defensa en su comparecencia en el Congreso- no dice: Gobierno encarguen\n    ustedes en Venezuela unos barquitos para que los hagamos en Ferrol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin querer entrar en pol\u00edtica\n    internacional, sin querer entrar en la pol\u00edtica del Ministerio de\n    Industria de qui\u00e9n construye o qui\u00e9n no construye  -ojal\u00e1 toda la carga\n    de trabajo que haya se pudiera hacer en Ferrol-, ni vamos a entrar en la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente en este caso concreto lo\n    que nosotros queremos saber es qu\u00e9 armamento van a llevar esas\n    patrulleras, que no vendemos, pero s\u00ed que se ha firmado un protocolo\n    entre los ministros de Defensa espa\u00f1ol y el venezolano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [4, 5], "empresas": [0, 1], "industria": [2], "seguridad": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando el acuerdo\n    firmado por los gobiernos de Espa\u00f1a y Venezuela se materialice en una\n    operaci\u00f3n de venta de material de defensa y doble uso, las empresas que\n    fabriquen este material -y est\u00e9 detallado la composici\u00f3n de cada uno de\n    sus elementos- deber\u00e1n solicitar la oportuna licencia de exportaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, y entonces es cuando la Jimddu las analiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno, aparte por supuesto de\n    procurar carga de trabajo a Navantia y a otras empresas del sector del\n    transporte militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada, sin ir m\u00e1s lejos, el Senado\n    brasile\u00f1o dio luz verde finalmente a la adquisici\u00f3n de 12 aviones de\n    transporte militar que se fabricar\u00e1n en Espa\u00f1a, entre cuatro a cinco\n    millones de horas de trabajo, una buena noticia tambi\u00e9n para nuestra\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento la\n    secretar\u00eda y la Jimddu estudiar\u00e1n estas solicitudes, aplicar\u00e1n\n    los c\u00f3digos de conducta aprobados por la Uni\u00f3n Europea en junio de 1998 y\n    no le quepa ninguna duda que estudiaremos con el mayor detenimiento el\n    cumplimiento del respeto a los derechos humanos -repito- y el\n    mantenimiento de la paz, la seguridad y la estabilidad en la regi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, insisto tambi\u00e9n que en Espa\u00f1a existen\n    suficientes garant\u00edas para la autorizaci\u00f3n de la exportaci\u00f3n de material\n    de defensa y de doble uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el acuerdo\n    firmado por los gobiernos de Espa\u00f1a y Venezuela se materialice en una\n    operaci\u00f3n de venta de material de defensa y doble uso, las empresas que\n    fabriquen este material -y est\u00e9 detallado la composici\u00f3n de cada uno de\n    sus elementos- deber\u00e1n solicitar la oportuna licencia de exportaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, y entonces es cuando la Jimddu las analiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050427_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 6, 10, 12, 13, 14, 15, 25, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 49, 50, 52, 55, 57, 59, 60, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 79, 80, 83, 85, 86, 87, 88, 90, 93, 95, 97, 101, 103, 106, 108, 111, 113, 115, 118, 119, 121, 122, 124, 126, 128, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 141, 143, 144, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 157, 158, 159, 160, 162, 165, 167], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 7, 8, 9, 11, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 56, 58, 61, 62, 63, 64, 78, 81, 82, 84, 89, 91, 92, 94, 96, 98, 99, 100, 102, 116, 117, 120, 123, 125, 140, 142, 145, 164, 166], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [27, 28, 30, 104, 105, 107, 127, 129], "party": "CARLES CAMPUZANO I CANAD\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [39, 156, 161, 163], "party": "Josep Andreu Domingo", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [48, 51, 53, 54], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [109, 110, 112], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [114], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}]}