{"blocks": [{"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 DA USTED POR CERRADA LA CAT\u00c1STROFE DEL PRESTIGE CUANDO HABIENDO\n    50.000 TONELADAS EN EL BUQUE HUNDIDO A\u00daN NO SE HAN ACLARADO LAS CAUSAS DE\n    LO OCURRIDO ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Queda mucho por hacer en la seguridad\n    mar\u00edtima, aunque hemos avanzado mucho en las normas de la Uni\u00f3n Europea y\n    en las normas internas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    JUSTIFICA EL INCREMENTO ESPECTACULAR DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN ESPA\u00d1A ...\"", "\"... C\u00d3MO\n    JUSTIFICA EL INCREMENTO ESPECTACULAR DEL PRECIO DE LA VIVIENDA EN ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [10], "j\u00f3venes": [11], "precio": [7, 8, 9], "suelo": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda a usted y a su\n    Gobierno le pasa lo mismo que con otras promesas, como las que ata\u00f1en a\n    la regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"", "\"... Su ministro dijo que iba a hacer una legislaci\u00f3n  -que aprob\u00f3- para\n    abaratar el precio del suelo y la vivienda. ...\"", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, el\n    precio de la vivienda en Espa\u00f1a ha aumentado el 50 por ciento, y el 100\n    por ciento el precio del suelo. ...\"", "\"... La mayor\u00eda de las familias tienen que\n    dedicar un tercio de sus ingresos anuales al pago de su vivienda; muchas\n    no pueden acceder a ella, especialmente los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo justifica el Gobierno el\n    incremento espectacular del precio de la vivienda en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Su ministro dijo que iba a hacer una legislaci\u00f3n  -que aprob\u00f3- para\n    abaratar el precio del suelo y la vivienda. ...\"", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, el\n    precio de la vivienda en Espa\u00f1a ha aumentado el 50 por ciento, y el 100\n    por ciento el precio del suelo. ...\"", "\"... Su ministro dijo que iba a hacer una legislaci\u00f3n  -que aprob\u00f3- para\n    abaratar el precio del suelo y la vivienda. ...\"", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, el\n    precio de la vivienda en Espa\u00f1a ha aumentado el 50 por ciento, y el 100\n    por ciento el precio del suelo. ...\"", "\"... Por eso le pregunto, se\u00f1or Aznar, \u00bfc\u00f3mo justifica el Gobierno el\n    incremento espectacular del precio de la vivienda en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... La mayor\u00eda de las familias tienen que\n    dedicar un tercio de sus ingresos anuales al pago de su vivienda; muchas\n    no pueden acceder a ella, especialmente los j\u00f3venes. ...\"", "\"... La mayor\u00eda de las familias tienen que\n    dedicar un tercio de sus ingresos anuales al pago de su vivienda; muchas\n    no pueden acceder a ella, especialmente los j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "conferencia sectorial": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  La misi\u00f3n del Gobierno,\n    se\u00f1or\u00eda, no es justificar, sino tomar iniciativas, como lo ha hecho\n    recientemente en la Conferencia sectorial de vivienda con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"...  La misi\u00f3n del Gobierno,\n    se\u00f1or\u00eda, no es justificar, sino tomar iniciativas, como lo ha hecho\n    recientemente en la Conferencia sectorial de vivienda con las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Es normal que la vivienda vaya as\u00ed. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [8], "suelo": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Es normal que la vivienda vaya as\u00ed. ...\"", "\"... Si no es\n    capaz de explicar ni de justificar, es que ni siquiera lo han analizado y\n    no tienen capacidad de entender lo que pasa con la vivienda en este pa\u00eds;\n    es evidente. ...\"", "\"... Eso ha originado una gran transferencia de\n    renta y de riqueza de las familias a pocas manos, de aquellos que quieren\n    comprar una vivienda y acceder a ella, a muy pocas manos, y un proceso de\n    degradaci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano como consecuencia de esta pol\u00edtica de\n    suelo. ...\"", "\"... Es una ley que pone el suelo\n    al servicio de una vivienda accesible; que sit\u00faa el suelo y la ciudad\n    como derechos de la ciudadan\u00eda; que intenta -y consigue- que la vivienda\n    sea un bien social. ...\"", "\"... Ha pasado que hicieron una\n    legislaci\u00f3n para liberar el suelo, que ha supuesto la apropiaci\u00f3n del\n    suelo en pocas manos; el control de pocos promotores inmobiliarios en un\n    proceso de especulaci\u00f3n, porque el principio de la oferta y la demanda no\n    funciona en materia de suelo. ...\"", "\"... Eso ha originado una gran transferencia de\n    renta y de riqueza de las familias a pocas manos, de aquellos que quieren\n    comprar una vivienda y acceder a ella, a muy pocas manos, y un proceso de\n    degradaci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano como consecuencia de esta pol\u00edtica de\n    suelo. ...\"", "\"... Se\u00f1or Aznar, el Partido Socialista ha presentado una ley para modificar la\n    legislaci\u00f3n del suelo y el valor del mismo. ...\"", "\"... Es una ley que pone el suelo\n    al servicio de una vivienda accesible; que sit\u00faa el suelo y la ciudad\n    como derechos de la ciudadan\u00eda; que intenta -y consigue- que la vivienda\n    sea un bien social. ...\"", "\"... Eso ha originado una gran transferencia de\n    renta y de riqueza de las familias a pocas manos, de aquellos que quieren\n    comprar una vivienda y acceder a ella, a muy pocas manos, y un proceso de\n    degradaci\u00f3n en el \u00e1mbito urbano como consecuencia de esta pol\u00edtica de\n    suelo. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "vivienda protegida": [5], "conferencia sectorial": [17], "suelo": [7, 8, 9], "familias": [15], "precio": [12, 13, 14], "ayudas": [18], "protecci\u00f3n oficial": [6], "vivienda libre": [10, 11], "j\u00f3venes": [16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, distinguiendo\n    entre lo que estamos hablando, me referir\u00e9 primero a la vivienda social. ...\"", "\"... De\n    1996 a 2002, el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, que es el\n    \u00fanico que fijan el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, ha subido tan\n    s\u00f3lo a ritmos inferiores al 3 por ciento anual, y durante varios a\u00f1os no\n    ha subido. ...\"", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\"", "\"... El gran problema, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 en la\n    vivienda libre, que se rige por precios de mercado; as\u00ed son las cosas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, que la vivienda libre ha aumentado su precio un 60 por ciento en\n    seis a\u00f1os; en ese mismo per\u00edodo, el precio del suelo ha aumentado un 120\n    por ciento, que algo tendr\u00e1 que ver. ...\"", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\"", "\"... De\n    1996 a 2002, el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, que es el\n    \u00fanico que fijan el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, ha subido tan\n    s\u00f3lo a ritmos inferiores al 3 por ciento anual, y durante varios a\u00f1os no\n    ha subido. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, que la vivienda libre ha aumentado su precio un 60 por ciento en\n    seis a\u00f1os; en ese mismo per\u00edodo, el precio del suelo ha aumentado un 120\n    por ciento, que algo tendr\u00e1 que ver. ...\"", "\"... Lo que se nos sugiere en algunas propuestas, se\u00f1or\u00eda, es volver a recetas\n    anteriores, que fueron las que provocaron un incremento del precio del\n    suelo en esos a\u00f1os del 225 por ciento. ...\"", "\"... Lo que hace falta es agilizar la\n    gesti\u00f3n del suelo, quitarle trabas, quitar intervencionismo y alentar su\n    edificaci\u00f3n. ...\"", "\"... El gran problema, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1 en la\n    vivienda libre, que se rige por precios de mercado; as\u00ed son las cosas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, que la vivienda libre ha aumentado su precio un 60 por ciento en\n    seis a\u00f1os; en ese mismo per\u00edodo, el precio del suelo ha aumentado un 120\n    por ciento, que algo tendr\u00e1 que ver. ...\"", "\"... De\n    1996 a 2002, el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, que es el\n    \u00fanico que fijan el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas, ha subido tan\n    s\u00f3lo a ritmos inferiores al 3 por ciento anual, y durante varios a\u00f1os no\n    ha subido. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, que la vivienda libre ha aumentado su precio un 60 por ciento en\n    seis a\u00f1os; en ese mismo per\u00edodo, el precio del suelo ha aumentado un 120\n    por ciento, que algo tendr\u00e1 que ver. ...\"", "\"... Lo que se nos sugiere en algunas propuestas, se\u00f1or\u00eda, es volver a recetas\n    anteriores, que fueron las que provocaron un incremento del precio del\n    suelo en esos a\u00f1os del 225 por ciento. ...\"", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\"", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\"", "\"... Esa ha sido la propuesta que el Gobierno ha presentado a la\n    Conferencia sectorial, ese es el acuerdo del Gobierno con 10 comunidades\n    aut\u00f3nomas, y ese es el acuerdo al que no ha podido llegar, una vez m\u00e1s,\n    ni con usted, ni con su grupo parlamentario, ni con sus comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Sin duda, es necesario impulsar m\u00e1s a\u00fan la vivienda protegida, y ese es el\n    fin del plan que iniciamos el a\u00f1o pasado, con una inversi\u00f3n de 3.400\n    millones de euros, con ayudas para pagar las entradas, con ayudas a los\n    j\u00f3venes y a las familias con hijos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, la econom\u00eda espa\u00f1ola, a lo largo del a\u00f1o\n    2002, ha tenido un comportamiento\n    que podemos calificar de positivo si no nos olvidamos del proceso de\n    desaceleraci\u00f3n en el que estaba inmersa la econom\u00eda mundial y comparamos\n    los resultados obtenidos por nuestro pa\u00eds con los logrados por la mayor\u00eda\n    de los pa\u00edses, tanto dentro como fuera de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, la econom\u00eda espa\u00f1ola, a lo largo del a\u00f1o\n    2002, ha tenido un comportamiento\n    que podemos calificar de positivo si no nos olvidamos del proceso de\n    desaceleraci\u00f3n en el que estaba inmersa la econom\u00eda mundial y comparamos\n    los resultados obtenidos por nuestro pa\u00eds con los logrados por la mayor\u00eda\n    de los pa\u00edses, tanto dentro como fuera de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el \u00edndice de precios al consumo no ha acompa\u00f1ado esta\n    evoluci\u00f3n positiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Sin embargo, el \u00edndice de precios al consumo no ha acompa\u00f1ado esta\n    evoluci\u00f3n positiva de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... No\n    obstante, en el Grupo Parlamentario Popular consideramos que se trata de\n    una situaci\u00f3n coyuntural y confiamos en que este a\u00f1o se podr\u00e1 observar un\n    cambio m\u00e1s favorable de la evoluci\u00f3n del IPC si el Gobierno contin\u00faa con\n    las pol\u00edticas de estabilidad presupuestaria y de reformas estructurales\n    que nos permitan avanzar en una mayor flexibilidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, junto a un aumento en el nivel de competencia. ...\"", "\"... Por todo esto, quisiera preguntarle al vicepresidente segundo del Gobierno\n    y ministro de Econom\u00eda sobre la evoluci\u00f3n de los precios en el a\u00f1o 2002. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El peor momento del a\u00f1o 2002 estuvo en la primavera, mayo y junio, y a\n    partir de entonces se observa una tendencia que, si el precio del crudo\n    en el \u00e1mbito internacional se consolida en una reducci\u00f3n a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos meses, permitir\u00e1, sin duda, que la econom\u00eda espa\u00f1ola pueda\n    continuar creciendo de manera estable como lo est\u00e1 haciendo y con una\n    reducci\u00f3n de las tensiones inflacionistas, a lo que contribuyen tambi\u00e9n\n    las pol\u00edticas de moderaci\u00f3n salarial de los interlocutores sociales. ...\"", "\"... En principio, el sector energ\u00e9tico -principalmente el precio del\n    crudo- ha tenido una contribuci\u00f3n decisiva en el crecimiento de los\n    precios en nuestra econom\u00eda, como lo demuestra que en diciembre del a\u00f1o\n    2001 nos encontr\u00e1bamos con una ca\u00edda del precio de la energ\u00eda del 10,6,\n    mientras que en diciembre del a\u00f1o 2002 los precios hab\u00edan crecido un 5,7\n    por ciento. ...\"", "\"... Lo que podr\u00edamos denominar la inflaci\u00f3n sin los elementos m\u00e1s vol\u00e1tiles,\n    es decir, energ\u00eda y alimentos, nos indica, sin embargo, una reducci\u00f3n de\n    las tensiones inflacionistas, puesto que \u00e9stas se han situado ya en el\n    3,5 y ha venido bajando en la segunda parte del a\u00f1o, lo cual en opini\u00f3n\n    del Gobierno indica claramente que las tensiones inflacionistas en\n    nuestra econom\u00eda se est\u00e1n reduciendo, como lo demuestra tambi\u00e9n la\n    p\u00e9rdida de tensi\u00f3n en los bienes industriales o energ\u00e9ticos, que son\n    aquellos que tienen que competir internacionalmente, aunque se mantienen\n    en los servicios tensiones inflacionistas, principalmente en el grupo de\n    hoteles, caf\u00e9s y restaurantes. ...\"", "\"... El peor momento del a\u00f1o 2002 estuvo en la primavera, mayo y junio, y a\n    partir de entonces se observa una tendencia que, si el precio del crudo\n    en el \u00e1mbito internacional se consolida en una reducci\u00f3n a lo largo de\n    los pr\u00f3ximos meses, permitir\u00e1, sin duda, que la econom\u00eda espa\u00f1ola pueda\n    continuar creciendo de manera estable como lo est\u00e1 haciendo y con una\n    reducci\u00f3n de las tensiones inflacionistas, a lo que contribuyen tambi\u00e9n\n    las pol\u00edticas de moderaci\u00f3n salarial de los interlocutores sociales. ...\""]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [0], "eficiencia energ\u00e9tica": [2], "energ\u00e9tico": [4, 5, 6], "energ\u00eda": [1], "renovables": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La\n    metodolog\u00eda del c\u00e1lculo de las tarifas reguladas, la planificaci\u00f3n de\n    redes, el plan de fomento de energ\u00edas renovables y la estrategia de\n    eficiencia energ\u00e9tica son otros cuatro elementos determinantes del futuro\n    de la energ\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La\n    metodolog\u00eda del c\u00e1lculo de las tarifas reguladas, la planificaci\u00f3n de\n    redes, el plan de fomento de energ\u00edas renovables y la estrategia de\n    eficiencia energ\u00e9tica son otros cuatro elementos determinantes del futuro\n    de la energ\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La\n    metodolog\u00eda del c\u00e1lculo de las tarifas reguladas, la planificaci\u00f3n de\n    redes, el plan de fomento de energ\u00edas renovables y la estrategia de\n    eficiencia energ\u00e9tica son otros cuatro elementos determinantes del futuro\n    de la energ\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... La\n    metodolog\u00eda del c\u00e1lculo de las tarifas reguladas, la planificaci\u00f3n de\n    redes, el plan de fomento de energ\u00edas renovables y la estrategia de\n    eficiencia energ\u00e9tica son otros cuatro elementos determinantes del futuro\n    de la energ\u00eda en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el a\u00f1o 2003 pasar\u00e1 a la historia energ\u00e9tica de\n    Espa\u00f1a como el a\u00f1o de la libertad total de elecci\u00f3n de suministrador\n    energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos sabemos que desde que el Gobierno en 1997 comenz\u00f3 con una\n    progresiva liberalizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico las tarifas se han\n    reducido en un 20 por ciento en t\u00e9rminos nominales y en un 30 por ciento\n    en t\u00e9rminos reales, y cabe destacar que, gracias al nuevo marco tarifario\n    2003-2010 -que, por cierto, da estabilidad para inversiones de m\u00e1s de\n    6.500 millones de euros-, las tarifas s\u00f3lo subir\u00e1n un 1,4 por ciento de\n    media hasta 2010, y esto se traduce en un dato muy significativo,\n    se\u00f1or\u00edas: las tarifas de 2010 ser\u00e1n un 10 por ciento m\u00e1s baratas que lo\n    que eran en 1995. ...\"", "\"... Pues bien, se\u00f1or\u00edas, la reci\u00e9n estrenada liberalizaci\u00f3n\n    total es s\u00f3lo una parte del nuevo modelo energ\u00e9tico espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"sistema el\u00e9ctrico": [0, 1], "energ\u00e9tico": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Creo que se ha podido comprobar\n    que las apreciaciones del Gobierno entonces en cuanto a la mejora del\n    sistema el\u00e9ctrico y de que aquellos apagones -por llamarlos en t\u00e9rminos\n    coloquiales- se deb\u00edan a causas fortuitas se est\u00e1 demostrando como una\n    explicaci\u00f3n v\u00e1lida. ...\"", "\"... El hecho, como ha\n    mencionado S.S., de que el a\u00f1o 2003 suponga la total liberalizaci\u00f3n de\n    nuestro sistema energ\u00e9tico indica claramente que el modelo comenzado por\n    el Gobierno en el a\u00f1o 1997 beneficia no s\u00f3lo a los consumidores de hoy\n    sino tambi\u00e9n a los de ma\u00f1ana con un sistema el\u00e9ctrico cada vez m\u00e1s\n    eficiente, que prima la calidad de servicio a los consumidores. ...\"", "\"... Efectivamente, la calidad del suministro el\u00e9ctrico es probablemente uno de\n    los elementos que mejor nos pueden demostrar el servicio que al conjunto\n    de los ciudadanos da el sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol y en concreto el\n    sector el\u00e9ctrico y tambi\u00e9n la actuaci\u00f3n de las autoridades p\u00fablicas. ...\"", "\"... El hecho, como ha\n    mencionado S.S., de que el a\u00f1o 2003 suponga la total liberalizaci\u00f3n de\n    nuestro sistema energ\u00e9tico indica claramente que el modelo comenzado por\n    el Gobierno en el a\u00f1o 1997 beneficia no s\u00f3lo a los consumidores de hoy\n    sino tambi\u00e9n a los de ma\u00f1ana con un sistema el\u00e9ctrico cada vez m\u00e1s\n    eficiente, que prima la calidad de servicio a los consumidores. ...\""]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS\n    \u00daLTIMOS RESULTADOS DE CONTROL DEL FRAUDE ...\""]}, {"words": {"lucha": [7], "fraude": [1, 2, 3, 4], "agencia": [5], "hacienda": [6], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, es notorio para esta C\u00e1mara que uno de los\n    fines prioritarios del Ministerio de Hacienda, y concretamente a trav\u00e9s\n    de la Agencia Tributaria como ente p\u00fablico que se dedica a la inspecci\u00f3n\n    e investigaci\u00f3n de contribuyentes, es la lucha fundamental contra el\n    fraude. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, es notorio para esta C\u00e1mara que uno de los\n    fines prioritarios del Ministerio de Hacienda, y concretamente a trav\u00e9s\n    de la Agencia Tributaria como ente p\u00fablico que se dedica a la inspecci\u00f3n\n    e investigaci\u00f3n de contribuyentes, es la lucha fundamental contra el\n    fraude. ...\"", "\"... El control del fraude tiene como objetivos fundamentales el descubrimiento\n    de las cuotas no declaradas por los contribuyentes, es decir, las rentas\n    opacas ocultas, y, en segundo lugar, el cobro de los ingresos de cuotas\n    no abonadas en los plazos o per\u00edodos voluntarios. ...\"", "\"... Finalizado el ejercicio\n    de 2002, parece ser que se ha experimentado un aumento considerable en la\n    recaudaci\u00f3n de cuotas por este concepto de control del fraude con\n    respecto al ejercicio anterior de 2001. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo\n    valora el Gobierno los \u00faltimos resultados de control del fraude? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, es notorio para esta C\u00e1mara que uno de los\n    fines prioritarios del Ministerio de Hacienda, y concretamente a trav\u00e9s\n    de la Agencia Tributaria como ente p\u00fablico que se dedica a la inspecci\u00f3n\n    e investigaci\u00f3n de contribuyentes, es la lucha fundamental contra el\n    fraude. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, es notorio para esta C\u00e1mara que uno de los\n    fines prioritarios del Ministerio de Hacienda, y concretamente a trav\u00e9s\n    de la Agencia Tributaria como ente p\u00fablico que se dedica a la inspecci\u00f3n\n    e investigaci\u00f3n de contribuyentes, es la lucha fundamental contra el\n    fraude. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, es notorio para esta C\u00e1mara que uno de los\n    fines prioritarios del Ministerio de Hacienda, y concretamente a trav\u00e9s\n    de la Agencia Tributaria como ente p\u00fablico que se dedica a la inspecci\u00f3n\n    e investigaci\u00f3n de contribuyentes, es la lucha fundamental contra el\n    fraude. ...\""]}, {"words": {"agencia": [7], "agencia tributaria": [0], "sistema tributario": [9], "lucha": [10, 11, 12, 13, 14], "fraude": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "pol\u00edtica fiscal": [8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En 2002, un a\u00f1o m\u00e1s, la labor de los funcionarios de la Agencia Tributaria\n    ha permitido incrementar el resultado de la lucha contra el fraude un 13\n    por ciento, hasta los 11.046 millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra el fraude constituye uno de los objetivos\n    principales de la pol\u00edtica fiscal del Gobierno. ...\"", "\"... En 2002, un a\u00f1o m\u00e1s, la labor de los funcionarios de la Agencia Tributaria\n    ha permitido incrementar el resultado de la lucha contra el fraude un 13\n    por ciento, hasta los 11.046 millones de euros. ...\"", "\"... Unos buenos resultados en\n    la lucha contra el fraude facilitan las reformas fiscales y las bajadas\n    de los impuestos, algo de lo que se est\u00e1n beneficiando principalmente las\n    familias, los mayores, los discapacitados, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... Por ello, al mismo tiempo que entra en vigor la nueva\n    reforma del IRPF, que se notar\u00e1 ya en las n\u00f3minas de febrero, o la\n    eliminaci\u00f3n del IAE para la mayor\u00eda de las pymes, continuamos la batalla\n    contra el fraude con el nuevo plan general de control tributario 2003. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, potencia la\n    coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y prev\u00e9 regionalizaci\u00f3n de\n    determinados \u00f3rganos de inspecci\u00f3n para ampliar la competencia\n    territorial y consecuentemente mejorar su eficacia en la lucha contra la\n    trama del fraude organizado. ...\"", "\"... La lucha contra el fraude es imprescindible para contar con un sistema\n    tributario equitativo y con un sistema tributario eficiente\n    econ\u00f3micamente. ...\"", "\"... En 2002, un a\u00f1o m\u00e1s, la labor de los funcionarios de la Agencia Tributaria\n    ha permitido incrementar el resultado de la lucha contra el fraude un 13\n    por ciento, hasta los 11.046 millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra el fraude constituye uno de los objetivos\n    principales de la pol\u00edtica fiscal del Gobierno. ...\"", "\"... La lucha contra el fraude es imprescindible para contar con un sistema\n    tributario equitativo y con un sistema tributario eficiente\n    econ\u00f3micamente. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra el fraude constituye uno de los objetivos\n    principales de la pol\u00edtica fiscal del Gobierno. ...\"", "\"... En 2002, un a\u00f1o m\u00e1s, la labor de los funcionarios de la Agencia Tributaria\n    ha permitido incrementar el resultado de la lucha contra el fraude un 13\n    por ciento, hasta los 11.046 millones de euros. ...\"", "\"... Unos buenos resultados en\n    la lucha contra el fraude facilitan las reformas fiscales y las bajadas\n    de los impuestos, algo de lo que se est\u00e1n beneficiando principalmente las\n    familias, los mayores, los discapacitados, los aut\u00f3nomos y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, potencia la\n    coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y prev\u00e9 regionalizaci\u00f3n de\n    determinados \u00f3rganos de inspecci\u00f3n para ampliar la competencia\n    territorial y consecuentemente mejorar su eficacia en la lucha contra la\n    trama del fraude organizado. ...\"", "\"... La lucha contra el fraude es imprescindible para contar con un sistema\n    tributario equitativo y con un sistema tributario eficiente\n    econ\u00f3micamente. ...\""]}, {"words": {"efectivos policiales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... LE PARECE\n    SUFICIENTE EL N\u00daMERO DE EFECTIVOS POLICIALES PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD\n    CIUDADANA ...\"", "\"... LE PARECE\n    SUFICIENTE EL N\u00daMERO DE EFECTIVOS POLICIALES PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD\n    CIUDADANA ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "efectivos policiales": [2], "incremento": [3], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No me diga que han convocado muchas plazas de Polic\u00eda porque,\n    claro, antes lo dejaron caer a tal situaci\u00f3n que ahora con su pol\u00edtica es\n    pr\u00e1cticamente imposible recuperar los efectivos que hab\u00eda antes. ...\"", "\"... \u00bfCree\n    usted que hay suficientes polic\u00edas para combatir la criminalidad? ...\"", "\"... Tenemos la tasa de homicidios por cada 100.000 habitantes\n    mayor de la Uni\u00f3n Europea y en paralelo se ha producido un espectacular\n    descenso de los efectivos policiales. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, se ha producido, como se\n    sabe, un espectacular incremento de la criminalidad en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es partidario de una pol\u00edtica de m\u00e1s polic\u00edas para\n    garantizar la mejor seguridad ciudadana y adem\u00e1s estamos poniendo todos\n    los medios y recursos para que esto sea as\u00ed.  ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es partidario de una pol\u00edtica de m\u00e1s polic\u00edas para\n    garantizar la mejor seguridad ciudadana y adem\u00e1s estamos poniendo todos\n    los medios y recursos para que esto sea as\u00ed.  ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es partidario de una pol\u00edtica de m\u00e1s polic\u00edas para\n    garantizar la mejor seguridad ciudadana y adem\u00e1s estamos poniendo todos\n    los medios y recursos para que esto sea as\u00ed.  ...\""]}, {"words": {"incremento": [6], "delincuencia": [5], "guardia civil": [1], "polic\u00edas": [2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Estas reformas van a provocar m\u00e1s carga de trabajo y nuevas\n    tareas para las Fuerzas de Seguridad. ...\"", "\"... \u00bfSabe usted que\n    hay 4.000 miembros de la Guardia Civil en baja psicol\u00f3gica? ...\"", "\"... Se\u00f1or Acebes, en el c\u00edrculo del delito intervienen muchos factores: la\n    falta de pol\u00edticas de prevenci\u00f3n, de pol\u00edticas sociales, de polic\u00edas, la\n    ausencia de jueces, de medios, de comisar\u00edas, de instituciones\n    penitenciarias. ...\"", "\"... Si no hay m\u00e1s polic\u00edas, mejores\n    salarios, m\u00e1s medios, m\u00e1s jueces y m\u00e1s comisarias no se puede hacer nada,\n    y en eso fallan ustedes. ...\"", "\"... Ustedes van a convocar 20.000 plazas de polic\u00edas en tres a\u00f1os\n    pero, \u00bfsabe que se jubilan otros tantos? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a presentarle en el\n    Parlamento iniciativas de este tipo porque as\u00ed se lucha contra la\n    delincuencia, no saliendo todos los d\u00edas en el telediario. ...\"", "\"... Es\n    decir, el Gobierno del PP es el responsable directo del incremento de la\n    criminalidad en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "datos": [10], "polic\u00edas": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o\n    1988, cero, no convocaron ninguna plaza de Polic\u00eda ese a\u00f1o. ...\"", "\"... Ya me explicar\u00e1n de d\u00f3nde sacan los 9.000\n    cuando a su grupo le parec\u00edan muchas las 4.000 plazas de Polic\u00eda al a\u00f1o\n    que propon\u00edamos nosotros. ...\"", "\"... Vamos a\n    regular la segunda actividad, vamos a conseguir m\u00e1s presencia policial\n    mediante los acuerdos con los ayuntamientos y mejores medios, de los que\n    ustedes no dotaron a la Polic\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto, m\u00e1s polic\u00edas, mejor dotados,\n    mayor presencia policial y unas leyes que vayan a garantizar la seguridad\n    y el cumplimiento de las condenas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, vamos a ver si de una vez por todas aclaramos a los ciudadanos\n    qui\u00e9n tiene la responsabilidad y en qu\u00e9 medida; el n\u00famero de polic\u00edas que\n    tenemos actualmente en Espa\u00f1a y sus consecuencias sobre la criminalidad. ...\"", "\"... La responsabilidad m\u00e1s\n    importante del n\u00famero de polic\u00edas que tenemos en estos momentos es la\n    disparatada pol\u00edtica del Partido Socialista realizada en los a\u00f1os ochenta\n    y hasta los a\u00f1os noventa. ...\"", "\"... Por tanto,\n    hoy no contamos con los polic\u00edas que tendr\u00edan entre 30 y 45 a\u00f1os, es\n    decir, en plena actividad, madurez y experiencia profesional. ...\"", "\"... Por lo tanto, no se\n    conformaron con sacar a los presos de las c\u00e1rceles sino que nos dejaron\n    sin varias generaciones de polic\u00edas, ni j\u00f3venes ni mayores. ...\"", "\"... Ahora ustedes\n    ven las consecuencias, que son las que vamos a arreglar: crear 20.000\n    nuevas plazas de polic\u00edas. ...\"", "\"... Por tanto, m\u00e1s polic\u00edas, mejor dotados,\n    mayor presencia policial y unas leyes que vayan a garantizar la seguridad\n    y el cumplimiento de las condenas. ...\"", "\"... Por cierto -y para lo que sirva- no estoy en absoluto de acuerdo ni con\n    los datos que usted ha dado ni en los motivos, pero como el objetivo de\n    su pregunta era otro, vamos a ver si lo aclaramos. ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... LE PARECE SUFICIENTE\n    EL N\u00daMERO DE COMISAR\u00cdAS PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ...\"", "\"... LE PARECE SUFICIENTE\n    EL N\u00daMERO DE COMISAR\u00cdAS PARA GARANTIZAR LA SEGURIDAD CIUDADANA ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Su pregunta, salvo que\n    me hayan pasado mal la informaci\u00f3n, era si nos parec\u00eda suficiente el\n    n\u00famero de comisar\u00edas para garantizar la seguridad ciudadana. ...\"", "\"...  Su pregunta, salvo que\n    me hayan pasado mal la informaci\u00f3n, era si nos parec\u00eda suficiente el\n    n\u00famero de comisar\u00edas para garantizar la seguridad ciudadana. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfLa seguridad es una\n    mercanc\u00eda, la seguridad es un mercado o es un servicio p\u00fablico, un\n    derecho fundamental de los individuos? ...\"", "\"... El eslogan que han puesto en marcha de Menos impuestos y m\u00e1s seguridad es\n    una impostura, es una mentira, se\u00f1or ministro, es absolutamente\n    inaceptable que se vaya diciendo por ah\u00ed. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [2, 3], "polic\u00edas": [4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En estos momentos hay\n    unos presupuestos de inversiones que se incrementan de manera muy notable\n    -un 7 por ciento en el \u00e1mbito de la Polic\u00eda y un 11 por ciento en el\n    \u00e1mbito de la Guardia Civil-, que llevan incluido un plan para la creaci\u00f3n\n    de nuevas comisar\u00edas y de nuevas casas cuartel, a diferencia de lo que\n    ustedes hicieron que, por ejemplo, en el trienio 1992-1994 descendieron\n    las inversiones para comisar\u00edas y cuarteles de la Guardia Civil en un\n    42,5 por ciento, lo cual era l\u00f3gico porque su pol\u00edtica era cerrar las\n    casas cuartel de la Guardia Civil, como ahora est\u00e1n defendiendo y como\n    pusieron en pr\u00e1ctica cuando gobernaban. ...\"", "\"... Ustedes no crearon polic\u00edas, no crearon\n    cuarteles ni comisar\u00edas de Polic\u00eda y pusieron a los delincuentes en la\n    calle. ...\"", "\"... En estos momentos hay\n    unos presupuestos de inversiones que se incrementan de manera muy notable\n    -un 7 por ciento en el \u00e1mbito de la Polic\u00eda y un 11 por ciento en el\n    \u00e1mbito de la Guardia Civil-, que llevan incluido un plan para la creaci\u00f3n\n    de nuevas comisar\u00edas y de nuevas casas cuartel, a diferencia de lo que\n    ustedes hicieron que, por ejemplo, en el trienio 1992-1994 descendieron\n    las inversiones para comisar\u00edas y cuarteles de la Guardia Civil en un\n    42,5 por ciento, lo cual era l\u00f3gico porque su pol\u00edtica era cerrar las\n    casas cuartel de la Guardia Civil, como ahora est\u00e1n defendiendo y como\n    pusieron en pr\u00e1ctica cuando gobernaban. ...\"", "\"... Nosotros ahora estamos\n    inaugurando y construyendo nuevos cuarteles de la Guardia Civil. ...\"", "\"...  Mi respuesta, se\u00f1or\u00eda,\n    es absolutamente clara y concreta, la de antes lo ha sido: Porque ustedes\n    nos han privado en estos momentos que existan polic\u00edas entre 30 y 45\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Ustedes no crearon polic\u00edas, no crearon\n    cuarteles ni comisar\u00edas de Polic\u00eda y pusieron a los delincuentes en la\n    calle. ...\"", "\"... Esa es su pol\u00edtica y la nuestra es m\u00e1s polic\u00edas, m\u00e1s guardias\n    civiles, m\u00e1s casas cuartel y los delincuentes en las prisiones. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [7], "delincuencia": [8], "cuerpo nacional": [5], "interior": [6], "polic\u00eda": [0, 1], "guardia civil": [2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Especialmente, vamos a insistir\n    en la extensi\u00f3n y despliegue de las unidades especializadas del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Hoy existen 46 unidades de la\n    Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda, 43 en capitales de provincia, 3 en\n    comisar\u00edas locales, y un n\u00famero de funcionarios de cerca de 300 miembros\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, de los que 125 son mujeres,\n    especializados en este tipo de unidades. ...\"", "\"... Especialmente, vamos a insistir\n    en la extensi\u00f3n y despliegue de las unidades especializadas del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"", "\"... El Ministerio del Interior ha\n    invertido cinco millones y medio de euros durante el a\u00f1o 2002, y otro\n    tanto ha ocurrido en el \u00e1mbito de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Estos equipos est\u00e1n atendidos, en el \u00e1mbito de\n    la Guardia Civil, por 147 efectivos, de los que 109 son mujeres y 38 son\n    hombres, para cuyo servicio se han invertido m\u00e1s de tres millones y medio\n    de euros el pasado a\u00f1o. ...\"", "\"... Hoy existen 46 unidades de la\n    Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda, 43 en capitales de provincia, 3 en\n    comisar\u00edas locales, y un n\u00famero de funcionarios de cerca de 300 miembros\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, de los que 125 son mujeres,\n    especializados en este tipo de unidades. ...\"", "\"... El Ministerio del Interior ha\n    invertido cinco millones y medio de euros durante el a\u00f1o 2002, y otro\n    tanto ha ocurrido en el \u00e1mbito de la Guardia Civil. ...\"", "\"... Dicho esto, el Gobierno ha hecho un esfuerzo notable\n    para prevenir esta delincuencia, para atender especialmente a estas\n    v\u00edctimas y formar, de manera especializada, a polic\u00edas y guardias\n    civiles, tanto en sus acciones investigadoras como preventivas en materia\n    de criminalidad. ...\"", "\"... Dicho esto, el Gobierno ha hecho un esfuerzo notable\n    para prevenir esta delincuencia, para atender especialmente a estas\n    v\u00edctimas y formar, de manera especializada, a polic\u00edas y guardias\n    civiles, tanto en sus acciones investigadoras como preventivas en materia\n    de criminalidad. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "efectivos policiales": [6], "datos": [7], "polic\u00edas": [3, 4, 5], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en la mayor\u00eda de los casos, la\n    polic\u00eda no puede acompa\u00f1ar a las v\u00edctimas hasta su casa cuando tienen que\n    recoger ropa o alg\u00fan documento, porque no hay efectivos suficientes. ...\"", "\"... Ustedes dicen que las mujeres deben ser acompa\u00f1adas por la polic\u00eda al\n    centro de salud, lo que no es posible por falta de efectivos policiales. ...\"", "\"... Cuando una\n    mujer llega a una comisar\u00eda, espera que se la atienda en las condiciones\n    adecuadas y, adem\u00e1s, que se garantice su seguridad. ...\"", "\"... Los protocolos establecidos, y usted lo sabe,\n    son de dif\u00edcil cumplimento por falta de medios y de polic\u00edas. ...\"", "\"... Dicen que se debe acompa\u00f1ar a las mujeres a la casa de acogida, mientras\n    la realidad es que las mujeres se tienen que ir solas, con sus hijos de\n    la mano, porque no hay polic\u00edas. ...\"", "\"... Baje usted a las comisar\u00edas, hable con los\n    polic\u00edas que est\u00e1n en primera l\u00ednea de fuego, y le dir\u00e1n que no pueden\n    atender un tema tan grave como este a la vez que atienden a los menores,\n    a los discapacitados y a las personas mayores, que tambi\u00e9n hay que\n    atenderlas, pero en otras condiciones. ...\"", "\"... Ustedes dicen que las mujeres deben ser acompa\u00f1adas por la polic\u00eda al\n    centro de salud, lo que no es posible por falta de efectivos policiales. ...\"", "\"... Le\n    puedo asegurar que nada me gustar\u00eda m\u00e1s que poder reconocer que eso es\n    cierto, pero seg\u00fan una contestaci\u00f3n del Gobierno a una pregunta del Grupo\n    Parlamentario Socialista los datos del Gobierno que aqu\u00ed se contemplan se\n    contradicen con lo que est\u00e1 diciendo. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "datos": [4], "guardia civil": [2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, los datos que\n    les he dado son los oficiales del Gobierno: 300 funcionarios del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y 147 efectivos de la Guardia Civil, lo que pasa es\n    que estos datos reales no concuerdan con el discurso que usted ten\u00eda\n    pensado previamente hacer aqu\u00ed. ...\"", "\"... Las unidades especializadas de Polic\u00eda y\n    de Guardia Civil se han creado en los gobiernos que se han creado; las\n    comisar\u00edas con departamentos para atenci\u00f3n, en las que haya lugares para\n    atender con la discreci\u00f3n y la reserva necesarias a este tipo de\n    denuncias, a este tipo de v\u00edctimas, se han creado durante los gobiernos\n    del Partido Popular. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, los datos que\n    les he dado son los oficiales del Gobierno: 300 funcionarios del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y 147 efectivos de la Guardia Civil, lo que pasa es\n    que estos datos reales no concuerdan con el discurso que usted ten\u00eda\n    pensado previamente hacer aqu\u00ed. ...\"", "\"... Las unidades especializadas de Polic\u00eda y\n    de Guardia Civil se han creado en los gobiernos que se han creado; las\n    comisar\u00edas con departamentos para atenci\u00f3n, en las que haya lugares para\n    atender con la discreci\u00f3n y la reserva necesarias a este tipo de\n    denuncias, a este tipo de v\u00edctimas, se han creado durante los gobiernos\n    del Partido Popular. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, los datos que\n    les he dado son los oficiales del Gobierno: 300 funcionarios del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda y 147 efectivos de la Guardia Civil, lo que pasa es\n    que estos datos reales no concuerdan con el discurso que usted ten\u00eda\n    pensado previamente hacer aqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No tienen\n    credibilidad alguna porque nadie, a pesar de la propaganda, se cree que\n    ustedes saben ni tienen ning\u00fan plan, ni ninguna gran aportaci\u00f3n que hacer\n    en pol\u00edtica para mejorar la seguridad de los espa\u00f1oles y de las\n    espa\u00f1olas. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "polic\u00edas": [9], "seguridad": [7, 8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El PP 2000, el Plan Polic\u00eda\n    2000, ha sido y es un rotundo fracaso, y llevan ustedes siete a\u00f1os\n    gobernando. ...\"", "\"... Pero si el PP 2000 ha sido un fracaso, la triple P, la PPP de\n    la Polic\u00eda preventiva de seguridad, es inexistente, se\u00f1or Acebes, es una\n    fantas\u00eda, un cuento chino. ...\"", "\"... Se\u00f1or Acebes, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la Polic\u00eda de\n    proximidad en las ciudades de este pa\u00eds? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que\n    existiendo la Polic\u00eda de proximidad preventiva en este pa\u00eds cada seis\n    minutos se robe en un domicilio o cada tres minutos y medio se est\u00e9\n    robando un coche? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo me explica, se\u00f1or Acebes, si ustedes lo hacen tan\n    bien -repito, llevan siete a\u00f1os gobernando-, que con tanta polic\u00eda en la\n    calle el 80 por ciento de los autores de robos no sean nunca conocidos y\n    tengan que archivarse las diligencias por ese motivo? ...\"", "\"... Se lo voy a decir\n    yo: porque no tienen ustedes polic\u00eda en la calle, y llevan siete a\u00f1os\n    gobernando y hay un creciente \u00edndice de criminalidad y la gente, los\n    ciudadanos, se sienten inseguros con raz\u00f3n. ...\"", "\"... Ahora, si es usted tan amable, me dice para\n    cuando habr\u00e1 una Polic\u00eda de proximidad efectiva en este pa\u00eds y con\n    cu\u00e1ntos dispositivos va a contar. ...\"", "\"... Para combatir la criminalidad y prestar a los ciudadanos la seguridad que\n    se merecen es necesario disponer de un sistema p\u00fablico de seguridad que\n    su Gobierno no tiene; y no lo tiene porque como le han demostrado mis\n    compa\u00f1eros, m\u00e1s all\u00e1 de la propaganda y la publicidad, en la que ustedes\n    son unos expertos, no hay absolutamente nada. ...\"", "\"... Pero si el PP 2000 ha sido un fracaso, la triple P, la PPP de\n    la Polic\u00eda preventiva de seguridad, es inexistente, se\u00f1or Acebes, es una\n    fantas\u00eda, un cuento chino. ...\"", "\"... D\u00edganos c\u00f3mo son esos polic\u00edas,\n    porque no les vemos por los barrios ni les vemos por las calles y eso,\n    se\u00f1or ministro, es porque no existen, porque si existieran d\u00edgame c\u00f3mo es\n    posible que ustedes hayan convertido este pa\u00eds en el primero en\n    crecimiento en homicidios, en el primer pa\u00eds en crecimiento en robos en\n    domicilios, en el segundo pa\u00eds en crecimiento en robos de coches de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Su pregunta, despu\u00e9s de\n    todas esas cosas que nos ha contado, era cu\u00e1ntos polic\u00edas preventivos de\n    seguridad patrullan por los barrios de las ciudades espa\u00f1olas como\n    consecuencia de la vigencia del Plan Polic\u00eda 2000. ...\"", "\"...  Su pregunta, despu\u00e9s de\n    todas esas cosas que nos ha contado, era cu\u00e1ntos polic\u00edas preventivos de\n    seguridad patrullan por los barrios de las ciudades espa\u00f1olas como\n    consecuencia de la vigencia del Plan Polic\u00eda 2000. ...\"", "\"...  Su pregunta, despu\u00e9s de\n    todas esas cosas que nos ha contado, era cu\u00e1ntos polic\u00edas preventivos de\n    seguridad patrullan por los barrios de las ciudades espa\u00f1olas como\n    consecuencia de la vigencia del Plan Polic\u00eda 2000. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La\n    Polic\u00eda de proximidad no existe y ninguno la conocemos, no existe. ...\"", "\"... No nos\n    hable de 8.000 polic\u00edas de proximidad en la calle porque es absolutamente\n    falso. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "guardias civiles": [8], "guardia civil": [4, 5, 6], "polic\u00edas": [7], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hacemos normas\n    para que los delincuentes est\u00e9n en la c\u00e1rcel e incrementamos las\n    retribuciones de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"", "\"... El Partido Socialista\n    no increment\u00f3 nunca ni las retribuciones ni los incentivos de la Polic\u00eda\n    ni de la Guardia Civil (Risas. ...\"", "\"... No\n    crearon, como he demostrado, plazas para la Polic\u00eda y encima echaron la\n    culpa a la sociedad de los delitos que comet\u00edan los delincuentes. ...\"", "\"...  Le voy a hacer un\n    resumen de las pol\u00edticas que realiza el Gobierno y de las pol\u00edticas que\n    tienen ustedes en materia de seguridad. ...\"", "\"... Hacemos normas\n    para que los delincuentes est\u00e9n en la c\u00e1rcel e incrementamos las\n    retribuciones de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"", "\"... El Partido Socialista\n    no increment\u00f3 nunca ni las retribuciones ni los incentivos de la Polic\u00eda\n    ni de la Guardia Civil (Risas. ...\"", "\"... ); cerraron los\n    cuarteles y est\u00e1n en contra de las casas cuartel de la Guardia Civil. ...\"", "\"... La pol\u00edtica del Gobierno es m\u00e1s\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s cerca de los ciudadanos y para ello, como\n    le he dicho antes, m\u00e1s comisar\u00edas y cuarteles. ...\"", "\"... La pol\u00edtica del Gobierno es m\u00e1s\n    polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s cerca de los ciudadanos y para ello, como\n    le he dicho antes, m\u00e1s comisar\u00edas y cuarteles. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En 1996 hab\u00eda 6.000 plazas m\u00e1s de Polic\u00eda que en\n    la actualidad. ...\"", "\"... \u00bfA qu\u00e9 se dedican las motos scooter adquiridas para\n    la Polic\u00eda de proximidad? ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  El destino de todos los\n    medios de la Polic\u00eda es su uso adecuado para mejorar la seguridad. ...\"", "\"...  El destino de todos los\n    medios de la Polic\u00eda es su uso adecuado para mejorar la seguridad. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "efectivos policiales": [9], "seguridad ciudadana": [0, 1], "polic\u00edas": [8], "seguridad": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Acebes, esta pregunta tiene una clara\n    intenci\u00f3n, y es poner de manifiesto el rotundo fracaso de su pol\u00edtica de\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Los efectivos policiales disminuyen, la criminalidad\n    aumenta, la seguridad se privatiza, los gastos son in\u00fatiles por su falta\n    de planificaci\u00f3n y, lo que es peor, ni usted, ni su Gobierno reconocen\n    sus propios errores y, si no, resp\u00f3ndame, y le voy a poner un ejemplo,\n    c\u00f3mo su propio Gobierno, ante la pregunta de una diputada de nuestro\n    grupo, reconoce que no existe documento de evaluaci\u00f3n de resultados del\n    plan o planes del Gobierno en materia de seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Planes vac\u00edos pero repletos de propaganda y tambi\u00e9n vac\u00edos de previsi\u00f3n\n    porque, si no, c\u00f3mo puede explicar que exista la compra de motos para la\n    Polic\u00eda de proximidad y no exista Polic\u00eda de proximidad para utilizar las\n    motos, que es lo que est\u00e1 pasando. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Acebes, esta pregunta tiene una clara\n    intenci\u00f3n, y es poner de manifiesto el rotundo fracaso de su pol\u00edtica de\n    seguridad ciudadana. ...\"", "\"... Su nefasta pol\u00edtica de\n    planes vac\u00edos de contenido, pero repletos de publicidad y propaganda,\n    est\u00e1 atentando contra la libertad y la seguridad de los ciudadanos. ...\"", "\"... Los efectivos policiales disminuyen, la criminalidad\n    aumenta, la seguridad se privatiza, los gastos son in\u00fatiles por su falta\n    de planificaci\u00f3n y, lo que es peor, ni usted, ni su Gobierno reconocen\n    sus propios errores y, si no, resp\u00f3ndame, y le voy a poner un ejemplo,\n    c\u00f3mo su propio Gobierno, ante la pregunta de una diputada de nuestro\n    grupo, reconoce que no existe documento de evaluaci\u00f3n de resultados del\n    plan o planes del Gobierno en materia de seguridad ciudadana. ...\"", "\"... No existe evaluaci\u00f3n de los planes de seguridad\n    ciudadana. ...\"", "\"... Despu\u00e9s de siete a\u00f1os de\n    Gobierno ustedes mismos deber\u00edan preguntarse d\u00f3nde est\u00e1 la seguridad,\n    porque nosotros s\u00f3lo la encontramos bajo los esl\u00f3ganes de su partido\n    pol\u00edtico. ...\"", "\"... Las motos est\u00e1n en los garajes porque\n    no existen polic\u00edas que las utilicen. ...\"", "\"... Los efectivos policiales disminuyen, la criminalidad\n    aumenta, la seguridad se privatiza, los gastos son in\u00fatiles por su falta\n    de planificaci\u00f3n y, lo que es peor, ni usted, ni su Gobierno reconocen\n    sus propios errores y, si no, resp\u00f3ndame, y le voy a poner un ejemplo,\n    c\u00f3mo su propio Gobierno, ante la pregunta de una diputada de nuestro\n    grupo, reconoce que no existe documento de evaluaci\u00f3n de resultados del\n    plan o planes del Gobierno en materia de seguridad ciudadana. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [4, 5, 6], "seguridad": [1, 2], "delincuencia": [7, 8], "incremento": [9], "polic\u00eda": [0], "guardia civil": [3], "c\u00f3digo penal": [10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No crearon plazas de Polic\u00eda, porque creen\n    que los responsables de los delitos es la sociedad y no la libertad\n    individual de los delincuentes, y por tanto no crearon polic\u00edas. ...\"", "\"... Se puede hacer un discurso demag\u00f3gico, incluso se puede querer o pretender\n    utilizar la inseguridad, que ya es mucho pretender, para intentar asustar\n    u obtener un r\u00e9dito pol\u00edtico, pero la verdad es la verdad y todos los\n    ciudadanos espa\u00f1oles saben lo que el Partido Socialista hizo con la\n    seguridad en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... No creen ustedes en la seguridad y esto es la\n    aut\u00e9ntica realidad. ...\"", "\"... Se\n    dedicaron a cerrar los cuarteles de la Guardia Civil y eso dispar\u00f3 la\n    delincuencia. ...\"", "\"...  Efectivamente, cuando\n    los polic\u00edas no ten\u00edan motos, ni tampoco ten\u00edan coches, no pod\u00edan estar\n    ni en los garajes, ni en las calles ni en ning\u00fan otro sitio. ...\"", "\"... No crearon plazas de Polic\u00eda, porque creen\n    que los responsables de los delitos es la sociedad y no la libertad\n    individual de los delincuentes, y por tanto no crearon polic\u00edas. ...\"", "\"... No est\u00e1 vac\u00edo de contenido tener\n    20.000 nuevos polic\u00edas. ...\"", "\"... Se\n    dedicaron a cerrar los cuarteles de la Guardia Civil y eso dispar\u00f3 la\n    delincuencia. ...\"", "\"... No es vac\u00edo de contenido haber detenido el incremento de la\n    delincuencia. ...\"", "\"... No es vac\u00edo de contenido haber detenido el incremento de la\n    delincuencia. ...\"", "\"... Ustedes hicieron todo lo posible en cuanto llegaron:\n    reformaron el C\u00f3digo Penal para poner a miles de delincuentes en la calle\n    y esto es verdad. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA TOMAR\n    ALGUNA MEDIDA EL GOBIERNO\n    PARA QUE EL PRECIO DE LA VIVIENDA NO SIGA SUBIENDO EN ESPA\u00d1A ...\"", "\"... PIENSA TOMAR\n    ALGUNA MEDIDA EL GOBIERNO\n    PARA QUE EL PRECIO DE LA VIVIENDA NO SIGA SUBIENDO EN ESPA\u00d1A ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [4, 5], "suelo": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde 1996 el precio del suelo y de la vivienda sube, sube\n    y sube y no se controla, a pesar de todo lo que ustedes han hecho. ...\"", "\"... En el\n    a\u00f1o 2002 el precio de la vivienda se ha incrementado en un porcentaje\n    superior al 15 por ciento. ...\"", "\"... Yo le pregunto: \u00bfPiensa tomar el Gobierno\n    alguna medida para que la vivienda no siga subiendo en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, desde 1996 el precio del suelo y de la vivienda sube, sube\n    y sube y no se controla, a pesar de todo lo que ustedes han hecho. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, desde 1996 el precio del suelo y de la vivienda sube, sube\n    y sube y no se controla, a pesar de todo lo que ustedes han hecho. ...\"", "\"... En el\n    a\u00f1o 2002 el precio de la vivienda se ha incrementado en un porcentaje\n    superior al 15 por ciento. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "familias espa\u00f1olas": [9], "viviendas": [6], "alquiler": [8], "suelo": [7], "familias": [10, 11], "j\u00f3venes": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 qu\u00e9 medidas toman ustedes; es decir, cada familia\n    espa\u00f1ola dedica el 50 por ciento de sus rentas a hacer frente a la\n    vivienda; el 76 por ciento de la renta disponible de cada familia\n    espa\u00f1ola se tiene que dedicar a cubrir el endeudamiento que le genera la\n    vivienda; s\u00f3lo el 9,3 por ciento de las familias espa\u00f1olas viven en\n    viviendas de alquiler, y los tipos de inter\u00e9s de los cr\u00e9ditos\n    hipotecarios est\u00e1n baj\u00edsimos. ...\"", "\"... Son unas condiciones excelentes para que en\n    este pa\u00eds la vivienda no subiera. ...\"", "\"... Ustedes han planteado un Plan de vivienda que dice usted que\n    cubre sus objetivos. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no complementan, por qu\u00e9 no\n    doblan las cifras de VPO en vivienda para hacer frente a todas las\n    medidas que existen? ...\"", "\"... Yo no s\u00e9 si ser\u00e1 el Prestige, si ser\u00e1 la caza del urogallo, del\n    oso, o ser\u00e1 la vivienda, o ser\u00e1 todo junto, o ser\u00e1 el AVE que usted no\n    acaba de inaugurar en estas fechas entre Madrid y Zaragoza, pero lo que\n    s\u00ed es cierto, se\u00f1or ministro, es que usted no tiene credibilidad para\n    hacerlo. ...\"", "\"... Si usted admite alg\u00fan consejo de este grupo tendr\u00e1 que aceptar\n    que las propuestas que le estamos haciendo por lo menos son f\u00e1ciles de\n    discutir y de entender porque van a hacer frente al fondo del problema,\n    que es la accesibilidad a la vivienda y a permitir que los j\u00f3venes y las\n    familias necesitadas tengan posibilidad de acceder a una vivienda en\n    mejores condiciones que las que usted est\u00e1 planteando con sus medidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 qu\u00e9 medidas toman ustedes; es decir, cada familia\n    espa\u00f1ola dedica el 50 por ciento de sus rentas a hacer frente a la\n    vivienda; el 76 por ciento de la renta disponible de cada familia\n    espa\u00f1ola se tiene que dedicar a cubrir el endeudamiento que le genera la\n    vivienda; s\u00f3lo el 9,3 por ciento de las familias espa\u00f1olas viven en\n    viviendas de alquiler, y los tipos de inter\u00e9s de los cr\u00e9ditos\n    hipotecarios est\u00e1n baj\u00edsimos. ...\"", "\"... Fomentar, como han hecho desde el a\u00f1o 1996, la\n    especulaci\u00f3n del suelo, aumentarla. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 qu\u00e9 medidas toman ustedes; es decir, cada familia\n    espa\u00f1ola dedica el 50 por ciento de sus rentas a hacer frente a la\n    vivienda; el 76 por ciento de la renta disponible de cada familia\n    espa\u00f1ola se tiene que dedicar a cubrir el endeudamiento que le genera la\n    vivienda; s\u00f3lo el 9,3 por ciento de las familias espa\u00f1olas viven en\n    viviendas de alquiler, y los tipos de inter\u00e9s de los cr\u00e9ditos\n    hipotecarios est\u00e1n baj\u00edsimos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 qu\u00e9 medidas toman ustedes; es decir, cada familia\n    espa\u00f1ola dedica el 50 por ciento de sus rentas a hacer frente a la\n    vivienda; el 76 por ciento de la renta disponible de cada familia\n    espa\u00f1ola se tiene que dedicar a cubrir el endeudamiento que le genera la\n    vivienda; s\u00f3lo el 9,3 por ciento de las familias espa\u00f1olas viven en\n    viviendas de alquiler, y los tipos de inter\u00e9s de los cr\u00e9ditos\n    hipotecarios est\u00e1n baj\u00edsimos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no s\u00e9 qu\u00e9 medidas toman ustedes; es decir, cada familia\n    espa\u00f1ola dedica el 50 por ciento de sus rentas a hacer frente a la\n    vivienda; el 76 por ciento de la renta disponible de cada familia\n    espa\u00f1ola se tiene que dedicar a cubrir el endeudamiento que le genera la\n    vivienda; s\u00f3lo el 9,3 por ciento de las familias espa\u00f1olas viven en\n    viviendas de alquiler, y los tipos de inter\u00e9s de los cr\u00e9ditos\n    hipotecarios est\u00e1n baj\u00edsimos. ...\"", "\"... Si usted admite alg\u00fan consejo de este grupo tendr\u00e1 que aceptar\n    que las propuestas que le estamos haciendo por lo menos son f\u00e1ciles de\n    discutir y de entender porque van a hacer frente al fondo del problema,\n    que es la accesibilidad a la vivienda y a permitir que los j\u00f3venes y las\n    familias necesitadas tengan posibilidad de acceder a una vivienda en\n    mejores condiciones que las que usted est\u00e1 planteando con sus medidas. ...\"", "\"... Si usted admite alg\u00fan consejo de este grupo tendr\u00e1 que aceptar\n    que las propuestas que le estamos haciendo por lo menos son f\u00e1ciles de\n    discutir y de entender porque van a hacer frente al fondo del problema,\n    que es la accesibilidad a la vivienda y a permitir que los j\u00f3venes y las\n    familias necesitadas tengan posibilidad de acceder a una vivienda en\n    mejores condiciones que las que usted est\u00e1 planteando con sus medidas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "protecci\u00f3n oficial": [6], "vivienda protegida": [4, 5], "precio": [10, 11, 12, 13, 14], "suelo": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado,\n    el mejor ejemplo para medir las pol\u00edticas del Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    precio de la vivienda es aquello que depende directamente del Gobierno. ...\"", "\"... El precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial lo fija el Gobierno, y\n    desde 1996 hasta 2002 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial por\n    decisi\u00f3n del Gobierno aument\u00f3 un 6,47 por ciento. ...\"", "\"... Le recuerdo que entre\n    1990 y 1995 los gobiernos socialistas subieron el 33,41 por ciento el\n    precio de la vivienda protegida, es decir, cinco veces m\u00e1s. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas subieron de media la vivienda protegida el 8,67\n    por ciento, pero individualiz\u00e1ndolo, las comunidades donde m\u00e1s subi\u00f3 el\n    precio de la vivienda protegida fueron: primero, Castilla-La Mancha,\n    47,68 por ciento; segundo, Baleares, 36,82 por ciento; tercero, Canarias,\n    28,88; cuarto, Andaluc\u00eda, 16,81; quinto, Extremadura, 14,37. ...\"", "\"... Le recuerdo que entre\n    1990 y 1995 los gobiernos socialistas subieron el 33,41 por ciento el\n    precio de la vivienda protegida, es decir, cinco veces m\u00e1s. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas subieron de media la vivienda protegida el 8,67\n    por ciento, pero individualiz\u00e1ndolo, las comunidades donde m\u00e1s subi\u00f3 el\n    precio de la vivienda protegida fueron: primero, Castilla-La Mancha,\n    47,68 por ciento; segundo, Baleares, 36,82 por ciento; tercero, Canarias,\n    28,88; cuarto, Andaluc\u00eda, 16,81; quinto, Extremadura, 14,37. ...\"", "\"... El precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial lo fija el Gobierno, y\n    desde 1996 hasta 2002 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial por\n    decisi\u00f3n del Gobierno aument\u00f3 un 6,47 por ciento. ...\"", "\"... Hemos propuesto que las\n    comunidades aut\u00f3nomas flexibilicen y agilicen los procesos de tramitaci\u00f3n\n    de la transformaci\u00f3n del suelo urbanizable en suelo urbanizado porque no\n    s\u00e9 si sabe S.S. ...\"", "\"... Doce\n    comunidades aut\u00f3nomas se comprometieron a acortar y a tasar en el tiempo\n    la gesti\u00f3n de la planificaci\u00f3n para acortar la disponibilidad del suelo\n    urbanizado en el mercado; otras seis lo han\n    rechazado. ...\"", "\"... Expl\u00edquenos usted c\u00f3mo van a resolver el problema del suelo en\n    esas seis comunidades. ...\"", "\"...  Se\u00f1or diputado,\n    el mejor ejemplo para medir las pol\u00edticas del Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    precio de la vivienda es aquello que depende directamente del Gobierno. ...\"", "\"... El precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial lo fija el Gobierno, y\n    desde 1996 hasta 2002 el precio de la vivienda de protecci\u00f3n oficial por\n    decisi\u00f3n del Gobierno aument\u00f3 un 6,47 por ciento. ...\"", "\"... Le recuerdo que entre\n    1990 y 1995 los gobiernos socialistas subieron el 33,41 por ciento el\n    precio de la vivienda protegida, es decir, cinco veces m\u00e1s. ...\"", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas subieron de media la vivienda protegida el 8,67\n    por ciento, pero individualiz\u00e1ndolo, las comunidades donde m\u00e1s subi\u00f3 el\n    precio de la vivienda protegida fueron: primero, Castilla-La Mancha,\n    47,68 por ciento; segundo, Baleares, 36,82 por ciento; tercero, Canarias,\n    28,88; cuarto, Andaluc\u00eda, 16,81; quinto, Extremadura, 14,37. ...\"", "\"... que el tiempo de tardanza encarece el precio. ...\""]}, {"words": {"viviendas": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL MINISTRO\n    DE FOMENTO QUE LOS PATRIMONIOS P\u00daBLICOS DE SUELO DEBEN IR DESTINADOS A\n    VIVIENDAS DE PROTECCI\u00d3N OFICIAL ...\"", "\"... PIENSA EL MINISTRO\n    DE FOMENTO QUE LOS PATRIMONIOS P\u00daBLICOS DE SUELO DEBEN IR DESTINADOS A\n    VIVIENDAS DE PROTECCI\u00d3N OFICIAL ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "protecci\u00f3n oficial": [2], "viviendas": [1], "suelo": [3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un derecho reconocido por la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola que exige adem\u00e1s a los poderes p\u00fablicos que eviten la\n    especulaci\u00f3n sobre el suelo. ...\"", "\"... que los\n    patrimonios p\u00fablicos de suelo deben ir destinados a viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial? ...\"", "\"... que los\n    patrimonios p\u00fablicos de suelo deben ir destinados a viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la vivienda es un derecho reconocido por la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola que exige adem\u00e1s a los poderes p\u00fablicos que eviten la\n    especulaci\u00f3n sobre el suelo. ...\"", "\"... que los\n    patrimonios p\u00fablicos de suelo deben ir destinados a viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [7], "vivienda protegida": [6], "vivienda digna": [17], "suelo": [9, 10, 11, 12], "familias": [18, 19, 20, 21], "acceso": [22], "precio": [14, 15], "viviendas protegidas": [8], "alquiler": [16], "vivienda libre": [13], "j\u00f3venes": [23, 24, 25]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, aunque niegue los datos, en los\n    \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio medio de la vivienda ha aumentado, por\n    ejemplo, en Cantabria m\u00e1s del 60 por ciento, mientras que los ingresos de\n    las familias, tambi\u00e9n en Cantabria, se incrementaban en un 9 por ciento\n    de media. ...\"", "\"... El 34 por ciento de\n    los j\u00f3venes no se emancipa porque se encuentran con el obst\u00e1culo del\n    precio de la vivienda. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, recon\u00f3zcalo, han fracasado estrepitosamente en la pol\u00edtica\n    de suelo y de vivienda. ...\"", "\"... Los datos\n    son tan tozudos como su negativa, y la propaganda no enga\u00f1a a las\n    familias que tienen derecho a una vivienda, que necesitan una vivienda y\n    que no pueden acceder a ella. ...\"", "\"... Hay que pasar a la acci\u00f3n, reformar la ley del suelo, abordar una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de viviendas protegidas y de alquiler y utilizar los\n    suelos p\u00fablicos para esa vivienda. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"", "\"... Hay que pasar a la acci\u00f3n, reformar la ley del suelo, abordar una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de viviendas protegidas y de alquiler y utilizar los\n    suelos p\u00fablicos para esa vivienda. ...\"", "\"... Hay que pasar a la acci\u00f3n, reformar la ley del suelo, abordar una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de viviendas protegidas y de alquiler y utilizar los\n    suelos p\u00fablicos para esa vivienda. ...\"", "\"... La legislaci\u00f3n estatal sobre suelo favorece\n    la especulaci\u00f3n, el encarecimiento del suelo y el uso irracional del\n    mismo. ...\"", "\"... Con su pol\u00edtica en materia de suelo, el mercado inmobiliario se ha\n    convertido en un coto reservado a la especulaci\u00f3n desorbitada y los\n    suelos p\u00fablicos se est\u00e1n utilizando como una fuente de financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, recon\u00f3zcalo, han fracasado estrepitosamente en la pol\u00edtica\n    de suelo y de vivienda. ...\"", "\"... Hay que pasar a la acci\u00f3n, reformar la ley del suelo, abordar una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de viviendas protegidas y de alquiler y utilizar los\n    suelos p\u00fablicos para esa vivienda. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, aunque niegue los datos, en los\n    \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio medio de la vivienda ha aumentado, por\n    ejemplo, en Cantabria m\u00e1s del 60 por ciento, mientras que los ingresos de\n    las familias, tambi\u00e9n en Cantabria, se incrementaban en un 9 por ciento\n    de media. ...\"", "\"... El 34 por ciento de\n    los j\u00f3venes no se emancipa porque se encuentran con el obst\u00e1culo del\n    precio de la vivienda. ...\"", "\"... Hay que pasar a la acci\u00f3n, reformar la ley del suelo, abordar una\n    aut\u00e9ntica pol\u00edtica de viviendas protegidas y de alquiler y utilizar los\n    suelos p\u00fablicos para esa vivienda. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, aunque niegue los datos, en los\n    \u00faltimos cuatro a\u00f1os el precio medio de la vivienda ha aumentado, por\n    ejemplo, en Cantabria m\u00e1s del 60 por ciento, mientras que los ingresos de\n    las familias, tambi\u00e9n en Cantabria, se incrementaban en un 9 por ciento\n    de media. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"", "\"... Los datos\n    son tan tozudos como su negativa, y la propaganda no enga\u00f1a a las\n    familias que tienen derecho a una vivienda, que necesitan una vivienda y\n    que no pueden acceder a ella. ...\"", "\"... Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, h\u00e1galo para que\n    los j\u00f3venes puedan desarrollar un proyecto de vida, para que las familias\n    con menos recursos tengan igualdad de oportunidades. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"", "\"... El 34 por ciento de\n    los j\u00f3venes no se emancipa porque se encuentran con el obst\u00e1culo del\n    precio de la vivienda. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, usted y su Gobierno\n    favorecen con su pol\u00edtica la construcci\u00f3n de vivienda libre y se olvidan\n    de la vivienda protegida, consiguiendo con ello que ese derecho\n    constitucional, el de acceso a una vivienda digna, se est\u00e9 convirtiendo\n    cada d\u00eda que pasa en un imposible, sobre todo para los j\u00f3venes y para las\n    familias con menos ingresos. ...\"", "\"... Se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, h\u00e1galo para que\n    los j\u00f3venes puedan desarrollar un proyecto de vida, para que las familias\n    con menos recursos tengan igualdad de oportunidades. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2, 3, 4, 5], "alquiler": [14], "suelo": [7, 8, 9, 10, 11], "precio": [12, 13], "viviendas protegidas": [6], "suelo p\u00fablico": [15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... M\u00edrense, por\n    favor, al espejo y comiencen dando ejemplo por primera vez en materia de\n    pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, concursos\n    p\u00fablicos con precio fijo, en los que se primen las ofertas que se\n    comprometan a un mayor porcentaje de viviendas protegidas, especialmente\n    las destinadas a alquiler y a un menor precio de venta del porcentaje de\n    viviendas fijas. ...\"", "\"... El Ayuntamiento de Barcelona, durante el a\u00f1o 2002, ha ingresado por\n    subasta p\u00fablica de solares destinados a viviendas un importe superior a\n    80 millones de euros. ...\"", "\"... Por cierto, pregunte a sus compa\u00f1eros de Sevilla cu\u00e1ntas viviendas\n    protegidas se van a construir en su \u00faltima subasta de suelo p\u00fablico del\n    pasado mes de enero. ...\"", "\"... La ley de Andaluc\u00eda\n    dice que los patrimonios p\u00fablicos de suelo se pueden enajenar para\n    cualquier tipo de viviendas. ...\"", "\"... En Castilla-La Mancha se destinar\u00e1n a viviendas\n    aquellos bienes patrimoniales a los que una disposici\u00f3n legal o\n    reglamentaria les asigne tal destino. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, concursos\n    p\u00fablicos con precio fijo, en los que se primen las ofertas que se\n    comprometan a un mayor porcentaje de viviendas protegidas, especialmente\n    las destinadas a alquiler y a un menor precio de venta del porcentaje de\n    viviendas fijas. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora diputada,\n    hace muy pocos d\u00edas el Ministerio de Fomento, en nombre del Gobierno, ha\n    formulado una oferta sobre patrimonios p\u00fablicos de suelo al conjunto de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, que no ha sido aceptada por las seis\n    comunidades gobernadas por el Partido Socialista. ...\"", "\"... Este\n    ofrecimiento consisti\u00f3 en el compromiso de suprimir la subasta para la\n    enajenaci\u00f3n de suelo y promover en el \u00e1mbito de las respectivas\n    comunidades el procedimiento de concurso p\u00fablico. ...\"", "\"... Hace un mes, la Sociedad Metropolitana de\n    Barcelona, REGESA, ha subastado un solar en Barcelona a un precio de\n    repercusi\u00f3n de suelo superior a 2.000 euros metro cuadrado. ...\"", "\"... Por cierto, pregunte a sus compa\u00f1eros de Sevilla cu\u00e1ntas viviendas\n    protegidas se van a construir en su \u00faltima subasta de suelo p\u00fablico del\n    pasado mes de enero. ...\"", "\"... La ley de Andaluc\u00eda\n    dice que los patrimonios p\u00fablicos de suelo se pueden enajenar para\n    cualquier tipo de viviendas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, concursos\n    p\u00fablicos con precio fijo, en los que se primen las ofertas que se\n    comprometan a un mayor porcentaje de viviendas protegidas, especialmente\n    las destinadas a alquiler y a un menor precio de venta del porcentaje de\n    viviendas fijas. ...\"", "\"... Hace un mes, la Sociedad Metropolitana de\n    Barcelona, REGESA, ha subastado un solar en Barcelona a un precio de\n    repercusi\u00f3n de suelo superior a 2.000 euros metro cuadrado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, concursos\n    p\u00fablicos con precio fijo, en los que se primen las ofertas que se\n    comprometan a un mayor porcentaje de viviendas protegidas, especialmente\n    las destinadas a alquiler y a un menor precio de venta del porcentaje de\n    viviendas fijas. ...\"", "\"... Por cierto, pregunte a sus compa\u00f1eros de Sevilla cu\u00e1ntas viviendas\n    protegidas se van a construir en su \u00faltima subasta de suelo p\u00fablico del\n    pasado mes de enero. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En suma, se\u00f1or\u00eda, quiero animar a todos, y especialmente a las empresas, a\n    participar en esta gran cita, que no es s\u00f3lo una cita cultural, sino que\n    tambi\u00e9n lo es, desde luego, econ\u00f3mica, a la vista de la consolidaci\u00f3n del\n    dise\u00f1o, cada d\u00eda m\u00e1s, como un factor clave para el crecimiento econ\u00f3mico\n    y el desarrollo industrial de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [8], "ej\u00e9rcito": [3], "espa\u00f1oles": [4, 5, 6, 7], "militar": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nosotros\n    estamos, como se ha se\u00f1alado, por una visi\u00f3n determinada de lo que\n    significar\u00eda una segunda resoluci\u00f3n, y previamente a ellas -y es lo que\n    no aceptamos de las explicaciones del presidente del Gobierno, per\u00edodo\n    corto y definitivo- los inspectores deben culminar su trabajo con una\n    pr\u00f3rroga determinada, se\u00f1or vicepresidente, en funci\u00f3n de las necesidades\n    de la propia tarea de los inspectores y no de las necesidades log\u00edsticas\n    del despliegue militar norteamericano (Aplausos. ...\"", "\"... ), que es la f\u00f3rmula\n    utilizada por el presidente y que en realidad no est\u00e1 cubriendo el\n    trabajo de los inspectores, sino que est\u00e1 cubriendo lo que se supone son\n    necesidades log\u00edsticas de un despliegue militar. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, en su tiempo hubo\n    una posici\u00f3n com\u00fan de la UEO -no est\u00e1bamos en el esquema militar de la\n    Alianza- y tengo que recordarle que en este momento no hay posici\u00f3n\n    un\u00e1nime en el Consejo de la OTAN sobre los planes de contingencia. ...\"", "\"... En 1991 hubo una resoluci\u00f3n de Naciones Unidas\n    autorizando la guerra, m\u00e1s una gran coalici\u00f3n internacional despu\u00e9s de\n    fracasar la negociaci\u00f3n para la retirada del ej\u00e9rcito iraqu\u00ed de Kuwait. ...\"", "\"... Tengan cuidado, ya lo dijimos con mucho respeto en la Comisi\u00f3n:\n    esto no tiene nada que ver con Munich; cada pa\u00eds tiene su propia historia\n    y cuando se apela aqu\u00ed en el hemiciclo de esta C\u00e1mara a lo que pas\u00f3 en\n    Munich le dir\u00e9 que probablemente los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles de la \u00e9poca se\n    preocuparon mucho con Munich, pero los que ganaron se sintieron muy\n    felices. ...\"", "\"... Estamos convencidos de que hemos de tener las mejores\n    relaciones con Estados Unidos; que la relaci\u00f3n trasatl\u00e1ntica es vital\n    para la Uni\u00f3n Europea, tambi\u00e9n para los espa\u00f1oles que tenemos un acuerdo\n    bilateral con este pa\u00eds. ...\"", "\"... Dicho esto -respetando la historia, la nuestra, la de Espa\u00f1a, la de los\n    espa\u00f1oles- quisiera responder a algunas consideraciones que nos\n    sorprenden, y es este esfuerzo que est\u00e1 haciendo el Gobierno para\n    intentar suponer que lo que pas\u00f3 en 1991 es lo que est\u00e1 pasando en 2003,\n    y a partir de ah\u00ed montar la carga de la irresponsabilidad y qu\u00e9 s\u00e9 yo,\n    otras ideas malas que tiene la oposici\u00f3n. ...\"", "\"... Todos los\n    espa\u00f1oles saben que eso fue una contradicci\u00f3n que tuvo que salvar el\n    Gobierno socialista. ...\"", "\"... Esta\n    es la realidad, les guste o no a ustedes, y esto es lo que explica el\n    aislamiento respecto al resto de las fuerzas pol\u00edticas. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [2], "espa\u00f1oles": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... voten no en el Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... Voten ustedes no en el Consejo de Seguridad; hagan lo que hagan Francia,\n    Alemania, China, etc\u00e9tera, voten no. ...\"", "\"... \u00c9l se lanz\u00f3 tanto al principio -usted\n    lo recuerda, se\u00f1or Rajoy- con aquello de o Sadam o Bush, y apuesta\n    incondicional en apoyo del se\u00f1or Bush. ...\"", "\"... Esa es la opini\u00f3n\n    de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En ese sentido los espa\u00f1oles lucharon, no los espa\u00f1oles\n    oficiales, no los espa\u00f1oles franquistas. ...\"", "\"... Concretamente en la batalla de\n    Stalingrado hab\u00eda 600 espa\u00f1oles en la parte roja mientras la Divisi\u00f3n\n    Azul comandada por el esp\u00edritu imperial del se\u00f1or Franco estaba en la\n    parte nazi fascista. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  En segundo lugar, no presten las bases\n    norteamericanas, y que no haya aportaciones de ning\u00fan tipo, tanto de\n    tropas como de material de guerra por parte de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Fundamentalmente,\n    esta interpelaci\u00f3n se justifica por el formato que han utilizado con el\n    debate de hoy -debate sin r\u00e9plica-, que imped\u00eda la toma de posici\u00f3n del\n    Parlamento nada menos que sobre el apoyo de Espa\u00f1a a la posibilidad de\n    una guerra. ...\""]}, {"words": {"militar": [4, 5], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nada, ni\n    siquiera lo que llevamos estudiando desde las cuatro y media de la tarde,\n    que es el contenido de la intervenci\u00f3n del se\u00f1or Colin Powell ante el\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"", "\"... No lo creemos nosotros y no lo cree hoy la\n    mayor\u00eda del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"", "\"... El se\u00f1or Baradei, que es el director de\n    la Agencia Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica, puede decir lo que quiera\n    ante el Consejo de Seguridad, pero el presidente del Gobierno comparece\n    aqu\u00ed y sigue diciendo que unos tubos de aluminio son prueba de que Irak\n    tiene armamento nuclear, y as\u00ed podr\u00edamos seguir. ...\"", "\"... Hoy denuncia el se\u00f1or Colin Powell en el\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, con gran rotundidad, que Irak ha\n    importado ilegalmente 380 cohetes para modificar sus misiles, y eso lo\n    pone como una de las pruebas del rearme de Irak. ...\"", "\"... Nosotros\n    sostenemos que la constataci\u00f3n del incumplimiento de la Resoluci\u00f3n 1441,\n    la constataci\u00f3n de que Irak no se ha desarmado o, m\u00e1s a\u00fan, que es lo\n    m\u00e1ximo que se puede llegar a decir de que no se puede probar el desarme\n    de Irak -repito, es lo m\u00e1ximo que se ha llegado a decir; nadie puede\n    decir m\u00e1s que eso, que no se puede probar el desarme de Irak-, esa falta\n    de prueba del desarme de Irak no es argumento suficiente para ir a la\n    guerra, suponiendo que ustedes compartan que lo que se pretende es\n    aut\u00e9nticamente el desarme de Irak, porque del otro lado del Atl\u00e1ntico, en\n    Washington, mucha gente, empezando por altos responsables de la\n    Administraci\u00f3n norteamericana, no hablan del desarme de Irak como\n    objetivo de esta acci\u00f3n militar, sino del cambio de r\u00e9gimen en Bagdad;\n    eso es algo que est\u00e1 mucho m\u00e1s all\u00e1 de ninguna de las resoluciones de\n    Naciones Unidas que existen. ...\"", "\"... Es\n    un ejemplo concreto de medidas de presi\u00f3n, de sanci\u00f3n, de control que se\n    podr\u00edan estar tomando en este caso sobre el vendedor de esos 380 cohetes,\n    pero que no se toman porque no interesa y porque son mucho m\u00e1s dif\u00edciles\n    de tomar en t\u00e9rminos pol\u00edticos que una decisi\u00f3n militar como es invadir\n    Irak. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [14, 15], "operaciones": [16], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde que el 2 de agosto\n    del a\u00f1o 1990 Irak invadi\u00f3 Kuwait se ha venido produciendo un flagrante\n    incumplimiento por las autoridades de ese pa\u00eds de un elevado n\u00famero de\n    resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"", "\"... Esta\n    conducta s\u00f3lo puede ser interpretada -as\u00ed lo ha interpretado al menos el\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas y pienso que mucha gente-\n    como un constante desaf\u00edo a la comunidad internacional y una amenaza a la\n    paz y a la seguridad internacionales. ...\"", "\"... Ya en aquella ocasi\u00f3n, en 1990,\n    tras haber fracasado los intentos de la comunidad internacional de\n    alcanzar una soluci\u00f3n pac\u00edfica al conflicto, el Consejo de Seguridad\n    adopt\u00f3 la Resoluci\u00f3n 678, el d\u00eda 29 de noviembre de aquel a\u00f1o, conminando\n    a Irak a abandonar Kuwait y a cumplir las obligaciones que la comunidad\n    internacional le impon\u00eda. ...\"", "\"... La reacci\u00f3n de desprecio manifestada por parte\n    de las autoridades iraqu\u00edes motiv\u00f3 una intervenci\u00f3n de la comunidad\n    internacional para restablecer la paz y la seguridad en la zona en la\n    que, como todos ustedes saben, Espa\u00f1a particip\u00f3. ...\"", "\"... Yo no quiero fatigarles a todos ustedes con una enumeraci\u00f3n exhaustiva de\n    los incumplimientos, porque son de sobra conocidas las reiteradas y\n    sucesivas vulneraciones por parte de Bagdad de las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\"", "\"... Esta misma tarde hemos o\u00eddo\n    numerosas referencias a esta conducta de desaf\u00edo al Consejo, al \u00f3rgano\n    encargado por la comunidad internacional de mantener la paz y  la\n    seguridad internacionales, no lo olvidemos porque tambi\u00e9n es un dato\n    relevante. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas aprobaba un\u00e1nimemente -otro dato no menor, es decir, los quince\n    por unanimidad- el 8 de noviembre la Resoluci\u00f3n 1441. ...\"", "\"... Irak invadi\u00f3 Kuwait en 1990; una gran\n    coalici\u00f3n internacional, como es sabido, liber\u00f3 a aquel pa\u00eds unos meses\n    despu\u00e9s; el 3 de abril de 1991 el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas\n    adopt\u00f3 la Resoluci\u00f3n 687, y esa resoluci\u00f3n, vuelvo a insistir, contiene\n    dos mandatos simult\u00e1neos: el primero, que cese el fuego y, el segundo,\n    que Irak acepte incondicionalmente la destrucci\u00f3n de todo su arsenal de\n    destrucci\u00f3n masiva bajo supervisi\u00f3n internacional. ...\"", "\"... De igual modo y de acuerdo con el informe\n    presentado\n    por el jefe de los inspectores, Hans Blix, el pasado 27 de enero ante el\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas podemos concluir -y no es\n    mucho concluir- que la declaraci\u00f3n exacta, cabal, definitiva y completa\n    no se ha producido. ...\"", "\"... En\n    este contexto la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 sustentada en la\n    necesidad de que se cumpla esa legalidad internacional representada en la\n    Resoluci\u00f3n 1441 del Consejo de Seguridad, y el objetivo es -insisto una\n    vez m\u00e1s- el total desarme de Irak. ...\"", "\"... A trav\u00e9s de esta nueva resoluci\u00f3n el Consejo de Seguridad\n    asumir\u00eda sus responsabilidades, evaluar\u00eda la situaci\u00f3n y tomar\u00eda las\n    decisiones que las circunstancias aconsejasen en ese momento. ...\"", "\"... Esta es, en\n    definitiva, la opci\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol, una apuesta por la soluci\u00f3n\n    pac\u00edfica del conflicto, agotando todas las v\u00edas que nos ofrece el cauce\n    diplom\u00e1tico en el marco de la Resoluci\u00f3n 1441, aprobada -repito, lo hago\n    una vez m\u00e1s- por unanimidad en el Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas. ...\"", "\"... Primero, el\n    Gobierno sigue trabajando para que prevalezca la paz y la seguridad. ...\"", "\"... Segundo, la paz y la seguridad se garantizan mediante el respeto y el\n    cumplimiento de las resoluciones de las Naciones Unidas. ...\"", "\"... Tras el conflicto se\n    aprob\u00f3 la Resoluci\u00f3n 687, que ustedes tambi\u00e9n conocen, de 3 de abril de\n    1991, que establece -este es un dato muy relevante- el alto el fuego y\n    condiciona el mantenimiento del alto el fuego al cumplimiento por parte\n    de Irak de todas las obligaciones impuestas por la comunidad\n    internacional entre las cuales podr\u00eda citar las siguientes: primero,\n    permitir a los inspectores supervisar la completa destrucci\u00f3n de todas\n    las armas de destrucci\u00f3n masiva; segundo, detener el desarrollo de\n    cualquier nuevo sistema de armas nucleares, biol\u00f3gicas o qu\u00edmicas;\n    tercero, destruir todos los misiles bal\u00edsticos de un radio superior a 150\n    kil\u00f3metros; cuarto, detener su apoyo al terrorismo e impedir que\n    organizaciones terroristas operen en el interior del pa\u00eds; quinto, dar\n    cuenta del paradero\n    de los kuwait\u00edes y otros extranjeros desaparecidos tras la guerra del\n    Golfo; sexto, devolver las propiedades kuwait\u00edes sustra\u00eddas y afrontar\n    las responsabilidades financieras resultantes de los da\u00f1os causados\n    durante el conflicto; y, s\u00e9ptima, poner fin a la represi\u00f3n del pueblo\n    iraqu\u00ed. ...\"", "\"... Por tanto, es l\u00f3gico, razonable, sensato\n    y lo que dicta el sentido com\u00fan, que la comunidad internacional adopte\n    las decisiones que viene adoptando, con el apoyo de todos -incluidos los\n    gobiernos de Espa\u00f1a-, a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Por eso la ONU por unanimidad\n    le pide que destruya su arsenal de armas de destrucci\u00f3n masiva, porque en\n    el a\u00f1o 1984 Naciones Unidas determin\u00f3 que Irak hab\u00eda usado armas qu\u00edmicas\n    contra Ir\u00e1n, y despu\u00e9s de las batallas de la pen\u00ednsula de Fao en febrero\n    de 1986 Naciones Unidas emiti\u00f3 una condena de Irak por uso de armas\n    qu\u00edmicas en marzo de 1986, y en agosto de 1988 otra investigaci\u00f3nde\n    Naciones Unidas concluy\u00f3 que Irak hab\u00eda utilizado armas qu\u00edmicas en\n    grandes cantidades en sus operaciones de ese a\u00f1o. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hoy, Powell no ha\n    podido pasar de las palabras evidencia y convicciones; justo lo que dijo\n    el presidente del Gobierno en su formidable apoyo medi\u00e1tico del fin de\n    semana. ...\"", "\"... La prueba irrefutable fue\n    la invasi\u00f3n y ocupaci\u00f3n del territorio y eso lo saben los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"tropas": [3], "ej\u00e9rcito": [4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como en\n    el f\u00fatbol, no dependen de ustedes, sino de qu\u00e9 es lo que van a hacer los\n    dem\u00e1s en sus propios terrenos de juego: Francia, Alemania, China, Rusia y\n    est\u00e1n esperando a ver qui\u00e9n gana la partida en estos terrenos de juego\n    para situarse ustedes al final de cara a una posible segunda resoluci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, lo que quiero preguntar es, \u00bfqu\u00e9 van a votar ustedes en el\n    Consejo de Seguridad dentro de unos d\u00edas con respecto a la posible\n    guerra? ...\"", "\"... Por cierto, lo ha dicho el portavoz de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, \u00bfc\u00f3mo\n    el se\u00f1or Aznar se permite no atender el informe del se\u00f1or Blix y otros\n    inspectores, si es que ha dicho aqu\u00ed todo lo contrario de lo que han\n    dicho los inspectores en el Consejo de Seguridad? ...\"", "\"... En \u00faltimo lugar, se\u00f1or Rajoy, a pesar de lo que ha dicho el jefe del\n    Estado Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra, que ha dicho que no, que \u00e9l piensa\n    que no, \u00bfvan ustedes a mandar tropas y material? ...\"", "\"... En \u00faltimo lugar, se\u00f1or Rajoy, a pesar de lo que ha dicho el jefe del\n    Estado Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra, que ha dicho que no, que \u00e9l piensa\n    que no, \u00bfvan ustedes a mandar tropas y material? ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y si consideran -que es la otra parte de la\n    cuesti\u00f3n- que ha habido tal incumplimiento, si ustedes llegan al\n    convencimiento -nosotros hoy, con la informaci\u00f3n que tenemos, no lo\n    creemos; pero ese es un tema de juzgar pruebas- de que efectivamente\n    estamos en eso, ah\u00ed est\u00e1 el Consejo de Seguridad que es el \u00fanico que est\u00e1\n    en condiciones, primero, de valorar que ha habido incumplimiento y,\n    segundo, de sacar las consecuencias que ustedes tan f\u00e1cil y alegremente\n    sacan, que es iniciar una guerra o apoyar a quien la va a iniciar. ...\"", "\"... Los incumplimientos graves, lo que son incumplimientos graves de\n    la 1441 los dir\u00e1 el Consejo de Seguridad, no lo dir\u00e1n ustedes. ...\"", "\"... Al margen de lo que haga la Casa Blanca,\n    ustedes tienen voz y voto en el Consejo de Seguridad, lo cual es muy\n    importante para Espa\u00f1a y muy positivo globalmente por su papel en el\n    mundo. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo he citado aqu\u00ed al se\u00f1or Solana, pero no porque el se\u00f1or\n    Solana sea el se\u00f1or Solana, sino porque es el representante de la Uni\u00f3n\n    Europea para pol\u00edtica exterior y de seguridad. ...\"", "\"... Nosotros queremos una segunda resoluci\u00f3n de Naciones\n    Unidas y estamos trabajando para eso y ojal\u00e1 no tenga que producirse\n    porque Sadam Husein se haya desarmado y deje de ser una amenaza para la\n    paz y la seguridad mundial. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 47, 48, 53], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 4, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 18, 20, 22, 24, 25, 27, 28, 30, 32, 34, 36, 40, 44, 45, 51, 55], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 6, 16, 17, 19, 21, 23, 26, 29, 31, 33, 35, 37, 38, 39, 41, 42, 43, 46, 52], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [49, 50, 54], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}