{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En una coyuntura econ\u00f3mica como esta se rechaza\n    cualquier intento de poder llegar a un acuerdo, a unas bases m\u00ednimas, en\n    cuanto a afrontar la situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 mecanismos van a poner en marcha para\n    que finalmente fluya el cr\u00e9dito a los aut\u00f3nomos y a las microempresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2, 3, 4, 5], "conexi\u00f3n": [1], "peque\u00f1as": [6, 7, 8], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros pensamos que la cohesi\u00f3n social est\u00e1 en riesgo, que hay que\n    evitar su fractura y que, a partir de estos momentos, ustedes tendr\u00edan\n    que ponerse las pilas -con el m\u00e1ximo respeto, pero tambi\u00e9n con la m\u00e1xima\n    contundencia- y empezar a trabajar en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ponen en marcha, se\u00f1or presidente, r\u00e1pidamente\n    un plan ambicioso y revolucionario para otorgar microcr\u00e9ditos a trav\u00e9s\n    del ICO Mediaci\u00f3n, en contacto y en conexi\u00f3n con la banca p\u00fablica\n    nacionalizada, que vayan dirigidos \u00fanica y exclusivamente a las\n    microempresas y a los aut\u00f3nomos de peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros)? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00edan que salir\n    a la calle, escuchar a este sector tan importante de la econom\u00eda real,\n    como son los aut\u00f3nomos y las microempresas, y que ustedes constaten\n    efectivamente que hasta hoy el cr\u00e9dito no fluye. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    cr\u00e9dito no hay inversi\u00f3n; sin inversi\u00f3n no hay generaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo; y si queremos vencer la crisis necesariamente el cr\u00e9dito ha de\n    fluir a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    microempresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ponen en marcha, se\u00f1or presidente, r\u00e1pidamente\n    un plan ambicioso y revolucionario para otorgar microcr\u00e9ditos a trav\u00e9s\n    del ICO Mediaci\u00f3n, en contacto y en conexi\u00f3n con la banca p\u00fablica\n    nacionalizada, que vayan dirigidos \u00fanica y exclusivamente a las\n    microempresas y a los aut\u00f3nomos de peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros)? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    presidente, pongan encima de la mesa 10.000 millones de euros a trav\u00e9s de\n    la banca nacionalizada y del ICO Mediaci\u00f3n para que a partir\n    de ma\u00f1ana puedan fluir los cr\u00e9ditos en peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros), para las microempresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    cr\u00e9dito no hay inversi\u00f3n; sin inversi\u00f3n no hay generaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo; y si queremos vencer la crisis necesariamente el cr\u00e9dito ha de\n    fluir a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos y a las\n    microempresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ponen en marcha, se\u00f1or presidente, r\u00e1pidamente\n    un plan ambicioso y revolucionario para otorgar microcr\u00e9ditos a trav\u00e9s\n    del ICO Mediaci\u00f3n, en contacto y en conexi\u00f3n con la banca p\u00fablica\n    nacionalizada, que vayan dirigidos \u00fanica y exclusivamente a las\n    microempresas y a los aut\u00f3nomos de peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros)? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\n    presidente, pongan encima de la mesa 10.000 millones de euros a trav\u00e9s de\n    la banca nacionalizada y del ICO Mediaci\u00f3n para que a partir\n    de ma\u00f1ana puedan fluir los cr\u00e9ditos en peque\u00f1as cantidades (6.000, 12.000,\n    20.000 euros), para las microempresas y los empresarios aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos puesto en marcha el saneamiento y la\n    recapitalizaci\u00f3n del sistema financiero; despu\u00e9s tomamos medidas\n    importantes: 22.000 millones de euros para las l\u00edneas de mediaci\u00f3n del\n    ICO y 28.000 millones de euros para el Plan de pago a proveedores; se\n    tomaron decisiones que afectan a Cersa y a Enisa; ha habido un real\n    decreto-ley despu\u00e9s del debate sobre el estado de la Naci\u00f3n en el mes de\n    febrero y la ley de emprendedores contiene medidas que son importantes y\n    usted las conoce perfectamente; ahora en Europa voy a plantear que el\n    Banco Europeo de Inversiones sea \u00fatil y se dedique fundamentalmente a dar\n    cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as y medianas empresas, garantizar sus emisiones,\n    facilitar su internacionalizaci\u00f3n y tambi\u00e9n que el Banco Central Europeo\n    concrete la f\u00f3rmula que plante\u00f3 en su d\u00eda... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000553\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Les podr\u00e1 usted decir a los primeros ministros lo que piensan\n    todos los grupos de esta C\u00e1mara y tambi\u00e9n los espa\u00f1oles: que corran, que\n    se den prisa, que aprueben las medidas -y sobre todo las apliquen- de\n    crecimiento, de empleo dedicadas a los j\u00f3venes, y no solo a los j\u00f3venes\n    porque hay millones de espa\u00f1oles sin trabajo que no pueden esperar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El gran\n    objetivo es que el Banco Europeo de Inversiones pueda ser un instrumento\n    \u00fatil para dar cr\u00e9dito a las peque\u00f1as y medianas empresas, que sin duda\n    son un pilar fundamental para la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3, 4, 5], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estas\n    cuestiones, cuya veracidad ha sido desmentida por su ministerio tanto en\n    el caso de las maniobras como en la creaci\u00f3n de un comando, han motivado\n    que por parte de los planes del cabildo insular y algunos ayuntamientos\n    se hayan adoptado acuerdos secundados por Coalici\u00f3n Canaria y por el PSOE\n    para rechazar las actuaciones de Defensa en la isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende que se\n    acuse por parte de estos partidos al Ministerio de Defensa de pretender\n    militarizar la isla de Fuerteventura, m\u00e1xime cuando no se ha destinado a\n    uso militar un solo metro m\u00e1s de aquel espacio con el que ya contaba el\n    Ministerio de Defensa en la isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del\n    contexto que he apuntado en mi exposici\u00f3n, quer\u00eda preguntarle c\u00f3mo valora\n    el Gobierno las \u00faltimas actuaciones realizadas por el Ministerio de\n    Defensa en la isla de Fuerteventura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esta \u00faltima semana medios de prensa canarios se han hecho\n    eco de una pol\u00e9mica creada en torno a la delimitaci\u00f3n de la zona de\n    seguridad del campamento Valenzuela, en la isla de Fuerteventura, la\n    supuesta realizaci\u00f3n de maniobras militares en el islote de Lobos o la\n    supuesta creaci\u00f3n de un comando para operaciones en el desierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cualquier persona con\n    sentido com\u00fan puede apreciar la necesidad de garantizar la seguridad como\n    requisito b\u00e1sico para cualquier cosa, para ejercer cualquier actividad,\n    incluida la tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el Grupo Parlamentario Popular es de vital\n    importancia la labor que desarrolla el ej\u00e9rcito como m\u00e1ximo garante de la\n    seguridad, y me va a permitir que de forma muy concreta ponga en valor el\n    trabajo y la profesionalidad que hasta la fecha ha demostrado el r\u00e9gimen\n    de infanter\u00eda ligera Soria 9 en la isla de Fuerteventura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [8, 9, 10], "social": [7], "defensa": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como usted apuntaba, las Fuerzas\n    Armadas son el primer elemento para la seguridad de la naci\u00f3n, y la\n    seguridad, como no me canso de decir, es garant\u00eda de libertad, de\n    justicia, del Estado de derecho, que lo son a su vez de la necesaria\n    estabilidad pol\u00edtica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presencia del Ministerio de Defensa en Fuerteventura\n    con algo m\u00e1s de 600 hombres y con instalaciones en apenas el 2 % del\n    territorio de la isla es totalmente equiparable a la de cualquier otro\n    punto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido grandes variaciones en los\n    \u00faltimos a\u00f1os y las pocas decisiones relevantes para la defensa nacional\n    se han ido adoptando con independencia del signo pol\u00edtico en el Gobierno\n    nacional o en el regional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El campo de maniobras de P\u00e1jara que se utiliza\n    desde 1977 fue adquirido por este ministerio en el a\u00f1o 1981, empez\u00e1ndose\n    a trabajar en su declaraci\u00f3n de zona de inter\u00e9s para la defensa a\n    principios del a\u00f1o 2010 y finalizando el proceso en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    monta\u00f1a de La Muda alberga instalaciones de vigilancia y comunicaciones\n    desde que empezaron a ser adquiridos los terrenos en el a\u00f1o 1987,\n    mientras que la declaraci\u00f3n de inter\u00e9s para la defensa de sus obras de\n    reforma se aprob\u00f3 en el a\u00f1o 2009 y se prorrog\u00f3 y ampli\u00f3 en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, las instalaciones y actividades del Ministerio de Defensa cumplen\n    con los m\u00e1s estrictos requisitos medioambientales, y los beneficios son\n    mutuos para la sociedad majorera y para la defensa nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\u00eda,\n    lamento, como usted lo hace, que se utilice la defensa nacional y muy\n    particularmente a las Fuerzas Armadas con objetivos pol\u00edticos que no se\n    compadecen con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted apuntaba, las Fuerzas\n    Armadas son el primer elemento para la seguridad de la naci\u00f3n, y la\n    seguridad, como no me canso de decir, es garant\u00eda de libertad, de\n    justicia, del Estado de derecho, que lo son a su vez de la necesaria\n    estabilidad pol\u00edtica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuartelamiento Teniente General Valenzuela se inaugura en el a\u00f1o\n    1980; el reciente se\u00f1alamiento de su zona de seguridad en cumplimiento de\n    un requisito legal previo garantiza la seguridad de la base a los\n    residentes de los alrededores en un per\u00edmetro de poco m\u00e1s de un kil\u00f3metro\n    cuadrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted apuntaba, las Fuerzas\n    Armadas son el primer elemento para la seguridad de la naci\u00f3n, y la\n    seguridad, como no me canso de decir, es garant\u00eda de libertad, de\n    justicia, del Estado de derecho, que lo son a su vez de la necesaria\n    estabilidad pol\u00edtica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay progreso ni bienestar sin una\n    pol\u00edtica que garantice los niveles razonables de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [1], "despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SE BASA PARA AFIRMAR QUE UN CONTRATO \u00daNICO\n    INDEFINIDO ABARATAR\u00cdA EL DESPIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 SE BASA PARA AFIRMAR QUE UN CONTRATO \u00daNICO\n    INDEFINIDO ABARATAR\u00cdA EL DESPIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [3, 4], "despido": [0, 1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, hace una semana mi grupo le\n    preguntaba por su negativa a poner en marcha un contrato \u00fanico indefinido\n    que acabe con la temporalidad y mejore la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes y nos\n    quedamos perplejos con su respuesta, porque al inicio de su contestaci\u00f3n\n    el problema era que el contrato \u00fanico era inconstitucional y al final que\n    abarataba el despido, una falsedad que, por cierto, enseguida difundi\u00f3\n    usted desde la propia p\u00e1gina oficial del Ministerio de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    pregunta es: \u00bfEn qu\u00e9 se basa usted para afirmar que un contrato\n    indefinido \u00fanico abaratar\u00eda el despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, hace una semana mi grupo le\n    preguntaba por su negativa a poner en marcha un contrato \u00fanico indefinido\n    que acabe con la temporalidad y mejore la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes y nos\n    quedamos perplejos con su respuesta, porque al inicio de su contestaci\u00f3n\n    el problema era que el contrato \u00fanico era inconstitucional y al final que\n    abarataba el despido, una falsedad que, por cierto, enseguida difundi\u00f3\n    usted desde la propia p\u00e1gina oficial del Ministerio de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, hace una semana mi grupo le\n    preguntaba por su negativa a poner en marcha un contrato \u00fanico indefinido\n    que acabe con la temporalidad y mejore la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes y nos\n    quedamos perplejos con su respuesta, porque al inicio de su contestaci\u00f3n\n    el problema era que el contrato \u00fanico era inconstitucional y al final que\n    abarataba el despido, una falsedad que, por cierto, enseguida difundi\u00f3\n    usted desde la propia p\u00e1gina oficial del Ministerio de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    pregunta es: \u00bfEn qu\u00e9 se basa usted para afirmar que un contrato\n    indefinido \u00fanico abaratar\u00eda el despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [2], "despido": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El contrato\n    \u00fanico indefinido tendr\u00e1 causa de despido procedente e improcedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello se ha establecido una escala de indemnizaci\u00f3n progresiva que va\n    desde los doce d\u00edas a los veinticuatro, increment\u00e1ndose en dos d\u00edas por\n    a\u00f1o para el despido procedente y otra para el improcedente que va desde\n    los veintid\u00f3s a los treinta y cuatro con incrementos tambi\u00e9n a\u00f1o a a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El contrato\n    \u00fanico indefinido tendr\u00e1 causa de despido procedente e improcedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [6, 7, 8, 9], "despido": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n me voy a remitir a las fuentes,\n    a las fuentes de su ministerio, el Ministerio de Empleo, y a los datos\n    del a\u00f1o 2012 para saber cu\u00e1les son hoy los costes de despido en Espa\u00f1a y\n    ver si nuestra propuesta los mejora o los empeora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2012 solo un\n    7 %, una m\u00ednima parte de los nuevos contratos, fueron indefinidos\n    ordinarios, que tienen una indemnizaci\u00f3n de treinta y tres d\u00edas, m\u00e1s a\n    menudo de veinte si el despido es procedente, pero ese es el 7 %, la\n    m\u00ednima parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inmensa mayor parte, el 93 % restante, tiene un coste de\n    despido nulo, cero o de nueve d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coste nulo, cero tiene su contrato de\n    emprendedores, el que usted cre\u00f3, los contratos de formaci\u00f3n, de\n    interinidad, de pr\u00e1cticas, todos estos tienen un despido cero, y hay\n    otros, el resto de temporales, que tienen nueve d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La media de ese\n    conjunto nos da un coste de despido de 9,7 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no creemos que usted lo\n    haga porque, mientras usted presume de preocuparse por el abaratamiento\n    del despido, lo que ha hecho usted en su reforma es abaratar el despido,\n    creando un contrato de emprendedores que tiene despido libre durante el\n    primer a\u00f1o y haciendo que sea mucho m\u00e1s f\u00e1cil el despido procedente en\n    los indefinidos, dejando la indemnizaci\u00f3n en veinte y no en treinta y\n    tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coste nulo, cero tiene su contrato de\n    emprendedores, el que usted cre\u00f3, los contratos de formaci\u00f3n, de\n    interinidad, de pr\u00e1cticas, todos estos tienen un despido cero, y hay\n    otros, el resto de temporales, que tienen nueve d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que un\n    contrato \u00fanico que empezase en diez d\u00edas el primer a\u00f1o y fuese aumentando\n    mejorar\u00eda la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, si ese es el problema, lo tiene usted muy\n    sencillo: proponga un contrato indefinido \u00fanico con una escala de\n    indemnizaci\u00f3n mucho mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no creemos que usted lo\n    haga porque, mientras usted presume de preocuparse por el abaratamiento\n    del despido, lo que ha hecho usted en su reforma es abaratar el despido,\n    creando un contrato de emprendedores que tiene despido libre durante el\n    primer a\u00f1o y haciendo que sea mucho m\u00e1s f\u00e1cil el despido procedente en\n    los indefinidos, dejando la indemnizaci\u00f3n en veinte y no en treinta y\n    tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4], "contrato": [1, 2, 3], "despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa es la posici\u00f3n del\n    Gobierno: contrato \u00fanico no porque -se lo tengo que volver a decir,\n    se\u00f1or\u00eda-, entre otras cosas, le guste o no a UPyD, abarata el despido y\n    ese no es el camino para superar la dualidad que entiende el Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas cosas en las que estamos de acuerdo, en la flexibilidad\n    interna, en la importancia de la formaci\u00f3n individual de los trabajadores\n    e incluso en la importancia de racionalizar las bonificaciones para\n    mejorar la contrataci\u00f3n, pero, se\u00f1or\u00eda, hay propuestas con las que no\n    coincidimos con naturalidad tambi\u00e9n con su grupo parlamentario, y el\n    contrato \u00fanico nos sigue pareciendo una propuesta no relevante para la\n    situaci\u00f3n del mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, porque el contrato \u00fanico,\n    y se lo vuelvo a repetir, no significa un \u00fanico contrato, sino que\n    esconde bajo esa percha a varias modalidades contractuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la posici\u00f3n del\n    Gobierno: contrato \u00fanico no porque -se lo tengo que volver a decir,\n    se\u00f1or\u00eda-, entre otras cosas, le guste o no a UPyD, abarata el despido y\n    ese no es el camino para superar la dualidad que entiende el Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas cosas en las que estamos de acuerdo, en la flexibilidad\n    interna, en la importancia de la formaci\u00f3n individual de los trabajadores\n    e incluso en la importancia de racionalizar las bonificaciones para\n    mejorar la contrataci\u00f3n, pero, se\u00f1or\u00eda, hay propuestas con las que no\n    coincidimos con naturalidad tambi\u00e9n con su grupo parlamentario, y el\n    contrato \u00fanico nos sigue pareciendo una propuesta no relevante para la\n    situaci\u00f3n del mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfque est\u00e1 haciendo el Gobierno para resolver la dram\u00e1tica\n    situaci\u00f3n que viven los j\u00f3venes de nuestro pa\u00eds, que est\u00e1 propiciando la\n    fuga de cerebros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La prioridad del Gobierno y de todas sus pol\u00edticas es volver cuanto antes\n    al crecimiento econ\u00f3mico creador de empleo para darles oportunidades a\n    todos los espa\u00f1oles y, especialmente, a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensando en los\n    j\u00f3venes y en la dram\u00e1tica situaci\u00f3n en que viven hoy por el desempleo,\n    hemos puesto en mancha, despu\u00e9s de dialogarla y acordarla con los agentes\n    sociales, una estrategia de emprendimiento y empleo joven con cien\n    medidas, que ya muchas de ellas -el 33 %- est\u00e1n en marcha y en\n    tramitaci\u00f3n como ley en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le invito, se\u00f1ora diputada, a que se\n    sume a ese consenso con propuestas constructivas, porque el tema de los\n    j\u00f3venes no es un tema para hacer demagogia, sino para hacer propuestas y\n    para construir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "trabajadores": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos hartos de que no entiendan ni quieran comprender que\n    nuestro pa\u00eds no puede tener un futuro si no se garantiza un presente para\n    estos j\u00f3venes con un m\u00ednimo de dignidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hoy se marchan tantos j\u00f3venes al extranjero\n    como en 1960. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes no est\u00e1n cogiendo la mochila para ir de\n    excursi\u00f3n ni porque tengan esp\u00edritu aventurero; est\u00e1n cogiendo la maleta\n    de sus abuelos, la maleta de la emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos ofrecido un acuerdo, le hemos\n    ofrecido a Espa\u00f1a un plan de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y de lucha contra el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros formamos a la mejor generaci\u00f3n preparada de este pa\u00eds y ustedes\n    est\u00e1n expulsando a la mejor generaci\u00f3n de trabajadores y profesionales\n    que ha tenido Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, este Gobierno en diecis\u00e9is meses ha hecho mucho m\u00e1s por\n    los j\u00f3venes de este pa\u00eds que el suyo en ocho a\u00f1os de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos encontramos 700.000 j\u00f3venes en 2011 que ya llevaban m\u00e1s de un\n    a\u00f1o desempleados y nos pusimos a trabajar desde el primer d\u00eda con\n    pol\u00edticas concretas y con soluciones concretas para dar oportunidades a\n    todos los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cien medidas pensando en dar oportunidades\n    a todos los j\u00f3venes de formaci\u00f3n, de mejora de la empleabilidad, de\n    ayudas a la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds y de apoyo a los\n    j\u00f3venes que tambi\u00e9n quieran autoemplearse o emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho\n    algo fundamental, y es poner en marcha la formaci\u00f3n dual en nuestro pa\u00eds\n    para que los j\u00f3venes se puedan formar y trabajar a la vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y estamos\n    pensando tambi\u00e9n en los j\u00f3venes cuando defendemos -como hace el\n    presidente del Gobierno- en Europa una pol\u00edtica integral de apoyo a los\n    j\u00f3venes europeos y tambi\u00e9n a los j\u00f3venes espa\u00f1oles, con recursos\n    concretos, con nuevos recursos para el empleo juvenil y con medidas\n    concretas, como hoy ha dicho muy bien el presidente del Gobierno, con\n    firmeza, con determinaci\u00f3n, con nuevas ideas y les animo a que desde su\n    responsabilidad tambi\u00e9n se sumen a la apuesta por los j\u00f3venes que est\u00e1\n    liderando el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS RECURSOS PREV\u00c9 DESTINAR EL GOBIERNO A MEDIDAS ESPECIALES\n    PARA COMBATIR EL DESEMPLEO EN ANDALUC\u00cdA, QUE APOYEN LOS PLANES PROPIOS\n    CONTRA EL PARO QUE EST\u00c1 DESARROLLANDO LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos recursos prev\u00e9 destinar el Gobierno a combatir\n    el desempleo en Andaluc\u00eda que apoyen los planes propios contra el paro\n    que est\u00e1 desarrollando la Junta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el Servicio P\u00fablico de Empleo de Espa\u00f1a\n    Andaluc\u00eda recibe lo que le corresponde, seg\u00fan los criterios de reparto\n    que se aprueban por unanimidad en dicha conferencia sectorial, las\n    cantidades necesarias para gestionar el Plan Prepara en Andaluc\u00eda y\n    tambi\u00e9n el programa de fomento del empleo agrario en Andaluc\u00eda pensando\n    en los trabajadores del campo andaluz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Servicio P\u00fablico de Empleo de Espa\u00f1a\n    Andaluc\u00eda recibe lo que le corresponde, seg\u00fan los criterios de reparto\n    que se aprueban por unanimidad en dicha conferencia sectorial, las\n    cantidades necesarias para gestionar el Plan Prepara en Andaluc\u00eda y\n    tambi\u00e9n el programa de fomento del empleo agrario en Andaluc\u00eda pensando\n    en los trabajadores del campo andaluz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [8, 9], "seguridad": [7], "paro": [4, 5, 6], "j\u00f3venes": [0], "social": [1, 2, 3], "aut\u00f3nomos": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Deber\u00edan impulsar iniciativas como\n    las aprobadas ayer por la Junta que fomentan el empleo para aut\u00f3nomos,\n    emprendedores y sobre todo para j\u00f3venes, esos j\u00f3venes que usted quiere\n    echar a Alemania a buscar un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es Rajoy, es usted, es todo su Gobierno el que debe\n    movilizarse y apoyar a quienes luchan contra el paro y la exclusi\u00f3n\n    social como hace Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda s\u00ed pone en marcha medidas contra la\n    exclusi\u00f3n y los desahucios creando empleo para parados de larga duraci\u00f3n,\n    impulsando la ayuda a dependencia, garantizando al menos tres comidas\n    diarias a menores y personas mayores en riesgo y agilizando el salario\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00eda contratar a un tercio m\u00e1s de andaluces si el\n    Estado estuviera dispuesto a asumir el pago de la Seguridad Social de las\n    personas contratadas con este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su reforma laboral destruye un\n    empleo por minuto y hay ya 2 millones de familias con todos sus miembros\n    en paro, medio mill\u00f3n son andaluces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pan y trabajo\n    es lo que necesitan millones de espa\u00f1oles, no paro y paciencia como les\n    recomienda Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es Rajoy, es usted, es todo su Gobierno el que debe\n    movilizarse y apoyar a quienes luchan contra el paro y la exclusi\u00f3n\n    social como hace Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00eda contratar a un tercio m\u00e1s de andaluces si el\n    Estado estuviera dispuesto a asumir el pago de la Seguridad Social de las\n    personas contratadas con este decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 27 % de los espa\u00f1oles est\u00e1 bajo el\n    umbral de la pobreza y de ellos 2,6 millones son andaluces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 72.000 ni\u00f1os andaluces y casi\n    34.000 mayores de sesenta y cinco a\u00f1os en riesgo de pobreza severa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edan impulsar iniciativas como\n    las aprobadas ayer por la Junta que fomentan el empleo para aut\u00f3nomos,\n    emprendedores y sobre todo para j\u00f3venes, esos j\u00f3venes que usted quiere\n    echar a Alemania a buscar un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [5], "social": [3, 4], "aut\u00f3nomos": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En dos meses la estrategia de emprendimiento y empleo del\n    Gobierno ya est\u00e1 dando resultados positivos: m\u00e1s de 31.000 j\u00f3venes se han\n    dado de alta en la Seguridad Social como aut\u00f3nomos para emprender una\n    actividad por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Andaluc\u00eda, las ayudas similares para j\u00f3venes aut\u00f3nomos se\n    han suspendido reiteradamente desde 2008, y en 2012 ning\u00fan joven pudo\n    solicitarla, se\u00f1or Heredia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, con la estrategia y con\n    la reforma laboral, hay 108.000 nuevos contratos de emprendedores, de los\n    que se han beneficiado 44.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses la estrategia de emprendimiento y empleo del\n    Gobierno ya est\u00e1 dando resultados positivos: m\u00e1s de 31.000 j\u00f3venes se han\n    dado de alta en la Seguridad Social como aut\u00f3nomos para emprender una\n    actividad por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hablan de\n    un plan de acci\u00f3n social: 40 millones de euros para la contrataci\u00f3n en\n    quince d\u00edas en ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses la estrategia de emprendimiento y empleo del\n    Gobierno ya est\u00e1 dando resultados positivos: m\u00e1s de 31.000 j\u00f3venes se han\n    dado de alta en la Seguridad Social como aut\u00f3nomos para emprender una\n    actividad por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos meses la estrategia de emprendimiento y empleo del\n    Gobierno ya est\u00e1 dando resultados positivos: m\u00e1s de 31.000 j\u00f3venes se han\n    dado de alta en la Seguridad Social como aut\u00f3nomos para emprender una\n    actividad por cuenta propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Andaluc\u00eda, las ayudas similares para j\u00f3venes aut\u00f3nomos se\n    han suspendido reiteradamente desde 2008, y en 2012 ning\u00fan joven pudo\n    solicitarla, se\u00f1or Heredia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "atenci\u00f3n": [1], "trabajadores": [4], "despido": [0], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque\n    mucho nos tememos, se\u00f1ora ministra, que en el tratamiento a nuestros\n    parados est\u00e9n pasando ustedes de la ineficacia palmaria a la crueldad\n    incomprensible, porque ya no es solo que estemos contando 6.200.000\n    parados o de que promuevan ustedes en la reforma laboral el despido, es\n    que est\u00e1n tratando ustedes a los despedidos, a los parados, especialmente\n    a los m\u00e1s vulnerables, con una crueldad ciertamente inaudita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo peor no es contar\n    6.200.000 parados sino saber que hay un Gobierno que no les presta\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCarne de ca\u00f1\u00f3n\n    para la exclusi\u00f3n social simplemente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tiene\n    usted que elegir un colectivo al que primar, por favor, acu\u00e9rdese de ese\n    mill\u00f3n de parados de larga duraci\u00f3n que lleva m\u00e1s de tres a\u00f1os en paro\n    sin ning\u00fan tipo de prestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora nos enteramos de que adem\u00e1s los servicios p\u00fablicos de empleo\n    suministran a ayuntamientos y universidades trabajadores gratis, otra vez\n    parados con prestaci\u00f3n, para evitar la firma de nuevos contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "trabajadores": [2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los colectivos m\u00e1s desfavorecidos, los mayores de\n    cincuenta y cinco a\u00f1os, los parados de larga duraci\u00f3n y los j\u00f3venes\n    madrile\u00f1os y espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la l\u00ednea de colaborar para\n    incrementar la eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema de luchar contra el desempleo y buscar la inserci\u00f3n de todos los\n    trabajadores en Espa\u00f1a y en Madrid es tan importante que deber\u00edamos dejar\n    de hacer demagogia y trabajar juntos por el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    trabajando en mejorar la formaci\u00f3n para aumentar la empleabilidad de los\n    trabajadores en todo el territorio nacional en colaboraci\u00f3n con los\n    agentes sociales y con las comunidades aut\u00f3nomas, buscando en la\n    intermediaci\u00f3n p\u00fablico-privada nuevas oportunidades para el empleo de\n    todos los espa\u00f1oles y poniendo en marcha un portal \u00fanico de empleo para\n    que ninguna oferta de empleo se quede sin cubrir en ninguna parte del\n    territorio nacional y que todos los trabajadores la conozcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000564\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno, como usted sabe, encarg\u00f3 en marzo del a\u00f1o 2012 a\n    una comisi\u00f3n de expertos la elaboraci\u00f3n de sendos proyectos de las leyes\n    troncales de reforma de la justicia en Espa\u00f1a, una de las cuales es la\n    Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, que llevar\u00e1 aparejada la Ley de\n    Demarcaci\u00f3n y Planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso en ese borrador, que no es el texto del Gobierno, como\n    tuve ocasi\u00f3n de explicar en la Comisi\u00f3n de Justicia, lo que se hace es la\n    creaci\u00f3n de los tribunales de instancia, cuyo \u00e1mbito coincide con las\n    actuales audiencias provinciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde el Bloque\n    Nacionalista Galego tenemos que decirle que somos contrarios a una\n    reforma de este calibre porque empeorar\u00eda la justicia en Galicia, cuando\n    es evidente que el camino no es el de la reducci\u00f3n de juzgados, de hecho\n    es preciso crear m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    se\u00f1or ministro es natural que en este momento haya alarma, preocupaci\u00f3n,\n    desacuerdo y de nuevo movilizaciones contra unas medidas que contin\u00faan\n    una reforma en el \u00e1mbito judicial que insiste en dificultar el acceso a\n    la justicia de la mayor\u00eda de los ciudadanos, encareci\u00e9ndola a trav\u00e9s de\n    las tasas y ahora con el alejamiento territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ir adelante la\n    propuesta de la comisi\u00f3n de expertos, ciudades del tama\u00f1o y las\n    caracter\u00edsticas de Vigo se ver\u00edan privadas de partido judicial, lo cual\n    supone un aut\u00e9ntico desprop\u00f3sito a la hora de hacer una Administraci\u00f3n de\n    Justicia m\u00e1s cercana a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de Vigo cabe\n    se\u00f1alar que es la \u00fanica ciudad que no es capital de provincia que\n    triplica la poblaci\u00f3n de la sede gubernamental, y profesionales del\n    \u00e1mbito de la justicia advierten de que se generar\u00eda un aut\u00e9ntico caos si\n    se conc\u00e9ntrese todo en un \u00fanico partido judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de suponer, se\u00f1or\n    ministro, que conoce las movilizaciones que se est\u00e1n llevando a cabo en\n    esta ciudad; se han pronunciado en contra asociaciones, colegios y\n    decanos de abogados, fiscales y jueces, hasta el presidente de Tribunal\n    de Justicia de Galicia le ha trasladado su disconformidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo que vamos a hacer mediante la generaci\u00f3n de los tribunales de\n    instancia es una flexibilizaci\u00f3n de qu\u00e9 actividades se realizan en cada\n    sede judicial, y ese criterio estrictamente territorial que en estos\n    momentos existe y que impide que exista una movilidad adecuada a las\n    necesidades de los \u00f3rganos judiciales, va a ser sustituido o\n    complementado por un criterio de especializaci\u00f3n, pero eso no significa\n    el cierre de ninguna sede judicial en Espa\u00f1a, eso s\u00ed, lo que habr\u00e1 es una\n    racionalizaci\u00f3n precisamente para acercar la justicia a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, \u00bfTiene usted intenci\u00f3n de continuar con sus\n    intenciones de reformar la Ley de interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me pregunto una y otra vez si es usted capaz o es\n    incapaz de distinguir las opiniones personales que pueda tener el se\u00f1or\n    Gallard\u00f3n de las ejecuciones o procesos legislativos que debe capitanear\n    o dirigir el Ministerio de Justicia del que usted est\u00e1 al mando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que pare y aprenda a distinguir entre las opiniones del\n    se\u00f1or Gallard\u00f3n y las opiniones del ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Madina, le he escuchado con atenci\u00f3n y\n    usted alega que son razones personales o que son creencias personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le reitero\n    que nadie ha dejado de recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica o sanitaria cuando la ha\n    necesitado, sencillamente porque as\u00ed est\u00e1 previsto en nuestras normas y\n    en el real decreto-ley al que usted ha hecho menci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera una norma en vigor que impidiera la atenci\u00f3n sanitaria\n    urgente para alguna persona, la modificar\u00edamos en veinticuatro horas,\n    pero no es el caso y usted lo sabe perfectamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No deber\u00eda\n    usted cuestionar la atenci\u00f3n sanitaria que se presta en las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y le dir\u00e9 m\u00e1s, no s\u00e9 si me sorprende m\u00e1s eso o me sorprende la poca\n    atenci\u00f3n que dedican y la poca importancia que asignan a una cuesti\u00f3n\n    como aquella a la que me acabo de referir, que haya un 25 % de alumnos\n    que se encuentran en situaci\u00f3n de abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede\n    usted, se\u00f1or Meij\u00f3n, referirse a la equidad de un sistema que provoca no\n    la segregaci\u00f3n -qu\u00e9 va, la segregaci\u00f3n ser\u00eda lo menor-, que provoca la\n    exclusi\u00f3n social de una cuarta parte de los alumnos que\n    entran en \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que ha subido el IVA en 10 millones de euros\n    pero tambi\u00e9n es verdad que se ha dejado de recaudar en impuesto sobre\n    sociedades, en IRPF de los trabajadores y que se ha gastado en el seguro\n    de desempleo m\u00e1s de 18 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000561\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "conexi\u00f3n": [20, 21, 22, 23], "l\u00ednea": [9, 10, 11, 12], "tramo": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "corredor": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "fomento": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 10 de mayo el Consejero de\n    Fomento del Gobierno de Navarra, el se\u00f1or Zarraluqui, en una\n    comparecencia en comisi\u00f3n en el Legislativo foral anunciaba que su\n    ministerio, el que usted preside, renuncia a la alta velocidad en el\n    tramo que el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo asume en su paso por\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Gobierno\n    central el compromiso asumido no solo era el de corresponder con la carga\n    econ\u00f3mica de esta competencia, sino adem\u00e1s, l\u00f3gicamente, dar inicio,\n    traslado y consecuci\u00f3n a la parte de la alta velocidad que deb\u00eda unir\n    este tramo Castej\u00f3n-Pamplona con la Y vasca por el oeste y con Zaragoza\n    por el este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea de alta velocidad prevista en\n    estos momentos y dise\u00f1ada para el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nos encontramos con un tramo de 70 kil\u00f3metros, de\n    Castej\u00f3n a Pamplona, de alta velocidad de ning\u00fan sitio a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo por desprecio, en absoluto, a las poblaciones a las que me\n    estoy refiriendo, sino porque una alta velocidad sin mayor conexi\u00f3n que\n    esta de la que les estoy hablando francamente es tanto como hacer una\n    inversi\u00f3n en los costes econ\u00f3micos que hoy nos estamos planteando de\n    ning\u00fan sitio a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar, para que sus se\u00f1or\u00edas lo\n    sepan y queden ilustrados, que estamos hablando de una poblaci\u00f3n de poco\n    m\u00e1s de 4.000 habitantes, la localidad de Castej\u00f3n, y de otra poblaci\u00f3n,\n    la capital navarra, que ronda los 200.000 habitantes, y de un tramo de 70\n    kil\u00f3metros de alta velocidad que no ser\u00e1 sino conectado por tercer hilo\n    con el resto de las conexiones en ese corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Ministerio de Fomento ha explicado al Gobierno de Navarra si\n    la decisi\u00f3n de llevar a cabo una obra estrictamente de tercer carril o de\n    tercer hilo en la conexi\u00f3n de la alta velocidad a su paso por Navarra\n    en ese corredor tiene fecha y final? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece razonable tambi\u00e9n -no entender\u00edamos otra\n    cosa-, habida cuenta que el ministerio ha decidido ya posponer, no s\u00e9 si\n    definitivamente pero desde luego s\u00ed hasta el pr\u00f3ximo 2024, la\n    construcci\u00f3n de una l\u00ednea de altas prestaciones que conectar\u00eda a Pamplona\n    con la Y vasca y a Pamplona con Zaragoza, revisar el trayecto que en\n    estos momentos est\u00e1 previsto que sea construido por el Gobierno de\n    Navarra, ese tren chu-chu de alta velocidad de ning\u00fan sitio a ninguna\n    parte, y dejar el esfuerzo econ\u00f3mico para conectar Pamplona con una\n    salida a la Europa continental en ancho de v\u00eda internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la l\u00ednea de alta velocidad prevista en\n    estos momentos y dise\u00f1ada para el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, no solo es un sinsentido en un momento econ\u00f3mico como este,\n    sino que es un grave despilfarro que hablemos de una l\u00ednea de alta\n    velocidad de 70 kil\u00f3metros de una poblaci\u00f3n de 4.000 habitantes a una\n    poblaci\u00f3n de 200.000 habitantes sin mayor carga de prueba que el hecho de\n    un convenio que se firm\u00f3 que en el a\u00f1o 2010 y que hoy, como digo, tiene\n    las horas contadas en lo que respecta a la apuesta que en su d\u00eda hizo el\n    mismo Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece razonable tambi\u00e9n -no entender\u00edamos otra\n    cosa-, habida cuenta que el ministerio ha decidido ya posponer, no s\u00e9 si\n    definitivamente pero desde luego s\u00ed hasta el pr\u00f3ximo 2024, la\n    construcci\u00f3n de una l\u00ednea de altas prestaciones que conectar\u00eda a Pamplona\n    con la Y vasca y a Pamplona con Zaragoza, revisar el trayecto que en\n    estos momentos est\u00e1 previsto que sea construido por el Gobierno de\n    Navarra, ese tren chu-chu de alta velocidad de ning\u00fan sitio a ninguna\n    parte, y dejar el esfuerzo econ\u00f3mico para conectar Pamplona con una\n    salida a la Europa continental en ancho de v\u00eda internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 10 de mayo el Consejero de\n    Fomento del Gobierno de Navarra, el se\u00f1or Zarraluqui, en una\n    comparecencia en comisi\u00f3n en el Legislativo foral anunciaba que su\n    ministerio, el que usted preside, renuncia a la alta velocidad en el\n    tramo que el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo asume en su paso por\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Gobierno\n    central el compromiso asumido no solo era el de corresponder con la carga\n    econ\u00f3mica de esta competencia, sino adem\u00e1s, l\u00f3gicamente, dar inicio,\n    traslado y consecuci\u00f3n a la parte de la alta velocidad que deb\u00eda unir\n    este tramo Castej\u00f3n-Pamplona con la Y vasca por el oeste y con Zaragoza\n    por el este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para este a\u00f1o\n    2013 estaba previsto que ADIF efectuara un pago por valor de 10 millones\n    de euros de las obras llevadas a cabo en ese tramo, en ese vial que yo le\n    dec\u00eda, Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, nos encontramos con un tramo de 70 kil\u00f3metros, de\n    Castej\u00f3n a Pamplona, de alta velocidad de ning\u00fan sitio a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar, para que sus se\u00f1or\u00edas lo\n    sepan y queden ilustrados, que estamos hablando de una poblaci\u00f3n de poco\n    m\u00e1s de 4.000 habitantes, la localidad de Castej\u00f3n, y de otra poblaci\u00f3n,\n    la capital navarra, que ronda los 200.000 habitantes, y de un tramo de 70\n    kil\u00f3metros de alta velocidad que no ser\u00e1 sino conectado por tercer hilo\n    con el resto de las conexiones en ese corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el empe\u00f1o que en este momento mantiene el\n    Gobierno de Navarra por insistir en la construcci\u00f3n de este tramo, habida\n    cuenta la informaci\u00f3n que ya ha hecho p\u00fablica y que hizo p\u00fablica mucho\n    antes su ministerio, no tiene ning\u00fan sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de empezar por decirle que no cuestiono decisiones de nueva\n    calendarizaci\u00f3n en torno a obras de estas caracter\u00edsticas, en torno a\n    inversiones de alta gama, por decirlo de alguna manera; en ning\u00fan caso en\n    esta diputada de Geroa Bai va a encontrar una cr\u00edtica, se\u00f1ora ministra, a\n    una recalendarizaci\u00f3n, a una puesta en valor, habida cuenta la crisis de\n    estos momentos, de inversiones de estas caracter\u00edsticas, pero tampoco va\n    a tener por parte de esta diputada ausencias o fallas en la ambici\u00f3n\n    l\u00f3gicamente de que en las altas infraestructuras Navarra se encuentre en\n    el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo y por supuesto su conexi\u00f3n en ancho\n    internacional con la Europa continental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo por desprecio, en absoluto, a las poblaciones a las que me\n    estoy refiriendo, sino porque una alta velocidad sin mayor conexi\u00f3n que\n    esta de la que les estoy hablando francamente es tanto como hacer una\n    inversi\u00f3n en los costes econ\u00f3micos que hoy nos estamos planteando de\n    ning\u00fan sitio a ninguna parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Ministerio de Fomento ha explicado al Gobierno de Navarra si\n    la decisi\u00f3n de llevar a cabo una obra estrictamente de tercer carril o de\n    tercer hilo en la conexi\u00f3n de la alta velocidad a su paso por Navarra\n    en ese corredor tiene fecha y final? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo referido a Castej\u00f3n-Logro\u00f1o-Miranda de Ebro no\n    hay actuaciones previstas por su ministerio al menos hasta el a\u00f1o 2024 y\n    en lo relativo a la conexi\u00f3n de la Y vasca con Pamplona no hay\n    actuaciones previstas por parte de su ministerio hasta 2024. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 10 de mayo el Consejero de\n    Fomento del Gobierno de Navarra, el se\u00f1or Zarraluqui, en una\n    comparecencia en comisi\u00f3n en el Legislativo foral anunciaba que su\n    ministerio, el que usted preside, renuncia a la alta velocidad en el\n    tramo que el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo asume en su paso por\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el convenio fue firmado en 2010 con la Presidencia\n    de Gobierno socialista y, por tanto, con una direcci\u00f3n socialista en el\n    Ministerio de Fomento, pero no es menos cierto que, como digo, este\n    convenio obliga en estos momentos a las dos partes y m\u00e1s all\u00e1 de los\n    cambios en las legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la decisi\u00f3n del tercer hilo, la decisi\u00f3n que\n    nos daba a conocer el consejero de Fomento, y si su Gobierno no revisa\n    esta circunstancia, nos vamos a encontrar en Navarra con un aut\u00e9ntico\n    sinsentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos compartir con\n    ustedes estas reflexiones y queremos conocer cu\u00e1l es la posici\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento con respecto a este asunto concreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora la pregunta es: Ministra, \u00bfel\n    Ministerio de Fomento ha comunicado al Gobierno de Navarra cu\u00e1les son sus\n    planes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Ministerio de Fomento ha explicado al Gobierno de Navarra si\n    la decisi\u00f3n de llevar a cabo una obra estrictamente de tercer carril o de\n    tercer hilo en la conexi\u00f3n de la alta velocidad a su paso por Navarra\n    en ese corredor tiene fecha y final? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos sorprende y por eso vengo hoy a preguntarle\n    para que nos lo aclare de manera oficial, pero no es menos cierto -no hay\n    m\u00e1s que acceder a la documentaci\u00f3n o a la informaci\u00f3n que pende de la\n    p\u00e1gina web del Ministerio de Fomento- que el 26 de septiembre de 2012\n    quedaba ya publicado el Plan de infraestructuras, transporte y vivienda\n    de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, no solo es un sinsentido en un momento econ\u00f3mico como este,\n    sino que es un grave despilfarro que hablemos de una l\u00ednea de alta\n    velocidad de 70 kil\u00f3metros de una poblaci\u00f3n de 4.000 habitantes a una\n    poblaci\u00f3n de 200.000 habitantes sin mayor carga de prueba que el hecho de\n    un convenio que se firm\u00f3 que en el a\u00f1o 2010 y que hoy, como digo, tiene\n    las horas contadas en lo que respecta a la apuesta que en su d\u00eda hizo el\n    mismo Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra de Fomento, el pasado 10 de mayo el Consejero de\n    Fomento del Gobierno de Navarra, el se\u00f1or Zarraluqui, en una\n    comparecencia en comisi\u00f3n en el Legislativo foral anunciaba que su\n    ministerio, el que usted preside, renuncia a la alta velocidad en el\n    tramo que el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo asume en su paso por\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de empezar por decirle que no cuestiono decisiones de nueva\n    calendarizaci\u00f3n en torno a obras de estas caracter\u00edsticas, en torno a\n    inversiones de alta gama, por decirlo de alguna manera; en ning\u00fan caso en\n    esta diputada de Geroa Bai va a encontrar una cr\u00edtica, se\u00f1ora ministra, a\n    una recalendarizaci\u00f3n, a una puesta en valor, habida cuenta la crisis de\n    estos momentos, de inversiones de estas caracter\u00edsticas, pero tampoco va\n    a tener por parte de esta diputada ausencias o fallas en la ambici\u00f3n\n    l\u00f3gicamente de que en las altas infraestructuras Navarra se encuentre en\n    el corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo y por supuesto su conexi\u00f3n en ancho\n    internacional con la Europa continental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aceptaba aquel convenio que Navarra asum\u00eda, siendo competencia en\n    cualquier caso de la Administraci\u00f3n del Estado, la construcci\u00f3n de uno de\n    los tramos de ese corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo a su paso por Navarra,\n    el que va de la localidad navarra de Castej\u00f3n hasta Pamplona, que Navarra\n    adelantaba por lo tanto la financiaci\u00f3n que corresponder\u00eda al Gobierno\n    central y que el Gobierno central se compromet\u00eda, v\u00eda ADIF, a pagar en\n    dos a\u00f1os -las cargas de los intereses, quiero recordar, siguen siendo\n    para el Gobierno foral- el avance de estas obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar, para que sus se\u00f1or\u00edas lo\n    sepan y queden ilustrados, que estamos hablando de una poblaci\u00f3n de poco\n    m\u00e1s de 4.000 habitantes, la localidad de Castej\u00f3n, y de otra poblaci\u00f3n,\n    la capital navarra, que ronda los 200.000 habitantes, y de un tramo de 70\n    kil\u00f3metros de alta velocidad que no ser\u00e1 sino conectado por tercer hilo\n    con el resto de las conexiones en ese corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no digo yo que el\n    Gobierno de Navarra no sepa m\u00e1s, sino que ayer mismo se reunieron el\n    partido que conforma el Gobierno de Navarra, UPN, y el Partido Socialista\n    de Navarra -a la saz\u00f3n el partido que firm\u00f3 aquel convenio- y al\n    finalizar tal reuni\u00f3n -y estoy leyendo directamente de hemeroteca- ayer\n    mismo el Gobierno de Navarra afirm\u00f3 que emplazar\u00e1 al Estado a que\n    concrete los plazos para la construcci\u00f3n definitiva del corredor de alta\n    velocidad en la comunidad foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEl Ministerio de Fomento ha explicado al Gobierno de Navarra si\n    la decisi\u00f3n de llevar a cabo una obra estrictamente de tercer carril o de\n    tercer hilo en la conexi\u00f3n de la alta velocidad a su paso por Navarra\n    en ese corredor tiene fecha y final? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no es menos cierto que en este Plan de\n    infraestructuras, transportes y vivienda 2012-2024, redactado y\n    presentado por el Ministerio de Fomento, las \u00fanicas actuaciones que est\u00e1n\n    previstas -repito, hasta 2024- en ese tramo navarro del corredor de alta\n    velocidad son las referidas a la l\u00ednea de alta velocidad\n    Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ha tra\u00eddo usted al Congreso uno\n    de los elementos clave de la vertebraci\u00f3n territorial de Navarra y\n    tambi\u00e9n de toda Espa\u00f1a que es, sin duda, las infraestructuras\n    ferroviarias de alta velocidad y en concreto la l\u00ednea Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha tra\u00eddo usted al Congreso uno\n    de los elementos clave de la vertebraci\u00f3n territorial de Navarra y\n    tambi\u00e9n de toda Espa\u00f1a que es, sin duda, las infraestructuras\n    ferroviarias de alta velocidad y en concreto la l\u00ednea Castej\u00f3n-Pamplona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "alta velocidad": [0], "corredor": [5], "tramo": [2], "conexi\u00f3n": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... S\u00ed, pero con un cambio sustancial en lo que a la posici\u00f3n\n    del ministerio respecta en el tramo del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo\n    a su paso por Navarra, y es que han pasado de prever la construcci\u00f3n de\n    un ancho de alta velocidad, un ancho internacional, a decidir la\n    construcci\u00f3n de un tercer hilo, de un tercer ra\u00edl; el proyecto cambia\n    sustancialmente, y lo comprendemos, no hay cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta\n    es: Y con esa decisi\u00f3n que toma el ministerio -no me acaba usted de\n    aclarar si es algo definitivo o si efectivamente es una decisi\u00f3n que se\n    toma por lo menos hasta 2024, que es lo que el plan establece-, \u00bftiene\n    sentido, es razonable, es pol\u00edticamente aceptable, es econ\u00f3micamente\n    sostenible que estemos construyendo a un precio cercano a los 10 millones\n    de euros por kil\u00f3metro de tren una l\u00ednea de Pamplona a Castej\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero con un cambio sustancial en lo que a la posici\u00f3n\n    del ministerio respecta en el tramo del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo\n    a su paso por Navarra, y es que han pasado de prever la construcci\u00f3n de\n    un ancho de alta velocidad, un ancho internacional, a decidir la\n    construcci\u00f3n de un tercer hilo, de un tercer ra\u00edl; el proyecto cambia\n    sustancialmente, y lo comprendemos, no hay cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    conexi\u00f3n con la Y vasca no se defini\u00f3 en tiempo y forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo compartimos\n    absolutamente, pero me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es en estos momentos el estado\n    de la cuesti\u00f3n con respecto a esa conexi\u00f3n, entre otras cosas porque es\n    la que le va a garantizar a Navarra, a la industria Navarra -no solo a\n    Volkswagen, que por descontado- la posibilidad de una salida a la Europa\n    continental por ancho de v\u00eda europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero con un cambio sustancial en lo que a la posici\u00f3n\n    del ministerio respecta en el tramo del corredor cant\u00e1brico-mediterr\u00e1neo\n    a su paso por Navarra, y es que han pasado de prever la construcci\u00f3n de\n    un ancho de alta velocidad, un ancho internacional, a decidir la\n    construcci\u00f3n de un tercer hilo, de un tercer ra\u00edl; el proyecto cambia\n    sustancialmente, y lo comprendemos, no hay cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [6, 7, 8, 9, 10], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tramo": [11, 12], "conexi\u00f3n": [13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Barkos, el objetivo, y le contesto su pregunta, es alcanzar al\n    final de la construcci\u00f3n de la alta velocidad que Zaragoza-Pamplona-Y\n    vasca sea una nueva l\u00ednea en alta velocidad en ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha elegido un modelo en el caso del Pa\u00eds Vasco, y este modelo del que\n    estamos hablando y este convenio que tenemos que cerrar lo que prev\u00e9 es\n    que el Estado, la Administraci\u00f3n General del Estado, asuma \u00edntegramente\n    el coste de la alta velocidad tanto en el Pa\u00eds Vasco como en Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la igualdad y eso es lo que le quiero trasmitir, as\u00ed como en otras\n    comunidades aut\u00f3nomas estamos haciendo alta velocidad y no hay convenio\n    firmado ni saca a licitaci\u00f3n los proyectos la comunidad aut\u00f3noma; al\n    final, el resumen de la cuesti\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, es que es la Administraci\u00f3n\n    General del Estado la que financia de forma total el AVE a Navarra, el\n    AVE al Pa\u00eds Vasco o el AVE en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le insisto, porque adem\u00e1s me lo acabo de leer por si ten\u00eda alguna\n    duda, que la alta velocidad, toda ella, est\u00e1 en el Pitvi porque, que yo\n    sepa la l\u00ednea... (La se\u00f1ora Barkos Berruezo hace signos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha preguntado -y a m\u00ed me no me gusta subir aqu\u00ed e irme por los\n    cerros de \u00dabeda y contestar algo por lo que usted no me pregunta- por\n    d\u00f3nde va a ir la alta velocidad para la conexi\u00f3n con la Y vasca, y yo le\n    voy a contestar lo que todos los informes t\u00e9cnicos dicen sobre por d\u00f3nde\n    debemos ir, y es en la rama por Vitoria; eso dicen todos los expertos y\n    todos los t\u00e9cnicos y ahora tenemos que tomar una decisi\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que ordenar el convenio e incluir en\n    el mismo enteramente la alta velocidad; la alta velocidad entera que\n    conecte Zaragoza con Navarra, que conecte la meseta con Navarra y que\n    conecte desde luego Navarra con el Pa\u00eds Vasco y, lo que es m\u00e1s\n    importante, que las mercanc\u00edas y todo el n\u00facleo, que sabe usted que es un\n    n\u00facleo industrial important\u00edsimo, se puedan conectar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Barkos, el objetivo, y le contesto su pregunta, es alcanzar al\n    final de la construcci\u00f3n de la alta velocidad que Zaragoza-Pamplona-Y\n    vasca sea una nueva l\u00ednea en alta velocidad en ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le insisto, porque adem\u00e1s me lo acabo de leer por si ten\u00eda alguna\n    duda, que la alta velocidad, toda ella, est\u00e1 en el Pitvi porque, que yo\n    sepa la l\u00ednea... (La se\u00f1ora Barkos Berruezo hace signos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No,\n    no, se\u00f1or\u00eda, Zaragoza-Castej\u00f3n est\u00e1 en el Pitvi, claro que est\u00e1, se\u00f1or\u00eda;\n    tiene usted que leerlo entero, tiene que leer la l\u00ednea, la siguiente\n    l\u00ednea y la siguiente l\u00ednea, y pasar de p\u00e1gina porque, si no, a lo mejor\n    se queda usted en la p\u00e1gina anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es\n    compatible el proyecto del que estamos hablando con la austeridad y es\n    compatible lo que usted dice que le preocupa mucho de que se haga una\n    l\u00ednea, un tramo y no se aborde el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 una cosa, en algunos lugares donde estamos en este\n    momento sacando a licitaci\u00f3n las v\u00edas estamos poniendo traviesa\n    polivalente, que usted sabe que puede estar primero en ancho ib\u00e9rico y\n    luego en ancho internacional para que podamos seguir pasando mercanc\u00edas y\n    viajeros en muchos casos por esa l\u00ednea, porque si no hay que hacer varios\n    cambios de ancho de v\u00eda, con lo cual los retrasos son mucho mayores,\n    pero, desde luego, esa l\u00ednea la vamos a conectar -c\u00f3mo no y as\u00ed aparece\n    en el convenio- con Castej\u00f3n hacia Pamplona y l\u00f3gicamente hacia el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es\n    compatible el proyecto del que estamos hablando con la austeridad y es\n    compatible lo que usted dice que le preocupa mucho de que se haga una\n    l\u00ednea, un tramo y no se aborde el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede ser -le hablo de Navarra, pero si me lo permite le puedo\n    hablar de Asturias- es que quienes deciden cambiar de trayectoria un\n    tramo a la salida de los t\u00faneles de Pajares, y en vez de ir por donde era\n    el proyecto inicial hacen que vaya por un lugar donde ahora los taludes\n    caen a plomo, esos mismos que cambian los proyectos y que llevan una\n    infraestructura por el lugar por donde no se deber\u00eda de llevar, ahora\n    sean los que le piden al Gobierno explicaciones de por qu\u00e9 no se ha\n    terminado en no s\u00e9 qu\u00e9 a\u00f1o para atr\u00e1s una infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, seguimos\n    trabajando para hacer posible esa conexi\u00f3n en ancho internacional de todo\n    el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha preguntado -y a m\u00ed me no me gusta subir aqu\u00ed e irme por los\n    cerros de \u00dabeda y contestar algo por lo que usted no me pregunta- por\n    d\u00f3nde va a ir la alta velocidad para la conexi\u00f3n con la Y vasca, y yo le\n    voy a contestar lo que todos los informes t\u00e9cnicos dicen sobre por d\u00f3nde\n    debemos ir, y es en la rama por Vitoria; eso dicen todos los expertos y\n    todos los t\u00e9cnicos y ahora tenemos que tomar una decisi\u00f3n pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda,\n    coincido tambi\u00e9n con usted en que hay que dar una salida, lo m\u00e1s r\u00e1pida\n    posible, al resto, a lo que es la conexi\u00f3n con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000123\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "l\u00ednea": [4, 5], "seguridad": [7], "defensa": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora D\u00edez, la interpelaci\u00f3n que hoy me trae a esta tribuna\n    guarda relaci\u00f3n con uno de los hechos m\u00e1s dolorosos y dram\u00e1ticos de los\n    que han salido a la luz p\u00fablica \u00faltimamente y a los que el Ministerio de\n    Justicia y el Ejecutivo en su conjunto ha dado, dentro de sus l\u00edmites\n    competenciales, como es l\u00f3gico, m\u00e1s r\u00e1pida respuesta, pese a las\n    dificultades de un tema que suscita amplias discrepancias entre los\n    tribunales de justicia, no entre la fiscal\u00eda, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era, por\n    cierto, la primera reuni\u00f3n que el Ministerio de Justicia celebraba con\n    ellas, pero s\u00ed desde luego la primera que obten\u00eda un compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, muy brevemente en el tiempo que me queda le dir\u00e9 que se ha creado\n    un grupo de trabajo con participaci\u00f3n del Ministerio de Justicia y la\n    Fiscal\u00eda General del Estado; se ha facilitado un modelo de cuestionario a\n    los afectados para que estos cedan los principales datos a la\n    Administraci\u00f3n, de modo que se intente determinar su filiaci\u00f3n; hay un\n    compromiso de proporcionar acceso a los datos del Registro Civil que\n    constan digitalizados, porque son fundamentales los nacimientos anotados\n    en los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os, aunque siempre respetando la Ley de\n    Protecci\u00f3n de Datos; se han remitido al Ministerio de Sanidad los datos\n    relativos al nacimiento o parto de los afectados para que sean cruzados\n    con aquellos que se encuentren en su historia cl\u00ednica o en otros\n    documentos en los centros sanitarios; y lo hemos hecho tambi\u00e9n en\n    colaboraci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, con los servicios auton\u00f3micos de salud y los\n    centros dependientes de estos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo le dir\u00e9 que el Ministerio de\n    Justicia est\u00e1 dise\u00f1ando el cat\u00e1logo de servicios que presta el Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda en relaci\u00f3n con aspectos como la verificaci\u00f3n de\n    los informes de ADN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la instrucci\u00f3n de la fiscal\u00eda indica\n    claramente que, a la espera de que los tribunales fijen una l\u00ednea\n    jurisprudencial consolidada, los fiscales deben calificar siempre el robo\n    de beb\u00e9s como un delito de detenci\u00f3n ilegal, y como un delito de\n    detenci\u00f3n ilegal con car\u00e1cter permanente, es decir, que el plazo de\n    prescripci\u00f3n no empieza a correr mientras la v\u00edctima sea mantenida en\n    ignorancia de su origen biol\u00f3gico, incluso, se\u00f1or\u00eda, si es mayor de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No todas las asociaciones caminan en la\n    misma direcci\u00f3n, puesto que unas insisten, con todo el derecho del mundo,\n    en la l\u00ednea iniciada por la fiscal\u00eda y otras prefieren dejar al margen la\n    v\u00eda judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    fiscal\u00eda desde el primer momento, se\u00f1or\u00eda, en contra de lo que usted ha\n    manifestado, ha demostrado una actitud sensible, comprometida, tendente\n    al esclarecimiento de los hechos, en defensa del inter\u00e9s general y en\n    defensa del inter\u00e9s de los afectados por las sustracciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, s\u00ed quiero decir que lo que hemos hecho\n    nosotros es la coordinaci\u00f3n con el Ministerio del Interior para analizar\n    las posibilidades de actuaci\u00f3n eficaces de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad en la investigaci\u00f3n de las denuncias, con la Fiscal\u00eda General\n    del Estado a los efectos que hemos hablado, con la Agencia Espa\u00f1ola de\n    Protecci\u00f3n de Datos ante la dificultad de los afectados para acceder a la\n    informaci\u00f3n de los archivos y registros, y con el Ministerio de Sanidad\n    para definir las v\u00edas de colaboraci\u00f3n en este \u00e1mbito dadas sus\n    aplicaciones, y naturalmente el propio ministerio a trav\u00e9s del Instituto\n    Nacional de Toxicolog\u00eda y la Oficina de Asistencia a las V\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos creado dos ficheros:\n    uno de solicitudes e informaci\u00f3n administrativa y otro de perfiles y ADN,\n    por una orden del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente le quiero decir alguna; por supuesto el estatuto de la v\u00edctima,\n    en el que est\u00e1 trabajado el Ministerio de Justicia, proteger\u00e1 a estas\n    v\u00edctimas y a todas las v\u00edctimas de todos los delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero por encima de las dificultades legales, cr\u00e9ame -y con esto termino,\n    se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas- que el Gobierno est\u00e1 plenamente comprometido\n    en este asunto, que nos parece que es de las heridas m\u00e1s graves y m\u00e1s\n    humillantes que se pueden realizar no solamente a los afectados, sino a\n    toda una sociedad, que muchas veces -y lo dije una vez y lo reitero\n    ahora- tenemos que sentir verg\u00fcenza como pa\u00eds de haber podido consentir y\n    convivir durante tantos a\u00f1os, y no solamente en un r\u00e9gimen de dictadura,\n    sino tambi\u00e9n en un r\u00e9gimen de democracia, con un hecho tan absolutamente\n    contrario a los m\u00e1s elementales derechos humanos, y que desde luego\n    respetando siempre, como no puede ser de otra forma, la independencia del\n    Poder Judicial, no tenga su se\u00f1or\u00eda ninguna duda de que la Fiscal\u00eda\n    General del Estado y desde luego el Gobierno de la naci\u00f3n y por supuesto\n    el Ministerio de Justicia har\u00e1n todo, legal y ejecutivamente, cuanto est\u00e9\n    en su mano, primero, para que se haga justicia, y segundo y casi aun m\u00e1s\n    importante, para que todos aquellos que tengan dudas puedan de verdad\n    conocer su aut\u00e9ntica filiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000124\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN DERECHOS Y PRESTACIONES SOCIALES B\u00c1SICAS Y SUS CONSECUENCIAS\n    EN LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL, ESPECIALMENTE EN LAS PERSONAS\n    INMIGRANTES A LAS QUE SE NIEGA INCLUSO LA ASISTENCIA SANITARIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN DERECHOS Y PRESTACIONES SOCIALES B\u00c1SICAS Y SUS CONSECUENCIAS\n    EN LA POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL, ESPECIALMENTE EN LAS PERSONAS\n    INMIGRANTES A LAS QUE SE NIEGA INCLUSO LA ASISTENCIA SANITARIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [8], "atenci\u00f3n": [3, 4], "social": [5, 6, 7], "pobreza": [9, 10], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Destacan que los recortes sociales han acentuado las\n    desigualdades econ\u00f3micas, aunque el actual Gobierno conservador califica\n    los disturbios de actos vand\u00e1licos protagonizados por j\u00f3venes sin\n    ideolog\u00eda, y los beneficios de esta situaci\u00f3n se los lleva la\n    ultraderecha xen\u00f3foba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro en Suecia entre j\u00f3venes inmigrantes\n    triplica la de la poblaci\u00f3n aut\u00f3ctona, caso parecido al de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esto va en cascada, hacia los j\u00f3venes e hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hago referencia en este caso a la exclusi\u00f3n de la\n    atenci\u00f3n sanitaria de la poblaci\u00f3n inmigrante en situaci\u00f3n irregular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, se\u00f1ora Mato, existe una situaci\u00f3n terrible con las personas\n    con irregularidad sobrevenida, con las que hablo habitualmente, porque se\n    han quedado sin tarjeta sanitaria y su salud est\u00e1 empeorando por falta de\n    prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de derechas sueco ha hecho\n    frente a la crisis recortando el gasto social y bajando los impuestos a\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ve, se puede gobernar a costa de\n    recortes, de ensanchar las diferencias entre ricos y pobres, negando\n    recursos esenciales, pero los resultados son devastadores sin lugar a\n    dudas para la convivencia, la cohesi\u00f3n social y el bienestar individual y\n    colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evite la fractura social de consecuencias irreversibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro en Suecia entre j\u00f3venes inmigrantes\n    triplica la de la poblaci\u00f3n aut\u00f3ctona, caso parecido al de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    OCDE se\u00f1ala a este pa\u00eds como la zona donde la pobreza relativa ha\n    aumentado m\u00e1s en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pobreza crece -los datos los vemos cada semana- en nuestro pa\u00eds y su\n    Gobierno se permite que esta llegue a nuestros ni\u00f1os -se lo dec\u00eda la\n    semana pasada- y nuestras ni\u00f1as, que no pueden atender sus necesidades\n    m\u00e1s b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [16, 17, 18], "paro": [14, 15], "atenci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "l\u00ednea": [8, 9, 10], "j\u00f3venes": [0, 1], "social": [11, 12, 13], "servicios sociales": [19, 20, 21], "trabajadores": [22, 23]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted me ha hablado de j\u00f3venes e hijos, de la falta de prevenci\u00f3n y de los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que los menores hasta 18 a\u00f1os -adem\u00e1s se\n    lo he recordado antes- tienen asistencia gratuita y tarjeta como el resto\n    de los espa\u00f1oles, por tanto no me hable usted ni de j\u00f3venes ni de menores\n    de ninguna nacionalidad, ni en situaci\u00f3n regular o irregular, porque\n    todos tienen derecho a la asistencia sanitaria y tienen su tarjeta\n    sanitaria al igual que los espa\u00f1oles, como tambi\u00e9n lo tienen las mujeres\n    embarazadas, a las que se atiende en el parto, y quienes acudan con una\n    enfermedad hasta su total curaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me llama la atenci\u00f3n que usted haya eliminado de su\n    discurso cualquier rastro de su paso por el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que siguieran recibiendo la atenci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ofrecemos atenci\u00f3n a\n    los m\u00e1s necesitados, a todos los necesitados en riesgo por sus impagos y\n    cierre de empresas sociales en riesgo tambi\u00e9n por sus impagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecta a la atenci\u00f3n sanitaria a los extranjeros se lo he\n    respondido a su compa\u00f1era pero se lo reitero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    el mundo recibe atenci\u00f3n sanitaria m\u00e9dica de urgencia, cualquiera que sea\n    su causa, hasta la situaci\u00f3n de alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, cuando sacamos el decreto lo primero que\n    dijeron fue que las urgencias se iban a colapsar porque todos los\n    inmigrantes ten\u00edan derecho a la atenci\u00f3n en urgencias; todos ten\u00edan\n    derecho, ahora parece que ya no lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas personas que\n    lo est\u00e1n pasando mal, hay muchas comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n\n    recortando parte de sus presupuestos porque hay mucho que atender, y hay\n    que atender a quienes m\u00e1s lo necesitan; en esa l\u00ednea estamos, atendiendo\n    a las personas que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame que vamos a seguir en esa l\u00ednea, y lo vamos a conseguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea vamos a seguir manteni\u00e9ndonos, y ya le\n    digo: no trate usted de crear temor en la sociedad porque es verdad que\n    en esta materia, como en tantas otras, el tiempo nos dar\u00e1 la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, agradezco al grupo parlamentario que me haya\n    formulado esta interpelaci\u00f3n porque es una buena oportunidad para exponer\n    ante la C\u00e1mara lo que estamos haciendo en este a\u00f1o y medio de legislatura\n    en materia de cohesi\u00f3n social y reformas del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegaron con\n    una econom\u00eda que crec\u00eda al 3,6 % y la dejaron con un 27 % de personas en\n    riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social y, por si fuera poco, tuvieron\n    una desviaci\u00f3n del 50 % sobre el d\u00e9ficit, 30.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejor\n    pol\u00edtica social es la que crea empleo porque es la que garantiza el\n    bienestar de las familias, por eso todas nuestras medidas est\u00e1n enfocadas\n    a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos evitado con el\n    pago a proveedores sociales que quince mil empresas y organizaciones\n    sociales tuviesen que cerrar, con lo que miles de trabajadores se\n    hubieran ido al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo no discrimino como usted\n    en funci\u00f3n de la procedencia de las personas que viven con nosotros, que\n    tienen a sus hijos en los colegios, que trabajan o, desgraciadamente, en\n    estos momentos est\u00e1n en el paro, como muchos de los espa\u00f1oles, que pagan\n    sus impuestos y que ayudan a sacar adelante nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda comentarle las cuestiones en el\n    contexto en el que estamos, porque estamos hablando de muchas personas,\n    espa\u00f1olas y extranjeras, que en estos momentos, desgraciadamente, lo\n    est\u00e1n pasando mal, porque est\u00e1n en los umbrales de la pobreza -espa\u00f1olas\n    y extranjeras-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegaron con\n    una econom\u00eda que crec\u00eda al 3,6 % y la dejaron con un 27 % de personas en\n    riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social y, por si fuera poco, tuvieron\n    una desviaci\u00f3n del 50 % sobre el d\u00e9ficit, 30.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed tambi\u00e9n se lucha contra la pobreza, se\u00f1or\u00edas,\n    salvando puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 60.000 millones de euros, de los que 27.000 millones de euros fueron\n    para pagar a los proveedores de la sanidad -una sanidad sin pagar, la que\n    ustedes nos dejaron- y tambi\u00e9n a los de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En servicios sociales le tengo que decir lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la base para\n    unos servicios sociales eficientes, para unos servicios sociales y una\n    sanidad sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos evitado con el\n    pago a proveedores sociales que quince mil empresas y organizaciones\n    sociales tuviesen que cerrar, con lo que miles de trabajadores se\n    hubieran ido al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez hemos detectado situaciones irregulares -800.000 tarjetas\n    de trabajadores en activo figuraban como beneficiarios- y tambi\u00e9n hemos\n    puesto coto a los abusos del turismo sanitario que -como usted sabe,\n    porque lo dec\u00eda el Tribunal de Cuentas- nos costaban 1.000 millones de\n    euros a todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Nosotros recogimos los pedazos del destrozo que ustedes hicieron y ahora\n    quieren perseverar en la misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No debe ser moderno, no les debe\n    gustar, pero sus pol\u00edticas est\u00e1n llevando a la exclusi\u00f3n social a un 20 %\n    de la poblaci\u00f3n que est\u00e1 sin ning\u00fan tipo de apoyo de los poderes\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "servicios sociales": [3, 4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hacemos acuerdos con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas tanto en materia sanitaria como social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    preparado un plan de inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 su memoria econ\u00f3mica\n    correspondiente, por supuesto que s\u00ed, en el que tambi\u00e9n me gustar\u00eda\n    contar con su colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si es el momento adecuado de\n    recortar 300 millones, pero lo ha hecho una comunidad aut\u00f3noma cercana a\n    su partido, una de las pocas comunidades aut\u00f3nomas en las que gobierna su\n    partido desde hace mucho tiempo; en ella hay el doble de paro que en el\n    resto y, sin embargo, han recortado 300 millones de euros en pol\u00edticas\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se hizo en\n    esa etapa anterior es lo que nos ha llevado a esta situaci\u00f3n, la que nos\n    ha llevado a los 6 millones de parados, a unos servicios sociales, a una\n    dependencia, a un Estado del bienestar y a una sanidad en quiebra, y as\u00ed\n    no se mantiene la situaci\u00f3n del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas son las competentes en materia de\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entremos en que estamos garantizando un sistema de servicios sociales\n    para los que de verdad lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130529_doc_marked.html#000125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-05-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 2], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 7, 10, 12, 14, 16, 19, 21, 23, 24, 26, 29, 30, 31, 34, 36, 37, 38, 41, 43], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 27, 28, 32, 39, 40, 42], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8, 9, 11], "party": "\u00c1LVARO ANCHUELO CREGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [25, 33, 35], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}