{"blocks": [{"words": {"paro": [2], "trabajadores": [3], "datos": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ante esta situaci\u00f3n, se\u00f1or\n    presidente, \u00bfcu\u00e1l es la agenda del Gobierno para la reactivaci\u00f3n del\n    mercado de trabajo en un contexto de di\u00e1logo social? ...\"", "\"... Seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica del tercer trimestre\n    de este a\u00f1o, en Espa\u00f1a existen 2.598.800 personas paradas, lo que\n    significa una tasa de paro del 11,33 por ciento y lo que refleja, a su\n    vez, un incremento de los desempleados en los \u00faltimos doce meses de\n    806.900 personas. ...\"", "\"... Seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica del tercer trimestre\n    de este a\u00f1o, en Espa\u00f1a existen 2.598.800 personas paradas, lo que\n    significa una tasa de paro del 11,33 por ciento y lo que refleja, a su\n    vez, un incremento de los desempleados en los \u00faltimos doce meses de\n    806.900 personas. ...\"", "\"... Si contamos por trabajadores afectados por expedientes\n    de regulaci\u00f3n nos encontramos con que ha habido un incremento del 74 por\n    ciento de 2008 a 2007, y si hacemos referencia al concurso de acreedores\n    del tercer trimestre de 2008 al tercer trimestre de 2007 nos encontramos\n    con m\u00e1s del triple que el a\u00f1o antes. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [2], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\"", "\"... Es verdad que venimos de una\n    situaci\u00f3n en la que, como bien sabe S.S., hemos alcanzado la cifra r\u00e9cord\n    en la historia de 20 millones de ocupados en nuestro pa\u00eds y que venimos\n    de haber alcanzado el umbral m\u00e1s bajo de la tasa de paro de la historia\n    de nuestro pa\u00eds -el 8,6 por ciento-, pero tambi\u00e9n es cierto que\n    registramos varios trimestres de un incremento importante del desempleo. ...\"", "\"... Por un lado, las\n    medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica, las medidas fiscales que hemos tomado, que\n    en lo que va de 2008 -hasta el mes de octubre- suponen una devoluci\u00f3n a\n    familias y empresas de 15.000 millones de euros y, por otro lado, las\n    medidas de apoyo al sector financiero para recuperar la confianza en la\n    liquidez y en el cr\u00e9dito, las medidas de apoyo a las empresas y las\n    medidas directas al mercado de trabajo -todas ellas est\u00e1n en el seno del\n    di\u00e1logo social-, reforma de los servicios p\u00fablicos de empleo, medidas\n    nuevas de incentivaci\u00f3n al empleo, como la bonificaci\u00f3n de 1.500 euros\n    para trabajadores desempleados con cargas familiares o la capitalizaci\u00f3n\n    hasta el 60 por ciento del desempleo de los trabajadores para que puedan\n    iniciar una actividad como aut\u00f3nomos, y aquellas otras que, en estos\n    momentos, se est\u00e1n trabajando en la mesa del di\u00e1logo social con\n    empresarios y sindicatos. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [3, 4], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted se\n    comprometi\u00f3 en la investidura, se\u00f1or presidente, y nosotros le dimos\n    apoyo a ese compromiso al di\u00e1logo social; es m\u00e1s, usted estableci\u00f3\n    contacto con los agentes sociales y lleg\u00f3 una declaraci\u00f3n, la conocida\n    declaraci\u00f3n del 29 de julio. ...\"", "\"... Es evidente que el di\u00e1logo social no florece\n    por s\u00ed solo y que requiere un liderazgo pol\u00edtico. ...\"", "\"... El secretario general de Comisiones Obreras se\u00f1alaba hace quince\n    d\u00edas que el di\u00e1logo social no es hacerse fotos, a la vez que criticaba la\n    improvisaci\u00f3n con la que el Gobierno parec\u00eda adoptar alguna de las\n    medidas laborales. ...\"", "\"... Usted se\n    comprometi\u00f3 en la investidura, se\u00f1or presidente, y nosotros le dimos\n    apoyo a ese compromiso al di\u00e1logo social; es m\u00e1s, usted estableci\u00f3\n    contacto con los agentes sociales y lleg\u00f3 una declaraci\u00f3n, la conocida\n    declaraci\u00f3n del 29 de julio. ...\"", "\"... La declaraci\u00f3n a que llegaron ustedes, se\u00f1or presidente, con los\n    agentes sociales es una declaraci\u00f3n para esta legislatura que no sirve de\n    acuerdo con los actuales par\u00e1metros de evoluci\u00f3n de la destrucci\u00f3n de\n    empleo. ...\""]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [1, 2], "datos": [3], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo estamos haciendo a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y a trav\u00e9s de distintas\n    medidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, como bien sabe, la mejor manera de crear empleo es que el\n    crecimiento econ\u00f3mico vuelva a unas tasas que permite la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, en un contexto de absoluto frenazo econ\u00f3mico de toda la\n    econom\u00eda mundial, desarrollada, emergente y de todos los pa\u00edses. ...\"", "\"... Los datos de exportaciones evolucionan muy bien\n    este a\u00f1o y van a hacer una aportaci\u00f3n positiva del sector exterior a las\n    cifras de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"", "\"... Los datos de exportaciones evolucionan muy bien\n    este a\u00f1o y van a hacer una aportaci\u00f3n positiva del sector exterior a las\n    cifras de crecimiento econ\u00f3mico. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, Espa\u00f1a est\u00e1 viviendo, como otros\n    pa\u00edses, una crisis financiera que aqu\u00ed nos afecta m\u00e1s, pero adem\u00e1s\n    vivimos una crisis de la econom\u00eda real, la crisis de la competitividad y\n    la crisis del dram\u00e1tico aumento del paro. ...\"", "\"... La pregunta es: \u00bfCree usted que con un presupuesto\n    desfasado, seg\u00fan su autor, se aborda seriamente la crisis econ\u00f3mica y se\n    genera confianza en la sociedad espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No estamos hablando de una crisis financiera mundial, estamos hablando de\n    una crisis financiera y de una crisis econ\u00f3mica mundial (Rumores. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el asunto del presupuesto es un\n    nuevo cap\u00edtulo en el c\u00famulo de desprop\u00f3sitos con el que usted est\u00e1\n    tratando la grave crisis econ\u00f3mica que tiene la sociedad espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, sin\n    crisis global de la econom\u00eda este Gobierno ha promovido y ha conseguido\n    2.800.000 empleos en la legislatura pasada m\u00e1s, el pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea... (Protestas.- Aplausos.) ...\""]}, {"words": {"paro": [5, 6, 7, 8], "juvenil": [9], "paro juvenil": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pero, \u00bfy los\n    j\u00f3venes, que veo ah\u00ed bastantes sentados? ...\"", "\"... Los j\u00f3venes tampoco. ...\"", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes est\u00e1 en el\n    paro. ...\"", "\"... Se\u00f1ora De la Vega, si\n    ni las mujeres, ni los j\u00f3venes, ni las familias viven mejor con ustedes,\n    \u00bfpara qui\u00e9n gobierna su Gobierno socialista? ...\"", "\"... Nos han\n    colocado ustedes en la tasa de paro juvenil m\u00e1s fea. ...\"", "\"... La tasa de paro femenino en Espa\u00f1a est\u00e1 5 puntos\n    por encima de la media europea y muchas mujeres cobran hasta el 30 por\n    ciento menos de salario que los hombres por el mismo trabajo. ...\"", "\"... Nos han\n    colocado ustedes en la tasa de paro juvenil m\u00e1s fea. ...\"", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes est\u00e1 en el\n    paro. ...\"", "\"... Pues m\u00e1s de\n    600.000 tienen a todos sus miembros en el paro y una de cada cinco vive,\n    por desgracia, por debajo del umbral de la pobreza. ...\"", "\"... Nos han\n    colocado ustedes en la tasa de paro juvenil m\u00e1s fea. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, le\n    dir\u00e9 que todo lo que est\u00e1 haciendo el Gobierno es para superar la\n    situaci\u00f3n de dificultad, para que Espa\u00f1a recupere el ritmo de crecimiento\n    para esos j\u00f3venes y para esas mujeres, y para que los ciudadanos tengan\n    mayor riqueza y bienestar. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En este Parlamento, en esta C\u00e1mara ustedes han dicho que no a\n    mejorar la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar; que no a un plan\n    de empleo de j\u00f3venes y mujeres. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora De la Vega, le recuerdo que\n    llevan gobernando cinco a\u00f1os y el balance de hoy es: paro, recesi\u00f3n y\n    desigualdades. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si lo que usted quer\u00eda plantear con su\n    pregunta era la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y evidentemente el\n    problema del c\u00e1lculo de los cuadros macroecon\u00f3micos, le dir\u00e9 dos cosas,\n    que el problema de la variaci\u00f3n de las previsiones ha sido general\n    durante todo el periodo. ...\"", "\"... Si lo que usted quer\u00eda plantear con su\n    pregunta era la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y evidentemente el\n    problema del c\u00e1lculo de los cuadros macroecon\u00f3micos, le dir\u00e9 dos cosas,\n    que el problema de la variaci\u00f3n de las previsiones ha sido general\n    durante todo el periodo. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 previsiones tiene el Gobierno para garantizar una\n    asistencia jur\u00eddica solvente a los\n    ciudadanos espa\u00f1oles condenados a muerte en el extranjero? ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, el Gobierno tiene una especial sensibilidad en\n    relaci\u00f3n con todo lo que se refiere a asistencia jur\u00eddica y acceso a la\n    justicia de los ciudadanos, sea de los ciudadanos espa\u00f1oles dentro de\n    nuestro pa\u00eds o de los ciudadanos espa\u00f1oles en el extranjero. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ha habido un peloteo burocr\u00e1tico entre el Ministerio de\n    Asuntos Exteriores y el Ministerio de Justicia con el que tendr\u00edamos que\n    acabar... ...\"", "\"... Ha habido un peloteo burocr\u00e1tico entre el Ministerio de\n    Asuntos Exteriores y el Ministerio de Justicia con el que tendr\u00edamos que\n    acabar... ...\"", "\"... Hasta\n    ahora no han hecho nada y hay cinco personas, cinco ciudadanos espa\u00f1oles\n    condenados a muerte en el extranjero. ...\"", "\"... Realmente esa es una situaci\u00f3n insostenible y adem\u00e1s estamos incumpliendo\n    una proposici\u00f3n no de ley que usted conoce, de fecha 30 de noviembre de\n    2006, aprobada por unanimidad en esta C\u00e1mara, en la cual el Gobierno\n    espa\u00f1ol se compromete a garantizar evidentemente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos\n    una asistencia jur\u00eddica solvente que posibilite que los ciudadanos\n    espa\u00f1oles, no solo ya los condenados a muerte sino aquellos que lo puedan\n    ser por estar prevista esta condena por los delitos cometidos en los\n    pa\u00edses donde son objeto de incoaci\u00f3n de un procedimiento penal, tengan\n    una asistencia jur\u00eddica solvente. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Naturalmente, todo es susceptible de mejora, pero esta viene por\n    la v\u00eda del desarrollo reglamentario en que estamos empe\u00f1ados el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el de Justicia y que ha de dar el\n    marco concreto para encauzar esas partidas presupuestarias que existen y\n    que van a seguir existiendo. ...\"", "\"... Naturalmente, todo es susceptible de mejora, pero esta viene por\n    la v\u00eda del desarrollo reglamentario en que estamos empe\u00f1ados el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y el de Justicia y que ha de dar el\n    marco concreto para encauzar esas partidas presupuestarias que existen y\n    que van a seguir existiendo. ...\"", "\"... Usted sabe tambi\u00e9n que el Ministerio de Justicia realiz\u00f3 un convenio con\n    la Asociaci\u00f3n de defensa de Pablo Ibar que ten\u00eda como objeto precisamente\n    financiar estudios sobre la situaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el extranjero\n    que pudieran estar condenados a muerte, y ese estudio sirve de base para\n    muchas de nuestras actuaciones. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todos los que participamos\n    tuvimos un sentimiento de orgullo; este Gobierno se siente orgulloso de\n    que despu\u00e9s de setenta a\u00f1os -desde el a\u00f1o 1936- Espa\u00f1a participe en la\n    remodelaci\u00f3n de uno de los edificios emblem\u00e1ticos de ese centro de paz y\n    seguridad que es Naciones Unidas. ...\"", "\"... Este Gobierno se siente orgulloso de que\n    empresarios espa\u00f1oles hayan comprendido este proyecto Pa\u00eds y hayan\n    participado en esa entidad Onuart para financiar este proyecto; y este\n    Gobierno se siente orgulloso de que Naciones Unidas y todas las\n    personalidades hayan agradecido este proyecto Pa\u00eds, que es la c\u00fapula de\n    la sala XX del palacio de Naciones Unidas, y no de las manipulaciones y\n    la utilizaci\u00f3n que hacen ustedes confundiendo el Fondo de Ayuda al\n    Desarrollo con la ayuda oficial al desarrollo. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [2, 3, 4], "visita": [7], "asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El 14 de octubre el ministro\n    de Asuntos Exteriores cubano, el portavoz en el exterior de la dictadura\n    cubana, visit\u00f3 este pa\u00eds. ...\"", "\"... Se reuni\u00f3 con usted y afirm\u00f3 solemnemente -en\n    su casa, que es la de todos, el Ministerio de Asuntos Exteriores- que no\n    hab\u00eda presos pol\u00edticos en Cuba. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de la c\u00fapula de los\n    derechos humanos -as\u00ed como se llama: c\u00fapula de la sala de los Derechos\n    Humanos y de la Alianza de las Civilizaciones, pero antes van los\n    derechos humanos, antes van los derechos humanos- pasemos del gotel\u00e9\n    millonario de Ginebra al goteo permanente de v\u00edctimas de la represi\u00f3n en\n    Cuba. ...\"", "\"... Ese silencio c\u00f3mplice averg\u00fcenza a la sociedad espa\u00f1ola, porque\n    su obligaci\u00f3n es defender los valores constitucionales: la libertad, la\n    democracia y los derechos humanos. ...\"", "\"... Por tanto, dej\u00e9monos de c\u00fapulas de\n    derechos humanos, de 18 millones de euros gastados en la ret\u00f3rica y\n    pasemos a los hechos. ...\"", "\"... El 14 de octubre el ministro\n    de Asuntos Exteriores cubano, el portavoz en el exterior de la dictadura\n    cubana, visit\u00f3 este pa\u00eds. ...\"", "\"... Se reuni\u00f3 con usted y afirm\u00f3 solemnemente -en\n    su casa, que es la de todos, el Ministerio de Asuntos Exteriores- que no\n    hab\u00eda presos pol\u00edticos en Cuba. ...\"", "\"... En segundo lugar, el 4 de octubre, el n\u00famero dos\n    de su partido visita La Habana y vuelve a ofender y a humillar a los\n    disidentes, a las mujeres de los presos pol\u00edticos, al orillar su\n    presencia y al ignorar su sufrimiento. ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Su pol\u00edtica hacia Cuba fracas\u00f3 y la pol\u00edtica de este Gobierno\n    no solo la asume este Gobierno sino que la est\u00e1 asumiendo la Uni\u00f3n\n    Europea y est\u00e1 teniendo resultados concretos incluso y sobre todo en lo\n    que a usted le preocupa, como nos preocupa a todos, que es la defensa de\n    los derechos humanos, la liberaci\u00f3n de presos pol\u00edticos. ...\"", "\"... Pero ac\u00e9rquense a la posici\u00f3n del Gobierno, traten\n    de buscar consenso, no hagan una pol\u00edtica de obstrucci\u00f3n y miren c\u00f3mo los\n    restantes socios, los restantes actores internacionales miran y se fijan\n    en la pol\u00edtica del Gobierno, no solo en Europa sino tambi\u00e9n en Am\u00e9rica\n    Latina, que tiene mucho que decir. ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No han querido reconocer lo que fue Irak, no han\n    querido reconocer lo que es el apoyo general a la Alianza de\n    Civilizaciones y de nuevo se van a quedar solos porque incluso la nueva\n    Administraci\u00f3n norteamericana va a cambiar de posici\u00f3n; ustedes de nuevo\n    se quedar\u00e1n solos. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA CONFERENCIA DE\n    LOS MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES DE LA UNI\u00d3N PARA EL MEDITERR\u00c1NEO,\n    CELEBRADA LOS D\u00cdAS 3 Y 4 DE NOVIEMBRE EN MARSELLA ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA CONFERENCIA DE\n    LOS MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES DE LA UNI\u00d3N PARA EL MEDITERR\u00c1NEO,\n    CELEBRADA LOS D\u00cdAS 3 Y 4 DE NOVIEMBRE EN MARSELLA ...\""]}, {"words": {"diplomacia espa\u00f1ola": [2], "asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A buen seguro no le va a sorprender, se\u00f1or ministro, que como barcelon\u00e9s\n    de nacimiento en ejercicio, diputado por Barcelona, miembro de la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y de la Asamblea Parlamentaria\n    Euromediterr\u00e1nea, est\u00e9 satisfecho, muy satisfecho, de la decisi\u00f3n tomada\n    por los ministros de Asuntos Exteriores en Marsella de designaci\u00f3n de la\n    ciudad de Barcelona como sede de la Secretar\u00eda de la Uni\u00f3n. ...\"", "\"... con esta C\u00e1mara la valoraci\u00f3n del Gobierno respecto a los\n    trabajos realizados por los ministros de Asuntos Exteriores en la\n    Conferencia de Marsella. ...\"", "\"... La designaci\u00f3n ha sido un \u00e9xito extraordinario de la\n    diplomacia espa\u00f1ola y del conjunto de la acci\u00f3n exterior de Espa\u00f1a,\n    realizada por una pluralidad de agentes que han ejercido lo que ha venido\n    en denominarse el south power. ...\"", "\"... A buen seguro no le va a sorprender, se\u00f1or ministro, que como barcelon\u00e9s\n    de nacimiento en ejercicio, diputado por Barcelona, miembro de la\n    Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores y de la Asamblea Parlamentaria\n    Euromediterr\u00e1nea, est\u00e9 satisfecho, muy satisfecho, de la decisi\u00f3n tomada\n    por los ministros de Asuntos Exteriores en Marsella de designaci\u00f3n de la\n    ciudad de Barcelona como sede de la Secretar\u00eda de la Uni\u00f3n. ...\"", "\"... con esta C\u00e1mara la valoraci\u00f3n del Gobierno respecto a los\n    trabajos realizados por los ministros de Asuntos Exteriores en la\n    Conferencia de Marsella. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "diplomacia espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Estoy seguro que toda la C\u00e1mara,\n    todos los grupos pol\u00edticos van a trabajar para hacer de este proceso, que\n    ya no es proceso sino Uni\u00f3n por el Mediterr\u00e1neo, un objetivo esencial de\n    la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Todos nos debemos felicitar\n    por el importante resultado de relanzamiento del denominado proceso de\n    Barcelona y que en Marsella, con mucho trabajo, con una buena estrategia,\n    con una buena colaboraci\u00f3n entre la Generalitat de Catalu\u00f1a, el\n    Ayuntamiento de Barcelona, la diplomacia espa\u00f1ola y toda la sociedad\n    espa\u00f1ola, consigui\u00e9ramos llegar a encontrar un consenso y que Barcelona\n    fuese designada como secretariado permanente para la Uni\u00f3n para el\n    Mediterr\u00e1neo. ...\""]}, {"words": {"cumbre iberoamericana": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL DESARROLLO Y RESULTADOS DE LA\n    CUMBRE IBEROAMERICANA DE EL SALVADOR ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "cumbre iberoamericana": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por eso para mi grupo es un elemento\n    positivo que esos sean adem\u00e1s los ejes de actuaci\u00f3n por los que,\n    independientemente de algunos maleducados de \u00faltima hora, suele apostar\n    la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola en todos los lugares en los que est\u00e1 presente. ...\"", "\"... Mi\n    grupo considera, se\u00f1or ministro, que el momento global requiere de un\n    mayor esfuerzo en la cooperaci\u00f3n para un nuevo modelo de desarrollo donde\n    la participaci\u00f3n de la sociedad civil, activa y comprometida, es m\u00e1s\n    urgente y necesaria que nunca; un modelo que permita tambi\u00e9n a la gente\n    joven contribuir de manera activa al desarrollo social, econ\u00f3mico,\n    pol\u00edtico y cultural de sus sociedades no solo a trav\u00e9s de los\n    instrumentos ya existentes sino de nuevos instrumentos de nueva creaci\u00f3n. ...\"", "\"... Desde esa \u00f3ptica le pregunto: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hacen ustedes en el\n    Gobierno del desarrollo y los resultados de la cumbre iberoamericana de\n    El Salvador? ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1], "cooperaci\u00f3n internacional": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esta cumbre ha confirmado el valor\n    que tiene ese espacio de di\u00e1logo de concertaci\u00f3n entre los pa\u00edses\n    iberoamericanos y la nueva dimensi\u00f3n de cooperaci\u00f3n que queremos aportar\n    cada vez m\u00e1s al sistema de cumbres para dar mayor credibilidad y mayor\n    legitimidad a la actuaci\u00f3n de la comunidad iberoamericana. ...\"", "\"... Hicimos una\n    propuesta, la secretaria de Estado de Cooperaci\u00f3n Internacional y yo\n    mismo, de c\u00f3mo son los mecanismos para acceso a este Fondo del agua con\n    300 millones de euros y, en definitiva, tambi\u00e9n se mand\u00f3 un mensaje de\n    salud pol\u00edtica de la comunidad iberoamericana, ya que se va a permitir\n    que haya nuevos Estados asociados que puedan participar y acompa\u00f1ar el\n    proceso de la comunidad iberoamericana. ...\"", "\"... Hicimos una\n    propuesta, la secretaria de Estado de Cooperaci\u00f3n Internacional y yo\n    mismo, de c\u00f3mo son los mecanismos para acceso a este Fondo del agua con\n    300 millones de euros y, en definitiva, tambi\u00e9n se mand\u00f3 un mensaje de\n    salud pol\u00edtica de la comunidad iberoamericana, ya que se va a permitir\n    que haya nuevos Estados asociados que puedan participar y acompa\u00f1ar el\n    proceso de la comunidad iberoamericana. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esa\n    legislatura del pleno empleo las empresas en Espa\u00f1a se destruyen a un\n    ritmo pr\u00e1cticamente disparatado. ...\"", "\"... En esa legislatura del pleno empleo\n    todos los sectores productivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola generan paro. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le quiero\n    preguntar: \u00bfC\u00f3mo va a afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola el enorme incremento\n    del paro? ...\"", "\"... En esa legislatura del pleno empleo\n    todos los sectores productivos de la econom\u00eda espa\u00f1ola generan paro. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le quiero\n    preguntar: \u00bfC\u00f3mo va a afectar a la econom\u00eda espa\u00f1ola el enorme incremento\n    del paro? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El aumento del desempleo es el problema m\u00e1s grave de la econom\u00eda, como\n    usted hac\u00eda referencia, y viene determinado sin duda por la crisis\n    econ\u00f3mica de car\u00e1cter internacional y general, pero tambi\u00e9n de car\u00e1cter\n    especial en Espa\u00f1a y que se ha vivido con m\u00e1s intensidad como\n    consecuencia de la crisis en uno de los sectores que m\u00e1s empleabilidad\n    ten\u00eda, que era el sector de la construcci\u00f3n, y el que ahora tambi\u00e9n est\u00e1\n    generando m\u00e1s desempleo; en eso estamos. ...\"", "\"... El presidente del Gobierno\n    enumeraba todo un conjunto de medidas que tienen que perseguir el\n    objetivo de reactivar la econom\u00eda, pues el empleo lo destruye o lo genera\n    la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mire, en cuanto al tema del empleo, le reitero que hay\n    que resolver primero los problemas de fondo de la econom\u00eda para empezar\n    despu\u00e9s a generar empleo. ...\""]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo\n    no fui a visitar la Citro\u00ebn de Vigo; estuve con el presidente de la Xunta\n    de Galicia y con el alcalde de Vigo y me pronunci\u00e9 sobre una pregunta que\n    me hicieron diciendo que el sector de la automoci\u00f3n en Espa\u00f1a estaba\n    atravesando por unos momentos de dificultad que ven\u00edan derivados\n    por la baja del consumo que ha habido a nivel de toda Europa, no por la\n    falta producto, por la tecnolog\u00eda de ese producto o por la buena\n    fabricaci\u00f3n del mismo, y que confiaba en que, en la medida en que se iba\n    a retomar la senda de mayor consumo, Citro\u00ebn seguir\u00eda siendo una buena\n    f\u00e1brica en Galicia. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    REPERCUSIONES TENDR\u00c1 PARA LA ECONOM\u00cdA ESPA\u00d1OLA LA CA\u00cdDA DE LA AFILIACI\u00d3N\n    EN LA SEGURIDAD SOCIAL ...\""]}, {"words": {"paro": [5], "datos": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Siendo ello as\u00ed, la\n    Seguridad Social no puede concebirse como algo aislado y desconectado al\n    margen de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en que nos encontramos. ...\"", "\"... El crecimiento de las bases de cotizaci\u00f3n no va a\n    poder compensar la ca\u00edda de los ingresos, el n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social ya ha retrocedido un 0,9 por ciento en el tercer\n    trimestre de este a\u00f1o 2008. ...\"", "\"... El Gobierno insiste en que en 2009, con\n    menos afiliados, la Seguridad Social va a ingresar bastante m\u00e1s, lo cual\n    no parece ni l\u00f3gico ni razonable. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro,\n    perm\u00edtame que le pregunte qu\u00e9 repercusiones tendr\u00e1 para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola la ca\u00edda de la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"", "\"... El Gobierno parece\n    no haber contemplado la evoluci\u00f3n tan negativa de los datos de afiliaci\u00f3n\n    en los pr\u00f3ximos meses. ...\"", "\"... Seg\u00fan los expertos -alguna\n    referencia se ha hecho a ello-, el pr\u00f3ximo a\u00f1o podemos alcanzar tasas de\n    paro muy altas, que algunos, se\u00f1or ministro, llegan a cifrar en el 17 por\n    ciento. ...\""]}, {"words": {"paro": [4], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sabe usted bien que las cuentas de la Seguridad Social este a\u00f1o tienen un\n    super\u00e1vit y que la previsi\u00f3n para el a\u00f1o que viene, como usted bien\n    dec\u00eda, es del 0,8 por ciento de super\u00e1vit. ...\"", "\"... Es evidente que los ingresos\n    de la Seguridad Social est\u00e1n relacionados, como no puede ser de otra\n    manera, con el n\u00famero de afiliados. ...\"", "\"... En todo caso, el margen de maniobra\n    de la Seguridad Social, en el ajuste de sus propios gastos corrientes y\n    la previsi\u00f3n de ingresos, e independientemente de que el paro vaya a\n    seguir creciendo -que ya le anticipo que s\u00ed va a seguir creciendo el\n    paro-, no hace prever, y conf\u00edo y espero que as\u00ed sea, que de ninguna de\n    las maneras llegue a esa cifra, aunque s\u00ed ser\u00e1 superior al paro que\n    actualmente tenemos. ...\"", "\"... Eso, desde las previsiones de las Seguridad, que\n    como usted bien conoce es una instituci\u00f3n que nunca se ha equivocado en\n    sus previsiones de futuro, no hace prever que al a\u00f1o que viene la\n    Seguridad Social pueda entrar en d\u00e9ficit. ...\"", "\"... En todo caso, el margen de maniobra\n    de la Seguridad Social, en el ajuste de sus propios gastos corrientes y\n    la previsi\u00f3n de ingresos, e independientemente de que el paro vaya a\n    seguir creciendo -que ya le anticipo que s\u00ed va a seguir creciendo el\n    paro-, no hace prever, y conf\u00edo y espero que as\u00ed sea, que de ninguna de\n    las maneras llegue a esa cifra, aunque s\u00ed ser\u00e1 superior al paro que\n    actualmente tenemos. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, espero y conf\u00edo en que no hagamos uso del Fondo de Reserva\n    de la Seguridad Social, porque eso se ha creado para otros fines, tiene\n    otras metas y no creo que sirva para tapar agujeros o para solucionar\n    problemas a corto plazo. ...\"", "\"... En lo que conf\u00edo y espero es en que usted\n    plantee alguna f\u00f3rmula -comprendo que es dif\u00edcil- para empezar a atajar\n    los temas del paro. ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ese es el lugar y el sitio -\n    aparte del control por parte de esta C\u00e1mara cuando cualquier diputada o\n    diputado quiera conocer cualquier tema sobre la Seguridad Social- donde\n    debemos de buscar las reformas que sean precisas para garantizar las\n    pensiones no ya hasta el 2030, tal como se pon\u00eda de manifiesto\n    recientemente en el informe de la Seguridad Social, sino mucho m\u00e1s all\u00e1. ...\"", "\"... Estoy convencido de que habr\u00e1 que hacer\n    reformas, probablemente moderadas, reformas tambi\u00e9n para desarrollarlas\n    en el medio y largo plazo, pero de momento podemos estar tranquilos,\n    porque la salud econ\u00f3mica de la Seguridad Social es francamente buena. ...\"", "\"... En\n    cuanto al paro, seguiremos trabajando y haciendo todo lo que est\u00e9 en\n    nuestra manos para corregir este grave problema que es el desempleo. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un \u00e9poca de recesi\u00f3n y crisis econ\u00f3mica, en la que\n    ustedes con sus medidas han profundizado aun m\u00e1s, permanecer de brazos\n    cruzados y seguir procediendo a incorporar personas de otros pa\u00edses\n    extranjeros a nuestro pa\u00eds, a cientos de miles de ellos, en estos\n    momentos no es ya una irresponsabilidad, es absolutamente una temeridad. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2], "agentes sociales": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En 2007 y 2008 se ha hecho un trabajo extraordinario, que ha sido\n    rubricado por los agentes sociales y empresariales. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2008 usted\n    firm\u00f3 con los agentes sociales y empresariales un desarrollo de la\n    estrategia de prevenci\u00f3n y de seguridad y salud en el trabajo hasta el\n    a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... A\n    pesar de que en este \u00faltimo a\u00f1o se han reducido sustancialmente los\n    accidentes laborales con baja, casi un 7 por ciento, y se han reducido\n    los accidentes mortales en un 11 por ciento, no es menos cierto que\n    nuestro pa\u00eds precisa todav\u00eda incrementar la cultura de prevenci\u00f3n,\n    trasladarla a la empresa y hacer que el conjunto de la sociedad asuma\n    esto como un problema grave que afecta no solamente a los trabajadores\n    sino al conjunto de la sociedad. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y, tercero, el plan sigue apostando por potenciar la inspecci\u00f3n\n    de trabajo y Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [2, 3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Corbacho, quiero trasladarle mi tranquilidad y confianza al saber\n    que est\u00e1 usted al mando de Trabajo y Seguridad Social. ...\"", "\"... Aquellos que solo saben hablar de m\u00fasica, que el paro para\n    ellos solo es cifra y cuanto m\u00e1s alta mejor porque m\u00e1s pueden exagerar\n    (Rumores), aquellos que a los trabajadores solo los conocen cuando\n    coinciden en misa con ellos y no de otra cosa (Protestas), a ellos, se\u00f1or\n    ministro, les digo que los que nunca han hecho nada no pueden entender\n    que uno trabaje tanto como usted. ...\"", "\"... A los que\n    preguntan d\u00f3nde est\u00e1 usted, se\u00f1or ministro, les dir\u00e9 que d\u00f3nde va a\n    estar, en el tajo, al lado de aquellos que le ayudan y le echan una mano\n    para solventar los problemas de los centros de trabajo y de los\n    trabajadores. ...\"", "\"... Aquellos que solo saben hablar de m\u00fasica, que el paro para\n    ellos solo es cifra y cuanto m\u00e1s alta mejor porque m\u00e1s pueden exagerar\n    (Rumores), aquellos que a los trabajadores solo los conocen cuando\n    coinciden en misa con ellos y no de otra cosa (Protestas), a ellos, se\u00f1or\n    ministro, les digo que los que nunca han hecho nada no pueden entender\n    que uno trabaje tanto como usted. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En concreto, nuestro programa electoral\n    fija como objetivo garantizar que todas las familias de pensionistas del\n    nivel contributivo de la Seguridad Social tengan ingresos que en ning\u00fan\n    caso queden por debajo del umbral de la pobreza. ...\"", "\"... El incremento del 6 por ciento es, en este sentido,\n    perfectamente asumible por la Seguridad Social y es que, pese a la crisis\n    econ\u00f3mica, nuestro sistema de Seguridad Social goza hoy de una buena\n    salud financiera y tiene garantizadas unas cuentas saneadas hasta el a\u00f1o\n    2023. ...\"", "\"... Por tanto, contamos con margen suficiente para poder adoptar, en el\n    marco del Pacto de Toledo, las reformas necesarias para reforzar la\n    viabilidad de la Seguridad Social a largo plazo. ...\"", "\"... En definitiva, este Gobierno est\u00e1\n    convencido de que cualquiera que sea la coyuntura econ\u00f3mica -favorable o\n    adversa, es necesario seguir reforzando la solidaridad del sistema de la\n    Seguridad Social y mejorar la posici\u00f3n de los pensionistas con las rentas\n    m\u00e1s bajas. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nos hemos reunido, tanto en el marco de los observatorios como en una\n    mesa de trabajo de di\u00e1logo social, y hemos acordado hacer un plan\n    integral de automoci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2], "consumo": [4], "atenci\u00f3n": [5], "atenci\u00f3n sanitaria": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es importante resaltar la\n    labor que viene desarrollando el Ministerio de Sanidad y Consumo desde la\n    anterior legislatura, trabajando con total implicaci\u00f3n en la prevenci\u00f3n\n    de este tipo de accidentes, promoviendo y garantizando la seguridad de\n    las actividades cotidianas de los ciudadanos, ya que los accidentes de\n    este tipo constituyen uno de los problemas principales para la salud\n    p\u00fablica y uno de los motivos m\u00e1s importantes de mortalidad y coste\n    humano. ...\"", "\"... La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    su art\u00edculo 43 reconoce el derecho a la protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica y\n    dice que compete a los poderes p\u00fablicos organizar y tutelar la salud\n    p\u00fablica a trav\u00e9s de medidas preventivas y servicios necesarios,\n    fomentando la educaci\u00f3n sanitaria, la educaci\u00f3n f\u00edsica y el deporte,\n    facilitando la adecuada utilizaci\u00f3n del ocio. ...\"", "\"... Es importante resaltar la\n    labor que viene desarrollando el Ministerio de Sanidad y Consumo desde la\n    anterior legislatura, trabajando con total implicaci\u00f3n en la prevenci\u00f3n\n    de este tipo de accidentes, promoviendo y garantizando la seguridad de\n    las actividades cotidianas de los ciudadanos, ya que los accidentes de\n    este tipo constituyen uno de los problemas principales para la salud\n    p\u00fablica y uno de los motivos m\u00e1s importantes de mortalidad y coste\n    humano. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2007 disminuy\u00f3 el n\u00famero de lesiones graves que\n    precisaron atenci\u00f3n sanitaria por accidentes dom\u00e9sticos y de ocio. ...\"", "\"... Es importante resaltar la\n    labor que viene desarrollando el Ministerio de Sanidad y Consumo desde la\n    anterior legislatura, trabajando con total implicaci\u00f3n en la prevenci\u00f3n\n    de este tipo de accidentes, promoviendo y garantizando la seguridad de\n    las actividades cotidianas de los ciudadanos, ya que los accidentes de\n    este tipo constituyen uno de los problemas principales para la salud\n    p\u00fablica y uno de los motivos m\u00e1s importantes de mortalidad y coste\n    humano. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2007 disminuy\u00f3 el n\u00famero de lesiones graves que\n    precisaron atenci\u00f3n sanitaria por accidentes dom\u00e9sticos y de ocio. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2], "consumo": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Cano, efectivamente, la frecuencia de los accidentes dom\u00e9sticos,\n    las consecuencias sanitarias de los mismos y los grupos afectados,\n    fundamentalmente ni\u00f1os, mayores de 75 a\u00f1os y mujeres, los convierten en\n    un \u00e1rea de actuaci\u00f3n preferente del Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 del diagn\u00f3stico de\n    situaci\u00f3n, la valoraci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y Consumo no puede ser\n    m\u00e1s que positiva. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, frente a otros problemas de salud, los accidentes dom\u00e9sticos son\n    potencialmente previsibles. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Cano, efectivamente, la frecuencia de los accidentes dom\u00e9sticos,\n    las consecuencias sanitarias de los mismos y los grupos afectados,\n    fundamentalmente ni\u00f1os, mayores de 75 a\u00f1os y mujeres, los convierten en\n    un \u00e1rea de actuaci\u00f3n preferente del Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... La soluci\u00f3n para evitar que se produzcan y\n    disminuir los da\u00f1os derivados de los mismos pasa, por una parte, por\n    conocer la prevalencia a nivel nacional, la forma, las causas y los\n    lugares donde se producen, y divulgar estos datos a la sociedad; por\n    otra, por desarrollar un plan de prevenci\u00f3n que incluya acciones para\n    incrementar la seguridad de los productos por parte del Instituto\n    Nacional de Consumo y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Pero m\u00e1s all\u00e1 del diagn\u00f3stico de\n    situaci\u00f3n, la valoraci\u00f3n del Ministerio de Sanidad y Consumo no puede ser\n    m\u00e1s que positiva. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    PRINCIPALES RESULTADOS GENERADOS EN LAS EMPRESAS POR LAS POL\u00cdTICAS\n    P\u00daBLICAS DE FOMENTO DE LA INNOVACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"actividad": [5], "empresas": [0, 1, 2, 3], "empresas espa\u00f1olas": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os se ha hecho un esfuerzo sin\n    precedentes para fortalecer la cadena de valor del conocimiento, desde\n    que este se genera en las universidades y organismos de investigaci\u00f3n\n    hasta que reporta beneficios a la sociedad, mediante la incorporaci\u00f3n de\n    bienes y servicios que las empresas ofrecen a los ciudadanos. ...\"", "\"... Apostar por\n    empresas espa\u00f1olas de base tecnol\u00f3gica es un objetivo prioritario y para\n    ello, desde luego, es necesaria la implicaci\u00f3n de todos los \u00e1mbitos de la\n    Administraci\u00f3n en este prop\u00f3sito. ...\"", "\"... Estamos en tiempos de\n    dificultades y es una realidad que las nuevas empresas basadas en la\n    innovaci\u00f3n no van a cambiar radicalmente y de inmediato nuestro modelo\n    productivo, pero es evidente que es un camino imprescindible si queremos\n    afrontar el futuro con nuevas perspectivas de progreso, bienestar y\n    seguridad para nuestros ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, a tenor de lo\n    expuesto y ante las peculiares interpretaciones que se han realizado\n    sobre esta cuesti\u00f3n, \u00bfcu\u00e1les son los principales resultados generados en\n    las empresas por las pol\u00edticas p\u00fablicas de fomento de la innovaci\u00f3n? ...\"", "\"... Apostar por\n    empresas espa\u00f1olas de base tecnol\u00f3gica es un objetivo prioritario y para\n    ello, desde luego, es necesaria la implicaci\u00f3n de todos los \u00e1mbitos de la\n    Administraci\u00f3n en este prop\u00f3sito. ...\"", "\"... La propia creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n es la expresi\u00f3n de la apuesta por un modelo basado en la\n    transferencia del conocimiento desde el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n hacia\n    la actividad productiva y la generaci\u00f3n de riqueza y, por supuesto\n    tambi\u00e9n, de empleo m\u00e1s estable, m\u00e1s gratificante y m\u00e1s cualificado. ...\""]}, {"words": {"empresa": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las ayudas parcialmente\n    reembolsables y las subvenciones concedidas por el Gobierno han sido\n    grandes protagonistas de los fondos p\u00fablicos destinados a la I+D+i\n    empresarial, habiendo posibilitado el incremento en tama\u00f1o y la ambici\u00f3n\n    y envergadura de los proyectos aprobados, al tiempo que se ha\n    posibilitado la creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de un gran n\u00famero de empresas de\n    base tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Esta\n    colaboraci\u00f3n voluntaria indica una mayor y mejor transmisi\u00f3n del\n    conocimiento desde los centros de investigaci\u00f3n donde se genera, un mayor\n    reconocimiento por parte de las empresas del valor que a\u00f1ade y un\n    establecimiento de unos mejores canales de colaboraci\u00f3n entre ambos, lo\n    que redunda sin duda en el fortalecimiento de nuestro sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia, tecnolog\u00eda y empresa. ...\"", "\"... Finalmente, quiero destacar los proyectos\n    ligados a la l\u00ednea Neotec de creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de empresas de base\n    tecnol\u00f3gica. ...\"", "\"... Se han apoyado 192 iniciativas empresariales de este tipo,\n    que han superado la inversi\u00f3n de 132 millones de euros, incorporando al\n    tejido productivo espa\u00f1ol empresas a la vanguardia de la tecnolog\u00eda,\n    capaces de rentabilizar el conocimiento procedente de estos\n    centros...(Aplausos.) ...\"", "\"... Esta\n    colaboraci\u00f3n voluntaria indica una mayor y mejor transmisi\u00f3n del\n    conocimiento desde los centros de investigaci\u00f3n donde se genera, un mayor\n    reconocimiento por parte de las empresas del valor que a\u00f1ade y un\n    establecimiento de unos mejores canales de colaboraci\u00f3n entre ambos, lo\n    que redunda sin duda en el fortalecimiento de nuestro sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia, tecnolog\u00eda y empresa. ...\""]}, {"words": {"proyectos": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lamento contradecirla y le recomiendo que se lea la Ley\n    de Puertos porque las competencias que corresponden al Ministerio de\n    Fomento en materia de inversiones, que adem\u00e1s son ejercidas a trav\u00e9s de\n    Puertos del Estado, son acordar los planes de empresa anuales que\n    incluyen la planificaci\u00f3n de inversiones y los or\u00edgenes de los fondos\n    para financiarla y el informe t\u00e9cnico de los proyectos singulares cuando\n    tengan un presupuesto superior a tres millones de euros y, adem\u00e1s, el\n    informe es preceptivo, pero no vinculante. ...\"", "\"... Por tanto, la elaboraci\u00f3n, la tramitaci\u00f3n, incluida la\n    medioambiental, de los proyectos de inversi\u00f3n y su aprobaci\u00f3n definitiva\n    as\u00ed como su ejecuci\u00f3n, son competencia de los \u00f3rganos de gobierno y\n    gesti\u00f3n de la Autoridad Portuaria de Vigo. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EN RELACI\u00d3N\n    A LA FIRMA DEL CONVENIO SOBRE AVE CON LA COMUNIDAD FORAL DE NAVARRA, QU\u00c9\n    PLAZO CONSIDERA LA MINISTRA QUE SE CORRESPONDE CON LA EXPRESI\u00d3N\n    \"INMINENTE\" ...\""]}, {"words": {"ave": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hace seis semanas, en\n    el curso del llamado D\u00eda de la Rosa, la secretaria de organizaci\u00f3n de su\n    partido, la se\u00f1ora Leire Paj\u00edn, dec\u00eda de forma solemne: Quiero anunciaros\n    que el Gobierno de Espa\u00f1a de forma inminente va a venir a Navarra para\n    firmar el convenio para la alta velocidad ferroviaria. ...\"", "\"... Y esto ha\n    ocurrido tambi\u00e9n recientemente con el tema que justifica esta pregunta:\n    la anhelada firma del convenio para la construcci\u00f3n del AVE entre la\n    Comunidad Foral de Navarra y el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"ancho uic": [5], "alta velocidad": [0, 1, 2], "conexi\u00f3n": [6, 7], "tren": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le recuerdo\n    que son palabras suyas; firmado por la periodista Beatriz Arnedo,\n    Pamplona, martes, 9 de septiembre de 2008, a la una y veinte de la tarde:\n    Cervera dice que la prioridad es atajar la crisis por encima del tren de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Y me alegra comprobar que usted se ha subido al tren de\n    la alta velocidad, un carro del que venimos tirando nosotros, el Partido\n    Socialista, desde hace mucho tiempo para que los ciudadanos navarros\n    tengan un tren de alta velocidad y unas modernas infraestructuras. ...\"", "\"... Nosotros hemos modificado y ampliado las caracter\u00edsticas para\n    que sea una verdadera alta velocidad. ...\"", "\"... Le recuerdo\n    que son palabras suyas; firmado por la periodista Beatriz Arnedo,\n    Pamplona, martes, 9 de septiembre de 2008, a la una y veinte de la tarde:\n    Cervera dice que la prioridad es atajar la crisis por encima del tren de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Y me alegra comprobar que usted se ha subido al tren de\n    la alta velocidad, un carro del que venimos tirando nosotros, el Partido\n    Socialista, desde hace mucho tiempo para que los ciudadanos navarros\n    tengan un tren de alta velocidad y unas modernas infraestructuras. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2005 la incluimos en el\n    PEIT con doble v\u00eda, ancho UIC y tr\u00e1fico mixto; hemos ido aprobando los\n    estudios informativos tras disponer de la DIA. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2004,\n    la conexi\u00f3n no ten\u00eda ni estudio informativo; es verdad que\n    estaba iniciada su redacci\u00f3n, pero era v\u00eda \u00fanica y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros. ...\"", "\"... Hemos licitado\n    todos los proyectos de la conexi\u00f3n Zaragoza-Tudela, adjudicada en mayo de\n    2008. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Indudablemente, si queremos que repercuta directamente en la cesta de la\n    compra de los ciudadanos canarios, tenemos que resolver esas subvenciones\n    de una manera m\u00e1s \u00e1gil, de manera que las empresas, los comercios, puedan\n    repercutir directamente esa subvenci\u00f3n al transporte en el precio final\n    del producto. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El 29 de octubre hemos recibido el\n    informe positivo de Administraciones P\u00fablicas, el 31 de octubre el de\n    Econom\u00eda y Hacienda, el 11 de noviembre lo hemos remitido al Consejo de\n    Estado y el 17 de noviembre de 2008 hemos recibido por escrito -ya lo\n    hab\u00edamos recibido verbalmente- el informe para la inclusi\u00f3n del pl\u00e1tano. ...\""]}, {"words": {"empresa": [5, 6, 7, 8, 9], "medianas empresas": [3, 4], "peque\u00f1as": [31, 32], "actividad econ\u00f3mica": [33], "actividad": [28, 29, 30], "econom\u00eda": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "industria": [16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ese\n    enorme endeudamiento -en gran parte- y ese d\u00e9ficit exterior -en gran\n    parte- proceden de operaciones empresariales, proceden de c\u00f3mo en los\n    sectores estrat\u00e9gicos unas empresas han tomado posici\u00f3n sobre otras y de\n    qui\u00e9n ha estado financiando esos procesos y de qu\u00e9 manera ahora mismo\n    estos procesos se ven influidos por esta crisis financiera internacional\n    y de qu\u00e9 manera vamos a intentar deshacer este embrollo. ...\"", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"", "\"... \u00bfA qu\u00e9\n    precio van a pagar las peque\u00f1as y medianas empresas los precios que ese\n    sector tan estrat\u00e9gico y tan necesario les cobra para prestar sus\n    servicios? ...\"", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"", "\"... \u00bfA qu\u00e9\n    precio van a pagar las peque\u00f1as y medianas empresas los precios que ese\n    sector tan estrat\u00e9gico y tan necesario les cobra para prestar sus\n    servicios? ...\"", "\"... Una empresa constructora pide una\n    financiaci\u00f3n que supera varias veces el capital propio, lo cual genera un\n    enorme nivel de endeudamiento, para comprar una participaci\u00f3n muy\n    significativa de una empresa energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Con lo cual, ahora tenemos\n    unos bancos que han prestado, una empresa que ha invertido y esas\n    inversiones se han plasmado en unas acciones que han ca\u00eddo de precio y\n    que serv\u00edan de garant\u00eda para las inversiones. ...\"", "\"... Invitar a alguien con dinero; que pague, que\n    ponga el dinero encima de la mesa, lo que permite a la empresa que en su\n    momento invirti\u00f3 desinvertir y, a su vez, a pagar a la empresa\n    financiera. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el caso de Gazprom es especialmente grave; es una empresa\n    de la cual duda toda Europa, hasta el Reino Unido que convendr\u00e1 conmigo\n    es el pa\u00eds m\u00e1s liberal de toda la Uni\u00f3n Europea -que ha tenido siempre\n    una pol\u00edtica de puertas abiertas y no ha utilizado ning\u00fan tipo de medida\n    proteccionista o ning\u00fan tipo de actuaci\u00f3n que podamos considerar de\n    bloqueo a cualquier otro tipo de inversi\u00f3n procedente de pa\u00edses de la\n    propia Uni\u00f3n Europea-, ha dicho claramente, por activa y por pasiva, que\n    no va a dejar entrar a esta empresa rusa en su sector energ\u00e9tico. ...\"", "\"... La cuesti\u00f3n acab\u00f3 en manos de una\n    empresa p\u00fablica extranjera, caso de la empresa italiana y, adem\u00e1s, con\n    dos sentencias del Tribunal de Luxemburgo, que usted conoce muy bien; una\n    de marzo y otra de julio. ...\"", "\"... El Gobierno se harta de decir que los\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son problemas que nos vienen de fuera,\n    es una crisis internacional, negando sistem\u00e1ticamente un hecho evidente,\n    y es que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acumulado tremendos desequilibrios y ha\n    montado un nudo gordiano con una serie de elementos que se superponen los\n    unos con los otros, dif\u00edciles de deshacer y que nos han llevado a vivir\n    una situaci\u00f3n realmente compleja. ...\"", "\"... Para empezar a arreglar este problema, para empezar a deshacer este l\u00edo\n    que tenemos en la econom\u00eda espa\u00f1ola y que el ajuste se haga de una manera\n    adecuada para permitirnos eventualmente y en un tiempo razonable volver a\n    crecer de forma sana y sostenida es necesario aplicar el que ha sido el\n    t\u00e9rmino de moda incluso en la cumbre del G-20 y que en el caso de Espa\u00f1a\n    es especialmente importante, que es el desapalancamiento, que para\n    aquellos que sean profanos en temas econ\u00f3micos lo que quiere decir es\n    reducir el enorme endeudamiento que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"", "\"... En el caso de Espa\u00f1a es dram\u00e1tico, y es\n    el gran problema que tenemos que solucionar dentro de nuestro sistema\n    financiero, y sin su soluci\u00f3n ser\u00e1 muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    pueda avanzar, por lo cual, alg\u00fan esfuerzo en este sentido habr\u00e1 que\n    hacer. ...\"", "\"... El constructor que invirti\u00f3 puede desinvertir, el banco recibe\n    la financiaci\u00f3n para la que no ten\u00eda garant\u00edas, pero \u00bfqu\u00e9 ocurre con ese\n    sector estrat\u00e9gico, con el sector energ\u00e9tico o con otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 efectos va a tener al final sobre\n    los consumidores y sobre el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... (El se\u00f1or ministro de\n    Industria, Turismo y Comercio pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"", "\"... El problema general de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -como el ministro bien sabe- se demuestra en dos variables\n    claras, una es la recesi\u00f3n econ\u00f3mica -la evoluci\u00f3n de la actividad- y la\n    otra es el desempleo que, en el fondo, no son m\u00e1s que la punta del\n    iceberg. ...\"", "\"... El Gobierno se harta de decir que los\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son problemas que nos vienen de fuera,\n    es una crisis internacional, negando sistem\u00e1ticamente un hecho evidente,\n    y es que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha acumulado tremendos desequilibrios y ha\n    montado un nudo gordiano con una serie de elementos que se superponen los\n    unos con los otros, dif\u00edciles de deshacer y que nos han llevado a vivir\n    una situaci\u00f3n realmente compleja. ...\"", "\"... Uno de ellos es, sin duda, el fuerte\n    endeudamiento de nuestra econom\u00eda que es, probablemente, el gran problema\n    que tiene esta econom\u00eda y del que se derivan muchos otros, especialmente\n    el d\u00e9ficit exterior -y usted, que tambi\u00e9n es ministro de Turismo y\n    Comercio, lo sabe perfectamente-, porque ese d\u00e9ficit exterior no procede\n    de otro punto que no sea un exceso de endeudamiento de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Tiene diferentes or\u00edgenes que han producido una enorme vulnerabilidad de\n    nuestra econom\u00eda en la actual crisis financiera internacional, unas\n    necesidades de financiaci\u00f3n que se tienen que cubrir todos los a\u00f1os y que\n    en una crisis de liquidez como la actual es especialmente grave, y una\n    enorme sensibilidad de nuestra econom\u00eda a los tipos de inter\u00e9s\n    internacionales, como el se\u00f1or ministro sabe muy bien. ...\"", "\"... Para empezar a arreglar este problema, para empezar a deshacer este l\u00edo\n    que tenemos en la econom\u00eda espa\u00f1ola y que el ajuste se haga de una manera\n    adecuada para permitirnos eventualmente y en un tiempo razonable volver a\n    crecer de forma sana y sostenida es necesario aplicar el que ha sido el\n    t\u00e9rmino de moda incluso en la cumbre del G-20 y que en el caso de Espa\u00f1a\n    es especialmente importante, que es el desapalancamiento, que para\n    aquellos que sean profanos en temas econ\u00f3micos lo que quiere decir es\n    reducir el enorme endeudamiento que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Le voy a poner un caso pr\u00e1ctico que ha sido habitual en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola hasta hace muy poco tiempo. ...\"", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"", "\"... En el caso de Espa\u00f1a es dram\u00e1tico, y es\n    el gran problema que tenemos que solucionar dentro de nuestro sistema\n    financiero, y sin su soluci\u00f3n ser\u00e1 muy dif\u00edcil que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    pueda avanzar, por lo cual, alg\u00fan esfuerzo en este sentido habr\u00e1 que\n    hacer. ...\"", "\"... El constructor que invirti\u00f3 puede desinvertir, el banco recibe\n    la financiaci\u00f3n para la que no ten\u00eda garant\u00edas, pero \u00bfqu\u00e9 ocurre con ese\n    sector estrat\u00e9gico, con el sector energ\u00e9tico o con otros sectores de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 efectos va a tener al final sobre\n    los consumidores y sobre el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Esto es\n    precisamente lo que le estamos preguntando al Gobierno con esta\n    interpelaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es la postura que el Gobierno espa\u00f1ol piensa\n    mantener respecto a la entrada de monopolios estatales extranjeros, y\n    especialmente de pa\u00edses extracomunitarios, que no solo es que no apliquen\n    reciprocidad, es que su respeto sobre las normas de econom\u00eda de mercado,\n    generalmente aceptadas, es realmente dudoso. ...\"", "\"... El problema general de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola -como el ministro bien sabe- se demuestra en dos variables\n    claras, una es la recesi\u00f3n econ\u00f3mica -la evoluci\u00f3n de la actividad- y la\n    otra es el desempleo que, en el fondo, no son m\u00e1s que la punta del\n    iceberg. ...\"", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"", "\"... Esta pregunta no es una\n    pregunta al aire; es una pregunta muy importante porque ese es el camino\n    f\u00e1cil, buscarse socios de ese estilo para solucionar el problema del\n    exceso de apalancamiento de nuestros sectores estrat\u00e9gicos, de la\n    creaci\u00f3n de tantas participaciones cruzadas y esos holdings empresariales\n    que han tenido muy poco que ver con el crecimiento de la actividad\n    econ\u00f3mica, con el impulso de ese nuevo modelo de crecimiento que ustedes\n    quer\u00edan o pretendieron impulsar. ...\"", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\"", "\"... \u00bfA qu\u00e9\n    precio van a pagar las peque\u00f1as y medianas empresas los precios que ese\n    sector tan estrat\u00e9gico y tan necesario les cobra para prestar sus\n    servicios? ...\"", "\"... Este\n    alto endeudamiento del sector empresarial, para tomar participaci\u00f3n en el\n    sector empresarial y para generar este l\u00edo, este embrollo de\n    participaciones cruzadas entre unas empresas y otras y entre unos\n    sectores y otros, nos ha generado una buena parte de ese d\u00e9ficit\n    exterior, de esa vulnerabilidad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, de esa situaci\u00f3n\n    que en gran medida ahora se est\u00e1 sufriendo y pagando en t\u00e9rminos de\n    desempleo, en t\u00e9rminos de actividad econ\u00f3mica, y en t\u00e9rminos de\n    destrucci\u00f3n y cierre de peque\u00f1as y medianas empresas, que muy poco han\n    tenido que ver con esas operaciones y que ahora mismo se est\u00e1n\n    encontrando atrapadas en los problemas de liquidez y falta de provisi\u00f3n\n    de fondos del sistema bancario, sistema bancario que ha provisto fondos\n    para este tipo de operaciones. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en determinados servicios de inter\u00e9s general, tales como las\n    telecomunicaciones, la electricidad y el gas, los servicios de transporte\n    y los servicios postales, existen mecanismos de regulaci\u00f3n que persiguen\n    un doble objetivo: por un lado, permitir un correcto funcionamiento de\n    las empresas privadas que operan en estos mercados y, por otro,\n    garantizar la adecuada cobertura de las obligaciones de servicio p\u00fablico\n    que contribuyen a la cohesi\u00f3n social y territorial de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda que en el turno de r\u00e9plica\n    rectificara una cosa que ha dicho, que es falsa, y es que cuando se\n    produjo la toma de posici\u00f3n en Repsol por parte de una empresa\n    constructora, en diciembre de 2006, yo no ocupaba ning\u00fan cargo de\n    responsabilidad pol\u00edtica. ...\"", "\"... que Repsol no es\n    una empresa regulada, que de las actividades que realiza Repsol solamente\n    hay una, la explotaci\u00f3n del almacenamiento subterr\u00e1neo de gas Gaviota,\n    que tenga car\u00e1cter regulado. ...\"", "\"... Pese a ello, en el Gobierno somos plenamente\n    conscientes de la influencia significativa que la concreci\u00f3n de semejante\n    operaci\u00f3n hipot\u00e9tica otorgar\u00eda a Gazprom sobre Repsol y, como ha dicho el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, le\n    chirr\u00eda la idea de que una empresa p\u00fablica extranjera como Gazprom pueda\n    comprar Repsol. ...\"", "\"... Pese a ello, en el Gobierno somos plenamente\n    conscientes de la influencia significativa que la concreci\u00f3n de semejante\n    operaci\u00f3n hipot\u00e9tica otorgar\u00eda a Gazprom sobre Repsol y, como ha dicho el\n    vicepresidente segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda, le\n    chirr\u00eda la idea de que una empresa p\u00fablica extranjera como Gazprom pueda\n    comprar Repsol. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Ahora bien, si nos vamos a\n    las declaraciones que ha hecho el Gobierno en estos \u00faltimos tiempos sobre\n    esta cuesti\u00f3n, son variopintas, porque usted lo que vino a decir es que\n    eran operaciones entre empresas privadas y que, como tales, el Gobierno\n    no opinaba. ...\"", "\"... Aunque la vicepresidenta del Gobierno tambi\u00e9n nos dice: Que aunque no\n    exist\u00eda ninguna oferta, y nos movemos en el terreno de la especulaci\u00f3n\n    -cito textualmente-, el Gobierno no es partidario de que empresas\n    estatales de otros pa\u00edses puedan participar en sectores estrat\u00e9gicos\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La segunda idea, no me he terminado de aclarar, es cu\u00e1l es\n    la postura del Gobierno respecto a la potencial entrada de Gazprom, una\n    empresa extracomunitaria, en el capital de una empresa estrat\u00e9gica\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Ya sabemos que Repsol no est\u00e1 regulada, otras s\u00ed, pero no me\n    negar\u00e1 que es parte del sector energ\u00e9tico espa\u00f1ol y, por tanto, es una\n    empresa de importancia de primer orden dentro de nuestra econom\u00eda, y\n    existen mecanismos dentro de nuestra legislaci\u00f3n, que no necesariamente\n    est\u00e1 sometida a la legislaci\u00f3n comunitaria cuando estamos hablando de\n    empresas que proceden de fuera de la Uni\u00f3n Europea; por tanto, el\n    Gobierno tiene un margen de actuaci\u00f3n much\u00edsimo m\u00e1s amplio que si\n    estuvi\u00e9ramos hablando de una toma de posici\u00f3n por parte de una empresa de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Celebro que se sumen a\n    los que hemos defendido desde siempre la importancia de evaluar la toma\n    de posiciones por parte de empresas extranjeras, extranjeras, en el\n    capital social de empresas estrat\u00e9gicas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Sea por lo que sea, agradezco que por fin, aunque me temo\n    que esto va a ser coyuntural, se sumen a quienes a la hora de evaluar la\n    idoneidad de una operaci\u00f3n, con independencia de que la empresa sea\n    catalana o alemana, expresamos, en primer lugar, nuestro respeto por las\n    reglas de mercado. ...\"", "\"... En segundo lugar, llevo siete meses de\n    ministro de Industria, nunca he ido a Rusia; pregunte usted al se\u00f1or\n    Aznar cu\u00e1ntos viajes ha hecho a Rusia en los \u00faltimos meses. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 27, 28, 29, 32, 34, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 46, 49, 51, 53, 55], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 6, 8, 10, 17, 26, 30, 31, 33, 35, 45, 47, 48, 52, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 14], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [50], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}]}