{"blocks": [{"words": {"actividad": [2], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El segundo ejemplo es el del sector industrial\n    que con sus decisiones pol\u00edticas, que van desde el cese de la actividad\n    minera al cierre de la industria armamentista, ha producido la tendencia\n    imparable a la desactivaci\u00f3n industrial, siendo Asturias la \u00fanica\n    comunidad con variaci\u00f3n negativa en el \u00faltimo \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial. ...\"", "\"... El segundo ejemplo es el del sector industrial\n    que con sus decisiones pol\u00edticas, que van desde el cese de la actividad\n    minera al cierre de la industria armamentista, ha producido la tendencia\n    imparable a la desactivaci\u00f3n industrial, siendo Asturias la \u00fanica\n    comunidad con variaci\u00f3n negativa en el \u00faltimo \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial. ...\"", "\"... El segundo ejemplo es el del sector industrial\n    que con sus decisiones pol\u00edticas, que van desde el cese de la actividad\n    minera al cierre de la industria armamentista, ha producido la tendencia\n    imparable a la desactivaci\u00f3n industrial, siendo Asturias la \u00fanica\n    comunidad con variaci\u00f3n negativa en el \u00faltimo \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial. ...\""]}, {"words": {"mercado laboral": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Al contrario, reduce las\n    bonificaciones a la Seguridad Social para ese colectivo de trabajadores\n    que son expulsados del mercado laboral y reduce las pol\u00edticas activas. ...\"", "\"... Al contrario, reduce las\n    bonificaciones a la Seguridad Social para ese colectivo de trabajadores\n    que son expulsados del mercado laboral y reduce las pol\u00edticas activas. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para crecer y para crear empleo, se\u00f1or\u00eda, no\n    se trata tan solo de flexibilizar el gasto, sino, fundamentalmente, de\n    flexibilizar nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se encuentra en la base de la libertad y la\n    igualdad, y contribuye al pleno desarrollo de los ciudadanos. ...\"", "\"...  Desde el Grupo Parlamentario Popular\n    conocemos su pleno convencimiento de que la seguridad no es solo un valor\n    jur\u00eddico, normativo o pol\u00edtico, sino que es\n    esencialmente un valor social. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ello, lamentablemente, tenemos que\n    reducir otro tipo de partidas presupuestarias que dependen hoy de la\n    actividad de los ministerios. ...\"", "\"... Ustedes est\u00e1n en lo que est\u00e1n tambi\u00e9n, y yo les pedir\u00eda que ayudaran m\u00e1s\n    a vencer la crisis econ\u00f3mica de este pa\u00eds, que es lo que necesita la\n    responsabilidad pol\u00edtica de los grupos de esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"fraude": [4, 5, 6], "amnist\u00eda fiscal": [2, 3], "lucha": [10, 11], "reforma fiscal": [7, 8, 9], "fraude fiscal": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han aprobado la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia entre las clases medias y bajas, han hecho\n    una subida del IVA en el momento m\u00e1s inoportuno econ\u00f3micamente para\n    Espa\u00f1a, aprobaron la amnist\u00eda fiscal y adem\u00e1s han reducido un 12 % los\n    recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, para\n    bajar los impuestos a las clases medias y a las clases m\u00e1s bajas lo que\n    hay que hacer es luchar contra el fraude fiscal, es decir, que paguen los\n    que no pagan, porque lo que no pagan los de la amnist\u00eda fiscal lo tenemos\n    que pagar los dem\u00e1s. ...\"", "\"... Han aprobado la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia entre las clases medias y bajas, han hecho\n    una subida del IVA en el momento m\u00e1s inoportuno econ\u00f3micamente para\n    Espa\u00f1a, aprobaron la amnist\u00eda fiscal y adem\u00e1s han reducido un 12 % los\n    recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, para\n    bajar los impuestos a las clases medias y a las clases m\u00e1s bajas lo que\n    hay que hacer es luchar contra el fraude fiscal, es decir, que paguen los\n    que no pagan, porque lo que no pagan los de la amnist\u00eda fiscal lo tenemos\n    que pagar los dem\u00e1s. ...\"", "\"... Han aprobado la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia entre las clases medias y bajas, han hecho\n    una subida del IVA en el momento m\u00e1s inoportuno econ\u00f3micamente para\n    Espa\u00f1a, aprobaron la amnist\u00eda fiscal y adem\u00e1s han reducido un 12 % los\n    recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, para\n    bajar los impuestos a las clases medias y a las clases m\u00e1s bajas lo que\n    hay que hacer es luchar contra el fraude fiscal, es decir, que paguen los\n    que no pagan, porque lo que no pagan los de la amnist\u00eda fiscal lo tenemos\n    que pagar los dem\u00e1s. ...\"", "\"... Por tanto, en materia de impuestos su reforma fiscal\n    -que, insisto, miedo me da su pr\u00f3xima reforma fiscal- tiene que tener dos\n    elementos, dos compromisos contundentes: en primer lugar, 1.000 nuevos\n    empleados p\u00fablicos para el a\u00f1o que viene en la lucha contra el fraude\n    fiscal y adem\u00e1s acabar con esos 90 millones de billetes de 500 euros que\n    en este momento est\u00e1n circulando en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Cuando usted habla de impuestos, miedo me da, y los espa\u00f1oles se pueden\n    echar a temblar, porque su reforma fiscal fue la de bajar impuestos para\n    recaudar m\u00e1s, \u00bfse acuerda? ...\"", "\"... Por tanto, en materia de impuestos su reforma fiscal\n    -que, insisto, miedo me da su pr\u00f3xima reforma fiscal- tiene que tener dos\n    elementos, dos compromisos contundentes: en primer lugar, 1.000 nuevos\n    empleados p\u00fablicos para el a\u00f1o que viene en la lucha contra el fraude\n    fiscal y adem\u00e1s acabar con esos 90 millones de billetes de 500 euros que\n    en este momento est\u00e1n circulando en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Cuando usted habla de reforma fiscal, cuando el\n    PP habla de reforma fiscal, eso es lo mismo que decir: Montoro, Atila,\n    cabalga de nuevo, y por donde pasa \u00e9l no crece la hierba en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Han aprobado la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia entre las clases medias y bajas, han hecho\n    una subida del IVA en el momento m\u00e1s inoportuno econ\u00f3micamente para\n    Espa\u00f1a, aprobaron la amnist\u00eda fiscal y adem\u00e1s han reducido un 12 % los\n    recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"", "\"... Por tanto, en materia de impuestos su reforma fiscal\n    -que, insisto, miedo me da su pr\u00f3xima reforma fiscal- tiene que tener dos\n    elementos, dos compromisos contundentes: en primer lugar, 1.000 nuevos\n    empleados p\u00fablicos para el a\u00f1o que viene en la lucha contra el fraude\n    fiscal y adem\u00e1s acabar con esos 90 millones de billetes de 500 euros que\n    en este momento est\u00e1n circulando en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"reforma tributaria": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esp\u00e9rese antes de criticar a la reforma tributaria que\n    va a hacer el Gobierno del Partido Popular apoyado por el grupo pol\u00edtico\n    que sustenta este Gobierno, esp\u00e9rese antes de criticarla, ya est\u00e1\n    criticando la reforma que no conoce. ...\"", "\"... El afloramiento de bases imponibles,\n    el mayor de la historia de Espa\u00f1a como consecuencia de la lucha\n    antifraude que es fruto de la Ley antifraude que ha aprobado esta C\u00e1mara\n    con su voto en contra. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero una vez que vayamos despejando esas variables, la\n    primera la definici\u00f3n de los objetivos de d\u00e9ficit para el a\u00f1o 2013, algo\n    que tenemos que hacer con Catalu\u00f1a y con el conjunto de las comunidades\n    aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a, estaremos en condiciones de seguir avanzando en ese\n    proceso de normalizaci\u00f3n que es la inscripci\u00f3n de Catalu\u00f1a en el\n    funcionamiento del Estado de las autonom\u00edas de Espa\u00f1a desde un objetivo\n    pol\u00edtico principal, se\u00f1or Vall\u00e8s: hay que salir de la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Costa, me imagino que cuando su se\u00f1or\u00eda habla de la ley Wert se\n    refiere a la ley org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa. ...\"", "\"... Yo creo que\n    el propio t\u00edtulo de la ley me exime o me dispensa de hacer alg\u00fan\n    comentario m\u00e1s: para mejorar la calidad educativa. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "becas": [1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a usted le sobran universitarios,\n    usted quiere que sean menos los j\u00f3venes que lleguen a la universidad,\n    usted quiere quebrar, en fin, la equidad de nuestro sistema educativo. ...\"", "\"... Sin embargo, el\n    desorbitado incremento de las tasas en la mayor\u00eda de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el endurecimiento de los requisitos acad\u00e9micos para el acceso\n    a las becas est\u00e1 convirtiendo el acceso a la universidad y la permanencia\n    en ella en una aut\u00e9ntica carrera de obst\u00e1culos. ...\"", "\"... A\n    ello responde el acceso previsto en su ley y a ello responden tambi\u00e9n la\n    subida de precios y la brutal rebaja de las becas. ...\"", "\"... A estas alturas, se\u00f1or ministro, usted debe saber\n    que el nuevo sistema de acceso que prev\u00e9 la Lomce no contribuir\u00e1 a la\n    mejora de la calidad educativa. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [1, 2], "educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo van a venir alumnos extranjeros si se les\n    exige pasar una prueba que se hace en espa\u00f1ol, que no guarda relaci\u00f3n con\n    los conocimientos que ellos han adquirido en la educaci\u00f3n secundaria y\n    que, en definitiva, se convierte en una barrera infranqueable? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo van a venir alumnos extranjeros si se les\n    exige pasar una prueba que se hace en espa\u00f1ol, que no guarda relaci\u00f3n con\n    los conocimientos que ellos han adquirido en la educaci\u00f3n secundaria y\n    que, en definitiva, se convierte en una barrera infranqueable? ...\"", "\"... Normalmente, todos los pa\u00edses tienen una prueba final que conlleva la\n    titulaci\u00f3n en la ense\u00f1anza secundaria postobligatoria y, a partir de ah\u00ed,\n    las universidades pueden o no -y ah\u00ed las situaciones son de enorme\n    diversidad- establecer pruebas espec\u00edficas de acceso que les permiten no\n    ejercer una segregaci\u00f3n, como dicen ustedes, sino simplemente ajustar el\n    perfil de esos alumnos a las capacidades que la universidad tiene. ...\"", "\"... Normalmente, todos los pa\u00edses tienen una prueba final que conlleva la\n    titulaci\u00f3n en la ense\u00f1anza secundaria postobligatoria y, a partir de ah\u00ed,\n    las universidades pueden o no -y ah\u00ed las situaciones son de enorme\n    diversidad- establecer pruebas espec\u00edficas de acceso que les permiten no\n    ejercer una segregaci\u00f3n, como dicen ustedes, sino simplemente ajustar el\n    perfil de esos alumnos a las capacidades que la universidad tiene. ...\"", "\"... Vamos a tener un sistema comparable al brit\u00e1nico, al\n    americano, al franc\u00e9s, al italiano, al alem\u00e1n; una prueba final de la\n    ense\u00f1anza secundaria y luego cada universidad, potestativamente y\n    respetando siempre principios equitativos, principios de m\u00e9rito,\n    principios de capacidad y principios de especializaci\u00f3n, podr\u00e1 hacer las\n    pruebas que crea oportuno y conveniente. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero lo importante ahora es el\n    debate pol\u00edtico y social que se inicia en esta C\u00e1mara en el Pacto de\n    Toledo y tambi\u00e9n con los agentes sociales. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero yo les\n    quiero llevar a ser constructivos, porque hay datos, que son los desaf\u00edos\n    a los que nos enfrentamos, que son irrefutables. ...\""]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno comparte con el Grupo Parlamentario del PNV la preocupaci\u00f3n y\n    el deseo e inter\u00e9s de que se incorpore la posibilidad del autoconsumo y\n    el balance neto dentro del modelo energ\u00e9tico de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Quiero anunciarle\n    que pr\u00f3ximamente, dentro del conjunto de novedades y cambios normativos\n    que van a ser remitidos al Consejo de Ministros en materia del sector\n    energ\u00e9tico, una de las cuestiones que se va a abordar es justamente la\n    que usted trae hoy aqu\u00ed a esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO\n    ANTE EL CIERRE ANUNCIADO POR LA EMPRESA KRAFT-MONDELEZ DE LA PLANTA DE\n    CHOCOLATES HUESO, UBICADA DESDE 1862 EN EL MUNICIPIO ARAGON\u00c9S DE ATECA, Y\n    ANTE EL CONSIGUIENTE TRASLADO DE LA PRODUCCI\u00d3N A POLONIA, COMO \u00daLTIMO\n    EJEMPLO DE DESINDUSTRIALIZACI\u00d3N DE NUESTRO MEDIO RURAL Y DE\n    DESLOCALIZACI\u00d3N DE UNA F\u00c1BRICA HIST\u00d3RICA ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno ante el\n    cierre anunciado por la empresa Kraft-Mondelez de la plata de Chocolates\n    Hueso, ubicada desde 1862 en el municipio aragon\u00e9s de Ateca, y ante el\n    consiguiente traslado de la producci\u00f3n a Polonia, como \u00faltimo ejemplo de\n    desindustrializaci\u00f3n de nuestro medio rural y de deslocalizaci\u00f3n de una\n    f\u00e1brica hist\u00f3rica? ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    desde el pasado mes de abril la empresa Mondelez Internacional tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de cesar la actividad productiva de sus instalaciones en Ateca,\n    Zaragoza, y el Gobierno ha estado permanentemente informado de la\n    situaci\u00f3n y en constante contacto con el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    desde el pasado mes de abril la empresa Mondelez Internacional tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de cesar la actividad productiva de sus instalaciones en Ateca,\n    Zaragoza, y el Gobierno ha estado permanentemente informado de la\n    situaci\u00f3n y en constante contacto con el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero la gente de Ateca se\n    ha rebelado, ha movilizado una ola de solidaridad en las redes sociales y\n    en el mundo real, y hoy est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed y exigen a los poderes\n    p\u00fablicos que hagan algo, que no se crucen de brazos, que exijan a las\n    empresas responsabilidad social para con los trabajadores y para con el\n    territorio en el que se han instalado. ...\"", "\"... No es una empresa m\u00e1s, no estamos\n    hablando de un cierre m\u00e1s, es una f\u00e1brica de 1862, lleva 150 a\u00f1os\n    haciendo chocolate y ahora la multinacional Kraft ha decidido cerrarla,\n    pero no por razones econ\u00f3micas, sino de organizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, apoye la lucha de los trabajadores de Hueso, colabore con la\n    continuidad de la empresa, con unos due\u00f1os o con otros, pero colabore con\n    esa continuidad y no olvide que en esta comarca est\u00e1 lloviendo sobre\n    mojado despu\u00e9s del cierre en Calatayud\n    de la empresa Kimberly Clark, que era viable. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "industrial": [5, 6, 7], "actividad": [8, 9], "tejido industrial": [10], "pol\u00edtica industrial": [3], "empresas": [0, 1], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, tenemos muchos ejemplos de muchas empresas que\n    tambi\u00e9n son multinacionales, como las que usted acaba de mencionar, que\n    no solo no deslocalizan sino que relocalizan y garantizan carga de\n    trabajo para los pr\u00f3ximos a\u00f1os en distintas industrias. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de sus competencias, el\n    Gobierno trabaja en la mejora de la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas y en apoyar la creaci\u00f3n de tejido industrial. ...\"", "\"... Ese es el deseo\n    que tambi\u00e9n expresa el Gobierno para la empresa Mondelez Internacional. ...\"", "\"... De hecho, por lo que trabaja el Gobierno en general, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica en general y particularmente la pol\u00edtica industrial,\n    es justamente por lo contrario, por relocalizar actividad industrial en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... V\u00e9ase cu\u00e1les son\n    los resultados tanto de los planes de competitividad como de los planes\n    Reindus del Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    quer\u00eda empezar reiterando lo que antes le dec\u00eda, el Gobierno lamenta\n    siempre cualquier tipo de deslocalizaci\u00f3n industrial en cualquier parte\n    de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... De hecho, por lo que trabaja el Gobierno en general, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica en general y particularmente la pol\u00edtica industrial,\n    es justamente por lo contrario, por relocalizar actividad industrial en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de sus competencias, el\n    Gobierno trabaja en la mejora de la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas y en apoyar la creaci\u00f3n de tejido industrial. ...\"", "\"... De hecho, por lo que trabaja el Gobierno en general, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica en general y particularmente la pol\u00edtica industrial,\n    es justamente por lo contrario, por relocalizar actividad industrial en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... El Gobierno conoce perfectamente la situaci\u00f3n que atraviesa Chocolates\n    Hueso y ha expresado reiteradamente su preocupaci\u00f3n y la expresa hoy aqu\u00ed\n    por aquellas decisiones empresariales que puedan afectar negativamente al\n    tejido productivo de toda Espa\u00f1a, por su repercusi\u00f3n en la actividad\n    econ\u00f3mica y tambi\u00e9n en el empleo. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito de sus competencias, el\n    Gobierno trabaja en la mejora de la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas y en apoyar la creaci\u00f3n de tejido industrial. ...\""]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO EN SU PRETENSI\u00d3N\n    DE ANULAR POR LEY LA SUBASTA DE MEDICAMENTOS DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [3, 4, 5], "medicamentos": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Andaluc\u00eda impulsa continuamente medidas de eficiencia para fortalecer la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... No hay que olvidar que los andaluces tienen y disfrutan\n    de una sanidad p\u00fablica que est\u00e1 situada entre las de mayor calidad y\n    excelencia en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Andaluc\u00eda impulsa continuamente medidas de eficiencia para fortalecer la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... No hay que olvidar que los andaluces tienen y disfrutan\n    de una sanidad p\u00fablica que est\u00e1 situada entre las de mayor calidad y\n    excelencia en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno persigue dos objetivos: en primer lugar, que se\n    cumplan, como no puede ser de otra manera, la Constituci\u00f3n y las leyes, y\n    en segundo lugar, garantizar la igualdad de todos los espa\u00f1oles ante el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno persigue dos objetivos: en primer lugar, que se\n    cumplan, como no puede ser de otra manera, la Constituci\u00f3n y las leyes, y\n    en segundo lugar, garantizar la igualdad de todos los espa\u00f1oles ante el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "gasto farmac\u00e9utico": [4], "sanidad p\u00fablica": [3], "copago": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Este asunto pone de manifiesto que hay dos maneras\n    de hacer pol\u00edtica sanitaria: una, la del Gobierno socialista de\n    Andaluc\u00eda, que busca ahorrar recursos sin perjudicar a los pacientes, y\n    otra, la suya, que prefiere recortar la sanidad y poner el copago a los\n    pensionistas. ...\"", "\"... Quieren ponernos de rodillas pero usted no va a\n    doblegar ni la dignidad ni la sanidad de Andaluc\u00eda, por muchas presiones\n    y amenazas que quieran realizar. ...\"", "\"... Tome nota de un Gobierno, el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda, que busca f\u00f3rmulas de ahorro plantando cara\n    valientemente a la industria farmac\u00e9utica y a quienes como usted\n    destruyen la sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Tome nota de un Gobierno, el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda, que busca f\u00f3rmulas de ahorro plantando cara\n    valientemente a la industria farmac\u00e9utica y a quienes como usted\n    destruyen la sanidad p\u00fablica. ...\"", "\"... Usted querr\u00e1 enga\u00f1arnos ahora diciendo que ha ahorrado muchos millones con\n    sus medidas de control del gasto farmac\u00e9utico, pero ocultar\u00e1 que, seg\u00fan\n    estudios publicados, por ejemplo de Antares Consulting para el grupo\n    farmac\u00e9utico Cofares, 1.100 millones de euros vienen aportados en copagos\n    por parte de los ciudadanos, en concreto casi 400 salen del bolsillo de\n    los pensionistas espa\u00f1oles y 80 millones proceden de los pensionistas\n    andaluces. ...\"", "\"... Este asunto pone de manifiesto que hay dos maneras\n    de hacer pol\u00edtica sanitaria: una, la del Gobierno socialista de\n    Andaluc\u00eda, que busca ahorrar recursos sin perjudicar a los pacientes, y\n    otra, la suya, que prefiere recortar la sanidad y poner el copago a los\n    pensionistas. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, si se extendiera la subasta ideada por Andaluc\u00eda, ahorrar\u00edamos\n    1.500 millones de euros que permitir\u00edan quitar el copago a los\n    pensionistas. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "gasto farmac\u00e9utico": [1, 2], "medicamentos": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, parece mentira, se\u00f1or\u00eda, que sea usted\n    quien me haga esta pregunta porque usted ha ocupado responsabilidades en\n    sanidad con el Gobierno socialista reiteradamente, y el informe que\n    advierte de la inconstitucionalidad es precisamente de la etapa en la que\n    usted era alto cargo sanitario con la Administraci\u00f3n de Zapatero. ...\"", "\"... Y en\n    tercer lugar, ustedes est\u00e1n encantados con las medidas que est\u00e1 adoptando\n    el Gobierno para racionalizar el gasto farmac\u00e9utico, sencillamente porque\n    han supuesto un ahorro de m\u00e1s de 1.644 millones de euros en solo diez\n    meses, casi 200 millones para Andaluc\u00eda. ...\"", "\"... Ustedes critican en p\u00fablico lo\n    que aplauden en privado porque todos los meses, gracias a las medidas del\n    Gobierno, se ha logrado contener el gasto farmac\u00e9utico. ...\"", "\"... Cuando una\n    administraci\u00f3n toma decisiones en un \u00e1mbito que no es de su competencia\n    acudimos a la justicia y por eso hemos presentado recursos en Catalu\u00f1a\n    con Gobierno de CiU, recursos en Madrid con Gobierno del PP o recursos en\n    Andaluc\u00eda con Gobierno PSOE, y lo hacemos sencillamente porque los\n    informes jur\u00eddicos nos dicen que no se ha respetado la Constituci\u00f3n en\n    las decisiones que afectan al euro por receta o en la subasta de\n    medicamentos. ...\"", "\"... Ya existen concursos p\u00fablicos\n    para la compra de medicamentos y productos sanitarios. ...\"", "\"... Lo que no se hace\n    es romper el mercado de medicamentos, poner en riesgo el acceso a\n    tratamientos en perjuicio de los pacientes, como hace la subasta\n    andaluza. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "aut\u00f3nomos": [2], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el exceso de endeudamiento es uno de los problemas fundamentales\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola y lo debemos corregir, como he dicho en muchas\n    ocasiones, especialmente en aquellos sectores ligados a la construcci\u00f3n. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, el exceso de endeudamiento es uno de los problemas fundamentales\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola y lo debemos corregir, como he dicho en muchas\n    ocasiones, especialmente en aquellos sectores ligados a la construcci\u00f3n. ...\"", "\"... Su actividad en 2012 alcanz\u00f3 casi los 30.000 millones de\n    euros, un 32 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior; hubo 11.500 millones en cr\u00e9ditos\n    a pymes a trav\u00e9s de las l\u00edneas de mediaci\u00f3n; 6.500 millones para el pago\n    a proveedores, la mayor\u00eda de ellos pymes y aut\u00f3nomos; m\u00e1s de 5.000\n    millones en financiaci\u00f3n a comunidades aut\u00f3nomas, y otros 5.000 millones\n    en otras formas de financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Su actividad en 2012 alcanz\u00f3 casi los 30.000 millones de\n    euros, un 32 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior; hubo 11.500 millones en cr\u00e9ditos\n    a pymes a trav\u00e9s de las l\u00edneas de mediaci\u00f3n; 6.500 millones para el pago\n    a proveedores, la mayor\u00eda de ellos pymes y aut\u00f3nomos; m\u00e1s de 5.000\n    millones en financiaci\u00f3n a comunidades aut\u00f3nomas, y otros 5.000 millones\n    en otras formas de financiaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El stock del cr\u00e9dito a las empresas ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3, 4, 5, 6], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El stock del cr\u00e9dito a las empresas\n    es de 1,2 billones de euros; 2.000 millones de euros no van a resolver el\n    problema de financiaci\u00f3n en nuestro sector privado, desgraciadamente. ...\"", "\"... Y le pedimos dos medidas muy\n    concretas que\n    no tienen coste: exija que en todas las entidades nacionalizadas se ponga\n    una ventanilla para informar gratuitamente y asesorar financieramente a\n    nuestras pymes y a nuestros aut\u00f3nomos para conseguir los cr\u00e9ditos del\n    ICO, y pongan una nueva l\u00ednea con cr\u00e9ditos de hasta 30.000 euros, con m\u00e1s\n    avales y garant\u00edas del Estado para que de verdad llegue el cr\u00e9dito a\n    quienes lo necesitan: nuestras empresas, nuestros aut\u00f3nomos, nuestros\n    emprendedores. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, no podemos permitirnos el cierre de m\u00e1s\n    empresas, que se sigan destruyendo m\u00e1s puestos de trabajo, que queden m\u00e1s\n    vidas truncadas porque proyectos solventes no tengan la financiaci\u00f3n que\n    necesitan. ...\"", "\"... \u00bfUsted habla con los peque\u00f1os empresarios y con los aut\u00f3nomos? ...\"", "\"... \u00bfY sabe que aquellos aut\u00f3nomos que al\n    final consiguen un cr\u00e9dito es porque empe\u00f1an su patrimonio personal? ...\"", "\"... sigue\n    cerrado y seco para nuestras pymes y para nuestros aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Y le pedimos dos medidas muy\n    concretas que\n    no tienen coste: exija que en todas las entidades nacionalizadas se ponga\n    una ventanilla para informar gratuitamente y asesorar financieramente a\n    nuestras pymes y a nuestros aut\u00f3nomos para conseguir los cr\u00e9ditos del\n    ICO, y pongan una nueva l\u00ednea con cr\u00e9ditos de hasta 30.000 euros, con m\u00e1s\n    avales y garant\u00edas del Estado para que de verdad llegue el cr\u00e9dito a\n    quienes lo necesitan: nuestras empresas, nuestros aut\u00f3nomos, nuestros\n    emprendedores. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Confianza que\n    necesitamos para atraer ahorro y financiar nuestra deuda p\u00fablica;\n    inversiones para crear empleo, para exportar bienes y servicios y para\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de nuestra empresa. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [0], "desarrollo": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN I+D+i Y SUS CONSECUENCIAS SOBRE NUESTROS INVESTIGADORES Y EL\n    FUTURO DE NUESTRO MODELO DE DESARROLLO.  ...\"", "\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN I+D+i Y SUS CONSECUENCIAS SOBRE NUESTROS INVESTIGADORES Y EL\n    FUTURO DE NUESTRO MODELO DE DESARROLLO.  ...\""]}, {"words": {"investigadores": [16, 17], "desarrollo": [20, 21, 22], "proyectos": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "ciencia": [9, 10, 11, 12], "innovaci\u00f3n": [19], "sistema espa\u00f1ol": [30, 31], "tecnolog\u00eda": [13, 14, 15], "recursos": [29], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "plan nacional": [18]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y su autor\u00eda es de la Conferencia de Rectores de Universidades\n    Espa\u00f1olas, la CRUE; su autor\u00eda es de la Cosce, la Confederaci\u00f3n de\n    Sociedades Cient\u00edficas de Espa\u00f1a; de la Plataforma de Investigaci\u00f3n\n    Digna; de los sindicatos. ...\"", "\"... El Fondo nacional de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, que es, como dicen los miembros del sistema, el pan y la sal,\n    de donde se nutren realmente los proyectos, los programas y los grupos de\n    investigaci\u00f3n, ha tenido un descenso entre 2011 y 2013 de 328 millones en\n    total, en la parte no financiera de 259. ...\"", "\"... Eso se traduce\n    en dur\u00edsimos da\u00f1os a la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, a la investigaci\u00f3n\n    aplicada, a las infraestructuras cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, a toda una larga\n    panoplia de factores que conforman el sistema de I+D+i. ...\"", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"", "\"... La financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n se modific\u00f3, se convoc\u00f3\n    a tres y luego se pas\u00f3 a cuatro. ...\"", "\"... Es decir, ustedes trasladaron a la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n de 2012 la teor\u00eda Cospedal\n    del pago diferido. ...\"", "\"... Al igual que en el finiquito del se\u00f1or B\u00e1rcenas, aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n ser\u00eda morosidad diferida, privando de recursos esenciales a los\n    grupos para seguir funcionando, privando a los grupos de un desarrollo\n    normal de los programas de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... No hace\n    falta que le diga, se\u00f1or ministro, que en los \u00faltimos a\u00f1os, bastantes\n    a\u00f1os, Espa\u00f1a hab\u00eda alcanzado el noveno puesto en producci\u00f3n cient\u00edfica\n    entre los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados desde el punto de vista de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo. ...\"", "\"... Usted afirma en el plan de reformas y en el\n    documento enviado a Bruselas que el gasto en desarrollo e investigaci\u00f3n\n    civil no ha sufrido recorte alguno respecto al presupuesto del a\u00f1o\n    anterior. ...\"", "\"... En la interpelaci\u00f3n le hablaba del v\u00eda crucis al que someten a los\n    cient\u00edficos y a la ciencia, y no son las citadas las \u00fanicas estaciones. ...\"", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"", "\"... Y si no le creen, malo\n    tambi\u00e9n: \u00a1qu\u00e9 poco serio es el ministro de Econom\u00eda, que nos dice que no\n    hay recortes pero tiene a toda la Conferencia de Rectores y a todas las\n    sociedades cient\u00edficas planteando dur\u00edsimos alegatos con datos acerca de\n    los recortes y los da\u00f1os que sufre el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda! ...\"", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"", "\"... Y si no le creen, malo\n    tambi\u00e9n: \u00a1qu\u00e9 poco serio es el ministro de Econom\u00eda, que nos dice que no\n    hay recortes pero tiene a toda la Conferencia de Rectores y a todas las\n    sociedades cient\u00edficas planteando dur\u00edsimos alegatos con datos acerca de\n    los recortes y los da\u00f1os que sufre el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda! ...\"", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"", "\"... No hay contratos para j\u00f3venes\n    investigadores, se reducen los programas Ram\u00f3n y Cajal y Juan de la\n    Cierva m\u00e1s de un 30 %, y cuando se habla de fuga de cerebros, del exilio\n    forzoso, se dice que es bueno que se vayan a formar al exterior. ...\"", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"", "\"... Usted ha hablado repetidamente, se\u00f1or ministro, del valor de la innovaci\u00f3n\n    para la modificaci\u00f3n del sistema... ...\"", "\"... Al igual que en el finiquito del se\u00f1or B\u00e1rcenas, aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n ser\u00eda morosidad diferida, privando de recursos esenciales a los\n    grupos para seguir funcionando, privando a los grupos de un desarrollo\n    normal de los programas de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... No hace\n    falta que le diga, se\u00f1or ministro, que en los \u00faltimos a\u00f1os, bastantes\n    a\u00f1os, Espa\u00f1a hab\u00eda alcanzado el noveno puesto en producci\u00f3n cient\u00edfica\n    entre los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados desde el punto de vista de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo. ...\"", "\"... Usted afirma en el plan de reformas y en el\n    documento enviado a Bruselas que el gasto en desarrollo e investigaci\u00f3n\n    civil no ha sufrido recorte alguno respecto al presupuesto del a\u00f1o\n    anterior. ...\"", "\"... El Fondo nacional de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, que es, como dicen los miembros del sistema, el pan y la sal,\n    de donde se nutren realmente los proyectos, los programas y los grupos de\n    investigaci\u00f3n, ha tenido un descenso entre 2011 y 2013 de 328 millones en\n    total, en la parte no financiera de 259. ...\"", "\"... Como esto es rid\u00edculo, es una tonter\u00eda, no se cumpli\u00f3, salvo\n    que el m\u00e1s sea m\u00e1s cierre de programas, m\u00e1s cierre de proyectos, m\u00e1s\n    despidos de cient\u00edficos...Obviamente, esos hachazos -salvo que los\n    incluyamos en el mantra aquel de investigamos por encima de nuestras\n    posibilidades, que es otra tonter\u00eda- no van a ning\u00fan lado. ...\"", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"", "\"... La financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n se modific\u00f3, se convoc\u00f3\n    a tres y luego se pas\u00f3 a cuatro. ...\"", "\"... Es decir, ustedes trasladaron a la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n de 2012 la teor\u00eda Cospedal\n    del pago diferido. ...\"", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"", "\"... Al igual que en el finiquito del se\u00f1or B\u00e1rcenas, aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n ser\u00eda morosidad diferida, privando de recursos esenciales a los\n    grupos para seguir funcionando, privando a los grupos de un desarrollo\n    normal de los programas de investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el texto de la interpelaci\u00f3n comienza con una frase que\n    dice literalmente: La pol\u00edtica presupuestaria del Gobierno contra el\n    sistema espa\u00f1ol de I+D+i est\u00e1 situando a este en una situaci\u00f3n cada vez\n    m\u00e1s pr\u00f3xima al colapso. ...\"", "\"... En origen, la frase dice literalmente: La\n    dur\u00edsima pol\u00edtica presupuestaria lanzada contra el sistema espa\u00f1ol de\n    I+D+i. ...\""]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [3, 4, 5], "ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya le anuncio, se\u00f1or ministro, que habr\u00e1 una moci\u00f3n -l\u00f3gico-, y en la\n    moci\u00f3n vamos a prescindir del sentido partidario y vamos a plantear el\n    dec\u00e1logo de propuestas que la Conferencia de Rectores, que las sociedades\n    cient\u00edficas espa\u00f1olas le plantean al ministerio, dec\u00e1logo que acaba\n    adem\u00e1s con un llamamiento a un proceso de negociaci\u00f3n pol\u00edtico y social\n    para tratar de salvar el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en este pa\u00eds. ...\"", "\"... No considere la ciencia,\n    el sistema de I+D+i de este pa\u00eds... ...\"", "\"... Ya le anuncio, se\u00f1or ministro, que habr\u00e1 una moci\u00f3n -l\u00f3gico-, y en la\n    moci\u00f3n vamos a prescindir del sentido partidario y vamos a plantear el\n    dec\u00e1logo de propuestas que la Conferencia de Rectores, que las sociedades\n    cient\u00edficas espa\u00f1olas le plantean al ministerio, dec\u00e1logo que acaba\n    adem\u00e1s con un llamamiento a un proceso de negociaci\u00f3n pol\u00edtico y social\n    para tratar de salvar el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Obviamente no tiene nada que ver con\n    la innovaci\u00f3n de parte del sistema bancario en el tema de las\n    preferentes, que era transformar el desconocimiento de los clientes en\n    alg\u00fan tipo de valor. ...\"", "\"... Por tanto, condici\u00f3n previa para la innovaci\u00f3n es la\n    producci\u00f3n de conocimiento. ...\"", "\"... Si se estrangulan las fuentes de producci\u00f3n\n    de conocimiento, si se les somete a un estr\u00e9s presupuestario tan\n    exagerado, tan duro, ser\u00e1 imposible que haya innovaci\u00f3n, ser\u00e1 imposible\n    que haya mejora de la competitividad por la v\u00eda de la innovaci\u00f3n\n    empresarial, y por ese camino no seremos capaces de salir de la crisis en\n    condiciones. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [10], "proyectos": [18, 19, 20, 21], "personal investigador": [17], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [16], "innovaci\u00f3n": [11, 12, 13, 14, 15], "recursos": [22, 23], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "ciencia": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aun as\u00ed, y\n    siempre teniendo en cuenta que es necesario aplicar una ineludible\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, en los a\u00f1os 2012 y 2013 este Gobierno ha\n    incrementado partidas; en concreto hemos incrementado el cr\u00e9dito con el\n    fin de apoyar a las empresas que apuestan por la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n, lo estamos haciendo con condiciones muy ventajosas, con tipos\n    inferiores al 1 %. ...\"", "\"... Para ello hemos\n    aprobado la estrategia espa\u00f1ola 2013-2020 que adecua nuestra I+D+i al\n    resto de los pa\u00edses europeos, priorizando la investigaci\u00f3n por retos\n    sociales y no por disciplinas. ...\"", "\"... Vamos a fomentar\n    aquella investigaci\u00f3n que desde el origen est\u00e9 orientada a desarrollar\n    productos y servicios innovadores \u00fatiles para la sociedad. ...\"", "\"... Ah\u00ed es donde en estos momentos nos\n    estamos coordinando y eso redundar\u00e1 en una mejora del conjunto de la\n    eficiencia de la investigaci\u00f3n territorial. ...\"", "\"... Necesitamos que sea\n    adem\u00e1s coherente con nuestras necesidades de investigaci\u00f3n y con las\n    instalaciones internacionales en las que participamos. ...\"", "\"... Recientemente, con el\n    ministro chino de Investigaci\u00f3n, por ejemplo, firmamos un acuerdo para\n    compartir estas infraestructuras entre Espa\u00f1a y China. ...\"", "\"... Cuando hablamos de la pol\u00edtica de I+D+i continuamente nos estamos\n    centrando en el debate presupuestario, y, como usted sabe perfectamente,\n    la reducci\u00f3n de la disponibilidad presupuestaria para la pol\u00edtica de\n    ciencia se inici\u00f3 en el a\u00f1o 2010 y continu\u00f3 en el a\u00f1o 2011. ...\"", "\"... Y, en segundo\n    lugar, fomentar la I+D empresarial y mejorar la interacci\u00f3n entre la\n    ciencia y la empresa, y hay datos contundentes en este sentido: la I+D\n    empresarial es la mitad que la media europea, aqu\u00ed s\u00ed que estamos por\n    debajo: el 0,6 frente al 1,2. ...\"", "\"... Con este objetivo, y con la Ley de ciencia como hoja\n    de ruta, hemos puesto en marcha ya una profunda revisi\u00f3n del sistema\n    dentro del programa nacional de reformas del Gobierno. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo con usted en\n    que la pol\u00edtica de I+D+i es una pol\u00edtica de Estado; la ciencia es una\n    pol\u00edtica de Estado. ...\"", "\"... En segundo lugar,\n    apoyando a los mejores investigadores. ...\"", "\"... Aun as\u00ed, y\n    siempre teniendo en cuenta que es necesario aplicar una ineludible\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, en los a\u00f1os 2012 y 2013 este Gobierno ha\n    incrementado partidas; en concreto hemos incrementado el cr\u00e9dito con el\n    fin de apoyar a las empresas que apuestan por la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n, lo estamos haciendo con condiciones muy ventajosas, con tipos\n    inferiores al 1 %. ...\"", "\"... Ocup\u00e1bamos el puesto 16\u00ba en el \u00edndice de\n    innovaci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea a veintisiete y patentamos la tercera\n    parte que en Europa, con unos retornos en licencias muy reducidos, muy\n    bajos. ...\"", "\"... Hemos movilizado 435 millones de inversi\u00f3n privada\n    y de empleo directo de 7.300 personas a trav\u00e9s de los casi 700 proyectos\n    de innovaci\u00f3n en 2012. ...\"", "\"... O los diecisiete proyectos basados en\n    tecnolog\u00edas novedosas de la l\u00ednea directa de innovaci\u00f3n que acaban de\n    generar 80 empleos nuevos. ...\"", "\"... Por\n    otro lado, como usted conoce perfectamente, en oto\u00f1o del a\u00f1o pasado el\n    Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica e Innovaci\u00f3n se dedic\u00f3 a\n    mejorar la coordinaci\u00f3n territorial en la I+D+i. ...\"", "\"... Por\n    otro lado, como usted conoce perfectamente, en oto\u00f1o del a\u00f1o pasado el\n    Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica e Innovaci\u00f3n se dedic\u00f3 a\n    mejorar la coordinaci\u00f3n territorial en la I+D+i. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector de I+D+i es un sector prioritario\n    para el Gobierno, prueba de ello es que en 2012 hemos incluido al\n    personal investigador entre aquellos cuya tasa de reposici\u00f3n es del 10 %\n    y no del 0 %, como es el car\u00e1cter general. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con la financiaci\u00f3n europea, con una dotaci\u00f3n global\n    aproximada de 10.000 millones de euros anuales, debemos rentabilizar\n    econ\u00f3micamente el liderazgo espa\u00f1ol en los proyectos europeos, que le\n    recuerdo que ha aumentado desde el 6,3 % del VI programa marco al 9,2 %\n    del programa actual. ...\"", "\"... Hemos movilizado 435 millones de inversi\u00f3n privada\n    y de empleo directo de 7.300 personas a trav\u00e9s de los casi 700 proyectos\n    de innovaci\u00f3n en 2012. ...\"", "\"... O los diecisiete proyectos basados en\n    tecnolog\u00edas novedosas de la l\u00ednea directa de innovaci\u00f3n que acaban de\n    generar 80 empleos nuevos. ...\"", "\"... Por ejemplo, en la \u00faltima\n    convocatoria Ram\u00f3n y Cajal 2012 se redujo el n\u00famero de seleccionados pero\n    se increment\u00f3 la financiaci\u00f3n global hasta los 54 millones de euros,\n    aumentando la dotaci\u00f3n con la que iniciar\u00e1n sus proyectos de 15.000 a\n    40.000 euros y aportando 100.000 euros para su contrataci\u00f3n indefinida\n    posterior. ...\"", "\"... Pero el \u00e9nfasis no debe ponerse solo en la cantidad de recursos p\u00fablicos\n    destinados al I+D+i, sino que el enfoque debe ser mejorar el c\u00f3mo se\n    aprovecha y qu\u00e9 incidencia tienen en el tejido productivo y en la\n    sociedad en general. ...\"", "\"... Las regiones deber\u00e1n elegir a qu\u00e9 destinan sus recursos y a qu\u00e9\n    no. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [2], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "investigaciones cient\u00edficas": [4], "proyectos": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mientras usted hace el mapa, yo le\n    digo: Oiga, d\u00e9les subvenciones para que puedan funcionar, subvenciones a\n    la investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa con el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, el\n    mayor organismo p\u00fablico de investigaci\u00f3n? ...\"", "\"... Las\n    palabras, los discursos, las\n    intervenciones, por brillantes o aseaditas que sean, no cambian la\n    realidad, no modifican la penuria, no cambian el hecho de que la gente,\n    los j\u00f3venes investigadores no puedan investigar y tengan que exiliarse. ...\"", "\"... Que est\u00e1 al borde del colapso,\n    que pide un adelanto de 100 millones y dicen que les van a dar ustedes\n    25, para poder funcionar en m\u00ednimos, no para proyectos, no para\n    contratos. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa con el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, el\n    mayor organismo p\u00fablico de investigaci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"proyectos": [4], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2], "tecnolog\u00eda": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Programas de investigaci\u00f3n punteros en el \u00e1mbito\n    de la oncolog\u00eda, de la neurociencia, de la arqueolog\u00eda, cerrados. ...\"", "\"... Hay ERE\n    en centros de investigaci\u00f3n punteros, como el Pr\u00edncipe Felipe de\n    Valencia. ...\"", "\"... La p\u00e9rdida de capital\n    humano que se est\u00e1 produciendo en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol es irreparable a corto y medio plazo, y a largo seguramente es\n    peor que el hundimiento del Titanic. ...\"", "\"... La p\u00e9rdida de capital\n    humano que se est\u00e1 produciendo en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol es irreparable a corto y medio plazo, y a largo seguramente es\n    peor que el hundimiento del Titanic. ...\"", "\"... Hay 1.200\n    personas expulsadas, en t\u00e9rminos laborales, del Consejo Superior en el\n    a\u00f1o 2012, otros tantos este a\u00f1o, m\u00e1s los que han sido dejados de\n    contratar en proyectos. ...\""]}, {"words": {"investigadores": [6, 7], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1, 2, 3, 4], "tecnolog\u00eda": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted me dir\u00e1 que 105 millones adicionales del\n    presupuesto no est\u00e1n mal; yo le digo que son 105 millones en un entorno\n    de restricci\u00f3n presupuestaria y que estamos dispuestos a analizar todas\n    aquellas propuestas que sean constructivas, porque si hay algo de lo que\n    est\u00e1 convencido este ministro -m\u00e1s all\u00e1 de lo que es su traje, que no me\n    quedo en esas cuestiones- es que la I+D+i es una de las palancas de la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y una de las fuentes que tiene que llevar a cabo\n    la modificaci\u00f3n del modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que\n    debe estar basado -y en eso estamos todos de acuerdo- en el conocimiento,\n    en la investigaci\u00f3n y en la incorporaci\u00f3n de ese conocimiento y esa\n    investigaci\u00f3n a productos econ\u00f3micos que den lugar a un retorno para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Sabe\n    perfectamente que si hay un sector en el cual hay movilidad es el de la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Le puedo adelantar que, seg\u00fan lo que estamos\n    viendo, no hay mucha modificaci\u00f3n en lo que ha ocurrido, como no puede\n    ser de otra forma, porque si hay alg\u00fan \u00e1mbito en el cual el mundo es\n    global, es en el \u00e1mbito de la ciencia. ...\"", "\"... En definitiva, vamos a hacer el an\u00e1lisis utilizando -vuelvo a repetir- el\n    m\u00e9todo cient\u00edfico, ya que estamos hablando de la ciencia. ...\"", "\"... Siempre hemos llegado a acuerdos en el\n    \u00e1mbito de la ciencia. ...\"", "\"... Sabe\n    perfectamente que si hay un sector en el cual hay movilidad es el de la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda. ...\"", "\"... Por otro lado, usted utiliza de una forma relativamente poco cient\u00edfica\n    -si me permite usted la expresi\u00f3n- el tema de la movilidad entre doctores\n    espa\u00f1oles, investigadores espa\u00f1oles e investigadores extranjeros. ...\"", "\"... Es buen\u00edsimo que vengan\n    investigadores extranjeros aqu\u00ed y es igual de bueno que se vayan\n    investigadores espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"parlamento vasco": [4], "vasco": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... S\u00ed, usted ha sido diputada del Parlamento\n    Vasco, y por lo tanto aforada ante el Tribunal Superior de Justicia;\n    usted ha sido consejera de un Gobierno vasco. ...\"", "\"... Estoy seguro, estoy\n    segur\u00edsimo de que en las actas de sus intervenciones ya estaba su\n    protesta en el Parlamento vasco y cuando era miembro del Gobierno vasco\n    de su condici\u00f3n de aforada (La se\u00f1ora D\u00edez Gonz\u00e1lez hace gestos\n    negativos), lo que pasa es que lo he buscado para hacerle homenaje en\n    esta interpelaci\u00f3n y no lo he encontrado, pero estoy seguro de que usted\n    lo dijo con reiteraci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no decimos la verdad,\n    que en el convenio firmado por Espa\u00f1a, donde nos obliga una segunda\n    instancia en v\u00eda penal, siempre y cuando la sentencia en primera haya\n    sido condenatoria, expresamente se excluye en aquellos casos en los que\n    haya sido juzgado y condenado por la m\u00e1xima autoridad judicial del pa\u00eds\n    como efectivamente hacen otros pa\u00edses? ...\"", "\"... Si alguien lucha contra la corrupci\u00f3n en este pa\u00eds\n    son precisamente nuestros fiscales, nuestros jueces y nuestros\n    magistrados. ...\"", "\"... Estoy seguro, estoy\n    segur\u00edsimo de que en las actas de sus intervenciones ya estaba su\n    protesta en el Parlamento vasco y cuando era miembro del Gobierno vasco\n    de su condici\u00f3n de aforada (La se\u00f1ora D\u00edez Gonz\u00e1lez hace gestos\n    negativos), lo que pasa es que lo he buscado para hacerle homenaje en\n    esta interpelaci\u00f3n y no lo he encontrado, pero estoy seguro de que usted\n    lo dijo con reiteraci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, reitero lo que le he dicho antes: este Gobierno tiene\n    iniciativa legislativa y la puede construir sobre 57 personas en Espa\u00f1a,\n    que son aquellos cuyo aforamiento no est\u00e1 establecido en la Constituci\u00f3n\n    ni en los estatutos de autonom\u00eda ni afecta a jueces y magistrados, 57,\n    incluidos aqu\u00ed los magistrados del Tribunal Constitucional, por no decir\n    que forman parte del Poder Judicial. ...\"", "\"... Yo le digo, se\u00f1ora D\u00edez, que eso es terriblemente\n    injusto y que la raz\u00f3n del aforamiento de jueces y fiscales no tiene\n    ninguna motivaci\u00f3n pol\u00edtica, est\u00e1 vigente en Espa\u00f1a desde la Constituci\u00f3n\n    de 1931 y se ha mantenido en todos y cada uno de los casos, y que de\n    ninguna de las formas usted puede llamar pol\u00edticos a los jueces, a los\n    magistrados y a los fiscales de este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "medianas empresas": [2], "empresas": [0], "empresas espa\u00f1olas": [1], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"", "\"... A partir de\n    una casu\u00edstica muy precisa esta interpelaci\u00f3n se basar\u00e1 en la ilustraci\u00f3n\n    de casos muy concretos y muy llamativos sobre lo mucho que puede\n    contribuir el servicio exterior, la diplomacia econ\u00f3mica, a mejorar\n    nuestra actividad en el \u00e1mbito tur\u00edstico, en el \u00e1mbito de los\n    desplazamientos y en los viajes por motivos de negocio o de formaci\u00f3n, o\n    tambi\u00e9n, aunque se ha avanzado mucho, en el \u00e1mbito acad\u00e9mico y de\n    investigaci\u00f3n, a pesar de que a partir de una iniciativa de una compa\u00f1era\n    de grupo, la diputada y amiga Inma Riera, de 14 de abril del a\u00f1o 2010, se\n    han adoptado algunas buenas medidas al respecto. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos tenido reuniones con la secretar\u00eda de Turismo, con todos\n    los foros importantes, con la Confederaci\u00f3n de hoteles y alojamientos\n    tur\u00edsticos, con la Confederaci\u00f3n de agencias de viajes, con la Asociaci\u00f3n\n    catalana de agencias de viajes -que usted\n    conoce muy bien- y hemos procedido a la externalizaci\u00f3n de la concesi\u00f3n de\n    visados a una empresa, VFS Global, que est\u00e1 establecida ahora en 50\n    consulados. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se lo repito: Hay que\n    analizar un redespliegue completo de nuestro servicio exterior, hay que\n    externalizar m\u00e1s el servicio -lo tenemos externalizado en cincuenta\n    consulados-, no solo hay que explorar la posibilidad de que esa\n    externalizaci\u00f3n se haga en favor de una empresa que solo acude donde hay\n    una masa cr\u00edtica importante pero no al resto, sino que hay que intentar\n    convencer a las autoridades de Bruselas de que no hay ning\u00fan\n    inconveniente en que las agencias de viajes realicen la labor material de\n    recogida de documentaci\u00f3n y huellas, siempre que la\n    calificaci\u00f3n permanezca en el consulado, y de que con un r\u00e9gimen\n    inteligente de incentivos y sanciones para las agencias de viajes\n    -incentivos para las que lo hagan bien y sanciones para las que lo hagan\n    mal- podemos tener una red capilar mucho m\u00e1s importante que la que\n    tenemos. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Enrique \u00c1lvarez Sostres", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 39], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 7, 8, 9, 11, 12, 13, 14, 17, 19, 22, 24, 29, 37, 38, 40, 41], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 10, 20, 21, 23, 25, 26, 27, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "party": "Pedro Saura Garc\u00eda", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [15, 16, 18], "party": "CHES\u00daS YUSTE CABELLO", "name": "Izquierda Unida"}]}