{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, como estamos convencidos\n    de que en esta situaci\u00f3n hist\u00f3rica el \u00fanico camino para llevar la\n    tranquilidad a los ciudadanos y a los mercados es la unidad de todas las\n    fuerzas pol\u00edticas y agentes sociales, le pregunto: \u00bfpropondr\u00e1 el\n    presidente al l\u00edder de la oposici\u00f3n un pacto de Estado para elevar la\n    confianza de los mercados en la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, como estamos convencidos\n    de que en esta situaci\u00f3n hist\u00f3rica el \u00fanico camino para llevar la\n    tranquilidad a los ciudadanos y a los mercados es la unidad de todas las\n    fuerzas pol\u00edticas y agentes sociales, le pregunto: \u00bfpropondr\u00e1 el\n    presidente al l\u00edder de la oposici\u00f3n un pacto de Estado para elevar la\n    confianza de los mercados en la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Oramas, coincido con usted en que los acuerdos, la colaboraci\u00f3n\n    entre las fuerzas pol\u00edticas para afrontar la crisis econ\u00f3mica, para\n    afrontar la crisis en torno a las deudas soberanas de la zona euro son\n    sin duda alguna palancas importantes para reforzar la tarea que tenemos\n    que hacer. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a trabajar por ello\n    intensamente y por supuesto en aquellas otras reformas sobre las que el\n    Gobierno ha ofrecido di\u00e1logo y que son importantes para la econom\u00eda, como\n    la reforma del sector energ\u00e9tico para tener una pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    estable. ...\"", "\"... La reforma de la educaci\u00f3n, sobre la que su\n    se\u00f1or\u00eda sabe que el Gobierno ha trabajado para llegar a un acuerdo con el\n    Grupo Popular, porque entendemos que tambi\u00e9n a largo plazo es fundamental\n    para nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PIENSA EL GOBIERNO RETIRAR LAS TROPAS ESPA\u00d1OLAS DE\n    AFGANIST\u00c1N ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo piensa el Gobierno retirar las tropas espa\u00f1olas de Afganist\u00e1n? ...\""]}, {"words": {"tropas": [1, 2, 3], "fuerzas": [6], "militar": [4], "apoyo": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso es lo que nos determinar\u00e1 dentro de ese periodo lo que\n    supone la posibilidad de retirar las tropas, con la singularidad de que,\n    como sabe, tambi\u00e9n la cumbre de la OTAN ha establecido un acuerdo a largo\n    plazo de\n    la OTAN con Afganist\u00e1n para contribuir a la seguridad en aquel pa\u00eds. ...\"", "\"... Igualmente, la\n    declaraci\u00f3n de Lisboa establece que ese traspaso estar\u00e1 condicionado a la\n    recuperaci\u00f3n del control del territorio afgano por parte de sus\n    autoridades y que la retirada de tropas se producir\u00e1 de modo coordinado\n    entre todos los pa\u00edses participantes. ...\"", "\"... La valoraci\u00f3n de c\u00f3mo evolucione la\n    situaci\u00f3n militar de acuerdo con la informaci\u00f3n facilitada por la ISAF\n    junto a los resultados obtenidos en el apoyo civil, es decir, en la\n    estrategia pol\u00edtica, es la que permitir\u00e1 establecer la futura retirada de\n    las tropas. ...\"", "\"... Eso es lo que nos determinar\u00e1 dentro de ese periodo lo que\n    supone la posibilidad de retirar las tropas, con la singularidad de que,\n    como sabe, tambi\u00e9n la cumbre de la OTAN ha establecido un acuerdo a largo\n    plazo de\n    la OTAN con Afganist\u00e1n para contribuir a la seguridad en aquel pa\u00eds. ...\"", "\"... La valoraci\u00f3n de c\u00f3mo evolucione la\n    situaci\u00f3n militar de acuerdo con la informaci\u00f3n facilitada por la ISAF\n    junto a los resultados obtenidos en el apoyo civil, es decir, en la\n    estrategia pol\u00edtica, es la que permitir\u00e1 establecer la futura retirada de\n    las tropas. ...\"", "\"... La valoraci\u00f3n de c\u00f3mo evolucione la\n    situaci\u00f3n militar de acuerdo con la informaci\u00f3n facilitada por la ISAF\n    junto a los resultados obtenidos en el apoyo civil, es decir, en la\n    estrategia pol\u00edtica, es la que permitir\u00e1 establecer la futura retirada de\n    las tropas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, como sabe, la cumbre de la OTAN celebrada hace unos d\u00edas en\n    Lisboa ha ratificado un programa de trabajo para el traspaso paulatino de\n    responsabilidades de las fuerzas de ISAF a las autoridades afganas con un\n    calendario orientativo que va desde 2011 a 2014. ...\""]}, {"words": {"tropas": [4, 5], "misi\u00f3n": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En Lisboa la ministra de Defensa\n    dijo que Espa\u00f1a espera comenzar a dejar la misi\u00f3n de paz en Afganist\u00e1n el\n    2012. ...\"", "\"... La\n    ministra de Defensa diciendo que nos vamos a salir y, por supuesto,\n    repitiendo con sus declaraciones la experiencia de Kosovo, donde salimos\n    unilateralmente con las repercusiones internacionales que eso tuvo, y\n    despu\u00e9s usted rectifica a la ministra de Defensa; y finalmente, en la\n    cumbre de la OTAN se dice cosa distinta de la que ha dicho la ministra de\n    Defensa y de la que de hecho ha dicho usted. ...\"", "\"... No est\u00e1 aqu\u00ed la ministra de Defensa, pero se la pido a\n    ella particularmente. ...\"", "\"... En Lisboa la ministra de Defensa\n    dijo que Espa\u00f1a espera comenzar a dejar la misi\u00f3n de paz en Afganist\u00e1n el\n    2012. ...\"", "\"... No\n    obstante, a ra\u00edz de algunas declaraciones en torno a la salida de tropas\n    espa\u00f1olas de Afganist\u00e1n, nos ha parecido oportuno hacerle esta pregunta. ...\"", "\"... En un debate el 17 de septiembre en esta C\u00e1mara sobre Afganist\u00e1n yo\n    llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n, y as\u00ed lo puse de relieve, de que nosotros, la\n    comunidad occidental, no hab\u00edamos conseguido los objetivos y de que era\n    una guerra que estaba perdida y que sin duda solicitaba la retirada de\n    las tropas, aunque eso deb\u00eda hacerse de manera convenida entre todos,\n    buscar un consenso en el seno de la Uni\u00f3n Europea, trasladar este\n    consenso a Estados Unidos y enmarcarlo en el contexto de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\""]}, {"words": {"tropas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que ha dicho la ministra de Defensa, el\n    secretario general de la OTAN y el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a es\n    la misma posici\u00f3n, es la misma decisi\u00f3n que ha tomado la OTAN. ...\"", "\"... Si ese traspaso funciona y va bien, es\n    posible que en 2012 podamos replegar tropas. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y ...\""]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [8], "peque\u00f1as": [7], "actividad econ\u00f3mica": [9], "actividad": [5, 6], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Sin pymes y sin aut\u00f3nomos no hay ni bienestar\n    ni riqueza ni empleo, y desgraciadamente en esta crisis hay muchas\n    empresas que han tenido que cesar en su actividad. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Sin pymes y sin aut\u00f3nomos no hay ni bienestar\n    ni riqueza ni empleo, y desgraciadamente en esta crisis hay muchas\n    empresas que han tenido que cesar en su actividad. ...\"", "\"... Sin pymes y sin aut\u00f3nomos no hay ni bienestar\n    ni riqueza ni empleo, y desgraciadamente en esta crisis hay muchas\n    empresas que han tenido que cesar en su actividad. ...\"", "\"... Los problemas, supongo\n    que los conoce usted perfectamente, son muchos: las subidas de impuestos,\n    las administraciones que no pagan a los proveedores, la ausencia de\n    cr\u00e9dito, el poco que hay cada vez m\u00e1s caro, y sobre todo el descenso en\n    la actividad econ\u00f3mica y en el consumo privado. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    los trabajadores aut\u00f3nomos crean el 80 por ciento de los puestos de\n    trabajo que hay en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Los problemas, supongo\n    que los conoce usted perfectamente, son muchos: las subidas de impuestos,\n    las administraciones que no pagan a los proveedores, la ausencia de\n    cr\u00e9dito, el poco que hay cada vez m\u00e1s caro, y sobre todo el descenso en\n    la actividad econ\u00f3mica y en el consumo privado. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "medianas empresas": [2], "peque\u00f1as": [8], "actividad econ\u00f3mica": [9], "actividad": [6, 7], "econom\u00eda": [5], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto va\n    a beneficiar a 40.000 peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se va a eliminar la obligatoriedad de la cuota a las c\u00e1maras de\n    Comercio para todas las empresas. ...\"", "\"... Esto va\n    a beneficiar a 40.000 peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... As\u00ed, vamos a tomar medidas en\n    relaci\u00f3n con la rebaja fiscal en el impuesto sobre sociedades, donde el\n    primer tramo de base imponible que tributa al tipo reducido va a pasar de\n    120.000 a 300.000 euros y se va a ampliar el concepto de empresa de\n    tama\u00f1o reducido por el volumen de facturaci\u00f3n de 8 a 10 millones. ...\"", "\"... Se va a generalizar la libertad de amortizaci\u00f3n en el\n    impuesto sobre sociedades hasta 2015 y se van a adoptar las medidas de la\n    ley de econom\u00eda sostenible para la reducci\u00f3n de plazos, costes y\n    obst\u00e1culos para crear una empresa. ...\"", "\"... Se va a generalizar la libertad de amortizaci\u00f3n en el\n    impuesto sobre sociedades hasta 2015 y se van a adoptar las medidas de la\n    ley de econom\u00eda sostenible para la reducci\u00f3n de plazos, costes y\n    obst\u00e1culos para crear una empresa. ...\"", "\"... De\n    igual manera el viernes adoptaremos la medida de que a partir de febrero\n    de 2011 se incrementar\u00e1 en otros 1.500 los orientadores de los servicios\n    p\u00fablicos de empleo para generar actividad y para facilitar la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, habr\u00e1 otras medidas\n    para incentivar la actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Esto va\n    a beneficiar a 40.000 peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, habr\u00e1 otras medidas\n    para incentivar la actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [4], "aut\u00f3nomos": [2], "medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Yo le he propuesto que se cree una l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para\n    los ayuntamientos para que paguen las facturas a sus proveedores, que son\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y le dir\u00e9 lo peor, lo peor es que creo que ustedes saben\n    perfectamente que con lo que est\u00e1n haciendo -y \u00faltimamente m\u00e1s- no est\u00e1n\n    ayudando a mejorar la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto, no\n    est\u00e1n ayudando a Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Y la pregunta que habr\u00eda que hacerle\n    a usted, se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, es si cree que se da m\u00e1s confianza\n    trabajando juntos Gobierno y oposici\u00f3n o trabajando solo el Gobierno y\n    esperando la oposici\u00f3n a que la crisis le lleve a La Moncloa; c\u00f3mo cree\n    que gana m\u00e1s confianza nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Y le dir\u00e9 lo peor, lo peor es que creo que ustedes saben\n    perfectamente que con lo que est\u00e1n haciendo -y \u00faltimamente m\u00e1s- no est\u00e1n\n    ayudando a mejorar la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto, no\n    est\u00e1n ayudando a Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, desde que usted fue nombrado ministro del Interior\n    han ingresado en las c\u00e1rceles espa\u00f1olas 15.000 presos m\u00e1s de los que ya\n    hab\u00eda. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hasta la Guardia Civil, que jam\u00e1s en su historia se hab\u00eda\n    manifestado, ha salido tres veces a manifestarse a la calle. ...\"", "\"... Es imposible que\n    usted transmita confianza al conjunto de los espa\u00f1oles como portavoz del\n    Gobierno y vicepresidente primero si no transmite antes confianza a los\n    hombres y mujeres que tiene bajo su responsabilidad directa como ministro\n    del Interior. ...\"", "\"... Usted tiene a los funcionarios de prisiones\n    en la calle y tiene anunciadas nuevas movilizaciones de polic\u00edas\n    nacionales. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si tenemos en cuenta que la eficacia de nuestra polic\u00eda es\n    m\u00e1s alta, la conclusi\u00f3n evidente es que -como le vengo insistiendo- est\u00e1\n    bajando la tasa de criminalidad, lo cual tambi\u00e9n es una buena noticia\n    para el conjunto de los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  \u00bfPuede usted explicar por qu\u00e9 ha hecho caso omiso a\n    las reiteradas peticiones de todos los sindicatos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, se\u00f1or ministro, no solo de este diputado y de este grupo\n    parlamentario, de todos los sindicatos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda,\n    que le han reclamado insistentemente una investigaci\u00f3n interna sobre el\n    chivatazo a ETA? ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero ya\n    que usted ha tenido tambi\u00e9n la amabilidad, esta ma\u00f1ana, de hablar de que\n    determinado grupo parlamentario est\u00e1 en la tumbona mientras que ustedes\n    est\u00e1n tratando de solucionar los problemas del pa\u00eds...(Rumores.) ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere a la reuni\u00f3n del\n    presidente del Gobierno con las principales empresas de nuestro pa\u00eds,\n    coincidir\u00e1 conmigo en que son empresas que son tractoras de la econom\u00eda,\n    que son empresas que son l\u00edderes mundiales en cada una de sus\n    especialidades y que son empresas cuyo concurso es absolutamente\n    necesario para superar la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la reuni\u00f3n del\n    presidente del Gobierno con las principales empresas de nuestro pa\u00eds,\n    coincidir\u00e1 conmigo en que son empresas que son tractoras de la econom\u00eda,\n    que son empresas que son l\u00edderes mundiales en cada una de sus\n    especialidades y que son empresas cuyo concurso es absolutamente\n    necesario para superar la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Por lo que se refiere a la reuni\u00f3n del\n    presidente del Gobierno con las principales empresas de nuestro pa\u00eds,\n    coincidir\u00e1 conmigo en que son empresas que son tractoras de la econom\u00eda,\n    que son empresas que son l\u00edderes mundiales en cada una de sus\n    especialidades y que son empresas cuyo concurso es absolutamente\n    necesario para superar la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para su informaci\u00f3n, aunque yo creo que usted ya lo conoce, la\n    convocatoria de la reuni\u00f3n con las principales empresas de nuestro pa\u00eds\n    fue anunciada por el presidente del Gobierno en el peri\u00f3dico de mayor\n    tirada nacional y antes de que tuvi\u00e9ramos conocimiento de esa misiva a la\n    que usted hace referencia. ...\"", "\"... Insisto, se\u00f1or\u00eda, es absolutamente fundamental\n    que nos reunamos en el Gobierno con las empresas que son l\u00edderes, que\n    emplean a un mill\u00f3n de trabajadores y que pueden cooperar en esta salida\n    de la crisis. ...\"", "\"... Compromisos de inversi\u00f3n, compromisos de llegar\n    a acuerdos en materia energ\u00e9tica, compromisos de acelerar la reforma del\n    sistema financiero, compromisos de que el cr\u00e9dito fluya a nuestras\n    empresas. ...\"", "\"... Ese es el gran acuerdo al que tenemos que llegar entre todos,\n    empresas, trabajadores, el Gobierno, los grupos de la oposici\u00f3n, para\n    superar esta situaci\u00f3n que vivimos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 el Gobierno capacitado, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, para hacer un diagn\u00f3stico realista sobre lo que nos est\u00e1\n    ocurriendo, cu\u00e1les son las causas, los problemas de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento para superar, de una vez por todas,\n    esta situaci\u00f3n? ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 el Gobierno capacitado, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, para hacer un diagn\u00f3stico realista sobre lo que nos est\u00e1\n    ocurriendo, cu\u00e1les son las causas, los problemas de la sociedad y de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento para superar, de una vez por todas,\n    esta situaci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "peque\u00f1as": [5], "econom\u00eda": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "peque\u00f1as empresas": [3], "aut\u00f3nomos": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), desde el momento en que permiti\u00f3 un ajuste\n    que ha destruido 2.300.000 empleos en Espa\u00f1a y el cierre de m\u00e1s de\n    300.000 empresas, especialmente\n    peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Eso es lo que nos\n    lleva a esta situaci\u00f3n dif\u00edcil y extrema de penalizaci\u00f3n de la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sin la cual no vamos a tener\n    capacidad de remontar la crisis. ...\"", "\"... Eso es lo que nos\n    lleva a esta situaci\u00f3n dif\u00edcil y extrema de penalizaci\u00f3n de la\n    financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, sin la cual no vamos a tener\n    capacidad de remontar la crisis. ...\"", "\"... ), desde el momento en que permiti\u00f3 un ajuste\n    que ha destruido 2.300.000 empleos en Espa\u00f1a y el cierre de m\u00e1s de\n    300.000 empresas, especialmente\n    peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Porque si se sale de la crisis bajando los impuestos a las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos, \u00bfpor qu\u00e9 no lo han hecho desde el primer momento?, \u00bfpor qu\u00e9\n    han subido el IVA en este ejercicio? ...\"", "\"... ), desde el momento en que permiti\u00f3 un ajuste\n    que ha destruido 2.300.000 empleos en Espa\u00f1a y el cierre de m\u00e1s de\n    300.000 empresas, especialmente\n    peque\u00f1as empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Los palos en las ruedas los est\u00e1 poniendo este Gobierno, en concreto su\n    presidente, desde el momento en que neg\u00f3 la crisis econ\u00f3mica (Varios\n    se\u00f1ores diputados: \u00a1Anda ya! ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este Gobierno es el que ha reducido con\n    car\u00e1cter general el impuesto de sociedades 5 puntos en el a\u00f1o 2006 para\n    todas las empresas. ...\"", "\"... Quisiera decirle simplemente que en el \"Diario de Sesiones\" consta varias\n    veces que ustedes propon\u00edan que a las peque\u00f1as y medianas empresas se les\n    redujeran todav\u00eda m\u00e1s los impuestos. ...\"", "\"... Quisiera decirle simplemente que en el \"Diario de Sesiones\" consta varias\n    veces que ustedes propon\u00edan que a las peque\u00f1as y medianas empresas se les\n    redujeran todav\u00eda m\u00e1s los impuestos. ...\"", "\"... Quisiera decirle simplemente que en el \"Diario de Sesiones\" consta varias\n    veces que ustedes propon\u00edan que a las peque\u00f1as y medianas empresas se les\n    redujeran todav\u00eda m\u00e1s los impuestos. ...\"", "\"... Todos los pa\u00edses\n    est\u00e1n subiendo los impuestos para hacer frente a la crisis econ\u00f3mica y a\n    la necesidad de consolidaci\u00f3n fiscal. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este\n    Gobierno es el Gobierno que sigue avanzando con instrumentos en la lucha\n    contra la violencia de g\u00e9nero y, por cierto, protegiendo especialmente a\n    los menores. ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... HA RENUNCIADO EL GOBIERNO A LA\n    DEFENSA DE LOS DERECHOS HUMANOS COMO PRINCIPIO RECTOR DE LA POL\u00cdTICA\n    EXTERIOR ...\""]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la defensa y promoci\u00f3n de los derechos humanos es sin\n    duda uno de los ejes m\u00e1s importantes que cualquier Gobierno democr\u00e1tico\n    debe tener para la proyecci\u00f3n, dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de su pol\u00edtica\n    exterior. ...\"", "\"... Desde hace seis a\u00f1os y medio ustedes nos han demostrado que el\n    Gobierno socialista, lejos de aquellas defensas cerradas que ustedes\n    hac\u00edan de los derechos humanos desde la oposici\u00f3n, nos ha dado una\n    muestra de hacer una defensa de los derechos humanos a la carta, en\n    funci\u00f3n del sitio, en funci\u00f3n de quienes los violan, en funci\u00f3n de sus\n    intereses electoralistas, y muchas veces en funci\u00f3n pura y simplemente,\n    se\u00f1ora ministra, del oportunismo pol\u00edtico de su Gobierno y de su\n    partido. ...\"", "\"... Le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfDe verdad han renunciado ustedes a la\n    defensa de los derechos humanos en Venezuela, en Bolivia, en Nicaragua,\n    en Cuba, en el S\u00e1hara Occidental, en Ir\u00e1n o en cualquier otra parte del\n    mundo? ...\"", "\"... \u00bfCree usted, de verdad, que va a mejorar el prestigio de Espa\u00f1a en el\n    mundo entero con una pol\u00edtica selectiva de defensa de los derechos\n    humanos, como lamentablemente nos han demostrado ustedes? ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a estas alturas ya\n    deber\u00eda saber que la defensa de los derechos humanos, la real, solo es\n    posible si mantenemos esa capacidad de interlocuci\u00f3n con los distintos\n    pa\u00edses, que es un instrumento indispensable para ser eficaces en pol\u00edtica\n    exterior y para ser eficaces en materia de derechos humanos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Basta ya de defensa selectiva y a\n    la carta de los derechos humanos, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo va a defender el Gobierno a\n    los periodistas espa\u00f1oles expulsados? ...\"", "\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo el Gobierno va a\n    interesarse por la prohibici\u00f3n de entrada en Marruecos de los periodistas\n    espa\u00f1oles incluso para vacaciones? ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es Espa\u00f1a quien trabaja,\n    se\u00f1or\u00eda, este Gobierno es quien est\u00e1 implicado en la promoci\u00f3n y defensa\n    de los derechos humanos. ...\"", "\"... Es Espa\u00f1a quien se ha convertido en esta legislatura en el\n    segundo donante en la oficina del Alto Comisionado de Naciones Unidas\n    para los derechos humanos, con quien mantiene un di\u00e1logo bilateral\n    permanente y muy intenso en todos los \u00e1mbitos y somos miembros por\n    primera vez, con el apoyo de 177 pa\u00edses, del Consejo de Derechos Humanos\n    de Naciones Unidas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, supongo que estar\u00e1 de acuerdo en que la\n    implantaci\u00f3n de la nueva oficina judicial es de una importancia capital\n    tanto para la Administraci\u00f3n de Justicia espa\u00f1ola como para nuestra\n    sociedad y nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Usted conoce la frase que establece que no hay nada m\u00e1s\n    parecido a una injusticia que la justicia tard\u00eda. ...\"", "\"... Yo creo que con la\n    implantaci\u00f3n de la nueva oficina judicial estamos procediendo a\n    solucionar una de las lacras principales que han asolado a la justicia\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Dentro del plan de modernizaci\u00f3n de la justicia que su ministerio est\u00e1\n    llevando a cabo, que por cierto ha generado cierta suspicacia en\n    determinadas formaciones pol\u00edticas quiz\u00e1 m\u00e1s por temor a que se cumpla\n    que no por una falta de credibilidad, la nueva oficina judicial supone\n    uno de los pilares b\u00e1sicos. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "proceso": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues bien, ese\n    plan de transformaci\u00f3n de nuestra Administraci\u00f3n de Justicia se est\u00e1\n    cumpliendo seg\u00fan la programaci\u00f3n establecida y all\u00ed donde su ejecuci\u00f3n\n    depende \u00edntegramente del Ministerio de Justicia se est\u00e1 llevando a cabo\n    con rigor en la pr\u00e1ctica. ...\"", "\"... Murcia y Burgos son la punta de lanza que va a hacer realidad\n    un modelo mucho m\u00e1s eficiente de justicia en nuestro pa\u00eds, y he de\n    se\u00f1alar que la experiencia adquirida en estas dos ciudades va a servir\n    para llevar a cabo ese tr\u00e1nsito en otras muchas. ...\"", "\"... Con Burgos y Murcia, a pesar de los\n    incr\u00e9dulos, se inaugur\u00f3 todo un proceso de cambio en las estructuras, en\n    la ordenaci\u00f3n del personal y en el funcionamiento de la oficina judicial,\n    que a lo largo del pr\u00f3ximo a\u00f1o se proyectar\u00e1 sobre otros muchos lugares\n    de la geograf\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    GOBIERNO LAS PREVISIONES DE AMPLIACI\u00d3N DEL AEROPUERTO DE BILBAO\n    ANUNCIADAS EL 3 DE FEBRERO DE 2009 POR EL ENTONCES TITULAR DE FOMENTO ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n recientemente el propio se\u00f1or L\u00f3pez:\n    El Gobierno vasco reprocha al PNV que no pactara en Madrid la deuda\n    municipal. ...\"", "\"... Dos, que yo estoy doblemente obligado a ser\n    doblemente exigente con usted, y de ah\u00ed mi pregunta: \u00bfMantiene el\n    Gobierno las previsiones de ampliaci\u00f3n del aeropuerto de Bilbao\n    anunciadas el 3 de febrero de 2009 por la entonces titular de Fomento? ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Beloki, sabe usted que\n    despu\u00e9s del anuncio de la anterior ministra de Fomento todo el conjunto\n    de las administraciones p\u00fablicas tuvimos que hacer un ajuste necesario\n    para hacer frente al compromiso de consolidaci\u00f3n fiscal. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO RESPECTO DE LA INCOMPATIBILIDAD ENTRE LA DEMOCRACIA Y EL\n    PROYECTO POL\u00cdTICO DE ETA.  ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [25, 26, 27, 28], "pol\u00edtica antiterrorista": [23, 24], "eta": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "pol\u00edtico": [29, 30, 31, 32], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    un objetivo quiz\u00e1 elemental pero muy a destacar era intentar evitar esa\n    suerte de normalidad que se hab\u00eda instalado en determinados ambientes\n    sociales del Pa\u00eds Vasco, seg\u00fan el cual uno pod\u00eda levantarse cada s\u00e1bado o\n    cada domingo con unos cuantos cajeros quemados, unos cuantos c\u00f3cteles\n    tirados, cuando no autobuses, con sus correspondientes viajeros y el\n    terror que eso produce, incendiados. ...\"", "\"... En primer lugar,\n    un objetivo quiz\u00e1 elemental pero muy a destacar era intentar evitar esa\n    suerte de normalidad que se hab\u00eda instalado en determinados ambientes\n    sociales del Pa\u00eds Vasco, seg\u00fan el cual uno pod\u00eda levantarse cada s\u00e1bado o\n    cada domingo con unos cuantos cajeros quemados, unos cuantos c\u00f3cteles\n    tirados, cuando no autobuses, con sus correspondientes viajeros y el\n    terror que eso produce, incendiados. ...\"", "\"... Entiendo que todos los gobiernos de la\n    democracia, todos ellos, han tenido un objetivo fundamental en su acci\u00f3n\n    pol\u00edtica en materia de terrorismo que es acabar con la banda terrorista\n    ETA, es decir, acabar con lo que entiendo que es el \u00faltimo residuo del\n    antiguo r\u00e9gimen. ...\"", "\"... Por tanto, la situaci\u00f3n en la que nos\n    encontramos ahora, que calificar\u00e9 al final de esta intervenci\u00f3n, es una\n    consecuencia de esa firmeza con la que los gobiernos han defendido la\n    democracia y han luchado contra ETA. ...\"", "\"... Integral significa que hemos\n    combatido a ETA all\u00e1 donde estaba, que hemos combatido a ETA en todas sus\n    manifestaciones, que hemos combatido a ETA en todas sus organizaciones o\n    estructuras. ...\"", "\"... Ha sido\n    el conjunto del Estado de derecho el que ha desarrollado esa tarea de\n    combatir integralmente a ETA. ...\"", "\"... Y lo hemos hecho, como le dec\u00eda, buscando\n    combatir a ETA en todas sus manifestaciones. ...\"", "\"... Es verdad que tambi\u00e9n hemos combatido desde la democracia lo que podr\u00edamos\n    llamar estructura pol\u00edtica de ETA. ...\"", "\"... Hemos combatido, hemos peleado\n    con las armas que el Estado de derecho nos da, que son muchas, la\n    estructura pol\u00edtica de ETA, que muchas veces ha aparecido camuflada,\n    otras veces no tanto, pero que ha sido puesta de manifiesto\n    reiteradamente por las sentencias de la Audiencia, del Supremo y del\n    Constitucional. ...\"", "\"... Cuando digo la estructura pol\u00edtica de ETA me refiero a\n    todas esas organizaciones que forman parte de ETA, de las que ETA se ha\n    servido para tener una voz en las instituciones pervirtiendo el sentido\n    mismo de la democracia: tener una voz en las instituciones no para\n    defender la palabra de los ciudadanos, sino para defender justamente la\n    violencia como instrumento para alcanzar algunos objetivos. ...\"", "\"... Hemos\n    trabajado policial, judicial y pol\u00edticamente, porque es verdad que aqu\u00ed\n    hay un debate que en parte estamos haciendo hoy, contra lo que podr\u00edamos\n    llamar ese entramado pol\u00edtico que ha acompa\u00f1ado a la acci\u00f3n de ETA. ...\"", "\"... Hemos trabajado tambi\u00e9n para desmantelar las estructuras de reclutamiento\n    de ETA. ...\"", "\"... Todo el mundo sabe que no todo aquel que\n    practica la llamada violencia callejera acaba en ETA, pero la gran\n    mayor\u00eda de los etarras actuales han salido de ese conglomerado de\n    violencia callejera. ...\"", "\"... Hemos trabajado en las prisiones, fundamentalmente en una l\u00ednea, que es\n    tratar de que ETA no manipule en las prisiones, no siga trabajando con\n    los presos, romper ese hilo conductor que exist\u00eda, por ejemplo, entre la\n    estructura de los llamados abogados y los presos, que finalmente no era\n    una estructura de defensa, que en el Estado de derecho es inatacable,\n    sino b\u00e1sicamente una forma de coacci\u00f3n sobre aquellos presos que\n    sencillamente se sent\u00edan inc\u00f3modos con la situaci\u00f3n que hab\u00eda. ...\"", "\"... Finalmente, hemos tratado de trabajar en los sectores de refugiados de ETA\n    que todav\u00eda forman parte de ETA, que los hay. ...\"", "\"... Hay algunos sectores que\n    est\u00e1n fuera de nuestro pa\u00eds, algunos colectivos que lo est\u00e1n porque han\n    salido por su relaci\u00f3n con ETA y que en este momento siguen en ETA, y\n    algunos pensando quiz\u00e1 en volver a ETA ahora que las cosas le van mal. ...\"", "\"... No hace falta que me\n    extienda mucho sobre esto, pero si repasa usted las operaciones policiales\n    que hemos realizado en los \u00faltimos tiempos ver\u00e1 que las hay en todas\n    partes del mundo, muy significativamente en Francia, cuya colaboraci\u00f3n\n    nunca dejar\u00e9 de poner de manifiesto en cualquier intervenci\u00f3n que haga en\n    la lucha contra ETA porque ha sido fundamental, fundamental. ...\"", "\"... Por tanto, hay una cooperaci\u00f3n\n    internacional que hemos tratado de fortalecer por dos razones: una\n    primera operativa, donde est\u00e9 ETA tiene que estar el Estado espa\u00f1ol\n    persigui\u00e9ndola, y una segunda de car\u00e1cter pol\u00edtico no menos despreciable\n    y es que tambi\u00e9n hay una pelea pol\u00edtica en el mundo internacional sobre\n    qu\u00e9 significa que el Estado nunca puede dejar de dar, tenemos que dar\n    permanentemente. ...\"", "\"... Resultado: ETA est\u00e1 m\u00e1s d\u00e9bil que nunca y el Estado,\n    consecuentemente, est\u00e1 m\u00e1s fuerte que nunca. ...\"", "\"... Batasuna fue ilegalizada porque los tribunales entendieron\n    con pruebas suficientes -todos los tribunales, el Supremo y el\n    Constitucional- que era una parte de ETA. ...\"", "\"... Y puestas as\u00ed las cosas, si\n    Batasuna quiere volver a ser legal, tiene que dejar de ser una parte de\n    ETA y eso se puede alcanzar a trav\u00e9s de dos mecanismos: uno, que ETA\n    desaparezca -desaparecer\u00eda el problema en t\u00e9rminos jur\u00eddicos, me\n    refiero-, y otro, que la ilegalizada Batasuna hoy rompa fehacientemente\n    con ETA, en cuyo caso l\u00f3gicamente se romper\u00eda ese v\u00ednculo, que es lo que\n    le lleva a la ilegalidad. ...\"", "\"... Creo que no\n    estamos en el final del principio de ETA, creo que estamos en el\n    principio del final de ETA, en el principio del final de ETA; creo que\n    ah\u00ed es donde estamos. ...\"", "\"... Y en ese principio del final, la unidad que hemos\n    mantenido en esta larga batalla que tanto nos ha costado a todos es\n    fundamental y por eso la acci\u00f3n del Gobierno en esta materia va a ser\n    preservar esta unidad porque creo, repito, que estamos en el principio\n    del final de ETA. ...\"", "\"... Se\u00f1ora D\u00edez, quisiera establecer algunos principios b\u00e1sicos sobre la\n    acci\u00f3n del Gobierno en materia de pol\u00edtica antiterrorista, contextualizar\n    el momento en el que vivimos y hacer alguna reflexi\u00f3n sobre dicho momento\n    y las consecuencias que para la acci\u00f3n de la Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    tambi\u00e9n de los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara, tiene este contexto, no\n    sin antes hacer una afirmaci\u00f3n de principio que es \u00fatil y que clarifica\n    el debate en el que estamos. ...\"", "\"... Si\n    tuviera que calificar la estrategia de la pol\u00edtica antiterrorista del\n    Gobierno dir\u00eda que es una pol\u00edtica antiterrorista integral. ...\"", "\"... En primer lugar,\n    un objetivo quiz\u00e1 elemental pero muy a destacar era intentar evitar esa\n    suerte de normalidad que se hab\u00eda instalado en determinados ambientes\n    sociales del Pa\u00eds Vasco, seg\u00fan el cual uno pod\u00eda levantarse cada s\u00e1bado o\n    cada domingo con unos cuantos cajeros quemados, unos cuantos c\u00f3cteles\n    tirados, cuando no autobuses, con sus correspondientes viajeros y el\n    terror que eso produce, incendiados. ...\"", "\"... Hay algunos sectores que\n    est\u00e1n fuera de nuestro pa\u00eds, algunos colectivos que lo est\u00e1n porque han\n    salido por su relaci\u00f3n con ETA y que en este momento siguen en ETA, y\n    algunos pensando quiz\u00e1 en volver a ETA ahora que las cosas le van mal. ...\"", "\"... Hemos tratado de impedir que haya -no es una cantera, no es una buena\n    expresi\u00f3n- esos sectores que han salido de nuestro pa\u00eds perseguidos por\n    la acci\u00f3n policial y judicial y que, lejos de abandonar la banda -algunos\n    lo han hecho-, siguen en ella incluso insuflando ideas y \u00e1nimo, cuando no\n    su propio trabajo personal. ...\"", "\"... Las cosas est\u00e1n as\u00ed y hay que decirlo con mucha\n    claridad, con mucha contundencia, siempre teniendo en cuenta en todo\n    caso, se\u00f1ora D\u00edez, que la ilegalizaci\u00f3n de un partido en nuestro pa\u00eds no\n    la hace ni esta C\u00e1mara ni el Gobierno, la hacen los jueces, la hacen los\n    tribunales. ...\"", "\"... La m\u00e1s evidente, la m\u00e1s\n    inmediata, no siempre la m\u00e1s da\u00f1ina -tiene usted raz\u00f3n en parte de las\n    cosas que dec\u00eda en esta tribuna-, es justamente su estructura\n    pol\u00edtico-militar o su estructura militar, es decir, los comandos. ...\"", "\"... Hemos\n    trabajado policial, judicial y pol\u00edticamente, porque es verdad que aqu\u00ed\n    hay un debate que en parte estamos haciendo hoy, contra lo que podr\u00edamos\n    llamar ese entramado pol\u00edtico que ha acompa\u00f1ado a la acci\u00f3n de ETA. ...\"", "\"... Por tanto, hay una cooperaci\u00f3n\n    internacional que hemos tratado de fortalecer por dos razones: una\n    primera operativa, donde est\u00e9 ETA tiene que estar el Estado espa\u00f1ol\n    persigui\u00e9ndola, y una segunda de car\u00e1cter pol\u00edtico no menos despreciable\n    y es que tambi\u00e9n hay una pelea pol\u00edtica en el mundo internacional sobre\n    qu\u00e9 significa que el Estado nunca puede dejar de dar, tenemos que dar\n    permanentemente. ...\"", "\"... Y en este contexto\n    se producen estos acontecimientos a los que usted se refiere y estas\n    declaraciones que hay que entenderlas en un contexto pol\u00edtico en el cual\n    es verdad que la ilegalizada Batasuna est\u00e1 haciendo esfuerzos\n    sencillamente por volver a las instituciones. ...\""]}, {"words": {"ciudadanos vascos": [17, 18], "eta": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [15, 16], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso estaba muy instalado en el\n    Pa\u00eds Vasco y seguramente por esa instalaci\u00f3n, por esa especie de\n    sentimiento colectivo, ETA nunca perdi\u00f3 determinados apoyos en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Porque todos han permitido\n    deslegitimar socialmente a ETA en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Eso estaba muy instalado en el\n    Pa\u00eds Vasco y seguramente por esa instalaci\u00f3n, por esa especie de\n    sentimiento colectivo, ETA nunca perdi\u00f3 determinados apoyos en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Porque todos han permitido\n    deslegitimar socialmente a ETA en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Las estrategias se\n    aplican, en general no se discuten, y es verdad que lo que usted quiere\n    hacer, entre otras cosas, es discutir aqu\u00ed, en esta tribuna, sobre la\n    estrategia para alcanzar el final de ETA y no s\u00e9 si esta es la f\u00f3rmula\n    adecuada, lo cual no niega el di\u00e1logo en absoluto, no me entiendan mal,\n    ni la transparencia necesaria en este caso hasta cierto punto, porque,\n    repito, como usted dec\u00eda, los malos tampoco tienen por qu\u00e9 saber\n    determinadas cosas o seg\u00fan qu\u00e9 cosas. ...\"", "\"... Es verdad que en\n    alg\u00fan momento se intent\u00f3 su ilegalizaci\u00f3n y el Tribunal Supremo dijo que\n    no, y no es menos cierto que lo fue -y vamos a ser sinceros como usted\n    quiere que seamos- porque durante mucho tiempo los dem\u00f3cratas pensamos\n    que Batasuna pod\u00eda ser un instrumento funcional a la lucha contra ETA. ...\"", "\"... Ese fue el sentido profundo por el cual los dem\u00f3cratas cre\u00edamos que\n    Batasuna pod\u00eda ser \u00fatil, hasta que un d\u00eda nos dimos cuenta, a\u00f1os despu\u00e9s\n    de luchar contra ETA, de que eso no era as\u00ed, de que Batasuna, al\n    contrario, no estaba sirviendo a la democracia, sino estrictamente a la\n    violencia, y entonces pusimos en marcha los mecanismos legales para\n    aplicar lo que en democracia es bastante evidente, que al Parlamento no\n    se llega a discutir o a defender la violencia, sino a lo contrario. ...\"", "\"... Debatimos exactamente eso y yo le digo que hay dos opciones\n    para volver a ser legales los que fueron ilegalizados y antes hab\u00edan sido\n    legales: O rompen o ETA lo deja. ...\"", "\"... O\n    rompen fehacientemente y con claridad con ETA -y la fehaciencia la tienen\n    que decir los tribunales, ni usted ni yo, los tribunales son los que\n    pueden decir s\u00ed o no, ser\u00e1n ellos los que digan la \u00faltima palabra- o ETA\n    lo deja con claridad; no hay m\u00e1s opciones. ...\"", "\"... Dije al principio de mi intervenci\u00f3n que todos los gobiernos\n    hab\u00edamos hecho mucho por acabar con ETA, todos, y lo he dicho en varias\n    ocasiones en p\u00fablico. ...\"", "\"... Conseguimos\n    acabar con una ficci\u00f3n muy importante seg\u00fan la cual ETA realmente estaba\n    intentando siempre negociar, ETA mataba para negociar. ...\"", "\"... Eso estaba muy instalado en el\n    Pa\u00eds Vasco y seguramente por esa instalaci\u00f3n, por esa especie de\n    sentimiento colectivo, ETA nunca perdi\u00f3 determinados apoyos en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Porque todos han permitido\n    deslegitimar socialmente a ETA en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Por eso sostengo que lo que la democracia ha hecho por\n    acabar con ETA ha sido siempre bueno; que siempre hemos tenido raz\u00f3n y\n    que cuando nosotros intentamos lo que intentamos porque cre\u00edamos que\n    hab\u00eda que hacerlo, al final, como dije muchas veces, arriesg\u00e1bamos\n    relativamente poco. ...\"", "\"... Sostengo y reivindico aqu\u00ed la lucha de todos los\n    gobiernos para acabar con ETA y estamos en el principio del final. ...\"", "\"... Eso estaba muy instalado en el\n    Pa\u00eds Vasco y seguramente por esa instalaci\u00f3n, por esa especie de\n    sentimiento colectivo, ETA nunca perdi\u00f3 determinados apoyos en el Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"", "\"... Porque todos han permitido\n    deslegitimar socialmente a ETA en el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Porque todos nos han\n    permitido decir a los ciudadanos vascos: No os enga\u00f1\u00e9is, no os dej\u00e9is\n    enga\u00f1ar, no matan para negociar, matan para imponer. ...\"", "\"... Sostengo\n    que lo que hemos hecho ha servido para llegar adonde estamos; sostengo\n    que hab\u00eda que demostrar a los ciudadanos vascos fehacientemente que no\n    ped\u00edan di\u00e1logo, que lo que quer\u00edan era imponer. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [8, 9, 10, 11], "peque\u00f1as": [30, 31, 32, 33, 34], "actividad econ\u00f3mica": [36], "actividad": [25, 26, 27, 28, 29], "trabajadores aut\u00f3nomos": [35], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "peque\u00f1as empresas": [12], "aut\u00f3nomos": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por hablar tantas veces de la cuesti\u00f3n cabr\u00eda dispensar del\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n, pero obviamente alg\u00fan dato he de dar en\n    relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en la que se encuentran los aut\u00f3nomos, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y las microempresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Se ha dicho\n    ya esta ma\u00f1ana, como tantas otras veces, pero es pertinente recordarlo,\n    que un 80 por ciento pr\u00e1cticamente de nuestro mercado laboral, de nuestro\n    trabajo, se encuentra en las peque\u00f1as y medianas empresas, se encuentra\n    en los aut\u00f3nomos, que al verse abocados a esta situaci\u00f3n est\u00e1n teniendo\n    que prescindir de muchos de ellos. ...\"", "\"... Dicho con otras palabras: el nutriente\n    del desempleo en nuestro pa\u00eds no es tanto las grandes empresas cuanto\n    este tejido econ\u00f3mico al que me acabo de referir. ...\"", "\"... Naturalmente, voy a hacer un par\u00e9ntesis, me agradar\u00eda que mi Gobierno no\n    lo precisara, pero me parece oportuno que consulte, que dialogue y que\n    escuche, y me hubiera gustado por supuesto que lo hubieran hecho antes,\n    pero bienvenido sea en el sentido de que tienen criterio, saben lo que es\n    la internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n son motoras de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en cuanto a tecnolog\u00eda y a pedidos y\n    suministros, y eso les permite operar con globalidad. ...\"", "\"... Me parece muy\n    importante que con gente que es competitiva de grandes empresas, de las\n    que en general estamos muy orgullosos, hayan mantenido esta reuni\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos hablando de esa reuni\u00f3n con los grandes\n    empresarios, que obviamente es el anverso de la moneda, pero hay un\n    reverso; el reverso es al que me estoy refiriendo, es el tejido\n    productivo de los aut\u00f3nomos y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Como le he dicho, se\u00f1ora vicepresidenta, favorezcamos la viabilidad y la\n    competitividad de nuestras peque\u00f1as empresas, de nuestros aut\u00f3nomos, de\n    nuestros profesionales y de nuestros comerciantes. ...\"", "\"... Por hablar tantas veces de la cuesti\u00f3n cabr\u00eda dispensar del\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n, pero obviamente alg\u00fan dato he de dar en\n    relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en la que se encuentran los aut\u00f3nomos, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y las microempresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Se ha dicho\n    ya esta ma\u00f1ana, como tantas otras veces, pero es pertinente recordarlo,\n    que un 80 por ciento pr\u00e1cticamente de nuestro mercado laboral, de nuestro\n    trabajo, se encuentra en las peque\u00f1as y medianas empresas, se encuentra\n    en los aut\u00f3nomos, que al verse abocados a esta situaci\u00f3n est\u00e1n teniendo\n    que prescindir de muchos de ellos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n son motoras de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en cuanto a tecnolog\u00eda y a pedidos y\n    suministros, y eso les permite operar con globalidad. ...\"", "\"... Estamos hablando de esa reuni\u00f3n con los grandes\n    empresarios, que obviamente es el anverso de la moneda, pero hay un\n    reverso; el reverso es al que me estoy refiriendo, es el tejido\n    productivo de los aut\u00f3nomos y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Como le he dicho, se\u00f1ora vicepresidenta, favorezcamos la viabilidad y la\n    competitividad de nuestras peque\u00f1as empresas, de nuestros aut\u00f3nomos, de\n    nuestros profesionales y de nuestros comerciantes. ...\"", "\"... Intervengo, como se acaba de decir, en esta interpelaci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario Popular relativa al apoyo a las pymes y los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Por hablar tantas veces de la cuesti\u00f3n cabr\u00eda dispensar del\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n, pero obviamente alg\u00fan dato he de dar en\n    relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en la que se encuentran los aut\u00f3nomos, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y las microempresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... De marzo de\n    2008 a octubre de 2010 hemos pasado de una afiliaci\u00f3n al r\u00e9gimen especial\n    de trabajadores aut\u00f3nomos de 3.407.600 a 3.177.290, casi 300.000\n    aut\u00f3nomos que hemos perdido fundamentalmente en los sectores de la\n    construcci\u00f3n y del comercio. ...\"", "\"... Desgraciadamente\n    se est\u00e1 incumpliendo la ley que regula la materia, y fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de las administraciones p\u00fablicas nos encontramos con una\n    morosidad de 103 d\u00edas cuando el promedio europeo es de 62 y que est\u00e1\n    afectando ya al 64 por ciento de las pymes y aut\u00f3nomos, provocando graves\n    problemas de financiaci\u00f3n cuando no verse abocados al cierre o a\n    retirarse obligatoriamente de la actividad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Se estima en 12.000\n    millones en este momento -no s\u00e9 si tendr\u00e1 alg\u00fan dato m\u00e1s actualizado la\n    se\u00f1ora vicepresidenta- el monto total de la deuda de las administraciones\n    p\u00fablicas, en el cual pr\u00e1cticamente se dan el 90 de ellas, y algunos\n    calculan que esto puede incidir o cooperar de una forma importante a que\n    el pr\u00f3ximo a\u00f1o nos veamos abocados a ver descender en otras 100.000\n    personas el cupo que tenemos actualmente de emprendedores y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Se ha dicho\n    ya esta ma\u00f1ana, como tantas otras veces, pero es pertinente recordarlo,\n    que un 80 por ciento pr\u00e1cticamente de nuestro mercado laboral, de nuestro\n    trabajo, se encuentra en las peque\u00f1as y medianas empresas, se encuentra\n    en los aut\u00f3nomos, que al verse abocados a esta situaci\u00f3n est\u00e1n teniendo\n    que prescindir de muchos de ellos. ...\"", "\"... Ojal\u00e1 sea as\u00ed,\n    pero no con actuaciones unilaterales como las que ha venido desarrollando\n    el Gobierno, aplicando la congelaci\u00f3n de las pensiones o trayendo en los\n    presupuestos, por ejemplo, la modificaci\u00f3n de la edad de los aut\u00f3nomos\n    para poder elegir la base de cotizaci\u00f3n. ...\"", "\"... Estamos hablando de esa reuni\u00f3n con los grandes\n    empresarios, que obviamente es el anverso de la moneda, pero hay un\n    reverso; el reverso es al que me estoy refiriendo, es el tejido\n    productivo de los aut\u00f3nomos y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Esta es una crisis que est\u00e1n padeciendo; hay simplemente\n    que salir a la calle para ver la situaci\u00f3n de los comercios, de los\n    aut\u00f3nomos, de muchos profesionales. ...\"", "\"... Los aut\u00f3nomos y las pymes est\u00e1n perdiendo\n    competitividad fundamentalmente por factores ex\u00f3genos, externos a su\n    actividad; los acabamos de citar: morosidad, falta de financiaci\u00f3n, ca\u00edda\n    de ventas, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hay que contar con las asociaciones\n    empresariales, las de aut\u00f3nomos y aquellos organismos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas que inciden en el comercio exterior. ...\"", "\"... Como le he dicho, se\u00f1ora vicepresidenta, favorezcamos la viabilidad y la\n    competitividad de nuestras peque\u00f1as empresas, de nuestros aut\u00f3nomos, de\n    nuestros profesionales y de nuestros comerciantes. ...\"", "\"... Desgraciadamente\n    se est\u00e1 incumpliendo la ley que regula la materia, y fundamentalmente en\n    el \u00e1mbito de las administraciones p\u00fablicas nos encontramos con una\n    morosidad de 103 d\u00edas cuando el promedio europeo es de 62 y que est\u00e1\n    afectando ya al 64 por ciento de las pymes y aut\u00f3nomos, provocando graves\n    problemas de financiaci\u00f3n cuando no verse abocados al cierre o a\n    retirarse obligatoriamente de la actividad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... La\n    l\u00ednea ICO-Directo de 2.500 millones al final ha atendido a 2.850\n    solicitantes por un importe de 101 millones y pr\u00e1cticamente el peque\u00f1o\n    comerciante, el aut\u00f3nomo, la microempresa, no est\u00e1n viendo satisfechas\n    sus necesidades de financiaci\u00f3n, que le permitir\u00edan, y que le deben de\n    permitir, continuar con su actividad econ\u00f3mica y con el empleo que\n    poseen. ...\"", "\"... Obviamente, la actividad de consumo se ha traducido en una ca\u00edda\n    de las ventas y en una p\u00e9rdida de actividad, que son otros elementos que\n    acaban de dibujar el cuadro real en el cual nos encontramos. ...\"", "\"... Muchos est\u00e1n soportando su actividad\n    con horas extra y con el apoyo de su familia, porque han tenido que\n    recurrir a prescindir de sus trabajadores, han tenido que recurrir a\n    despedir, por la carencia de medios financieros para poder abordar el\n    pago y tambi\u00e9n por la ca\u00edda de ventas y consumo que se ha producido. ...\"", "\"... Los aut\u00f3nomos y las pymes est\u00e1n perdiendo\n    competitividad fundamentalmente por factores ex\u00f3genos, externos a su\n    actividad; los acabamos de citar: morosidad, falta de financiaci\u00f3n, ca\u00edda\n    de ventas, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Por hablar tantas veces de la cuesti\u00f3n cabr\u00eda dispensar del\n    diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n, pero obviamente alg\u00fan dato he de dar en\n    relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n en la que se encuentran los aut\u00f3nomos, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y las microempresas espa\u00f1olas. ...\"", "\"... Se ha dicho\n    ya esta ma\u00f1ana, como tantas otras veces, pero es pertinente recordarlo,\n    que un 80 por ciento pr\u00e1cticamente de nuestro mercado laboral, de nuestro\n    trabajo, se encuentra en las peque\u00f1as y medianas empresas, se encuentra\n    en los aut\u00f3nomos, que al verse abocados a esta situaci\u00f3n est\u00e1n teniendo\n    que prescindir de muchos de ellos. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n son motoras de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas en cuanto a tecnolog\u00eda y a pedidos y\n    suministros, y eso les permite operar con globalidad. ...\"", "\"... Estamos hablando de esa reuni\u00f3n con los grandes\n    empresarios, que obviamente es el anverso de la moneda, pero hay un\n    reverso; el reverso es al que me estoy refiriendo, es el tejido\n    productivo de los aut\u00f3nomos y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"", "\"... Como le he dicho, se\u00f1ora vicepresidenta, favorezcamos la viabilidad y la\n    competitividad de nuestras peque\u00f1as empresas, de nuestros aut\u00f3nomos, de\n    nuestros profesionales y de nuestros comerciantes. ...\"", "\"... De marzo de\n    2008 a octubre de 2010 hemos pasado de una afiliaci\u00f3n al r\u00e9gimen especial\n    de trabajadores aut\u00f3nomos de 3.407.600 a 3.177.290, casi 300.000\n    aut\u00f3nomos que hemos perdido fundamentalmente en los sectores de la\n    construcci\u00f3n y del comercio. ...\"", "\"... La\n    l\u00ednea ICO-Directo de 2.500 millones al final ha atendido a 2.850\n    solicitantes por un importe de 101 millones y pr\u00e1cticamente el peque\u00f1o\n    comerciante, el aut\u00f3nomo, la microempresa, no est\u00e1n viendo satisfechas\n    sus necesidades de financiaci\u00f3n, que le permitir\u00edan, y que le deben de\n    permitir, continuar con su actividad econ\u00f3mica y con el empleo que\n    poseen. ...\""]}, {"words": {"trabajadores aut\u00f3nomos": [36], "empresa": [16], "medianas empresas": [14, 15], "peque\u00f1as": [32, 33], "actividad": [29, 30, 31], "econom\u00eda": [18, 19], "crisis econ\u00f3mica": [34, 35], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "aut\u00f3nomos": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "mediana empresa": [17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, no voy a repetirlo aqu\u00ed, es la crisis\n    econ\u00f3mica mayor de los \u00faltimos 70 a\u00f1os y la reacci\u00f3n del Gobierno han\n    sido medidas destinadas a minimizar en lo posible los efectos de la\n    crisis econ\u00f3mica sobre las empresas y los ciudadanos, con un especial\n    \u00e9nfasis de las empresas de menor dimensi\u00f3n, inicio de la recuperaci\u00f3n en\n    la que estamos en este momento; un inicio de la recuperaci\u00f3n que nos\n    obliga a poner en marcha un conjunto de medidas que tienen que ser sobre\n    las que basemos nuestro crecimiento econ\u00f3mico futuro. ...\"", "\"... En este contexto ha sido en el que el\n    presidente del Gobierno esta ma\u00f1ana ha anunciado algunas medidas de apoyo\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y estimular la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, derogamos la\n    supresi\u00f3n de la deducci\u00f3n para actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, fijada a partir de 1 de enero de 2012, que afecta\n    a las empresas de cualquier tama\u00f1o. ...\"", "\"... Asimismo, en la Ley de Presupuestos\n    Generales del Estado para el a\u00f1o 2010 se estableci\u00f3 la reducci\u00f3n durante\n    tres a\u00f1os -2009, 2010 y 2011- de cinco puntos adicionales a la que se\n    hab\u00eda hecho en el a\u00f1o 2006 del tipo de gravamen aplicable a peque\u00f1as y\n    medianas empresas que creen o mantengan empleo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    el Real Decreto 897/2010, que trae causa en ese Decreto 6/2010,\n    simplific\u00f3 notablemente las obligaciones de documentaci\u00f3n a cumplir en el\n    caso de operaciones vinculadas y lo redujo sustancialmente en el \u00e1mbito\n    de las empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010\n    estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n de un IVA reducido para todo tipo de obras de\n    mejora y rehabilitaci\u00f3n de viviendas realizadas hasta el 31 de diciembre\n    de 2012, ampli\u00f3 el concepto de rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del\n    impuesto y por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, con ello foment\u00f3 la actividad de muchos\n    miles de aut\u00f3nomos y de empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, y para\n    favorecer la actividad empresarial, en ese decreto-ley en la normativa\n    del IVA se redujeron los requisitos para recuperar el impuesto en el caso\n    del impago de facturas y se acortaron los plazos para esa recuperaci\u00f3n\n    para las empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010 tambi\u00e9n\n    aprob\u00f3 la aplicaci\u00f3n del tipo superreducido de IVA a los servicios de\n    atenci\u00f3n a la dependencia que se prestan por empresas integradas en el\n    sistema de autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia; muchas de ellas son\n    empresas de peque\u00f1a dimensi\u00f3n. ...\"", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, muchas normas fiscales en\n    beneficio de las empresas de menor dimensi\u00f3n y de los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Recientemente se ha establecido hasta el a\u00f1o\n    2015 la libertad de amortizaci\u00f3n para las nuevas inversiones vinculadas a\n    actividades econ\u00f3micas que afronten las empresas, generalizando el\n    incentivo, sin vincularlo al cumplimiento de condiciones adicionales. ...\"", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os se han adoptado medidas en el \u00e1mbito gestor de apoyo a\n    las empresas como agilizaci\u00f3n de las devoluciones tributarias y\n    establecimiento de mecanismos m\u00e1s flexibles para la concesi\u00f3n de\n    aplazamientos y fraccionamientos. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha hecho referencia al papel que ha jugado el ICO, y quisiera\n    decirle que se han aprobado 265.618 operaciones por importe total de\n    21.137 millones de euros; muchas de ellas a empresas de peque\u00f1a\n    dimensi\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de ello, se han impulsado\n    medidas desde otros departamentos ministeriales como la simplificaci\u00f3n\n    administrativa en todos los \u00e1mbitos, no solo en la Administraci\u00f3n General\n    del Estado sino tambi\u00e9n en comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos, o el\n    emprendimiento de la creaci\u00f3n de empresas. ...\"", "\"... Es un compromiso del Gobierno con estas\n    empresas y aut\u00f3nomos, que se remonta al inicio de esta crisis y que no\n    resulta incompatible con las medidas de austeridad y consolidaci\u00f3n\n    fiscal, que es fundamental para seguir trabajando en la direcci\u00f3n\n    adecuada con compromiso y con paso firme. ...\"", "\"... En este contexto ha sido en el que el\n    presidente del Gobierno esta ma\u00f1ana ha anunciado algunas medidas de apoyo\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y estimular la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Asimismo, en la Ley de Presupuestos\n    Generales del Estado para el a\u00f1o 2010 se estableci\u00f3 la reducci\u00f3n durante\n    tres a\u00f1os -2009, 2010 y 2011- de cinco puntos adicionales a la que se\n    hab\u00eda hecho en el a\u00f1o 2006 del tipo de gravamen aplicable a peque\u00f1as y\n    medianas empresas que creen o mantengan empleo. ...\"", "\"... Usted ha enmarcado la situaci\u00f3n de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica actual, por\n    eso perm\u00edtame situar tambi\u00e9n las medidas que el Gobierno ha llevado a\n    cabo en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y la respuesta que se le ha ido dando\n    desde el Gobierno. ...\"", "\"... Usted ha enmarcado la situaci\u00f3n de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica actual, por\n    eso perm\u00edtame situar tambi\u00e9n las medidas que el Gobierno ha llevado a\n    cabo en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y la respuesta que se le ha ido dando\n    desde el Gobierno. ...\"", "\"... Sabe su se\u00f1or\u00eda que\n    el Gobierno resume estas medidas en tres grandes ejes: el de la\n    austeridad, con la consolidaci\u00f3n fiscal asociada, que es la base para un\n    crecimiento m\u00e1s sano; las reformas estructurales en profundidad, que nos\n    van a permitir cambiar nuestro modelo productivo y nuestra econom\u00eda para\n    hacerla m\u00e1s flexible, m\u00e1s internacional y m\u00e1s adaptada a los nuevos\n    tiempos; y una cohesi\u00f3n social para que los efectos de la crisis no sean\n    pagados en su totalidad por aquellas personas que tienen menor\n    disponibilidad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay tambi\u00e9n medidas tributarias que\n    se est\u00e1n discutiendo en el marco de proyectos de leyes en tramitaci\u00f3n, la\n    ley de presupuestos generales del Estado o la ley de econom\u00eda sostenible,\n    adem\u00e1s de las medidas anunciadas hoy por el presidente del Gobierno, que\n    se van a incorporar a nuestro ordenamiento jur\u00eddico en el plazo m\u00e1s breve\n    posible. ...\"", "\"... Usted ha enmarcado la situaci\u00f3n de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa y de los aut\u00f3nomos en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica actual, por\n    eso perm\u00edtame situar tambi\u00e9n las medidas que el Gobierno ha llevado a\n    cabo en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y la respuesta que se le ha ido dando\n    desde el Gobierno. ...\"", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010\n    estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n de un IVA reducido para todo tipo de obras de\n    mejora y rehabilitaci\u00f3n de viviendas realizadas hasta el 31 de diciembre\n    de 2012, ampli\u00f3 el concepto de rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del\n    impuesto y por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, con ello foment\u00f3 la actividad de muchos\n    miles de aut\u00f3nomos y de empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00eda, muchas normas fiscales en\n    beneficio de las empresas de menor dimensi\u00f3n y de los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00edas, en el \u00e1mbito fiscal\n    reconocer\u00e1n conmigo que la tarea que ha llevado a cabo el Gobierno en\n    apoyo de pymes y aut\u00f3nomos ha sido de un extraordinario calado y desde\n    luego mucho m\u00e1s intensa, mucho m\u00e1s profunda, de mucho m\u00e1s alcance que la\n    que realizaron ustedes en los ocho a\u00f1os en los que gobernaron, porque,\n    sinceramente, iniciativas de aquel momento, recordamos pocas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la Ley\n    32/2010, de 5 agosto, establece, se\u00f1or\u00eda, un sistema espec\u00edfico de\n    protecci\u00f3n por cese de actividad para trabajadores aut\u00f3nomos por causas\n    ajenas a su voluntad. ...\"", "\"... Adem\u00e1s hemos incorporado y reforzado dos\n    instrumentos, los fondos de titulizaci\u00f3n de activos para pymes y el\n    reafianzamiento del Estado a los avales concedidos por la Sociedad de\n    Garant\u00eda Rec\u00edproca a aut\u00f3nomos y a pymes. ...\"", "\"... Actuaciones de reforma,\n    saneamiento y transparencia del sistema financiero, y muy en particular\n    de las cajas de ahorro, son elementos centrales, como sabe su se\u00f1or\u00eda, en\n    la financiaci\u00f3n de pymes y de aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... As\u00ed, se\u00f1or\u00eda, se puede observar todo un conjunto ampl\u00edsimo de actuaciones\n    que ponen de relieve el reconocimiento del papel que pymes y aut\u00f3nomos\n    juegan en el tejido productivo espa\u00f1ol y el apoyo que les ha prestado y\n    les sigue prestando el Gobierno. ...\"", "\"... Es un compromiso del Gobierno con estas\n    empresas y aut\u00f3nomos, que se remonta al inicio de esta crisis y que no\n    resulta incompatible con las medidas de austeridad y consolidaci\u00f3n\n    fiscal, que es fundamental para seguir trabajando en la direcci\u00f3n\n    adecuada con compromiso y con paso firme. ...\"", "\"... El Real Decreto-ley 6/2010\n    estableci\u00f3 la aplicaci\u00f3n de un IVA reducido para todo tipo de obras de\n    mejora y rehabilitaci\u00f3n de viviendas realizadas hasta el 31 de diciembre\n    de 2012, ampli\u00f3 el concepto de rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del\n    impuesto y por lo tanto, se\u00f1or\u00eda, con ello foment\u00f3 la actividad de muchos\n    miles de aut\u00f3nomos y de empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n, y para\n    favorecer la actividad empresarial, en ese decreto-ley en la normativa\n    del IVA se redujeron los requisitos para recuperar el impuesto en el caso\n    del impago de facturas y se acortaron los plazos para esa recuperaci\u00f3n\n    para las empresas de menor dimensi\u00f3n. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la Ley\n    32/2010, de 5 agosto, establece, se\u00f1or\u00eda, un sistema espec\u00edfico de\n    protecci\u00f3n por cese de actividad para trabajadores aut\u00f3nomos por causas\n    ajenas a su voluntad. ...\"", "\"... En este contexto ha sido en el que el\n    presidente del Gobierno esta ma\u00f1ana ha anunciado algunas medidas de apoyo\n    a las peque\u00f1as y medianas empresas para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico\n    y estimular la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Asimismo, en la Ley de Presupuestos\n    Generales del Estado para el a\u00f1o 2010 se estableci\u00f3 la reducci\u00f3n durante\n    tres a\u00f1os -2009, 2010 y 2011- de cinco puntos adicionales a la que se\n    hab\u00eda hecho en el a\u00f1o 2006 del tipo de gravamen aplicable a peque\u00f1as y\n    medianas empresas que creen o mantengan empleo. ...\"", "\"... Como sabe, no voy a repetirlo aqu\u00ed, es la crisis\n    econ\u00f3mica mayor de los \u00faltimos 70 a\u00f1os y la reacci\u00f3n del Gobierno han\n    sido medidas destinadas a minimizar en lo posible los efectos de la\n    crisis econ\u00f3mica sobre las empresas y los ciudadanos, con un especial\n    \u00e9nfasis de las empresas de menor dimensi\u00f3n, inicio de la recuperaci\u00f3n en\n    la que estamos en este momento; un inicio de la recuperaci\u00f3n que nos\n    obliga a poner en marcha un conjunto de medidas que tienen que ser sobre\n    las que basemos nuestro crecimiento econ\u00f3mico futuro. ...\"", "\"... Ha sido tambi\u00e9n\n    este Gobierno el que, ya dentro de la crisis econ\u00f3mica y en el marco del\n    impuesto sobre sociedades, con un real decreto-ley\n    en el a\u00f1o 2008 pospuso los efectos fiscales de los ajustes derivados de la\n    implantaci\u00f3n de la nueva normativa contable y permiti\u00f3 optar por\n    modalidades m\u00e1s c\u00f3modas para los contribuyentes. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la Ley\n    32/2010, de 5 agosto, establece, se\u00f1or\u00eda, un sistema espec\u00edfico de\n    protecci\u00f3n por cese de actividad para trabajadores aut\u00f3nomos por causas\n    ajenas a su voluntad. ...\""]}, {"words": {"actividad": [7, 8, 9, 10], "aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "trabajadores aut\u00f3nomos": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya me\n    hubiera gustado que los aut\u00f3nomos y las pymes espa\u00f1olas estuvieran como\n    en los gobiernos del se\u00f1or Aznar. ...\"", "\"... Esto lo incluy\u00f3 el Partido Popular en favor de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y creo que a veces conviene recordarlo porque aqu\u00ed\n    algunos se arrogan -no lo digo por usted en esta intervenci\u00f3n- la bandera\n    del progresismo mientras que los dem\u00e1s somos una facunda de carcas, pero\n    la realidad acredita que esto es al rev\u00e9s. ...\"", "\"... Yo le voy a decir, en un repaso lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, aquellos aspectos\n    que nosotros ya hemos puesto en el tapete, y lo hago adem\u00e1s con la\n    voluntad clara de que si ustedes van a decidir en el Consejo de Ministros\n    del viernes, o cuando proceda, aprobar el paquete a que han hecho menci\u00f3n\n    tanto usted como el se\u00f1or presidente del Gobierno, consideren la eventual\n    oportunidad de que algunas de las cosas que le expongo tambi\u00e9n las\n    pudieran incorporar como medidas de activaci\u00f3n y de apoyo a este sector\n    de pymes y aut\u00f3nomos que desgraciadamente tan mal lo est\u00e1 pasando. ...\"", "\"... Consideren -fue rechazado en la C\u00e1mara- la reducci\u00f3n del 20 por ciento\n    del rendimiento neto del IRPF de aut\u00f3nomos con facturaci\u00f3n inferior a 5\n    millones; el tipo de IVA al 4 por ciento en hosteler\u00eda y transportes,\n    sectores singularmente castigados; ajustar la tributaci\u00f3n por m\u00f3dulos a\n    la ca\u00edda real de la actividad, no nos quedemos en el 5 por ciento en que\n    lo han hecho; reducir el tipo de mora del 5 por ciento al 3,5 por ciento\n    en los aut\u00f3nomos; el cumplimiento de la Ley de Morosidad con l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito ICO a los ayuntamientos. ...\"", "\"... Reconocimiento para los aut\u00f3nomos de los\n    mismos subsidios no contributivos que el resto de trabajadores. ...\"", "\"... Esto\n    result\u00f3 aprobado en el Senado en la Ley de prestaci\u00f3n por cese de\n    actividad de los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Porque quiero recordar que nuestra Constituci\u00f3n tiene un art\u00edculo\n    14 donde consagra el principio de igualdad, que en este caso ustedes\n    incumplen, como se incumple en esa misma ley cuando se refiere a las\n    prestaciones por cese de actividad m\u00ednimas, donde los hijos de los\n    aut\u00f3nomos\n    que la perciben tienen peor consideraci\u00f3n que cuando las prestaciones son\n    m\u00e1ximas. ...\"", "\"... Consideren -fue rechazado en la C\u00e1mara- la reducci\u00f3n del 20 por ciento\n    del rendimiento neto del IRPF de aut\u00f3nomos con facturaci\u00f3n inferior a 5\n    millones; el tipo de IVA al 4 por ciento en hosteler\u00eda y transportes,\n    sectores singularmente castigados; ajustar la tributaci\u00f3n por m\u00f3dulos a\n    la ca\u00edda real de la actividad, no nos quedemos en el 5 por ciento en que\n    lo han hecho; reducir el tipo de mora del 5 por ciento al 3,5 por ciento\n    en los aut\u00f3nomos; el cumplimiento de la Ley de Morosidad con l\u00ednea de\n    cr\u00e9dito ICO a los ayuntamientos. ...\"", "\"... Asimismo le proponemos capitalizar hasta el cien por cien el desempleo\n    para poder acceder a una actividad emprendedora o aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Esto\n    result\u00f3 aprobado en el Senado en la Ley de prestaci\u00f3n por cese de\n    actividad de los aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Porque quiero recordar que nuestra Constituci\u00f3n tiene un art\u00edculo\n    14 donde consagra el principio de igualdad, que en este caso ustedes\n    incumplen, como se incumple en esa misma ley cuando se refiere a las\n    prestaciones por cese de actividad m\u00ednimas, donde los hijos de los\n    aut\u00f3nomos\n    que la perciben tienen peor consideraci\u00f3n que cuando las prestaciones son\n    m\u00e1ximas. ...\"", "\"... Esto lo incluy\u00f3 el Partido Popular en favor de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y creo que a veces conviene recordarlo porque aqu\u00ed\n    algunos se arrogan -no lo digo por usted en esta intervenci\u00f3n- la bandera\n    del progresismo mientras que los dem\u00e1s somos una facunda de carcas, pero\n    la realidad acredita que esto es al rev\u00e9s. ...\""]}, {"words": {"empresa": [7], "trabajadores aut\u00f3nomos": [14, 15, 16], "peque\u00f1as": [12, 13], "actividad": [11], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "aut\u00f3nomos": [8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, el presidente ha\n    anunciado que para las empresas de reducida dimensi\u00f3n modificamos el\n    \u00e1mbito al que se puede aplicar esta definici\u00f3n, ampliando de 8 a 10\n    millones el importe de la cifra de negocios para ser considerada una\n    empresa de este tipo, y elevamos de 120.000 a 300.000 euros el tramo de\n    base imponible que tributa al tipo reducido del 25 por ciento. ...\"", "\"... Estimamos,\n    se\u00f1or\u00eda, que estas medidas beneficiar\u00e1n a m\u00e1s de 40.000 empresas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    para fomentar al m\u00e1ximo la creaci\u00f3n de empresas, para que quien opine que\n    este r\u00e9gimen societario le resulta m\u00e1s beneficioso a sus intereses que el\n    r\u00e9gimen de los trabajadores aut\u00f3nomos, vamos a reducir a un m\u00e1ximo de\n    cinco d\u00edas el plazo de constituci\u00f3n de sociedades de capital inferior a\n    30.000 euros, y ese plazo, en el caso de sociedades con capital entre\n    3.000 y 3.100 euros, ser\u00e1 de solo un d\u00eda. ...\"", "\"... Las empresas no deber\u00e1n pagar tasas por publicaci\u00f3n y los costes por\n    aranceles de notarios se limitar\u00e1n a 250 euros, 100 euros si es el caso\n    de capital inferior a 3.100 euros. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, es una medida\n    extraordinariamente importante que afecta a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas e indirectamente, sobre la base de la facilidad de creaci\u00f3n de\n    empresas, tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... En cuanto a la supresi\u00f3n,\n    no del recurso a la cuota cameral sino de la obligatoriedad del abono de\n    esa cuota cameral, lo que s\u00ed quiero decirle es que estimular\u00e1 tambi\u00e9n el\n    que las c\u00e1maras de Comercio ofrezcan servicios que las empresas puedan\n    entender que deben de ser financiados en forma de contraprestaci\u00f3n, no la\n    sensaci\u00f3n que pueden tener ahora de que es una cuota obligatoria. ...\"", "\"... Siempre hemos\n    escuchado a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y, c\u00f3mo no, vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"", "\"... En primer lugar, el presidente ha\n    anunciado que para las empresas de reducida dimensi\u00f3n modificamos el\n    \u00e1mbito al que se puede aplicar esta definici\u00f3n, ampliando de 8 a 10\n    millones el importe de la cifra de negocios para ser considerada una\n    empresa de este tipo, y elevamos de 120.000 a 300.000 euros el tramo de\n    base imponible que tributa al tipo reducido del 25 por ciento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    para fomentar al m\u00e1ximo la creaci\u00f3n de empresas, para que quien opine que\n    este r\u00e9gimen societario le resulta m\u00e1s beneficioso a sus intereses que el\n    r\u00e9gimen de los trabajadores aut\u00f3nomos, vamos a reducir a un m\u00e1ximo de\n    cinco d\u00edas el plazo de constituci\u00f3n de sociedades de capital inferior a\n    30.000 euros, y ese plazo, en el caso de sociedades con capital entre\n    3.000 y 3.100 euros, ser\u00e1 de solo un d\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, es una medida\n    extraordinariamente importante que afecta a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas e indirectamente, sobre la base de la facilidad de creaci\u00f3n de\n    empresas, tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Siempre hemos\n    escuchado a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y, c\u00f3mo no, vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"", "\"... De manera compatible con nuestro esfuerzo de consolidaci\u00f3n fiscal, que -le\n    insisto- es el objetivo n\u00famero uno, vamos a elaborar todo un conjunto de\n    medidas en el plazo m\u00e1s breve posible que van a facilitar la actividad de\n    ese importante conjunto de nuestro sector productivo. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, es una medida\n    extraordinariamente importante que afecta a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas e indirectamente, sobre la base de la facilidad de creaci\u00f3n de\n    empresas, tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Siempre hemos\n    escuchado a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y, c\u00f3mo no, vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\"", "\"... Adem\u00e1s,\n    para fomentar al m\u00e1ximo la creaci\u00f3n de empresas, para que quien opine que\n    este r\u00e9gimen societario le resulta m\u00e1s beneficioso a sus intereses que el\n    r\u00e9gimen de los trabajadores aut\u00f3nomos, vamos a reducir a un m\u00e1ximo de\n    cinco d\u00edas el plazo de constituci\u00f3n de sociedades de capital inferior a\n    30.000 euros, y ese plazo, en el caso de sociedades con capital entre\n    3.000 y 3.100 euros, ser\u00e1 de solo un d\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, es una medida\n    extraordinariamente importante que afecta a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas e indirectamente, sobre la base de la facilidad de creaci\u00f3n de\n    empresas, tambi\u00e9n a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Siempre hemos\n    escuchado a los trabajadores aut\u00f3nomos y a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas y, c\u00f3mo no, vamos a seguir haci\u00e9ndolo. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11, 12], "alquiler": [15, 16, 17, 18, 19], "familias": [20, 21, 22, 23, 24], "acceso": [25, 26], "precio": [13, 14], "ayudas": [27]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de 37.000 familias est\u00e1n en\n    peligro de perder la vivienda solo en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Por\n    \u00faltimo, la entidad bancaria se convierte en propietaria de la vivienda,\n    cancela la deuda hipotecaria hasta el importe adjudicado en la subasta y\n    mantiene el derecho de cobro sobre el resto de deuda no saldada. ...\"", "\"... A la\n    p\u00e9rdida de la propiedad de la vivienda habitual se le a\u00f1aden efectos tan\n    negativos como la presi\u00f3n por embargos que van mucho m\u00e1s all\u00e1, como el\n    embargo del propio sueldo. ...\"", "\"... La disminuci\u00f3n de los ingresos familiares a\n    causa de la crisis hace que muchas familias tengan que subsistir con\n    mucho menos del salario m\u00ednimo y no puedan atender los pagos regulares de\n    la vivienda. ...\"", "\"... Aunque era necesario\n    garantizar los derechos del propietario y solucionar de forma r\u00e1pida sus\n    problemas, generalmente de impago, para de esta forma fomentar el mercado\n    de alquiler de viviendas y la salida al mercado de las viviendas\n    desocupadas, el acceso a una vivienda a precios asequibles contin\u00faa\n    siendo, por desgracia, una quimera. ...\"", "\"... Al\n    contrario, se est\u00e1n endureciendo los requisitos a los inquilinos, por lo\n    que cada vez son menos los que pueden optar al alquiler por esta v\u00eda, con\n    lo que al final los propietarios tampoco encuentran a qui\u00e9n alquilar la\n    vivienda. ...\"", "\"... El desahucio no es una actuaci\u00f3n nueva ni desconocida en \u00e9pocas\n    anteriores, pero s\u00ed puede decirse que el actual crecimiento exponencial\n    del n\u00famero de casos est\u00e1 generalizando la exclusi\u00f3n social del acceso a\n    la vivienda a un grupo cada vez mayor de personas. ...\"", "\"... Este importe, que coincide con el precio medio a nivel estatal de una\n    vivienda, deja fuera, por ejemplo, \u00e1mbitos urbanos como pueden ser las\n    ciudades de Madrid, Barcelona, Valencia, etc\u00e9tera, donde un piso no suele\n    costar menos de 200.000 euros. ...\"", "\"... Lo ha\n    sido ya en la propia Comisi\u00f3n de Vivienda, lo ha sido tambi\u00e9n con\n    diferentes iniciativas presentadas por distintos grupos de la C\u00e1mara,\n    algunas de ellas pendientes de toma en consideraci\u00f3n, pero nos parece que\n    esta es una cuesti\u00f3n urgente y nuestro grupo -de forma, dir\u00eda, simb\u00f3lica\n    pero queriendo darle todo su valor- ha querido que la primera\n    interpelaci\u00f3n urgente en materia de vivienda que hemos formulado al nuevo\n    ministro que ha asumido estas responsabilidades sea sobre esta cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Titulares: 270.000 viviendas han sido\n    embargadas en Espa\u00f1a desde el a\u00f1o 2007. ...\"", "\"... Las ejecuciones hipotecarias, es decir, los procesos de embargo de\n    viviendas, han desbordado estos \u00faltimos a\u00f1os todas las previsiones. ...\"", "\"... En estas situaciones, las viviendas hipotecadas pasan por un\n    proceso de subasta del inmueble. ...\"", "\"... Aunque era necesario\n    garantizar los derechos del propietario y solucionar de forma r\u00e1pida sus\n    problemas, generalmente de impago, para de esta forma fomentar el mercado\n    de alquiler de viviendas y la salida al mercado de las viviendas\n    desocupadas, el acceso a una vivienda a precios asequibles contin\u00faa\n    siendo, por desgracia, una quimera. ...\"", "\"... La Ley Hipotecaria permite al acreedor\n    adquirir el inmueble por el 50 por ciento del precio de la subasta\n    p\u00fablica en el caso, por desgracia cada d\u00eda m\u00e1s frecuente, de que esta\n    quede desierta. ...\"", "\"... Este importe, que coincide con el precio medio a nivel estatal de una\n    vivienda, deja fuera, por ejemplo, \u00e1mbitos urbanos como pueden ser las\n    ciudades de Madrid, Barcelona, Valencia, etc\u00e9tera, donde un piso no suele\n    costar menos de 200.000 euros. ...\"", "\"... El impago de las rentas de alquiler se est\u00e1 convirtiendo\n    tambi\u00e9n en la mayor causa de desahucios. ...\"", "\"... Se empieza por no pagar la luz, despu\u00e9s el agua y luego se\n    deja de pagar el alquiler hasta su desahucio. ...\"", "\"... Aunque era necesario\n    garantizar los derechos del propietario y solucionar de forma r\u00e1pida sus\n    problemas, generalmente de impago, para de esta forma fomentar el mercado\n    de alquiler de viviendas y la salida al mercado de las viviendas\n    desocupadas, el acceso a una vivienda a precios asequibles contin\u00faa\n    siendo, por desgracia, una quimera. ...\"", "\"... No lo est\u00e1n logrando la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler ni otras entidades auton\u00f3micas o locales. ...\"", "\"... Al\n    contrario, se est\u00e1n endureciendo los requisitos a los inquilinos, por lo\n    que cada vez son menos los que pueden optar al alquiler por esta v\u00eda, con\n    lo que al final los propietarios tampoco encuentran a qui\u00e9n alquilar la\n    vivienda. ...\"", "\"... M\u00e1s de 37.000 familias est\u00e1n en\n    peligro de perder la vivienda solo en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Todo\n    ello, como saben, con una evidente repercusi\u00f3n sobre las familias. ...\"", "\"... La disminuci\u00f3n de los ingresos familiares a\n    causa de la crisis hace que muchas familias tengan que subsistir con\n    mucho menos del salario m\u00ednimo y no puedan atender los pagos regulares de\n    la vivienda. ...\"", "\"... A pesar de esto, se trata de una alternativa que presenta\n    obst\u00e1culos insalvables para muchas familias. ...\"", "\"... De esta\n    manera, a pesar de que las previsiones del Gobierno situaban en 500.000\n    las familias que pod\u00edan llegar a beneficiarse de la medida -estas 500.000\n    familias dan cuenta de la magnitud del problema; el diagn\u00f3stico del\n    Gobierno era acertado-, sin embargo, desde la puesta en marcha del\n    programa en marzo del a\u00f1o 2009 hasta ahora es una cifra mucho menor, de\n    alrededor de unas 6.000, la de unidades familiares que se han acogido. ...\"", "\"... Aunque era necesario\n    garantizar los derechos del propietario y solucionar de forma r\u00e1pida sus\n    problemas, generalmente de impago, para de esta forma fomentar el mercado\n    de alquiler de viviendas y la salida al mercado de las viviendas\n    desocupadas, el acceso a una vivienda a precios asequibles contin\u00faa\n    siendo, por desgracia, una quimera. ...\"", "\"... El desahucio no es una actuaci\u00f3n nueva ni desconocida en \u00e9pocas\n    anteriores, pero s\u00ed puede decirse que el actual crecimiento exponencial\n    del n\u00famero de casos est\u00e1 generalizando la exclusi\u00f3n social del acceso a\n    la vivienda a un grupo cada vez mayor de personas. ...\"", "\"... Algunos ayuntamientos\n    ya han incorporado al paquete de ayudas sociales la realizaci\u00f3n de\n    aportaciones puntuales para pagar alquileres a los propietarios, con el\n    fin de librar del desahucio y conscientes de que la alternativa para\n    algunos es pura y simplemente la calle. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "viviendas": [14, 15], "vivienda protegida": [13], "familias": [32, 33, 34, 35, 36], "acceso": [37, 38, 39], "precio": [16, 17, 18], "alquiler": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "j\u00f3venes": [40, 41]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Usted hace referencia en su\n    interpelaci\u00f3n a dos cuestiones particulares que tienen que ver con la\n    dificultad econ\u00f3mica que atraviesan algunas personas y el impacto que\n    genera sobre el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Por un lado, se refiere a quienes\n    pierden la propiedad de su vivienda por no poder hacer frente a los pagos\n    de sus hipotecas; por otro, a quienes son desahuciados por no poder pagar\n    las rentas de alquiler de su vivienda. ...\"", "\"... Una burbuja que como saben muy\n    bien ha provocado que el precio de la vivienda, aunque se r\u00edan los\n    se\u00f1ores del Partido Popular, aumentase un 125 por ciento -y a\u00fan no me ha\n    dicho de qu\u00e9 se r\u00ede, si le pareci\u00f3 mucho o poco- desde 1998 a 2004. ...\"", "\"... Entre 1997 y 2007 el esfuerzo de acceso a la\n    vivienda pas\u00f3 del 33 al 50 por ciento de la renta disponible, pero la\n    realidad es que las personas que han comprado una vivienda en plena\n    escalada de precios sufren unos niveles de endeudamiento tan altos que\n    les hacen especialmente vulnerables cuando cambia su situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    personal. ...\"", "\"... Y en el marco del Pacto de\n    Zurbano hemos elevado el umbral de ingresos que no se puede embargar\n    cuando el precio obtenido por la vivienda actual hipotecada sea\n    insuficiente para cubrir el cr\u00e9dito garantizado. ...\"", "\"... Esta medida es\n    especialmente importante porque facilita a quien ha perdido su vivienda y\n    a\u00fan mantiene su deuda en las entidades de cr\u00e9dito que puedan disponer de\n    m\u00e1s ingresos para satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas. ...\"", "\"... En todo\n    caso, respetando el \u00e1mbito competencial, la mejor medida que puede\n    acometer el Gobierno en esta materia es una pol\u00edtica ambiciosa, como ayer\n    tuve la oportunidad de detallar, de vivienda protegida tanto en fomento\n    de alquiler como de compra. ...\"", "\"... Dentro del Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, el 40 por ciento de las actuaciones se destinar\u00e1\n    precisamente al alquiler, entre las que se incluye la ayuda a los\n    inquilinos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el fondo de su interpelaci\u00f3n se basa en c\u00f3mo las administraciones\n    p\u00fablicas podemos facilitar el acceso a la vivienda a las capas m\u00e1s\n    desfavorecidas de la sociedad. ...\"", "\"... Coincidir\u00e1 conmigo en que incrementar un\n    presupuesto destinado a pol\u00edticas p\u00fablicas de vivienda en un 130 por\n    ciento es la mejor forma que el Estado tiene desde su \u00e1mbito competencial\n    para acercarnos a la soluci\u00f3n de un problema. ...\"", "\"... Hemos dado por lo tanto un\n    giro social a la pol\u00edtica de vivienda y adem\u00e1s defendemos una salida\n    social a la crisis. ...\"", "\"... Todas estas medidas est\u00e1n ayudando directa o indirectamente a que muchas\n    familias golpeadas por la crisis puedan seguir manteniendo su vivienda. ...\"", "\"... Es verdad, y quiero reiterarlo, que cuando uno tiene\n    que gobernar tiene que priorizar y la prioridad en materia de pol\u00edtica de\n    vivienda la he establecido con claridad ayer en la Comisi\u00f3n apostando por\n    la rehabilitaci\u00f3n y apostando por el alquiler. ...\"", "\"... En todo\n    caso, respetando el \u00e1mbito competencial, la mejor medida que puede\n    acometer el Gobierno en esta materia es una pol\u00edtica ambiciosa, como ayer\n    tuve la oportunidad de detallar, de vivienda protegida tanto en fomento\n    de alquiler como de compra. ...\"", "\"... Estoy hablando de la Ley de\n    medidas de fomento de alquiler de viviendas y la eficiencia energ\u00e9tica de\n    edificios. ...\"", "\"... La ampliaci\u00f3n de la protecci\u00f3n\n    a los parados ha permitido mitigar el impacto de la crisis econ\u00f3mica y\n    con toda seguridad ha evitado que a muchas familias les embarguen sus\n    viviendas o las desahucien. ...\"", "\"... Una burbuja que como saben muy\n    bien ha provocado que el precio de la vivienda, aunque se r\u00edan los\n    se\u00f1ores del Partido Popular, aumentase un 125 por ciento -y a\u00fan no me ha\n    dicho de qu\u00e9 se r\u00ede, si le pareci\u00f3 mucho o poco- desde 1998 a 2004. ...\"", "\"... Y en el marco del Pacto de\n    Zurbano hemos elevado el umbral de ingresos que no se puede embargar\n    cuando el precio obtenido por la vivienda actual hipotecada sea\n    insuficiente para cubrir el cr\u00e9dito garantizado. ...\"", "\"... M\u00e1s de 350.000 personas han encontrado\n    alojamiento en alquiler gracias a esta sociedad a un precio un 24 por\n    ciento inferior al de mercado. ...\"", "\"... Por un lado, se refiere a quienes\n    pierden la propiedad de su vivienda por no poder hacer frente a los pagos\n    de sus hipotecas; por otro, a quienes son desahuciados por no poder pagar\n    las rentas de alquiler de su vivienda. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con la segunda cuesti\u00f3n que plantea, los desahucios por\n    alquiler, estar\u00e1 conmigo en que esta es la otra cara de la moneda. ...\"", "\"... Me\n    refiero a las medidas legislativas que hemos tomado para dar m\u00e1s\n    seguridad jur\u00eddica a los arrendadores y as\u00ed poder estimular el mercado\n    del alquiler. ...\"", "\"... Estoy hablando de la Ley de\n    medidas de fomento de alquiler de viviendas y la eficiencia energ\u00e9tica de\n    edificios. ...\"", "\"... Con esa ley se pretende fomentar la oferta de alquiler,\n    proporcionando mayores garant\u00edas a los arrendadores, pero salvaguardando\n    en todo caso los derechos y las garant\u00edas que protegen al inquilino de\n    buena fe. ...\"", "\"... En todo\n    caso, respetando el \u00e1mbito competencial, la mejor medida que puede\n    acometer el Gobierno en esta materia es una pol\u00edtica ambiciosa, como ayer\n    tuve la oportunidad de detallar, de vivienda protegida tanto en fomento\n    de alquiler como de compra. ...\"", "\"... Dentro del Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n, el 40 por ciento de las actuaciones se destinar\u00e1\n    precisamente al alquiler, entre las que se incluye la ayuda a los\n    inquilinos. ...\"", "\"... M\u00e1s de\n    250.000 j\u00f3venes se benefician de esta renta, que les permite destinar al\n    pago del alquiler el 24 por ciento de sus ingresos mientras que sin la\n    ayuda tendr\u00edan que pagar\n    el 43 por ciento de su sueldo para poder vivir de alquiler. ...\"", "\"... La Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando para mejorar la oferta de\n    alquiler, m\u00e1s profesionalizada y con todas las garant\u00edas y tambi\u00e9n con\n    toda la seguridad jur\u00eddica. ...\"", "\"... M\u00e1s de 350.000 personas han encontrado\n    alojamiento en alquiler gracias a esta sociedad a un precio un 24 por\n    ciento inferior al de mercado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s el Gobierno ha establecido la\n    deducci\u00f3n fiscal al alquiler equipar\u00e1ndola a la de la compra. ...\"", "\"... Es verdad, y quiero reiterarlo, que cuando uno tiene\n    que gobernar tiene que priorizar y la prioridad en materia de pol\u00edtica de\n    vivienda la he establecido con claridad ayer en la Comisi\u00f3n apostando por\n    la rehabilitaci\u00f3n y apostando por el alquiler. ...\"", "\"... Apostar por la\n    rehabilitaci\u00f3n significa apostar por el empleo y apostar por el empleo\n    significa dar salida a muchas de esas personas que hoy tienen dificultad\n    para pagar su hipoteca o su alquiler como consecuencia de la destrucci\u00f3n\n    de empleo, fundamentalmente en el sector de la construcci\u00f3n que tiene su\n    origen en la crisis inmobiliaria, consecuencia, a su vez, de la burbuja\n    inmobiliaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, comparto con usted el diagn\u00f3stico sobre las consecuencias\n    de la crisis econ\u00f3mica en las familias de nuestro pa\u00eds, sabe que esa es\n    la m\u00e1xima preocupaci\u00f3n del Gobierno. ...\"", "\"... Como consecuencia de esa escalada de precios\n    muchas familias se han tenido que sobreendeudar. ...\"", "\"... La ampliaci\u00f3n de la protecci\u00f3n\n    a los parados ha permitido mitigar el impacto de la crisis econ\u00f3mica y\n    con toda seguridad ha evitado que a muchas familias les embarguen sus\n    viviendas o las desahucien. ...\"", "\"... Todas estas medidas est\u00e1n ayudando directa o indirectamente a que muchas\n    familias golpeadas por la crisis puedan seguir manteniendo su vivienda. ...\"", "\"... Aun as\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos de trabajar, por un lado, para apoyar a estas familias\n    mientras atraviesan estos momentos y, por otro, para garantizarles un\n    futuro distinto que mejore su calidad de vida gracias a un crecimiento\n    econ\u00f3mico sano y que no dependa de burbujas inmobiliarias que significan\n    pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana. ...\"", "\"... Usted hace referencia en su\n    interpelaci\u00f3n a dos cuestiones particulares que tienen que ver con la\n    dificultad econ\u00f3mica que atraviesan algunas personas y el impacto que\n    genera sobre el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Entre 1997 y 2007 el esfuerzo de acceso a la\n    vivienda pas\u00f3 del 33 al 50 por ciento de la renta disponible, pero la\n    realidad es que las personas que han comprado una vivienda en plena\n    escalada de precios sufren unos niveles de endeudamiento tan altos que\n    les hacen especialmente vulnerables cuando cambia su situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    personal. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el fondo de su interpelaci\u00f3n se basa en c\u00f3mo las administraciones\n    p\u00fablicas podemos facilitar el acceso a la vivienda a las capas m\u00e1s\n    desfavorecidas de la sociedad. ...\"", "\"... El Gobierno ha creado la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n entendida como un derecho subjetivo de los j\u00f3venes. ...\"", "\"... M\u00e1s de\n    250.000 j\u00f3venes se benefician de esta renta, que les permite destinar al\n    pago del alquiler el 24 por ciento de sus ingresos mientras que sin la\n    ayuda tendr\u00edan que pagar\n    el 43 por ciento de su sueldo para poder vivir de alquiler. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [6], "alquiler": [5], "ayudas": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El sentido de esta interpelaci\u00f3n y\n    de la moci\u00f3n subsiguiente es que, a pesar de todo lo que hagamos en\n    pol\u00edtica de vivienda -que hay que hacerlo-, de todo lo que hagamos en\n    pol\u00edtica de dinamizaci\u00f3n de los sectores econ\u00f3micos, debemos dar\n    respuestas. ...\"", "\"... Por ejemplo, nos gustar\u00eda\n    plantear -y hacerlo con urgencia si cabe- alguna modificaci\u00f3n de la\n    regulaci\u00f3n hipotecaria y procesal, con objeto de que en los casos que se\n    pueda estimar oportuno pueda considerarse la daci\u00f3n en pago de la\n    vivienda como una f\u00f3rmula de satisfacci\u00f3n de la deuda reclamada en\n    procedimiento de ejecuci\u00f3n hipotecaria por impago del pr\u00e9stamo o cr\u00e9dito\n    hipotecario. ...\"", "\"... Evidentemente, repito, en su caso y valorando entre otras\n    circunstancias la buena fe del deudor, la situaci\u00f3n en la que contrajo el\n    cr\u00e9dito, la existencia de una causa justa sobrevenida que impida el pago\n    de la deuda y siempre que, l\u00f3gicamente, la vivienda constituya la \u00fanica\n    vivienda disponible y residencial habitual del deudor. ...\"", "\"... Creo que\n    la introducci\u00f3n de estos mecanismos de pacto en algunos de los convenios\n    que se formalizan desde el ministerio -ahora de Fomento- en relaci\u00f3n con\n    entidades financieras que colaboran en el Plan estatal de vivienda y\n    rehabilitaci\u00f3n ser\u00eda positiva. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n nos gustar\u00eda que se pudieran\n    promover medidas para que en la concesi\u00f3n de pr\u00e9stamos o cr\u00e9ditos\n    hipotecarios se favoreciera, sin que suponga una elevada carga econ\u00f3mica\n    para el prestatario, la contrataci\u00f3n de seguros de protecci\u00f3n de tipos de\n    inter\u00e9s, de seguros de protecci\u00f3n de pagos o incluso de seguros de\n    cr\u00e9dito hipotecario que permitan ampliar la oportunidad de adquirir una\n    vivienda a muchas personas aun disponiendo de muy poco ahorro previo. ...\"", "\"... Y finalmente,\n    nos gustar\u00eda reiterar mandatos ya aprobados por la C\u00e1mara con el objetivo\n    de impulsar el establecimiento de un nuevo sistema de ayudas p\u00fablicas\n    para subsidiaci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s de prestamos hipotecarios con\n    f\u00f3rmulas de retorno de las ayudas en cuanto desaparezca la situaci\u00f3n de\n    sobreendeudamiento familiar y tambi\u00e9n promover la creaci\u00f3n de unos\n    fondos, financiados por el Estado y gestionados por las comunidades\n    aut\u00f3nomas, para atender el impago de las rentas de alquiler. ...\"", "\"... Asimismo, nos gustar\u00eda, se\u00f1or ministro, poder fomentar la mediaci\u00f3n entre\n    las familias y las entidades financieras para la soluci\u00f3n de impago de\n    pr\u00e9stamos y cr\u00e9ditos hipotecarios, mecanismos de mediaci\u00f3n. ...\"", "\"... Y finalmente,\n    nos gustar\u00eda reiterar mandatos ya aprobados por la C\u00e1mara con el objetivo\n    de impulsar el establecimiento de un nuevo sistema de ayudas p\u00fablicas\n    para subsidiaci\u00f3n de tipos de inter\u00e9s de prestamos hipotecarios con\n    f\u00f3rmulas de retorno de las ayudas en cuanto desaparezca la situaci\u00f3n de\n    sobreendeudamiento familiar y tambi\u00e9n promover la creaci\u00f3n de unos\n    fondos, financiados por el Estado y gestionados por las comunidades\n    aut\u00f3nomas, para atender el impago de las rentas de alquiler. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [4, 5], "alquiler": [3], "acceso": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y tampoco se le puede\n    negar a este Gobierno, como he puesto de manifiesto en el d\u00eda de ayer, su\n    determinaci\u00f3n en impulsar una pol\u00edtica de vivienda m\u00e1s equilibrada que\n    garantice el acceso a la vivienda tanto en propiedad como en r\u00e9gimen de\n    alquiler. ...\"", "\"... En todo caso, tambi\u00e9n he de\n    decirle que las comunidades aut\u00f3nomas tienen mucho que decir\n    en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n social de quienes pierden su vivienda,\n    porque son competentes para actuar en ese terreno. ...\"", "\"... Porque he de\n    recordar que en esta materia, en pol\u00edtica social, en materia de vivienda\n    y, por cierto, en materia de pol\u00edtica activa de empleo tienen mucho que\n    decir las comunidades aut\u00f3nomas, porque deber\u00edan saber que las pol\u00edticas\n    activas de empleo est\u00e1n transferidas a todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    ahora incluida la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, despu\u00e9s del acuerdo\n    que hemos alcanzado con el Partido Nacionalista. ...\"", "\"... Y tampoco se le puede\n    negar a este Gobierno, como he puesto de manifiesto en el d\u00eda de ayer, su\n    determinaci\u00f3n en impulsar una pol\u00edtica de vivienda m\u00e1s equilibrada que\n    garantice el acceso a la vivienda tanto en propiedad como en r\u00e9gimen de\n    alquiler. ...\"", "\"... Seguramente, a este Gobierno se le pueden criticar algunas cosas, pero no\n    se le puede negar su sensibilidad con los problemas de las familias,\n    porque desde el primer momento ha adoptado medidas para suavizar el\n    impacto de la crisis sobre los m\u00e1s vulnerables. ...\"", "\"... El Gobierno es consciente de los problemas sociales derivados\n    del desempleo y las consecuencias que la crisis est\u00e1 teniendo sobre las\n    familias. ...\"", "\"... Y tampoco se le puede\n    negar a este Gobierno, como he puesto de manifiesto en el d\u00eda de ayer, su\n    determinaci\u00f3n en impulsar una pol\u00edtica de vivienda m\u00e1s equilibrada que\n    garantice el acceso a la vivienda tanto en propiedad como en r\u00e9gimen de\n    alquiler. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 34], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 7, 10, 12, 15, 18, 19, 22, 23, 26, 28, 29, 30, 33, 35, 36, 38, 40, 42, 44], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 41, 43], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 9, 11, 13, 14, 16, 17, 20, 21, 24, 25, 27, 37, 39], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [31, 32], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}]}