{"blocks": [{"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted no es Robocop, se\u00f1or Rajoy, usted es el presidente\n    espa\u00f1ol y tiene criterio pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo \u00fanico que no se puede hacer es romper\n    la baraja, porque nada positivo se ha construido nunca en la historia de\n    ning\u00fan pueblo ni de ning\u00fan pa\u00eds rompiendo la baraja, nada. ...\""]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [3], "vasco": [1, 2], "pa\u00eds": [4], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todav\u00eda est\u00e1 pendiente de constituirse el Gobierno vasco\n    y, por tanto, no parece que tenga mucho sentido que convoquemos una\n    Comisi\u00f3n mixta hasta que esto no se haya producido, pero una vez que se\n    haya producido nosotros seguiremos, como siempre, intentando impulsar\n    acuerdos necesarios para las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    especialmente el Pa\u00eds Vasco dentro del r\u00e9gimen foral, y con esa actitud\n    es nuestra voluntad trabajar, intentando llegar a acuerdos en los\n    distintos grupos t\u00e9cnicos para luego elevar las decisiones a la Comisi\u00f3n\n    mixta. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Erkoreka, como usted\n    sabe, la ley por la que se aprueba el Concierto Econ\u00f3mico, que es del a\u00f1o\n    2002, establece la composici\u00f3n y funciones de este \u00f3rgano, y en la\n    Comisi\u00f3n mixta hay personas que forman parte de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado y personas que forman parte de las diputaciones forales y del\n    Gobierno vasco. ...\"", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 pendiente de constituirse el Gobierno vasco\n    y, por tanto, no parece que tenga mucho sentido que convoquemos una\n    Comisi\u00f3n mixta hasta que esto no se haya producido, pero una vez que se\n    haya producido nosotros seguiremos, como siempre, intentando impulsar\n    acuerdos necesarios para las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    especialmente el Pa\u00eds Vasco dentro del r\u00e9gimen foral, y con esa actitud\n    es nuestra voluntad trabajar, intentando llegar a acuerdos en los\n    distintos grupos t\u00e9cnicos para luego elevar las decisiones a la Comisi\u00f3n\n    mixta. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Erkoreka, como usted\n    sabe, la ley por la que se aprueba el Concierto Econ\u00f3mico, que es del a\u00f1o\n    2002, establece la composici\u00f3n y funciones de este \u00f3rgano, y en la\n    Comisi\u00f3n mixta hay personas que forman parte de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado y personas que forman parte de las diputaciones forales y del\n    Gobierno vasco. ...\"", "\"... Todav\u00eda est\u00e1 pendiente de constituirse el Gobierno vasco\n    y, por tanto, no parece que tenga mucho sentido que convoquemos una\n    Comisi\u00f3n mixta hasta que esto no se haya producido, pero una vez que se\n    haya producido nosotros seguiremos, como siempre, intentando impulsar\n    acuerdos necesarios para las distintas comunidades aut\u00f3nomas,\n    especialmente el Pa\u00eds Vasco dentro del r\u00e9gimen foral, y con esa actitud\n    es nuestra voluntad trabajar, intentando llegar a acuerdos en los\n    distintos grupos t\u00e9cnicos para luego elevar las decisiones a la Comisi\u00f3n\n    mixta. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, cuando\n    se conforme el Gobierno vasco en su momento, hablaremos del cupo, de la\n    ley quinquenal, de los nuevos impuestos y de todos aquellos asuntos que a\n    ustedes les parezca oportuno y conveniente en el bien entendido que para\n    que haya acuerdos, como es l\u00f3gico y natural, pero no es malo recordarlo,\n    es necesario que ambas partes cedan en sus posiciones y que no se hagan\n    planteamientos que no se pueden hacer. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "actividad econ\u00f3mica": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Los presupuestos para el\n    a\u00f1o 2013 lo que hacen es establecer las condiciones para que se produzca\n    una mejora de la actividad que genere crecimiento y empleo, de la misma\n    manera que lo hacen las reformas estructurales que estamos poniendo en\n    marcha y de la misma manera que pueden contribuir a ello todas las\n    decisiones europeas sobre las que hemos debatido anteriormente. ...\"", "\"... Por\n    tanto, los presupuestos tienen un objetivo: generar condiciones para que\n    haya actividad econ\u00f3mica y, a partir de ah\u00ed, creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Ahora,\n    los presupuestos en s\u00ed mismos ni crean ni destruyen, generan condiciones\n    para que se produzca actividad, crecimiento y empleo. ...\"", "\"... Por\n    tanto, los presupuestos tienen un objetivo: generar condiciones para que\n    haya actividad econ\u00f3mica y, a partir de ah\u00ed, creaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, le voy a decir, con los n\u00fameros que tienen, destruyen\n    empleo; con los de verdad, que son mucho peores, porque la econom\u00eda va a\n    decrecer seg\u00fan dice todo el mundo, se van a destruir cientos de miles de\n    empleos. ...\"", "\"... Y esa realidad tiene varios\n    sustratos: primero, su reforma laboral, que, como ya le he dicho, no\n    funciona porque, perm\u00edtame que le diga, si usted abarata el despido con\n    una econom\u00eda en recesi\u00f3n, los empresarios despiden m\u00e1s, y es justamente\n    lo que est\u00e1 pasando. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [5], "militares": [1], "espa\u00f1oles": [3, 4], "militar": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\"", "\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\"", "\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\"", "\"... En concreto, le quiero preguntar sobre la\n    carta que le dirigieron la semana pasada cuatro eurodiputados espa\u00f1oles a\n    la se\u00f1ora Reding en la que se hac\u00edan una serie de afirmaciones falsas, de\n    tergiversaciones evidentes y de acusaciones graves contra nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\"", "\"... Se citaban palabras de dos militares espa\u00f1oles, sin especificar que se\n    encuentran en situaci\u00f3n de reserva y que, por lo tanto, no tienen ni\n    autoridad ni mando sobre las Fuerzas Armadas para, sobre esas palabras,\n    construir una fantas\u00eda de car\u00e1cter conspirativo sobre una presunta\n    amenaza militar que se cierne sobre Catalu\u00f1a, un texto con tintes\n    claramente paranoicos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El hecho de que cuatro eurodiputados, que tienen un cargo institucional\n    de esa envergadura, est\u00e9n diseminando en las instituciones europeas la\n    especie de que Espa\u00f1a es una democracia demediada, una democracia de\n    alg\u00fan modo tutelada por el poder militar, que es lo que sugiere ese\n    delirio de esa carta, creo que merece una respuesta del Gobierno espa\u00f1ol;\n    creo que merece que usted hubiera mantenido varias reuniones, usted y\n    numerosos funcionarios de su ministerio, diplom\u00e1ticos que tenemos en\n    Bruselas, que tenemos en las distintas embajadas y consulados espa\u00f1oles;\n    creo que merece que el Gobierno hubiera escrito varias cartas a la\n    Comisi\u00f3n, al Parlamento, al Consejo Europeo; creo que merece que lo\n    hubiera hecho en distintos idiomas, que lo recibieran todos los\n    presidentes de los grupos parlamentarios que hay en el Parlamento\n    Europeo. ...\"", "\"... El hecho de que cuatro eurodiputados, que tienen un cargo institucional\n    de esa envergadura, est\u00e9n diseminando en las instituciones europeas la\n    especie de que Espa\u00f1a es una democracia demediada, una democracia de\n    alg\u00fan modo tutelada por el poder militar, que es lo que sugiere ese\n    delirio de esa carta, creo que merece una respuesta del Gobierno espa\u00f1ol;\n    creo que merece que usted hubiera mantenido varias reuniones, usted y\n    numerosos funcionarios de su ministerio, diplom\u00e1ticos que tenemos en\n    Bruselas, que tenemos en las distintas embajadas y consulados espa\u00f1oles;\n    creo que merece que el Gobierno hubiera escrito varias cartas a la\n    Comisi\u00f3n, al Parlamento, al Consejo Europeo; creo que merece que lo\n    hubiera hecho en distintos idiomas, que lo recibieran todos los\n    presidentes de los grupos parlamentarios que hay en el Parlamento\n    Europeo. ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dice: En el momento\n    en que uno no est\u00e1 en la estructura militar, pol\u00edtica o lo que sea no\n    puede hacer m\u00e1s que declaraciones de car\u00e1cter personal, y quien quiera\n    llevar esto a otro nivel est\u00e1 sencilla y claramente mintiendo. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO QUE EXISTE\n    REPAGO EN LA JUSTICIA ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Establece usted barreras,\n    desigualdades en el acceso a la justicia y desigualdades tambi\u00e9n en el\n    acceso a la tutela judicial efectiva. ...\"", "\"... Hoy mismo la abogac\u00eda joven se manifiesta contra\n    esta ley de tasas que, por cierto, tambi\u00e9n culpabiliza en parte a la\n    abogac\u00eda de la necesidad de la ley, a la vez que se indica en la\n    exposici\u00f3n de motivos la necesidad de financiar la justicia gratuita. ...\"", "\"... Nos interesa conocer, se\u00f1or ministro, si usted considera que existe repago\n    en la justicia, porque los ciudadanos pagan a trav\u00e9s de sus impuestos la\n    justicia y la van a pagar tambi\u00e9n a trav\u00e9s de las tasas y muy\n    especialmente, se\u00f1or ministro, en Catalu\u00f1a, donde existe -usted lo ha\n    reconocido- una doble imposici\u00f3n, las tasas que aprob\u00f3 el Gobierno de la\n    Generalitat -en vigor desde el mes de mayo- y las tasas que van a pagar a\n    partir de ahora. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Para justicia gratuita, para\n    los colegios de abogados, incluido el catal\u00e1n. ...\"", "\"... Vamos a\n    financiar la justicia gratuita a trav\u00e9s de las tasas. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted est\u00e1 obligado a garantizar el\n    acceso a la justicia en condiciones de igualdad y est\u00e1 obligado a dar una\n    respuesta a esta situaci\u00f3n de doble imposici\u00f3n en Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Deje esas\n    reformas que van en la l\u00ednea de la privatizaci\u00f3n de la justicia, se\u00f1or\n    ministro. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Lo\n    que vamos a recaudar por las tasas equivale aproximadamente al 10 % del\n    coste de la justicia en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Financian el resto -que no me\n    oiga el se\u00f1or ministro de Hacienda- de los servicios p\u00fablicos con cargo a\n    la justicia. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos conseguido que se aprueben ayudas para la\n    paralizaci\u00f3n definitiva a armadores y tripulantes, que podr\u00e1n otorgarse\n    hasta 2017 y pagarse hasta 2019, cubriendo en la pr\u00e1ctica el periodo de\n    programaci\u00f3n, ayudas por paralizaci\u00f3n temporal de la actividad pesquera,\n    tambi\u00e9n a armadores y tripulantes en casos de medidas de urgencia como\n    cat\u00e1strofes naturales, interrupci\u00f3n de la vigencia de acuerdos o planes\n    plurianuales de gesti\u00f3n, ayudas para inversiones en seguridad, higiene y\n    selectividad en los buques, as\u00ed como ayudas para su modernizaci\u00f3n,\n    sustituyendo motores para reducir emisiones de CO2 para barcos\n    artesanales menores de 12 metros con motores de igual o menor potencia y\n    para barcos menores de 24 metros, con una reducci\u00f3n de la potencia de un\n    20 %. ...\""]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9\n    QUIERE EL GOBIERNO VOLVER ATR\u00c1S CON EL ANTEPROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "centros": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que usted est\u00e1 al frente del ministerio ha recortado\n    1 de cada 3 euros que hab\u00eda para educaci\u00f3n, y ha anunciado a Bruselas que\n    en 2015 el presupuesto caer\u00e1 hasta el 3,9 % del PIB, es decir, el del a\u00f1o\n    1987. ...\"", "\"... Reforman un art\u00edculo de la LOE\n    a la carta para privilegiar a setenta centros que segregan ni\u00f1os y ni\u00f1as,\n    de un total de 30.000, en contra de las sentencias del Tribunal Supremo,\n    igual que en los a\u00f1os sesenta. ...\""]}, {"words": {"resultados": [3], "pol\u00edtica educativa": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Bedera, plantea usted en su pregunta por qu\u00e9 el Gobierno desea\n    volver atr\u00e1s en su pol\u00edtica educativa; retroceder. ...\"", "\"... El Gobierno no desea volver\n    atr\u00e1s en su pol\u00edtica educativa, pero si no fuera as\u00ed -y yo quisiera\n    responder a la pregunta que formula en sus propios t\u00e9rminos-, le dir\u00eda\n    que se trata de un reto muy dif\u00edcil. ...\"", "\"... Efectivamente es muy dif\u00edcil hacer\n    retroceder la pol\u00edtica educativa, los resultados de la pol\u00edtica educativa\n    todo lo que ustedes han conseguido hacerla retroceder en estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Efectivamente es muy dif\u00edcil hacer\n    retroceder la pol\u00edtica educativa, los resultados de la pol\u00edtica educativa\n    todo lo que ustedes han conseguido hacerla retroceder en estos \u00faltimos\n    a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [3], "centros": [4], "formaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Reflexione, se\u00f1or ministro, porque\n    si abre la caja de los truenos, si abre en canal el sistema educativo, si\n    sigue usted amenazando a la escuela p\u00fablica todo, absolutamente todo va a\n    ser puesto en cuesti\u00f3n. ...\"", "\"... Los Gobiernos socialistas\n    han respetado y han mantenido este equilibrio, producto de nuestra\n    historia, pero en sus comunidades aut\u00f3nomas y con usted al frente de la\n    educaci\u00f3n est\u00e1n abusando y pervirtiendo este dif\u00edcil equilibrio que nos\n    dimos. ...\"", "\"... Decidimos entonces que hab\u00eda que crear una escuela p\u00fablica\n    fuerte, porque cuando usted estudi\u00f3 solo el 15 % de los que entonces\n    hac\u00edan bachillerato estudiaban en centros p\u00fablicos, pero a la vez se\n    acord\u00f3 que los numerosos centros privados se incorporaran al sistema, y\n    se cre\u00f3 una doble red, la p\u00fablica y la privada concertada; se apost\u00f3 por\n    una escuela compensatoria de las desigualdades y que no dejara a nadie\n    atr\u00e1s, y con el mismo esp\u00edritu conciliador de la transici\u00f3n se opt\u00f3 por\n    una escuela libre de prejuicios adoctrinadores y laica, pero con un\n    espacio para la formaci\u00f3n religiosa y moral. ...\"", "\"... Los constantes ataques a la escuela p\u00fablica, a sus\n    profesores, ahogando su financiaci\u00f3n, deteriorando su calidad, con apoyos\n    descarados a la concertada, y sus coqueteos, se\u00f1or ministro, con los\n    grupos ultracat\u00f3licos m\u00e1s rancios, pueden hacer saltar por los aires lo\n    que tanto tiempo nos cost\u00f3 construir. ...\"", "\"... Decidimos entonces que hab\u00eda que crear una escuela p\u00fablica\n    fuerte, porque cuando usted estudi\u00f3 solo el 15 % de los que entonces\n    hac\u00edan bachillerato estudiaban en centros p\u00fablicos, pero a la vez se\n    acord\u00f3 que los numerosos centros privados se incorporaran al sistema, y\n    se cre\u00f3 una doble red, la p\u00fablica y la privada concertada; se apost\u00f3 por\n    una escuela compensatoria de las desigualdades y que no dejara a nadie\n    atr\u00e1s, y con el mismo esp\u00edritu conciliador de la transici\u00f3n se opt\u00f3 por\n    una escuela libre de prejuicios adoctrinadores y laica, pero con un\n    espacio para la formaci\u00f3n religiosa y moral. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0, 1], "ense\u00f1anza": [2], "centros": [3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted se inventa un designio, una idea que no est\u00e1 en\n    absoluto presente en la Ley org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa. ...\"", "\"... Es verdaderamente un insulto a la\n    inteligencia sostener que un proyecto que lo \u00fanico que intenta es mejorar\n    la calidad de la ense\u00f1anza, sea quien sea el titular del centro, y por\n    supuesto mejorar sobre todo la calidad de la ense\u00f1anza sostenida con\n    fondos p\u00fablicos -insisto una vez m\u00e1s, sea quien sea el titular del\n    centro-, se dirige contra un determinado tipo de centro, porque no es\n    cierto. ...\"", "\"... Es verdaderamente un insulto a la\n    inteligencia sostener que un proyecto que lo \u00fanico que intenta es mejorar\n    la calidad de la ense\u00f1anza, sea quien sea el titular del centro, y por\n    supuesto mejorar sobre todo la calidad de la ense\u00f1anza sostenida con\n    fondos p\u00fablicos -insisto una vez m\u00e1s, sea quien sea el titular del\n    centro-, se dirige contra un determinado tipo de centro, porque no es\n    cierto. ...\"", "\"... No ser\u00eda usted capaz de citarme una sola medida de la reforma de la LOE\n    en que consiste la Lomce a trav\u00e9s de la cual se pueda adivinar el deseo\n    de favorecer a un tipo de centros sobre otros. ...\"", "\"... Con un sistema que es absolutamente\n    neutral respecto a la titularidad de los centros, lamento mucho decirle\n    que no se sostiene su argumento. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2], "educaci\u00f3n": [0], "comunidad educativa": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso quisiera\n    preguntarle si, m\u00e1s all\u00e1 de los espaldarazos de sus compa\u00f1eros de esca\u00f1o,\n    todos esos hechos le animan a continuar al frente del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La verdad es que no s\u00e9 muy bien por qu\u00e9, ya que lo cierto es\n    que en apenas diez meses usted ha conseguido enemistarse con toda la\n    comunidad educativa. ...\"", "\"... Ha logrado la primera huelga de padres de alumnos,\n    ha indignado a Catalu\u00f1a con su intenci\u00f3n de espa\u00f1olizar a los ni\u00f1os\n    catalanes, y ha provocado que el principal partido de la oposici\u00f3n le\n    plantee una reprobaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El est\u00edmulo para continuar al frente de mis\n    responsabilidades como ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte queda\n    expresado en la respuesta anterior, y es el de seguir trabajando\n    por mejorar la educaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, y por mejorar tambi\u00e9n el resto\n    de las competencias que tengo atribuidas, las culturales y las\n    deportivas. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La suya es una\n    visi\u00f3n nost\u00e1lgica, retr\u00f3grada de la educaci\u00f3n, muy lejos de la que\n    necesitamos precisamente en estos momentos. ...\"", "\"... Usted sabe que recortar en educaci\u00f3n es\n    hipotecar el futuro de nuestros j\u00f3venes y de nuestro pa\u00eds, y eso es muy\n    grave. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, a usted no le quieren ni los maestros, ni los profesores,\n    ni los alumnos, ni los padres, ni los rectores. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, yo le he dicho que mi est\u00edmulo es facilitar que mejore la educaci\u00f3n\n    de los ciudadanos; la educaci\u00f3n especialmente de los estudiantes, y la\n    educaci\u00f3n de los estudiantes espa\u00f1oles incluye la educaci\u00f3n de los\n    estudiantes catalanes. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... VA A ADOPTAR EL GOBIERNO ALGUNA MEDIDA PARA HACER\n    FRENTE AL INCREMENTO DE LA POBREZA Y LA DESIGUALDAD EN NUESTRO PA\u00cdS ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los datos de la \u00faltima encuesta de condiciones de vida\n    son terriblemente preocupantes: un mill\u00f3n setecientas mil familias, con\n    todos los miembros de la familia en paro; casi seiscientas mil familias\n    con todos sus miembros activos en paro y sin ning\u00fan tipo de ingresos; y\n    en Catalu\u00f1a diez mil ni\u00f1os y ni\u00f1as viven por debajo del umbral de la\n    pobreza. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, los datos de la \u00faltima encuesta de condiciones de vida\n    son terriblemente preocupantes: un mill\u00f3n setecientas mil familias, con\n    todos los miembros de la familia en paro; casi seiscientas mil familias\n    con todos sus miembros activos en paro y sin ning\u00fan tipo de ingresos; y\n    en Catalu\u00f1a diez mil ni\u00f1os y ni\u00f1as viven por debajo del umbral de la\n    pobreza. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que est\u00e1 adoptando este Gobierno tienen como\n    objetivo el crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, que como usted\n    sabe es lo que garantiza la igualdad y el bienestar de todos los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el camino m\u00e1s eficaz para acabar con la pobreza. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que est\u00e1 adoptando este Gobierno tienen como\n    objetivo el crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo, que como usted\n    sabe es lo que garantiza la igualdad y el bienestar de todos los\n    ciudadanos, y adem\u00e1s es el camino m\u00e1s eficaz para acabar con la pobreza. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En Catalu\u00f1a el aumento de la pobreza y la desprotecci\u00f3n se nos presenta\n    con su cara m\u00e1s dura, y ante ello le pido a usted que priorice y acuerde\n    con el Gobierno de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 un plan de choque orientado a\n    devolver la seguridad y a parar los \u00edndices de pobreza ya. ...\"", "\"... Sus\n    recortes est\u00e1n dejando a su suerte a un gran n\u00famero de ciudadanos que se\n    han quedado sin ning\u00fan tipo de colch\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "pol\u00edticas sociales": [2], "familias": [4], "pobreza infantil": [0], "social": [5], "inclusi\u00f3n social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n el Plan nacional de infancia y adolescencia est\u00e1 listo con\n    medidas dise\u00f1adas para erradicar la pobreza infantil. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n el Plan nacional de infancia y adolescencia est\u00e1 listo con\n    medidas dise\u00f1adas para erradicar la pobreza infantil. ...\"", "\"... Estamos ultimando\n    un Plan de apoyo integral a las familias, que son el eje de todas nuestra\n    pol\u00edticas y 6 de cada 10 euros de los presupuestos de 2013 se dedican a\n    pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    tenemos un Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que ofrece apoyo\n    integral a quienes est\u00e1n atravesando momentos especialmente duros. ...\"", "\"... Estamos ultimando\n    un Plan de apoyo integral a las familias, que son el eje de todas nuestra\n    pol\u00edticas y 6 de cada 10 euros de los presupuestos de 2013 se dedican a\n    pol\u00edticas sociales. ...\"", "\"... Sabe usted perfectamente que\n    tenemos un Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que ofrece apoyo\n    integral a quienes est\u00e1n atravesando momentos especialmente duros. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tenemos un \u00f3rgano de cooperaci\u00f3n, un \u00f3rgano de\n    entendimiento para que hablen los dos Gobiernos, y ustedes, estando\n    legalmente obligados a convocarlo, no lo hacen. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Eso es la crisis\n    econ\u00f3mica y los Presupuestos Generales del Estado sirven para acabar con\n    esa crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Esto no quiere decir que con los presupuestos vayamos a acabar con la\n    crisis econ\u00f3mica y vayamos a dar respuestas a tanta sensibilidad social,\n    pero por eso tambi\u00e9n estamos haciendo reformas estructurales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Vamos a sacar a Navantia del debate pol\u00edtico, vamos a\n    hacer que sea lo que es, una empresa eficiente, moderna, productiva,\n    capaz de competir en el mundo -estos contratos vienen del mundo- y por\n    tanto no le quepa duda de que con el apoyo del Partido Socialista en\n    C\u00e1diz, en Andaluc\u00eda y en toda Espa\u00f1a podemos garantizar el futuro para\n    todos esos trabajadores, para toda la industria auxiliar que est\u00e1 detr\u00e1s\n    de Navantia. ...\"", "\"... Y saqu\u00e9mosla de una vez de ese debate pol\u00edtico. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sus caracter\u00edsticas, como ya ha\n    puesto de manifiesto el otro d\u00eda el subgobernador del Banco de Espa\u00f1a y\n    presidente del FROB, son un per\u00edmetro de activos que se van a transferir,\n    incluida la totalidad de cr\u00e9dito promotor, los activos inmobiliarios\n    adjudicados y las participaciones mayoritarias en empresas inmobiliarias. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, anteayer, el lunes por la tarde, tuvimos reuni\u00f3n de\n    la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, en la que acabamos el dictamen de la reforma\n    financiera, la tercera reforma, se\u00f1or De Guindos -la segunda la\n    dictaminamos hace unos d\u00edas y espero que tardemos todav\u00eda unos cuantos\n    meses en aprobar la pr\u00f3xima-. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tienen\n    ya un d\u00e9ficit en este presupuesto de la Seguridad Social de 10.500\n    millones generado por su ministro, por el se\u00f1or Montoro. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Otra cosa,\n    se\u00f1or\u00eda, es lo que est\u00e1 haciendo este Gobierno: analizar los gastos y los\n    ingresos, los menos eficientes y los m\u00e1s injustos, y hemos adoptado\n    medidas en materia de ingresos, pidi\u00e9ndoles muchos esfuerzos a los\n    ciudadanos, s\u00ed se\u00f1or, pero tambi\u00e9n luchando contra el fraude, y ah\u00ed est\u00e1n\n    los datos, un 20 % m\u00e1s de recaudaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, comparto su\n    preocupaci\u00f3n y creo que la primera actividad que nos corresponde es de\n    fondo, trabajar para solucionar la crisis. ...\"", "\"... En los a\u00f1os 1995 y 1996 el n\u00famero de individuos que ve\u00eda a los\n    pol\u00edticos como un problema tambi\u00e9n era muy elevado, era la segunda\n    preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles en septiembre del a\u00f1o 1995, que se\n    combinaba, tambi\u00e9n en una dif\u00edcil crisis econ\u00f3mica, con problemas de\n    corrupci\u00f3n muy graves que usted conoce. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es el Gobierno el que tiene que\n    impulsar realmente esa necesidad de di\u00e1logo con la sociedad en momentos\n    dif\u00edciles, porque usted me habla de la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... No voy a entrar\n    en ese debate que mis compa\u00f1eros hacen d\u00eda a d\u00eda porque por este camino\n    no vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5], "peque\u00f1as": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay alternativa\n    a subir los impuestos indiscriminadamente a los trabajadores y a las\n    clases medias, es muy f\u00e1cil; la alternativa es subir los impuestos a los\n    grandes patrimonios, quitarles deducciones fiscales regresivas del\n    impuesto sobre la renta y establecer un suelo fiscal para las grandes\n    empresas para que paguen m\u00e1s por los beneficios. ...\"", "\"... Hay alternativas en las 885 enmiendas que mi grupo\n    parlamentario ha presentado a los Presupuestos Generales del Estado;\n    alternativas para reactivar el consumo, para estimular la demanda interna\n    haciendo una reforma fiscal que mejore las rentas disponibles de las\n    familias y bajando el IVA como proponemos; alternativas para estimular la\n    inversi\u00f3n productiva, para crecer y crecer mejor y no volver a hacerlo\n    como lo hicimos en el pasado, demasiado dependientes de un solo sector;\n    alternativas para aumentar la inversi\u00f3n en I+D+i, en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas y en nuestras infraestructuras\n    productivas y tur\u00edsticas; alternativas tambi\u00e9n a la sequ\u00eda del cr\u00e9dito\n    que sufre nuestro sector productivo. ...\"", "\"... Por ello, proponemos la creaci\u00f3n de\n    un fondo para la financiaci\u00f3n de pymes y emprendedores, porque no es de\n    recibo que el Estado asuma el riesgo del pr\u00e9stamo de los 40.000 millones\n    de euros para recapitalizar a la banca y no quiera asumir el riesgo de\n    5.000 millones de endeudamiento para que llegue el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para que creen empleo y creen riqueza en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Por ello, proponemos la creaci\u00f3n de\n    un fondo para la financiaci\u00f3n de pymes y emprendedores, porque no es de\n    recibo que el Estado asuma el riesgo del pr\u00e9stamo de los 40.000 millones\n    de euros para recapitalizar a la banca y no quiera asumir el riesgo de\n    5.000 millones de endeudamiento para que llegue el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para que creen empleo y creen riqueza en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 atravesando el peor\n    momento de su historia. ...\"", "\"... En todo caso,\n    hoy tiene la ocasi\u00f3n, la oportunidad de explicar aqu\u00ed en esta C\u00e1mara en\n    qu\u00e9 se basa para creer que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a caer un menos 0,5 en\n    2013 cuando el consenso, como ya he dicho, es del menos 1,5. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 atravesando el peor\n    momento de su historia. ...\"", "\"... Puede ser que todos est\u00e9n equivocados y que sea el Ministerio de Econom\u00eda\n    el \u00fanico que tenga raz\u00f3n, puede ser. ...\"", "\"... En todo caso,\n    hoy tiene la ocasi\u00f3n, la oportunidad de explicar aqu\u00ed en esta C\u00e1mara en\n    qu\u00e9 se basa para creer que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a caer un menos 0,5 en\n    2013 cuando el consenso, como ya he dicho, es del menos 1,5. ...\"", "\"... Reconocemos que se encontraron una econom\u00eda con problemas, por supuesto\n    que lo reconocemos, pero lo que tambi\u00e9n deben reconocer ustedes es que la\n    medicina que est\u00e1n aplicando conduce a la muerte. ...\"", "\"... No lo digo yo, que lo digo, lo dicen los\n    expertos, los analistas, los estudiosos de la econom\u00eda cuando afirman que\n    ese no es el camino. ...\"", "\"... Por ello, proponemos la creaci\u00f3n de\n    un fondo para la financiaci\u00f3n de pymes y emprendedores, porque no es de\n    recibo que el Estado asuma el riesgo del pr\u00e9stamo de los 40.000 millones\n    de euros para recapitalizar a la banca y no quiera asumir el riesgo de\n    5.000 millones de endeudamiento para que llegue el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas para que creen empleo y creen riqueza en nuestro\n    pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [3], "peque\u00f1as": [21], "econom\u00eda": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "empresas": [0, 1], "empresas espa\u00f1olas": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos en el proceso de crear un nuevo mercado de pagar\u00e9s de\n    empresas a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un mercado alternativo de renta fija,\n    un mercado alternativo burs\u00e1til y la creaci\u00f3n de un fondo de\n    titularizaci\u00f3n de pymes a trav\u00e9s de la reforma de Fonpyme. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le anuncie que el ICEX se va a convertir\n    en la ventanilla \u00fanica en la cual se centralicen todas las medidas de\n    fomento de la exportaci\u00f3n en Espa\u00f1a, lo cual supondr\u00e1, aparte de una\n    simplificaci\u00f3n para todas las peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas que\n    quieren salir fuera, un ahorro de costes del 20 %. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le anuncie que el ICEX se va a convertir\n    en la ventanilla \u00fanica en la cual se centralicen todas las medidas de\n    fomento de la exportaci\u00f3n en Espa\u00f1a, lo cual supondr\u00e1, aparte de una\n    simplificaci\u00f3n para todas las peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas que\n    quieren salir fuera, un ahorro de costes del 20 %. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le anuncie que el ICEX se va a convertir\n    en la ventanilla \u00fanica en la cual se centralicen todas las medidas de\n    fomento de la exportaci\u00f3n en Espa\u00f1a, lo cual supondr\u00e1, aparte de una\n    simplificaci\u00f3n para todas las peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas que\n    quieren salir fuera, un ahorro de costes del 20 %. ...\"", "\"... Por otro lado,\n    tal vez la muestra m\u00e1s evidente de la capacidad de crecimiento y de\n    dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la evoluci\u00f3n del sector exterior. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no hay que olvidar -usted lo comentaba- que la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola va a depender de la recuperaci\u00f3n internacional y muy\n    especialmente de la situaci\u00f3n en la zona euro. ...\"", "\"... Estamos convencidos de que la resoluci\u00f3n de las dudas sobre el\n    proyecto del euro supondr\u00e1 una ayuda fundamental para la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se estima que una ca\u00edda de cien puntos b\u00e1sicos, es\n    decir, de un 1 % en el tipo medio de inter\u00e9s real, mejorar\u00eda la previsi\u00f3n\n    del PIB ligeramente por encima del medio punto porcentual, lo cual nos da\n    una idea de la importancia de las condiciones financieras para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... La competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha aumentado, tal como\n    demuestra le evoluci\u00f3n del tipo cambio efectivo real de nuestra econom\u00eda,\n    que se ha depreciado entre 2,5 puntos y 3 puntos en el a\u00f1o 2012. ...\"", "\"... En conclusi\u00f3n, el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, obtener que efectivamente la econom\u00eda espa\u00f1ola tenga\n    un comportamiento mejor de lo que nos anuncian los institutos\n    internacionales va a depender de dos cuestiones, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero;\n    en primer lugar, de que se disipen las dudas sobre el euro y, en segundo\n    lugar -y esto estoy convencido de que va a ser as\u00ed-, de que efectivamente\n    el Gobierno ponga en marcha las medidas necesarias que necesita este\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, sus \u00faltimas palabras me han recordado el discurso\n    que hizo un famoso Premio Nobel de Econom\u00eda cuando le dieron el premio. ...\"", "\"... Dijo: Yo nunca hubiera instaurado un premio Nobel de Econom\u00eda. ...\"", "\"... Esa es la actitud que embarga al ministro de Econom\u00eda como\n    economista. ...\"", "\"... Por otro lado,\n    tal vez la muestra m\u00e1s evidente de la capacidad de crecimiento y de\n    dinamismo de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la evoluci\u00f3n del sector exterior. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no hay que olvidar -usted lo comentaba- que la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola va a depender de la recuperaci\u00f3n internacional y muy\n    especialmente de la situaci\u00f3n en la zona euro. ...\"", "\"... Estamos convencidos de que la resoluci\u00f3n de las dudas sobre el\n    proyecto del euro supondr\u00e1 una ayuda fundamental para la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se estima que una ca\u00edda de cien puntos b\u00e1sicos, es\n    decir, de un 1 % en el tipo medio de inter\u00e9s real, mejorar\u00eda la previsi\u00f3n\n    del PIB ligeramente por encima del medio punto porcentual, lo cual nos da\n    una idea de la importancia de las condiciones financieras para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... La competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola ha aumentado, tal como\n    demuestra le evoluci\u00f3n del tipo cambio efectivo real de nuestra econom\u00eda,\n    que se ha depreciado entre 2,5 puntos y 3 puntos en el a\u00f1o 2012. ...\"", "\"... Otras reformas importantes que esperamos y estamos\n    convencidos de que tendr\u00e1n un impacto directo sobre nuestra econom\u00eda son\n    las siguientes. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n aprovecharemos para aprobar una\n    nueva ley de servicios profesionales, sobre todo en \u00e1mbitos que estaban\n    especialmente regulados, que han sido identificados conjuntamente con la\n    Comisi\u00f3n Europea y que permitir\u00e1 en \u00faltima instancia -como dec\u00eda\n    anteriormente-, a trav\u00e9s de una contracci\u00f3n de los m\u00e1rgenes de dichos\n    servicios profesionales, aportar al crecimiento potencial de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... En conclusi\u00f3n, el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola, la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, obtener que efectivamente la econom\u00eda espa\u00f1ola tenga\n    un comportamiento mejor de lo que nos anuncian los institutos\n    internacionales va a depender de dos cuestiones, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero;\n    en primer lugar, de que se disipen las dudas sobre el euro y, en segundo\n    lugar -y esto estoy convencido de que va a ser as\u00ed-, de que efectivamente\n    el Gobierno ponga en marcha las medidas necesarias que necesita este\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le anuncie que el ICEX se va a convertir\n    en la ventanilla \u00fanica en la cual se centralicen todas las medidas de\n    fomento de la exportaci\u00f3n en Espa\u00f1a, lo cual supondr\u00e1, aparte de una\n    simplificaci\u00f3n para todas las peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas que\n    quieren salir fuera, un ahorro de costes del 20 %. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo comprendo\n    que se r\u00eda, se\u00f1or Pujalte, porque es motivo de alegr\u00eda que nuestras\n    empresas sean m\u00e1s competitivas, pero lo que le quiero decir es que hemos\n    conseguido que nuestras exportaciones crezcan como el comercio mundial,\n    pero m\u00e1s no, es muy dif\u00edcil. ...\"", "\"... El cuadro macroecon\u00f3mico no se llama la\n    relaci\u00f3n de objetivos del Gobierno, se llama c\u00f3mo va a crecer la\n    econom\u00eda, c\u00f3mo se van a generar los ingresos y c\u00f3mo se van a pagar los\n    gastos, y c\u00f3mo se van a cumplir los compromisos del objetivo de d\u00e9ficit. ...\"", "\"... Presentan un cuadro que es un maquillaje, est\u00e1n negociando el intentar\n    conseguir que se relajen los objetivos y despu\u00e9s vendr\u00e1n con m\u00e1s ajustes\n    porque lo que conseguir\u00e1n ser\u00e1 menor que lo que necesita la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo en que nuestra econom\u00eda, nuestro sector exterior ha\n    mejorado, fruto del trabajo de antes. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "econom\u00eda": [5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No era de recibo, se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, que con la\n    regulaci\u00f3n que ten\u00edamos en nuestro pa\u00eds, cuando a una empresa espa\u00f1ola se\n    le ca\u00eda la demanda, lo que hac\u00eda inmediatamente era siempre lo mismo:\n    echar a los temporales, que son los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Es\n    estrictamente cierto lo que usted comentaba, que efectivamente en los\n    a\u00f1os anteriores hubo un incremento importante de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Es una forma mucho m\u00e1s solidaria y mucho m\u00e1s justa y que adem\u00e1s\n    no se ceba siempre, como ha ocurrido tradicionalmente en el caso de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, sobre aquellos que ten\u00edan\n    contratos temporales. ...\"", "\"... Usted comentaba lo de la confianza\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Y esta ser\u00e1 la historia, sin duda, de la\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos trimestres. ...\"", "\"... Es\n    estrictamente cierto lo que usted comentaba, que efectivamente en los\n    a\u00f1os anteriores hubo un incremento importante de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Es una forma mucho m\u00e1s solidaria y mucho m\u00e1s justa y que adem\u00e1s\n    no se ceba siempre, como ha ocurrido tradicionalmente en el caso de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, sobre aquellos que ten\u00edan\n    contratos temporales. ...\"", "\"... Usted comentaba lo de la confianza\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Por otro lado, hemos tenido decisiones importantes de multinacionales del\n    sector de las manufacturas, del sector del autom\u00f3vil -por parte de Ford,\n    de Renault, de Seat- en las que se pone de manifiesto que el sector\n    exportador espa\u00f1ol es competitivo y que efectivamente la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola es competitiva. ...\"", "\"... Y esta ser\u00e1 la historia, sin duda, de la\n    recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos trimestres. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Alfred Bosch i Pascual", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 8, 11, 13, 14, 17, 19, 21, 23, 26, 28, 30, 31, 35, 36], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 9, 10, 12, 15, 16, 18, 20, 22, 24, 25, 27, 29, 32, 33, 34, 38, 39, 40, 41], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 7], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [37], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}]}