{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese rumbo el Gobierno de Espa\u00f1a no va\n    a hacer m\u00e1s que intentar contribuir al m\u00e1ximo clima de convivencia\n    pol\u00edtica y de entendimiento en Euskadi, que sin duda alguna contribuir\u00e1 a\n    un buen clima de entendimiento para el conjunto del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "vasco": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Simplemente quiero hacer dos consideraciones; la primera es que\n    recordar\u00e1 que cuando tuvimos el debate en esta C\u00e1mara del Plan Ibarretxe,\n    debate intenso sobre el presente y el futuro del Pa\u00eds Vasco, expres\u00e9 en\n    muchas ocasiones que el resultado de ese debate no pod\u00eda suponer la\n    existencia de vencedores ni de vencidos, que ese debate -y ahora se ha\n    confirmado con el resultado electoral- abr\u00eda una expectativa obligada en\n    la racionalidad pol\u00edtica y ahora obligada en el mandato electoral de los\n    vascos al entendimiento, a la convivencia, al respeto y a unir todas las\n    fuerzas para ver el fin de la violencia y el fin del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    tenemos una magn\u00edfica oportunidad; si extraemos todos las lecciones de lo\n    que ha pasado en estos meses, de lo que han expresado los vascos en las\n    urnas, si todos los grupos pol\u00edticos ponemos lo mejor de nosotros mismos,\n    tenemos una actitud de respeto y de comprensi\u00f3n, de escuchar y dialogar,\n    tendremos una legislatura que, en la contribuci\u00f3n que pueda hacer el\n    Gobierno para el Pa\u00eds Vasco, ser\u00e1 de estabilidad y ser\u00e1 tambi\u00e9n\n    enormemente positiva para el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero hacer dos consideraciones; la primera es que\n    recordar\u00e1 que cuando tuvimos el debate en esta C\u00e1mara del Plan Ibarretxe,\n    debate intenso sobre el presente y el futuro del Pa\u00eds Vasco, expres\u00e9 en\n    muchas ocasiones que el resultado de ese debate no pod\u00eda suponer la\n    existencia de vencedores ni de vencidos, que ese debate -y ahora se ha\n    confirmado con el resultado electoral- abr\u00eda una expectativa obligada en\n    la racionalidad pol\u00edtica y ahora obligada en el mandato electoral de los\n    vascos al entendimiento, a la convivencia, al respeto y a unir todas las\n    fuerzas para ver el fin de la violencia y el fin del terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    tenemos una magn\u00edfica oportunidad; si extraemos todos las lecciones de lo\n    que ha pasado en estos meses, de lo que han expresado los vascos en las\n    urnas, si todos los grupos pol\u00edticos ponemos lo mejor de nosotros mismos,\n    tenemos una actitud de respeto y de comprensi\u00f3n, de escuchar y dialogar,\n    tendremos una legislatura que, en la contribuci\u00f3n que pueda hacer el\n    Gobierno para el Pa\u00eds Vasco, ser\u00e1 de estabilidad y ser\u00e1 tambi\u00e9n\n    enormemente positiva para el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero a\u00fan puede hacerlo, puede evitar que Batasuna\n    est\u00e9 en el Parlamento vasco, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, cualquier pa\u00eds, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, cualquier pa\u00eds,\n    Espa\u00f1a, por supuesto, necesita tener confianza en sus instituciones y la\n    seguridad jur\u00eddica exige que los gobiernos se ajusten a las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds, no hace muchos a\u00f1os, en los ocho\n    a\u00f1os de legislatura del Partido Popular, se pactaba sobre partidos\n    pol\u00edticos, sobre libertades p\u00fablicas, sobre justicia y sobre financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica,\n    para luchar contra el terrorismo, se pactaba desde la fortaleza de la\n    mayor\u00eda absoluta y se pactaba ofreciendo a todos un acuerdo,\n    especialmente desde el a\u00f1o 1977, en este pa\u00eds, entre las formaciones\n    pol\u00edticas mayoritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000639\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... P\u00f3nganse de acuerdo\n    ustedes porque durante 25 a\u00f1os todos los partidos pol\u00edticos de este pa\u00eds,\n    todos, partidos catalanes y partidos pol\u00edticos de \u00e1mbito nacional en\n    Catalu\u00f1a, se lo han pedido a todos los gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000640\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO QUE SE CONSTITUYA LA MESA SOBRE LA\n    INDUSTRIA AUXILIAR NAVAL CONTEMPLADA EN EL ACUERDO MARCO SOBRE IZAR,\n    FIRMADO EL PASADO D\u00cdA 16 DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Industria, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [1, 2], "ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Conviene\n    recordar al respecto la herencia que nos dej\u00f3 el Gobierno del Partido\n    Popular: dos a\u00f1os sin contratar nueva carga de trabajo, cuatro\n    expedientes de sanci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea por la concesi\u00f3n de ayudas\n    ilegales, la empresa Izar en quiebra con unas p\u00e9rdidas de 643 millones de\n    euros, con peligro de cierre de todas sus instalaciones y de p\u00e9rdida de\n    todos los puestos de trabajo, un convenio sin firmar, un intento de\n    enajenaci\u00f3n de los activos de la compa\u00f1\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Industria,\n    uno de los primeros problemas que tuvo que afrontar el nuevo Gobierno\n    socialista fue precisamente la crisis de los astilleros Izar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno que se constituya la mesa sobre la industria auxiliar naval\n    contemplada en el acuerdo marco sobre Izar firmado el pasado 16 de\n    diciembre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el acuerdo marco sobre Izar que firm\u00f3 la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales, la SEPI, junto a la empresa Izar\n    y las organizaciones sindicales, contempla en el punto decimotercero la\n    propuesta de constituci\u00f3n de una mesa sobre la industria auxiliar a los\n    ministerios correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objeto de esta mesa es contribuir a que\n    esta industria auxiliar pueda adquirir la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y el\n    nivel de competitividad y de diversificaci\u00f3n que se requiere para poder\n    hacer frente, con mayores garant\u00edas, a la actual situaci\u00f3n del mercado en\n    este sector, en consecuencia, que se pueda mantener un alto nivel de\n    actividad y de empleo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretando y respondiendo a su pregunta, la reuni\u00f3n constitutiva de la\n    mesa del sector auxiliar naval se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 27 de\n    abril con la participaci\u00f3n en la misma de los ministerios de Industria,\n    Turismo y Comercio y de Trabajo y Asuntos Sociales, junto a las\n    organizaciones sindicales y a la organizaci\u00f3n empresarial Aedimar, la\n    Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Industrias Auxiliares Mar\u00edtimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA DESARROLLADO EL GOBIERNO ANTE LA\n    UNI\u00d3N EUROPEA EN DEFENSA DE NUESTRA INDUSTRIA TEXTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "industria": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello, le pregunto qu\u00e9 actuaciones va a desarrollar el\n    Gobierno ante la Uni\u00f3n Europea en defensa de nuestra industria textil\n    frente al incremento de las importaciones chinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde entonces, seg\u00fan las aduanas\n    espa\u00f1olas, en nuestro pa\u00eds se ha registrado un incremento, por ejemplo,\n    en los pantalones, del 1.009 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no podemos competir con China porque ellos abusan del dumping\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3, 4], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No voy a entrar a explicar estas actuaciones\n    que han sido objeto de preguntas, interpelaciones y mociones en esta\n    C\u00e1mara, pero s\u00ed me parece importante mencionar la firma, ayer mismo, del\n    acuerdo entre el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio y las\n    organizaciones empresariales y sindicales, que supondr\u00e1, entre otras\n    cosas, el impulso del Observatorio del sector textil y de la confecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista comercial y entrando ya en la cuesti\u00f3n que usted\n    directamente me plantea, debo decir que el Gobierno viene participando\n    activamente en un grupo informal formado por Espa\u00f1a, Francia, Italia,\n    Lituania, B\u00e9lgica, Portugal y Polonia, pa\u00edses en los cuales existe una\n    mayor preocupaci\u00f3n por el comportamiento de las exportaciones chinas, con\n    el objeto de poder ejercer as\u00ed una mayor presi\u00f3n sobre la Comisi\u00f3n y\n    sobre otros pa\u00edses en defensa de la industria textil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, el pasado d\u00eda 1 de marzo envi\u00e9 una carta al\n    comisario de Comercio, el se\u00f1or Mandelson, manifest\u00e1ndole nuestra seria\n    preocupaci\u00f3n por la evoluci\u00f3n de las exportaciones chinas, solicit\u00e1ndole\n    que se publicaran las directrices para la aplicaci\u00f3n de la cl\u00e1usula de\n    salvaguardia y rog\u00e1ndole que se activara la recogida de estad\u00edsticas,\n    para poder poner en marcha los mecanismos de defensa frente a dicho pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 6 de abril, la Comisi\u00f3n aprob\u00f3 las directrices de la cl\u00e1usula de\n    salvaguardia, si bien \u00e9stas no recogen totalmente las sugerencias\n    presentadas por Espa\u00f1a y otros pa\u00edses, lo que ha provocado que nuestro\n    pa\u00eds traslade una vez m\u00e1s a la Comisi\u00f3n su descontento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el sector textil y de la\n    confecci\u00f3n de nuestro pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000649\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Sanidad, en contra de lo que dicen algunos portavoces del\n    Partido Popular, ha presentado un primer documento, un borrador, ante\n    estos \u00f3rganos, para su conocimiento, debate y aportaciones, as\u00ed como ante\n    el Foro marco de di\u00e1logo social, tambi\u00e9n constituido por impulso de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Sanidad, en contra de lo que dicen algunos portavoces del\n    Partido Popular, ha presentado un primer documento, un borrador, ante\n    estos \u00f3rganos, para su conocimiento, debate y aportaciones, as\u00ed como ante\n    el Foro marco de di\u00e1logo social, tambi\u00e9n constituido por impulso de este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este proyecto, como ha dicho, va a ser discutido\n    tambi\u00e9n con los sindicatos representados en el Foro marco para el di\u00e1logo\n    social y se ha constituido en el ministerio un \u00e1mbito espec\u00edfico de\n    negociaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000650\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy\n    formamos parte de un mercado interior configurado por casi 500 millones\n    de consumidores, pero para que \u00e9ste aporte sus beneficios a los\n    consumidores estos deben poder acceder f\u00e1cilmente a los bienes y\n    servicios promocionados, ofrecidos y vendidos m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras\n    de cada pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo demuestra la Constituci\u00f3n europea que eleva la protecci\u00f3n de\n    los consumidores a rango constitucional, dentro del marco de los derechos\n    fundamentales, y explicita que las exigencias de la protecci\u00f3n de los\n    consumidores se tendr\u00e1n en cuenta en la definici\u00f3n y ejecuci\u00f3n de otras\n    pol\u00edticas y acciones de la Uni\u00f3n, transmitiendo la idea de protecci\u00f3n\n    com\u00fan del ciudadano por encima del pa\u00eds de procedencia y del lugar donde\n    se preste el servicio o se adquiera el bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es aqu\u00ed imprescindible el asesoramiento\n    e informaci\u00f3n al consumidor de cualquier Estado miembro de la Uni\u00f3n sobre\n    los derechos y deberes que le afectan y sobre los pasos a seguir cuando\n    estos no se respetan en un pa\u00eds diferente al propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la creaci\u00f3n de este centro supone un eficaz instrumento para\n    todas las administraciones competentes en protecci\u00f3n al consumidor, por\n    una parte al servicio de los europeos que nos visitan, muy importante en\n    un pa\u00eds receptor de turismo como Espa\u00f1a, y por otra parte al servicio de\n    los espa\u00f1oles en sus compras o en la utilizaci\u00f3n de servicios en los\n    restantes pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, con el\n    prop\u00f3sito de armonizar la situaci\u00f3n espa\u00f1ola a la de los restantes pa\u00edses\n    y sobre todo extender el conocimiento de este servicio, el Instituto\n    Nacional del Consumo ha creado el Centro Europeo del Consumidor en\n    Espa\u00f1a, en colaboraci\u00f3n con la Generalitat de Catalunya y el Gobierno\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000651\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la paz no es la ausencia de la guerra, la paz\n    necesita la soluci\u00f3n justa de los conflictos y en este pa\u00eds hay\n    conflictos en materia de agua que no ha creado este Gobierno; conflictos\n    que ustedes quieren exacerbar en este momento, entre otras cosas,\n    mintiendo, se\u00f1or\u00edas -mintiendo, s\u00ed-, porque ustedes de guerras provocadas\n    a partir de mentiras saben mucho, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe\n    perfectamente que con la Ley del Plan Hidrol\u00f3gico del a\u00f1o 2001 se hab\u00eda\n    conseguido consenso, tolerancia y paz social sin precedentes, y ustedes,\n    ahora, aquello que era un todo porque contemplaba todas las actuaciones\n    interrelacionadas, lo han destrozado y han generado una guerra que no\n    exist\u00eda y que nos ocupamos mucho de evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para conseguir la paz social, \u00bfcu\u00e1l es la versi\u00f3n oficial\n    y real, lo que dijo en Murcia o lo que dijo en Toledo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se ha dicho que hay un compromiso de inversiones futuras\n    que se definir\u00e1n en el nuevo plan de cuenca que, a partir del a\u00f1o que\n    viene, de acuerdo con la directiva europea, en todos los r\u00edos de nuestro\n    pa\u00eds tiene que comenzarse a elaborar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000645\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El acceso de la cuenca cedente al uso de esta\n    infraestructura necesita la realizaci\u00f3n de estas obras para hacer\n    efectivo por fin su derecho reconocido en la ley, obras que durante los\n    ocho a\u00f1os del Gobierno popular no se han ejecutado ni tan siquiera se han\n    previsto o est\u00e1n en tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000654\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SE\n    BASA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO PARA AFIRMAR QUE EN ESTE A\u00d1O SE HA\n    MEJORADO EL ACCESO A LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 SE\n    BASA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO PARA AFIRMAR QUE EN ESTE A\u00d1O SE HA\n    MEJORADO EL ACCESO A LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6], "precio": [9], "acceso": [8], "protecci\u00f3n oficial": [7], "metros cuadrados": [10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Anunci\u00f3 la supresi\u00f3n de la\n    deducci\u00f3n por compra de vivienda habitual en el impuesto sobre la renta\n    de las personas f\u00edsicas, y la obligaron a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que no iba\n    a publicar los datos estad\u00edsticos del incremento de precios de vivienda,\n    y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su plan de choque ha sido un aut\u00e9ntico fracaso y el precio de la vivienda\n    ha subido lo mismo que en el ejercicio anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este panorama, el\n    presidente del Gobierno, sin que alcancemos a explicarnos el motivo, ha\n    manifestado que en 2004 se ha mejorado el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    180.000 viviendas no eran nuevas, sino actuaciones o soluciones\n    habitacionales, y corrieron r\u00edos de tinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este panorama, el\n    presidente del Gobierno, sin que alcancemos a explicarnos el motivo, ha\n    manifestado que en 2004 se ha mejorado el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su plan de choque ha sido un aut\u00e9ntico fracaso y el precio de la vivienda\n    ha subido lo mismo que en el ejercicio anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4], "suelo": [5], "familias": [8], "acceso": [7], "viviendas protegidas": [9], "suelo p\u00fablico": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, este Gobierno no ha rectificado ni matizado nada en sus\n    pol\u00edticas de vivienda; sencillamente, est\u00e1 cumpliendo sus iniciativas en\n    tiempo y forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este Gobierno puede decir\n    perfectamente que se ha mejorado el acceso a la vivienda bas\u00e1ndose en las\n    m\u00faltiples iniciativas que se est\u00e1n ejecutando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or diputado, que por primera vez un\n    gobierno hace de la pol\u00edtica de vivienda una pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera de ellas es que hemos garantizado por a\u00f1o a las familias 71.000\n    viviendas m\u00e1s que las previstas por el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este Gobierno puede decir\n    perfectamente que se ha mejorado el acceso a la vivienda bas\u00e1ndose en las\n    m\u00faltiples iniciativas que se est\u00e1n ejecutando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera de ellas es que hemos garantizado por a\u00f1o a las familias 71.000\n    viviendas m\u00e1s que las previstas por el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "alquiler": [3, 4], "precio": [7, 8], "ayudas": [5, 6], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para frenar el\n    incremento del precio de la vivienda usted ha tenido varias ocurrencias\n    propias de Marx, me refiero a los Hermanos Marx y no a Carlos: la\n    primera, no publicar los precios -impresionante medida-; la segunda,\n    quitar la deducci\u00f3n por vivienda para que hubiera menos espa\u00f1oles que\n    pudieran comprar una vivienda y as\u00ed quitar presi\u00f3n a la demanda -esta\n    ocurrencia reconozco que es m\u00e1s trabajada- y, la tercera, reducir la\n    superficie m\u00ednima a menos de la mitad y as\u00ed la vivienda costar\u00eda la mitad\n    de su precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las 16.000 ayudas a inquilinos\n    solo se han concedido 3.217 a 31 de marzo y de las 15.000 ayudas a\n    propietarios solo se han concedido 277 tambi\u00e9n a 31 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, para frenar el\n    incremento del precio de la vivienda usted ha tenido varias ocurrencias\n    propias de Marx, me refiero a los Hermanos Marx y no a Carlos: la\n    primera, no publicar los precios -impresionante medida-; la segunda,\n    quitar la deducci\u00f3n por vivienda para que hubiera menos espa\u00f1oles que\n    pudieran comprar una vivienda y as\u00ed quitar presi\u00f3n a la demanda -esta\n    ocurrencia reconozco que es m\u00e1s trabajada- y, la tercera, reducir la\n    superficie m\u00ednima a menos de la mitad y as\u00ed la vivienda costar\u00eda la mitad\n    de su precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "alquiler": [5], "suelo": [3, 4], "familias": [9, 10], "j\u00f3venes": [6, 7], "suelo p\u00fablico": [8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, observo que ejerce usted la oposici\u00f3n exactamente igual\n    que la ejerc\u00eda hace una a\u00f1o; es decir, se dedican m\u00e1s a descalificar que\n    a debatir, m\u00e1s a perjudicar a los ciudadanos y a los j\u00f3venes que no\n    pueden acceder a una vivienda que a proteger a los mismos; se dedican m\u00e1s\n    a los intereses particulares que a los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda mencionar tambi\u00e9n la reforma de la Ley sobre\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones, sobre la que se est\u00e1 elaborando un\n    anteproyecto; la aprobaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, cuyo\n    presidente, por cierto, ha sido nombrado hoy, con el objeto de dinamizar\n    el mercado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda mencionar tambi\u00e9n la reforma de la Ley sobre\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones, sobre la que se est\u00e1 elaborando un\n    anteproyecto; la aprobaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, cuyo\n    presidente, por cierto, ha sido nombrado hoy, con el objeto de dinamizar\n    el mercado... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, observo que ejerce usted la oposici\u00f3n exactamente igual\n    que la ejerc\u00eda hace una a\u00f1o; es decir, se dedican m\u00e1s a descalificar que\n    a debatir, m\u00e1s a perjudicar a los ciudadanos y a los j\u00f3venes que no\n    pueden acceder a una vivienda que a proteger a los mismos; se dedican m\u00e1s\n    a los intereses particulares que a los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que la\n    ciudadan\u00eda no se merece es una oposici\u00f3n que siga perjudicando a los\n    j\u00f3venes, a la gente mayor, a las familias monoparentales, a los\n    separados, a los divorciados, a los hogares de una persona, en\n    definitiva, a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que la\n    ciudadan\u00eda no se merece es una oposici\u00f3n que siga perjudicando a los\n    j\u00f3venes, a la gente mayor, a las familias monoparentales, a los\n    separados, a los divorciados, a los hogares de una persona, en\n    definitiva, a la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000646\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS SE VA A PLANTEAR LA SOCIEDAD P\u00daBLICA DE\n    ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [2], "alquiler": [4, 5, 6, 7, 8], "suelo": [3], "acceso": [9], "metros cuadrados": [10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El alquiler es otra buena soluci\u00f3n para\n    el acceso poco gravoso a la vivienda, m\u00e1xime al poner en circulaci\u00f3n las\n    actualmente vac\u00edas, aumentando la oferta en menor tiempo, sin consumo de\n    nuevo suelo, en una ciudad amable y rehabilitadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con aportaciones\n    valientes, di\u00e1logo, concertaci\u00f3n auton\u00f3mica y municipal y siempre con el\n    pensamiento puesto en quienes m\u00e1s lo necesitan, se\u00f1ora ministra, el\n    compromiso socialista en materia de vivienda estar\u00e1 cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura del pelotazo inmobiliario, el ladrillo como\n    \u00fanico motor del desarrollo y la especulaci\u00f3n avalada por la derecha en el\n    Gobierno supusieron un retroceso en el alquiler del 18 a poco m\u00e1s del 10\n    por ciento de las viviendas existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es otra buena soluci\u00f3n para\n    el acceso poco gravoso a la vivienda, m\u00e1xime al poner en circulaci\u00f3n las\n    actualmente vac\u00edas, aumentando la oferta en menor tiempo, sin consumo de\n    nuevo suelo, en una ciudad amable y rehabilitadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, o\u00edr en boca del Partido Popular sin rubor que\n    hay que fomentar el alquiler indica que el shock electoral es mayor del\n    que pens\u00e1bamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cultura del pelotazo inmobiliario, el ladrillo como\n    \u00fanico motor del desarrollo y la especulaci\u00f3n avalada por la derecha en el\n    Gobierno supusieron un retroceso en el alquiler del 18 a poco m\u00e1s del 10\n    por ciento de las viviendas existentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sab\u00edan que a tasas de alquiler\n    bajas, mayor dificultad para la movilidad geogr\u00e1fica, concentraci\u00f3n\n    excesiva del ahorro familiar en un \u00fanico producto y, a su vez,\n    sobreinversi\u00f3n inmobiliaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el fracaso liberalizador, la oferta en alquiler est\u00e1 atomizada, es\n    opaca, poco flexible, con escasa profesionalizaci\u00f3n, sin confianza en los\n    nuevos productos frente al riesgo y con un marco inestable de relaci\u00f3n\n    inquilino-propietario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es otra buena soluci\u00f3n para\n    el acceso poco gravoso a la vivienda, m\u00e1xime al poner en circulaci\u00f3n las\n    actualmente vac\u00edas, aumentando la oferta en menor tiempo, sin consumo de\n    nuevo suelo, en una ciudad amable y rehabilitadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alquiler es otra buena soluci\u00f3n para\n    el acceso poco gravoso a la vivienda, m\u00e1xime al poner en circulaci\u00f3n las\n    actualmente vac\u00edas, aumentando la oferta en menor tiempo, sin consumo de\n    nuevo suelo, en una ciudad amable y rehabilitadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay voces que, desde 500\n    metros cuadrados en la Castellana, desean continuar haciendo de la\n    necesidad un abuso e incluso arrimando, como ascua a sardina, estaciones\n    de tren al terrenito familiar, eso s\u00ed, con mucha esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [4, 5, 6, 7, 8], "alquiler": [10, 11, 12, 13, 14], "suelo": [9], "precio": [16], "ayudas": [15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como bien conoce, la reforma del mercado de alquiler y la\n    propuesta de creaci\u00f3n de herramientas que fomenten el incremento del\n    parque de viviendas en este r\u00e9gimen es un compromiso electoral del\n    Partido Socialista, como bien ha recordado su se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y el resto de medidas para\n    fomentar el mismo es un proyecto del Gobierno que est\u00e1 contenido, por un\n    lado, en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo y,\n    por otro, en un compromiso incluido en el plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de impulso de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto nos ha llevado a plantear mecanismos que permitan\n    aprovechar dichas viviendas como parte de la oferta en el mercado,\n    ajustando si es posible su utilizaci\u00f3n para las pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de todo esto, sabe que el Ministerio de Vivienda ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, con fecha 8 de abril el Consejo de\n    Ministros autoriz\u00f3 su creaci\u00f3n y hoy mismo, 20 de abril, ha sido nombrado\n    su presidente y el consejo de administraci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    propietarios les garantizar\u00e1 la renta durante todo el tiempo que su\n    vivienda est\u00e9 en la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, les dar\u00e1 todo tipo de\n    garant\u00edas: frente a los desperfectos de la vivienda, seguridad jur\u00eddica\n    frente a los posibles impagos y desahucios; al inquilino le proporcionar\u00e1\n    una oferta amplia y variada, le permitir\u00e1 que la vivienda alquilada sea\n    una vivienda de calidad.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, como bien conoce, la reforma del mercado de alquiler y la\n    propuesta de creaci\u00f3n de herramientas que fomenten el incremento del\n    parque de viviendas en este r\u00e9gimen es un compromiso electoral del\n    Partido Socialista, como bien ha recordado su se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y el resto de medidas para\n    fomentar el mismo es un proyecto del Gobierno que est\u00e1 contenido, por un\n    lado, en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo y,\n    por otro, en un compromiso incluido en el plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de impulso de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el actual mercado de viviendas en alquiler presenta unos\n    fallos muy graves que nos han llevado a que adoptemos todo este tipo de\n    medidas, que son no solo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler sino\n    bonificaciones fiscales, ayudas al inquilino, ayudas al arrendador,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos del censo de viviendas, INE 2001, el 14,9 por ciento del\n    parque de viviendas en Espa\u00f1a est\u00e1 vac\u00edo, es decir, hay 3,2 millones de\n    viviendas vac\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El porcentaje de viviendas en alquiler es el m\u00e1s bajo\n    de Europa: no llega al 11 por ciento; solo 1,6 millones de viviendas\n    est\u00e1n alquiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto nos ha llevado a plantear mecanismos que permitan\n    aprovechar dichas viviendas como parte de la oferta en el mercado,\n    ajustando si es posible su utilizaci\u00f3n para las pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, como bien conoce, la reforma del mercado de alquiler y la\n    propuesta de creaci\u00f3n de herramientas que fomenten el incremento del\n    parque de viviendas en este r\u00e9gimen es un compromiso electoral del\n    Partido Socialista, como bien ha recordado su se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y el resto de medidas para\n    fomentar el mismo es un proyecto del Gobierno que est\u00e1 contenido, por un\n    lado, en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo y,\n    por otro, en un compromiso incluido en el plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de impulso de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, como bien conoce, la reforma del mercado de alquiler y la\n    propuesta de creaci\u00f3n de herramientas que fomenten el incremento del\n    parque de viviendas en este r\u00e9gimen es un compromiso electoral del\n    Partido Socialista, como bien ha recordado su se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n la\n    creaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler y el resto de medidas para\n    fomentar el mismo es un proyecto del Gobierno que est\u00e1 contenido, por un\n    lado, en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo y,\n    por otro, en un compromiso incluido en el plan de dinamizaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y de impulso de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el actual mercado de viviendas en alquiler presenta unos\n    fallos muy graves que nos han llevado a que adoptemos todo este tipo de\n    medidas, que son no solo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler sino\n    bonificaciones fiscales, ayudas al inquilino, ayudas al arrendador,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El porcentaje de viviendas en alquiler es el m\u00e1s bajo\n    de Europa: no llega al 11 por ciento; solo 1,6 millones de viviendas\n    est\u00e1n alquiladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de todo esto, sabe que el Ministerio de Vivienda ha creado la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, con fecha 8 de abril el Consejo de\n    Ministros autoriz\u00f3 su creaci\u00f3n y hoy mismo, 20 de abril, ha sido nombrado\n    su presidente y el consejo de administraci\u00f3n de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    propietarios les garantizar\u00e1 la renta durante todo el tiempo que su\n    vivienda est\u00e9 en la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, les dar\u00e1 todo tipo de\n    garant\u00edas: frente a los desperfectos de la vivienda, seguridad jur\u00eddica\n    frente a los posibles impagos y desahucios; al inquilino le proporcionar\u00e1\n    una oferta amplia y variada, le permitir\u00e1 que la vivienda alquilada sea\n    una vivienda de calidad.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el actual mercado de viviendas en alquiler presenta unos\n    fallos muy graves que nos han llevado a que adoptemos todo este tipo de\n    medidas, que son no solo la Sociedad P\u00fablica de Alquiler sino\n    bonificaciones fiscales, ayudas al inquilino, ayudas al arrendador,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La oferta es escasa, el precio es elevado para la\n    calidad ofrecida, el mercado est\u00e1 atomizado y escasamente\n    profesionalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ustedes est\u00e1n diciendo ahora que hay ni\u00f1os, que hay mujeres,\n    que hay ancianos y que, por tanto, no son 800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A instancia\n    de la mesa de di\u00e1logo social, a instancia del Defensor del Pueblo, a\n    instancia del Consejo General de la Abogac\u00eda, a instancia de gobiernos\n    auton\u00f3micos presididos por el Partido Popular como el de Murcia, cuyo\n    presidente hoy en mi presencia ha afirmado que este proceso es positivo\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A instancia\n    de la mesa de di\u00e1logo social, a instancia del Defensor del Pueblo, a\n    instancia del Consejo General de la Abogac\u00eda, a instancia de gobiernos\n    auton\u00f3micos presididos por el Partido Popular como el de Murcia, cuyo\n    presidente hoy en mi presencia ha afirmado que este proceso es positivo\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, s\u00famense al clamor social a favor de la\n    legalizaci\u00f3n de las situaciones de econom\u00eda sumergida, que si no se van a\n    seguir quedando cada vez m\u00e1s solos, se lo garantizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000641\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PORCENTAJE DE INMIGRANTES LEGALIZADOS EN EL ACTUAL PROCESO\n    DE REGULARIZACI\u00d3N HA EMPEZADO A COTIZAR A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 porcentaje de inmigrantes legalizados en el actual proceso de\n    regularizaci\u00f3n ha empezado a cotizar a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El proceso se inici\u00f3 el 7 de febrero y el empresario y\n    el trabajador tienen un mes desde la resoluci\u00f3n del expediente para darse\n    de alta en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, cada petici\u00f3n de\n    legalizaci\u00f3n va acompa\u00f1ada de un compromiso de alta en la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, todos estos cientos de miles de peticiones que se\n    est\u00e1n realizando van a ser ciento de miles de altas en la Seguridad\n    Social; no tenga ninguna duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Mientras en Espa\u00f1a una orden de\n    expulsi\u00f3n sirva para quedarse en el pa\u00eds y no para marcharse de \u00e9l, como\n    ocurre en el resto del mundo organizado, el mensaje que se lanza es\n    fat\u00eddico, es fatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000642\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay una parte importante de la ley que todav\u00eda no ha entrado en vigor y\n    mi valoraci\u00f3n es la misma que la de la mayor\u00eda social de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy nuevamente las\n    p\u00e1ginas de los peri\u00f3dicos se llenan de informaci\u00f3n sobre mujeres v\u00edctimas\n    de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente no puedo dejar de dar el p\u00e9same a\n    la familia de las fallecidas y nuestro m\u00e1s caluroso apoyo a las mujeres\n    que hoy est\u00e1n sufriendo la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy es otro d\u00eda triste, otro d\u00eda de\n    luto, otro d\u00eda negro para las mujeres y para la democracia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A fecha de hoy ya son 20 las mujeres muertas,\n    cuatro los ni\u00f1os inocentes asesinados por sus padres y varias las mujeres\n    asesinadas por sus hijos, aunque estas, muy a nuestro pesar, no entran\n    dentro de sus estad\u00edsticas ni son sujetos de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2], "ayudas": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo,\n    estamos elaborando un protocolo operativo con todas las fuerzas\n    policiales para proteger a mujeres -hay casi 400 efectivos policiales m\u00e1s\n    a disposici\u00f3n de las mismas-; hemos aprobado el programa de renta activa\n    de inserci\u00f3n que recoge ayudas dirigidas a las v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero; hemos creado 16 nuevos juzgados de violencia sobre la mujer;\n    hemos asignado ya una primera partida del fondo de contingencia, por\n    importe de 200.000 euros, para comenzar a atender el pago de las ayudas\n    sociales contempladas en la ley integral -esta es una partida ampliable,\n    sin ninguna duda-; tenemos un fondo de 10 millones de euros y ma\u00f1ana, 21\n    de abril, en conferencia sectorial, aprobaremos los criterios de su\n    distribuci\u00f3n, y hemos nombrado a la delegada especial del Gobierno contra\n    la violencia sobre la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradecer\u00eda que les indicara a todas las mujeres en esa\n    situaci\u00f3n que disponen de este servicio; estamos firmando convenios con\n    todo el mundo para que el servicio llegue a todas ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo,\n    estamos elaborando un protocolo operativo con todas las fuerzas\n    policiales para proteger a mujeres -hay casi 400 efectivos policiales m\u00e1s\n    a disposici\u00f3n de las mismas-; hemos aprobado el programa de renta activa\n    de inserci\u00f3n que recoge ayudas dirigidas a las v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero; hemos creado 16 nuevos juzgados de violencia sobre la mujer;\n    hemos asignado ya una primera partida del fondo de contingencia, por\n    importe de 200.000 euros, para comenzar a atender el pago de las ayudas\n    sociales contempladas en la ley integral -esta es una partida ampliable,\n    sin ninguna duda-; tenemos un fondo de 10 millones de euros y ma\u00f1ana, 21\n    de abril, en conferencia sectorial, aprobaremos los criterios de su\n    distribuci\u00f3n, y hemos nombrado a la delegada especial del Gobierno contra\n    la violencia sobre la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000643\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  VIVIENDA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "alquiler": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "suelo": [16, 17, 18, 19, 20], "familias": [42], "acceso": [39], "ayudas": [29, 30, 31, 32, 33], "protecci\u00f3n oficial": [34, 35], "vivienda protegida": [40, 41], "metros cuadrados": [43], "j\u00f3venes": [36, 37], "suelo p\u00fablico": [38]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, en\n    estos d\u00edas se cumple un a\u00f1o desde que asumi\u00f3 la responsabilidad en el\n    Ministerio de Vivienda y este hecho en s\u00ed mismo, junto con los continuos\n    cambios de opini\u00f3n, contradicciones, falta de coherencia y constantes\n    rectificaciones, justifican sobradamente la interpelaci\u00f3n urgente que hoy\n    debatimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso, el 27 de\n    mayo de 2004, anunciando su plan de choque, manifest\u00f3 textualmente: Con\n    todo ello se va a conseguir que se financien 90.000 viviendas nuevas y\n    90.000 usadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, su director general hace una semana tambi\u00e9n fue clar\u00edsimo en\n    la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda: durante 2004 se han construido 59.688\n    viviendas; de 90.000 a 59.600 viviendas; 30.500 viviendas menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad es pedirle mucho que tenga la\n    vivienda 40 metros, que es donde cabe tener un dormitorio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad\n    cree que hoy, cuando Espa\u00f1a est\u00e1 pasando por la etapa de mayor riqueza de\n    su historia reciente, puede el Gobierno plantear un tipo de vivienda que\n    se hac\u00eda en la posguerra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima de esas sonadas rectificaciones la hemos vivido la\n    semana pasada con el anuncio de su intenci\u00f3n de modificar la normativa de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial para promover viviendas de 25 metros\n    cuadrados, los ya famosos minipisos de la ministra Trujillo, a los que me\n    referir\u00e9 m\u00e1s adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su primera propuesta fue, como le dije\n    antes, suprimir la deducci\u00f3n por adquisici\u00f3n de viviendas, recogida en el\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas y a la semana ya le\n    obligaron a rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a hablar de\n    lo que los ciudadanos entienden, de cu\u00e1ntas viviendas se han construido y\n    de cu\u00e1ntas ayudas ha dado el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso, el 27 de\n    mayo de 2004, anunciando su plan de choque, manifest\u00f3 textualmente: Con\n    todo ello se va a conseguir que se financien 90.000 viviendas nuevas y\n    90.000 usadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No admite interpretaci\u00f3n posible, 90.000 viviendas nuevas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, su director general hace una semana tambi\u00e9n fue clar\u00edsimo en\n    la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda: durante 2004 se han construido 59.688\n    viviendas; de 90.000 a 59.600 viviendas; 30.500 viviendas menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, de 90.000 viviendas nuevas, 59.600; de 16.000 ayudas a\n    inquilinos, 3.217; y de 15.000 ayudas a los propietarios, 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, de\n    verdad, se\u00f1ora ministra, modificar la legislaci\u00f3n de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial para volver a hacer viviendas de 25 \u00f3 30 metros\n    cuadrados nos parece un disparate; y no s\u00f3lo a nosotros, que somos un\n    partido de la oposici\u00f3n y usted puede decir: se oponen a todo, sino que\n    piensa lo mismo el se\u00f1or Llamazares, de Izquierda Unida, su socio de\n    Gobierno, que lo ha calificado como un aut\u00e9ntico error, y le ha planteado\n    una pregunta al presidente del Gobierno.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguiente medida, la n\u00famero\n    seis, creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que existen borradores internos para la creaci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n interministerial del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medida n\u00famero ocho, modificaci\u00f3n de la ley sobre r\u00e9gimen del\n    suelo y valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medida n\u00famero diez -la nueve era la de los recursos de\n    inconstitucionalidad-, encargar a Sepes la transformaci\u00f3n urban\u00edstica del\n    suelo p\u00fablico que le encomienden las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constaba de once medidas y de esas once\n    medidas hab\u00eda dos que eran estrellas: la ampliaci\u00f3n de los objetivos del\n    plan y la creaci\u00f3n de la agencia p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    en el plan de choque se establec\u00edan las ayudas al alquiler que usted\n    pretend\u00eda conceder en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida n\u00famero 3 era la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    no s\u00e9 si a usted se lo han contado, pero esta ma\u00f1ana la Comisi\u00f3n de\n    Fomento ha aprobado una proposici\u00f3n no de ley por la cual se insta al\n    Gobierno a suspender la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler y\n    destinar su presupuesto a contribuir al funcionamiento y desarrollo de\n    las agencias auton\u00f3micas que ya vienen funcionando, y me ha parecido\n    o\u00edrle en la contestaci\u00f3n a mi pregunta oral que hemos debatido hace un\n    momento que usted piensa seguir adelante con la Agencia P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cumplir una proposici\u00f3n no de ley del Parlamento, una\n    resoluci\u00f3n, es grave, porque es una falta de respeto a esta C\u00e1mara, pero\n    venir el d\u00eda que se aprueba la resoluci\u00f3n solicitando que usted debe\n    suspender la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler a decir al\n    Parlamento, a esta C\u00e1mara, que a usted lo que le diga el Parlamento le\n    trae sin cuidado es una verg\u00fcenza, es una falta de respeto a la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se le pregunt\u00f3 a su director general por la medida n\u00famero cuatro,\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de expertos en alquiler, y contest\u00f3: Es verdad\n    que tampoco se ha creado formalmente, pero est\u00e1 en proceso de creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha podido crear en un a\u00f1o una comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que es\n    decir los nombres y reunirse de vez en cuando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a hablar de\n    lo que los ciudadanos entienden, de cu\u00e1ntas viviendas se han construido y\n    de cu\u00e1ntas ayudas ha dado el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    en el plan de choque se establec\u00edan las ayudas al alquiler que usted\n    pretend\u00eda conceder en el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los datos dados por su\n    director general son los siguientes: A 31 de marzo de 2005, de 16.000\n    ayudas a inquilinos, previstas para el a\u00f1o 2004, solo se hab\u00edan concedido\n    3.217 y de 15.000 ayudas a la rehabilitaci\u00f3n para la cesi\u00f3n en\n    arrendamiento solo se hab\u00edan concedido 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, de 90.000 viviendas nuevas, 59.600; de 16.000 ayudas a\n    inquilinos, 3.217; y de 15.000 ayudas a los propietarios, 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima de esas sonadas rectificaciones la hemos vivido la\n    semana pasada con el anuncio de su intenci\u00f3n de modificar la normativa de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial para promover viviendas de 25 metros\n    cuadrados, los ya famosos minipisos de la ministra Trujillo, a los que me\n    referir\u00e9 m\u00e1s adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, de\n    verdad, se\u00f1ora ministra, modificar la legislaci\u00f3n de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial para volver a hacer viviendas de 25 \u00f3 30 metros\n    cuadrados nos parece un disparate; y no s\u00f3lo a nosotros, que somos un\n    partido de la oposici\u00f3n y usted puede decir: se oponen a todo, sino que\n    piensa lo mismo el se\u00f1or Llamazares, de Izquierda Unida, su socio de\n    Gobierno, que lo ha calificado como un aut\u00e9ntico error, y le ha planteado\n    una pregunta al presidente del Gobierno.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Medida n\u00famero diez -la nueve era la de los recursos de\n    inconstitucionalidad-, encargar a Sepes la transformaci\u00f3n urban\u00edstica del\n    suelo p\u00fablico que le encomienden las administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "metros cuadrados": [3, 4], "viviendas": [1], "acceso": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le invito a que si he dado\n    alg\u00fan dato err\u00f3neo me corrija; le invito tambi\u00e9n a que nos informe c\u00f3mo\n    va a recuperar el a\u00f1o que ha perdido y a que nos explique qu\u00e9 nuevas\n    medidas o propuestas tiene para mejorar el acceso a la vivienda y para\n    frenar el constante incremento de precios de la vivienda sobre la cual\n    usted ten\u00eda la soluci\u00f3n definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hasta el presidente Rodr\u00edguez Zapatero, que, al\n    d\u00eda siguiente de que usted dijera que la dignidad no se mide en metros\n    cuadrados, manifest\u00f3 que lo que \u00e9l desea es que haya m\u00e1s viviendas\n    asequibles que sean dignas en metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le invito a que si he dado\n    alg\u00fan dato err\u00f3neo me corrija; le invito tambi\u00e9n a que nos informe c\u00f3mo\n    va a recuperar el a\u00f1o que ha perdido y a que nos explique qu\u00e9 nuevas\n    medidas o propuestas tiene para mejorar el acceso a la vivienda y para\n    frenar el constante incremento de precios de la vivienda sobre la cual\n    usted ten\u00eda la soluci\u00f3n definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y piensa lo mismo Esquerra Republicana, su socio de Gobierno, que hasta le\n    ha preguntado cu\u00e1nto mide su despacho; y piensa lo mismo su propio\n    partido, como Joan Clos, alcalde de Barcelona, que ha declarado que los\n    pisos de 30 metros son indignos; o como Juan Carlos Alem\u00e1n, secretario\n    general de los socialistas canarios, que ha dicho que le parecen muy\n    peque\u00f1os y que \u00e9l pondr\u00eda a la ministra a vivir en 30 metros cuadrados,\n    que a lo mejor cambia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hasta el presidente Rodr\u00edguez Zapatero, que, al\n    d\u00eda siguiente de que usted dijera que la dignidad no se mide en metros\n    cuadrados, manifest\u00f3 que lo que \u00e9l desea es que haya m\u00e1s viviendas\n    asequibles que sean dignas en metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "viviendas": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "alquiler": [53, 54, 55, 56, 57, 58], "suelo": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "precio": [72], "acceso": [70, 71], "pa\u00eds": [74, 75], "ayudas": [59], "viviendas protegidas": [77, 78, 79], "vivienda protegida": [73], "j\u00f3venes": [60, 61, 62], "suelo p\u00fablico": [63, 64, 65, 66, 67, 68, 69], "vasco": [76]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le podr\u00eda\n    decir, se\u00f1or diputado, que sus palabras no me sorprenden porque las ha\n    utilizado desde el principio de esta legislatura, pero no se lo voy a\n    decir; le voy a decir lo contrario, le voy a decir que sus palabras me\n    sorprenden, sobre todo teniendo en cuenta que, tras los resultados\n    obtenidos durante este a\u00f1o de gobierno en materia de vivienda, en el\n    ejercicio de las pol\u00edticas activas de vivienda, el PP todav\u00eda se refiera\n    con esa terminolog\u00eda a lo que considera que de once actuaciones solo se\n    han hecho dos y que ha sido una pol\u00edtica que no ha dado ning\u00fan\n    resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe perfectamente, como lo saben el resto de los diputados del\n    Grupo Parlamentario Popular y la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, que desde que se\n    cre\u00f3 el Ministerio de Vivienda se dise\u00f1aron todas las l\u00edneas estrat\u00e9gicas\n    de estas pol\u00edticas activas y que, adem\u00e1s, se han ido desarrollando a lo\n    largo de todo el a\u00f1o en una estrategia que contemplaba medidas a corto, a\n    medio y a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, mencionando todas y cada una de las medidas\n    recogidas en el Plan de medidas urgentes, le podr\u00eda decir lo siguiente:\n    hemos reforzado el vigente plan de vivienda con un incremento\n    presupuestario de 1.030 millones de euros, lo que supone un 32 por ciento\n    m\u00e1s que lo previsto por el Partido Popular para el ejercicio\n    presupuestario 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya tiene cumplimientos del Plan de\n    medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados\n    obtenidos, en cuanto al cumplimiento y a la ejecuci\u00f3n del plan de\n    vivienda, representa un grado de cumplimiento muy alto, del 170 por\n    ciento, de los objetivos inicialmente convenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido especialmente significativos\n    en la ejecuci\u00f3n del plan de vivienda -que como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y con la vista ya puesta en un\n    pr\u00f3ximo nuevo plan de vivienda se han puesto en marcha posibles\n    alternativas para su inclusi\u00f3n en el futuro plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda saber, a pesar de que no lo haya impulsado, hay muchas ventajas:\n    facilita la movilidad territorial de la poblaci\u00f3n, lo que mejora la\n    asignaci\u00f3n de los recursos e incrementa la productividad; ayuda en la\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes; adem\u00e1s, adapta la oferta de vivienda al\n    ciclo vital y econ\u00f3mico de los ciudadanos; tambi\u00e9n permite la\n    diversificaci\u00f3n del destino de la inversi\u00f3n y la mejora de la asignaci\u00f3n\n    de los recursos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las medidas previstas en el Plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo se ha cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00e1cticamente todos\n    los objetivos a corto y medio plazo del Plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo est\u00e1n cumplidos por este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    adem\u00e1s, el Gobierno prev\u00e9 un conjunto de alternativas que pueden dar\n    soluciones diferentes a los diferentes y variados problemas que se dan en\n    relaci\u00f3n con la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de vivienda\n    no se dedican \u00fanica y exclusivamente a la construcci\u00f3n de vivienda en\n    t\u00e9rminos estrictamente economicistas y de producir vivienda, sino que\n    pretenden un abanico amplio de ofertas de soluciones para los distintos\n    problemas y habr\u00e1 quien necesite viviendas de nueva construcci\u00f3n a\n    precios moderados; habr\u00e1 ciudadanos que necesiten viviendas para\n    comprarlas, otros para alquilarlas y para eso tambi\u00e9n est\u00e1n las viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros ciudadanos, en cambio, van a encontrar ofertas m\u00e1s\n    adecuadas a sus necesidades y a su demanda, as\u00ed como a sus presupuestos,\n    en los mercados de vivienda existente, de vivienda de segunda mano, de\n    vivienda usada y para ello desde el Gobierno tambi\u00e9n potenciamos y\n    protegemos la adquisici\u00f3n de vivienda usada bajo ciertas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se va a aprobar pr\u00f3ximamente el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    edificaci\u00f3n, medida que no aparec\u00eda en el plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo, as\u00ed como tampoco aparec\u00eda la pol\u00edtica de\n    fomento de la arquitectura con la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de expertos que\n    lo est\u00e1 dise\u00f1ando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho no solo eso, sino todav\u00eda m\u00e1s de lo\n    previsto en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, este aumento presupuestario se traduce en\n    71.000 viviendas m\u00e1s de las previstas anteriormente por su Gobierno, el\n    Gobierno del Partido Popular; es decir, un 65 por ciento m\u00e1s de las\n    viviendas previstas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha reforzado ya una\n    l\u00ednea actualmente existente, como es la adquisici\u00f3n de viviendas libres\n    usadas para cederlas en arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de vivienda\n    no se dedican \u00fanica y exclusivamente a la construcci\u00f3n de vivienda en\n    t\u00e9rminos estrictamente economicistas y de producir vivienda, sino que\n    pretenden un abanico amplio de ofertas de soluciones para los distintos\n    problemas y habr\u00e1 quien necesite viviendas de nueva construcci\u00f3n a\n    precios moderados; habr\u00e1 ciudadanos que necesiten viviendas para\n    comprarlas, otros para alquilarlas y para eso tambi\u00e9n est\u00e1n las viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n habr\u00e1 muchas personas -y en eso estamos trabajando y\n    potenci\u00e1ndolo y la prueba est\u00e1 en el plan 2004 m\u00e1s el plan de choque- que\n    pretendan rehabilitar sus edificios, sus viviendas o incluso la mejora de\n    la zona o del barrio en el que habitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que se est\u00e1 elaborando el\n    nuevo plan de viviendas y que jam\u00e1s en la historia de la democracia un\n    plan de viviendas se hab\u00eda dise\u00f1ado y se hab\u00eda elaborado con la cantidad\n    de colectivos con que se est\u00e1 elaborando \u00e9ste, 55, donde no solo est\u00e1n\n    los que necesariamente tienen que estar en cuanto a la concurrencia y a\n    la exclusividad de las competencias (comunidades aut\u00f3nomas, corporaciones\n    locales), sino que tambi\u00e9n est\u00e1 el sector privado: promotores,\n    constructores, entidades financieras, entidades aseguradoras, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya tiene cumplimientos del Plan de\n    medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra de las medidas previstas en el Plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo se ha cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en materia de\n    suelo, volviendo otra vez al plan de medidas urgentes, tambi\u00e9n hemos\n    cumplido de distinta forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado hemos presentado un acuerdo por\n    las pol\u00edticas de suelo y ciudad al objeto de reforzar el consenso y la\n    cooperaci\u00f3n multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pr\u00e1cticamente todos\n    los objetivos a corto y medio plazo del Plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo est\u00e1n cumplidos por este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo se va a aprobar pr\u00f3ximamente el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    edificaci\u00f3n, medida que no aparec\u00eda en el plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo, as\u00ed como tampoco aparec\u00eda la pol\u00edtica de\n    fomento de la arquitectura con la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de expertos que\n    lo est\u00e1 dise\u00f1ando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho no solo eso, sino todav\u00eda m\u00e1s de lo\n    previsto en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, estamos\n    fomentando el mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha creado la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se autoriz\u00f3 su creaci\u00f3n el pasado 8 de abril y\n    posteriormente, Sepes, que es la entidad en la que cuelga, ha reunido su\n    consejo de administraci\u00f3n y ha nombrado al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler y a su consejo de administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda saber, a pesar de que no lo haya impulsado, hay muchas ventajas:\n    facilita la movilidad territorial de la poblaci\u00f3n, lo que mejora la\n    asignaci\u00f3n de los recursos e incrementa la productividad; ayuda en la\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes; adem\u00e1s, adapta la oferta de vivienda al\n    ciclo vital y econ\u00f3mico de los ciudadanos; tambi\u00e9n permite la\n    diversificaci\u00f3n del destino de la inversi\u00f3n y la mejora de la asignaci\u00f3n\n    de los recursos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en Madrid, si\n    ustedes no lo impiden, tenemos en marcha una operaci\u00f3n que podr\u00e1\n    beneficiar a los ciudadanos de Madrid y de su entorno y, sobre todo, a\n    los j\u00f3venes madrile\u00f1os -digo, si ustedes no lo impiden-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2, 3, 4, 5], "alquiler": [13, 14, 15, 16], "suelo": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "acceso": [19], "ayudas": [17, 18]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con el pacto de vivienda al que ha hecho referencia, nos ha\n    pasado a todas las comunidades aut\u00f3nomas y a m\u00ed como portavoz de mi grupo\n    parlamentario un pacto que yo he le\u00eddo, y lo que dice el pacto puede ser\n    firmado por el dirigente marxista leninista mao\u00edsta y por el se\u00f1or m\u00e1s\n    liberal del mundo; lo \u00fanico que hemos dicho es que concreten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a la informaci\u00f3n que viene\n    en su p\u00e1gina web de todas las operaciones de suelo que dan para\n    veintisiete mil y pico viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, se\u00f1ora ministra, no he podido\n    comprobarlo pero he tenido acceso a una informaci\u00f3n de hace tres o cuatro\n    d\u00edas en la cual se dice: Trujillo contabiliza como propias 23.263\n    viviendas iniciadas hace ya cuatro legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se refiere a\n    operaciones de suelo, no a viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame si es verdad o no lo que dijo su director general de\n    las 59.688 viviendas; d\u00edgame si es verdad o no que usted dijo que iban a\n    ser 90.000 en 2004, porque yo lo he le\u00eddo en el \"Diario de Sesiones\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a la informaci\u00f3n que viene\n    en su p\u00e1gina web de todas las operaciones de suelo que dan para\n    veintisiete mil y pico viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se refiere a\n    operaciones de suelo, no a viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n dice que hay que\n    modificar la Ley del Suelo para mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me produce cierta\n    desconfianza la reforma de la Ley del Suelo que usted pueda pactar con el\n    se\u00f1or Llamazares, igual que al se\u00f1or Llamazares le puede crear cierta\n    desconfianza la reforma de la Ley del Suelo que usted pueda pactar con\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto le sigo ofreciendo la voluntad de dialogar y\n    avanzar en un pacto del suelo, pero es verdad que necesita concretar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo le digo que no ha creado la Comisi\u00f3n\n    Interministerial del Suelo o la comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que\n    dijo su director general que no la hab\u00eda creado, d\u00edgame si me he\n    equivocado, pero no suba a la tribuna a hablar de posibles futuras\n    actuaciones, soluciones, pol\u00edtica de Estado, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la modificaci\u00f3n de la Ley del Suelo o de la Ley de Patrimonio de las\n    Administraciones P\u00fablicas necesitan un proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, quer\u00eda agradecerle que no haya hecho\n    referencia a la continuaci\u00f3n de la Agencia Estatal de Alquiler y que lo\n    medite en los pr\u00f3ximos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Agencia p\u00fablica de Alquiler dice que est\u00e1 constituida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo le digo que no ha creado la Comisi\u00f3n\n    Interministerial del Suelo o la comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que\n    dijo su director general que no la hab\u00eda creado, d\u00edgame si me he\n    equivocado, pero no suba a la tribuna a hablar de posibles futuras\n    actuaciones, soluciones, pol\u00edtica de Estado, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame si es verdad o no que usted prometi\u00f3 16.000 ayudas en 2004 y solo\n    ha dado 3.217 a inquilinos; d\u00edgame si es verdad o no que usted prometi\u00f3\n    15.000 ayudas a los propietarios y ha dado solamente 277. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, se\u00f1ora ministra, no he podido\n    comprobarlo pero he tenido acceso a una informaci\u00f3n de hace tres o cuatro\n    d\u00edas en la cual se dice: Trujillo contabiliza como propias 23.263\n    viviendas iniciadas hace ya cuatro legislaturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas protegidas": [49], "viviendas": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "alquiler": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "suelo": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "familias": [46, 47], "precio": [41], "acceso": [40], "ayudas": [36], "protecci\u00f3n oficial": [37], "vivienda protegida": [42, 43, 44, 45], "metros cuadrados": [48], "j\u00f3venes": [38], "suelo p\u00fablico": [39]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda dice algo que sabe que no es cierto en cuanto al cumplimiento\n    del plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivo cumplido: 180.000 viviendas\n    para los ciudadanos, 1.030 millones de euros, 65 por ciento m\u00e1s de\n    vivienda, 32 por ciento m\u00e1s de objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eliminar la subasta de los suelos p\u00fablicos para\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga paciencia, tenga tranquilidad, pues los\n    objetivos del Ministerio de Vivienda se est\u00e1n cumpliendo en tiempo y\n    forma con una estrategia planificada en beneficio de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plan\n    de choque, nuevo plan de vivienda, c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    acuerdo por las pol\u00edticas del suelo y las ciudades de las que tendr\u00e1\n    mucho que decir, reforma de la Ley del Suelo y valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de\n    aprobar la Sociedad p\u00fablica de Alquiler ya vamos a trabajar el nuevo lan\n    de vivienda, lo vamos a lanzar a las comunidades aut\u00f3nomas y al resto del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente est\u00e1n cumplidos los objetivos\n    previstos -incluso m\u00e1s- en el plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    objetivo era que la vivienda protegida en Espa\u00f1a no existiera y el\n    mercado libre funciona muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su programa electoral recog\u00edan\n    que a trav\u00e9s de la bolsa de vivienda joven en alquiler desde 1997 se han\n    alquilado cerca de 16.000 pisos y le parece que nuestro objetivo de\n    25.000 es un objetivo corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las nuevas\n    tipolog\u00edas de vivienda que usted acaba de rechazar aqu\u00ed, poniendo en\n    contradicci\u00f3n pronunciamientos de distintas personalidades o\n    responsables, el Partido Popular en Valencia habla del incremento del\n    n\u00famero de viviendas por hect\u00e1rea -despu\u00e9s le voy a dar algunos datos m\u00e1s\n    sobre la normativa que regula la habitabilidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas- dentro de los l\u00edmites m\u00e1ximos permitidos por la normativa\n    urban\u00edstica para posibilitar la construcci\u00f3n de viviendas m\u00e1s reducidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivo cumplido: 180.000 viviendas\n    para los ciudadanos, 1.030 millones de euros, 65 por ciento m\u00e1s de\n    vivienda, 32 por ciento m\u00e1s de objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una relaci\u00f3n horizontal\n    con todos los ministerios para poner suelo para 27.000 viviendas\n    protegidas a disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que se ha permitido la alegr\u00eda de mencionar al Partido Socialista, les\n    dir\u00e9 que el Partido Popular recogi\u00f3 en su programa electoral que\n    facilitar\u00eda el desarrollo de las sociedades para la promoci\u00f3n de\n    viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las nuevas\n    tipolog\u00edas de vivienda que usted acaba de rechazar aqu\u00ed, poniendo en\n    contradicci\u00f3n pronunciamientos de distintas personalidades o\n    responsables, el Partido Popular en Valencia habla del incremento del\n    n\u00famero de viviendas por hect\u00e1rea -despu\u00e9s le voy a dar algunos datos m\u00e1s\n    sobre la normativa que regula la habitabilidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas- dentro de los l\u00edmites m\u00e1ximos permitidos por la normativa\n    urban\u00edstica para posibilitar la construcci\u00f3n de viviendas m\u00e1s reducidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda dice algo que sabe que no es cierto en cuanto al cumplimiento\n    del plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comisi\u00f3n Interministerial del Suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una relaci\u00f3n horizontal\n    con todos los ministerios para poner suelo para 27.000 viviendas\n    protegidas a disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforma de la Ley del\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que ustedes est\u00e1n esperando la\n    Ley del Suelo o la Ley de Reordenaci\u00f3n Urbana, pero sobre todo est\u00e1n\n    esperando las valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plan\n    de choque, nuevo plan de vivienda, c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    acuerdo por las pol\u00edticas del suelo y las ciudades de las que tendr\u00e1\n    mucho que decir, reforma de la Ley del Suelo y valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s tocar\u00e1 la Ley del Suelo y Valoraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente est\u00e1n cumplidos los objetivos\n    previstos -incluso m\u00e1s- en el plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creaci\u00f3n de la Agencia p\u00fablica\n    de Alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comisi\u00f3n de expertos\n    en el mercado inmobiliario, creada oficiosamente porque es la que ha\n    trabajado en la creaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica\n    de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acabamos de\n    aprobar la Sociedad p\u00fablica de Alquiler ya vamos a trabajar el nuevo lan\n    de vivienda, lo vamos a lanzar a las comunidades aut\u00f3nomas y al resto del\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que se ha permitido la alegr\u00eda de mencionar al Partido Socialista, les\n    dir\u00e9 que el Partido Popular recogi\u00f3 en su programa electoral que\n    facilitar\u00eda el desarrollo de las sociedades para la promoci\u00f3n de\n    viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su programa electoral recog\u00edan\n    que a trav\u00e9s de la bolsa de vivienda joven en alquiler desde 1997 se han\n    alquilado cerca de 16.000 pisos y le parece que nuestro objetivo de\n    25.000 es un objetivo corto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eliminar la subasta de los suelos p\u00fablicos para\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    objetivo era que la vivienda protegida en Espa\u00f1a no existiera y el\n    mercado libre funciona muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al plan de choque que se aprob\u00f3 el pasado mes de julio, en el\n    programa 2004 se ha ayudado a un 34 por ciento m\u00e1s de familias que con el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000088\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LA\n    ORIENTACI\u00d3N DE LA ACTUAL POL\u00cdTICA DE VIVIENDA DEL GOBIERNO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "viviendas": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "alquiler": [36, 37, 38, 39], "suelo": [35], "precio": [46], "vasco": [50], "protecci\u00f3n oficial": [40, 41, 42, 43, 44, 45], "metros cuadrados": [47, 48, 49]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le gustar\u00eda a este portavoz no hacer\n    estrictamente de oposici\u00f3n parlamentaria al Gobierno en materia de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le gustar\u00eda a este portavoz situar esta interpelaci\u00f3n en el\n    debate general sobre lo que podemos y debemos hacer en materia de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con toda sinceridad, se\u00f1ora ministra, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 considera que\n    hacer triunfalismo en materia de vivienda es una equivocaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo\n    entender que, cuando el principal grupo de la oposici\u00f3n realiza una serie\n    de cr\u00edticas al primer a\u00f1o de gesti\u00f3n del Gobierno en vivienda, ante la\n    cr\u00edtica efectuada, la ministra exponga datos que me permito calificar de\n    triunfalistas; esto es un error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos hacer triunfalismo en materia\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo podemos hacer especialmente cuando la valoraci\u00f3n de\n    los datos objetivos del precio de la vivienda no nos permite realizar esa\n    aportaci\u00f3n triunfal de lo que se ha hecho y de lo que se va a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate de investidura, situ\u00f3 el problema\n    de la vivienda como una de las prioridades del Gobierno y quiso\n    ejemplarizar esa prioridad con la creaci\u00f3n de un ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era f\u00e1cil\n    crear un Ministerio de Vivienda, porque todos sabemos que las\n    competencias en materia de vivienda est\u00e1n pr\u00e1cticamente asumidas por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y por las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00e1mbito\n    competencial de la Administraci\u00f3n General del Estado en materia de\n    vivienda es m\u00e1s reducido, por tanto, la apuesta no era f\u00e1cil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que buscar culpabilidades de ese balance, porque\n    no hay ning\u00fan Gobierno que tenga una varita m\u00e1gica en el \u00e1mbito de la\n    vivienda que permita decir: No, voy a hacer todo esto y seguro que todos\n    los ciudadanos van a tener reconocido su derecho a acceder a una vivienda\n    digna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que\n    necesitar\u00edamos una mayor precisi\u00f3n de la pol\u00edtica del Gobierno en materia\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos anuncia un nuevo plan de\n    vivienda 2005-2007, que se presentar\u00e1 en junio de 2004, se sustituye por\n    el plan de choque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero \u00bfpara cu\u00e1ndo tendremos el plan de vivienda\n    2005-2007? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No para el\n    plan de choque, sino para el plan de vivienda 2005-2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9\n    mensaje estamos dando, se\u00f1ora ministra, ante la desgravaci\u00f3n fiscal de la\n    vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que intervienen en el mercado inmobiliario,\n    especialmente las personas que han hecho un plan de ahorro para tener\n    esas deducciones fiscales en materia de vivienda, ven con cierto temor\n    que un d\u00eda se afirme una cosa y al d\u00eda siguiente se rectifique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 mayor\u00eda estable cuenta el Gobierno para ejecutar su programa en\n    materia de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los pilares que centr\u00f3\n    sus propuestas en las \u00faltimas semanas, la creaci\u00f3n de la Sociedad Estatal\n    de Alquiler, hoy no ha obtenido la mayor\u00eda parlamentaria en la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era un s\u00edntoma de que no hay un consenso parlamentario de\n    futuro en materia de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo no rehuye del consenso en vivienda porque es un problema que nos\n    afecta a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No afirmar un d\u00eda que se publicar\u00e1n los precios de la vivienda, en la\n    misma semana que no se pueden publicar; que se van a quitar las\n    deducciones fiscales y al d\u00eda siguiente rectificar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa pol\u00edtica, que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 califica de intermitencia, no nos la podemos permitir\n    en materia de vivienda, y no nos la podemos permitir, se\u00f1ora ministra,\n    ante un nuevo ministerio y ante una nueva apuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vale la pena\n    intentarlo, vale la pena que intentemos sacar adelante una pol\u00edtica\n    unitaria en la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tanto crear agencias estatales que\n    invaden competencias auton\u00f3micas -por eso hoy el resultado de la votaci\u00f3n\n    ha sido el que ha sido en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda-, no\n    \u00fanicamente crear esos entes, sino buscar reducciones fiscales efectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si yo entro\n    en su p\u00e1gina web los \u00faltimos datos en materia de vivienda no ser\u00e1n\n    alentadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Media d\u00e9cima arriba o abajo, la\n    ciudadan\u00eda sabe que con la vivienda tenemos un problema y lo que le pide\n    Converg\u00e9ncia i Uni\u00f3 es que seamos capaces de aunar entre todos una\n    pol\u00edtica de consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se anuncia en\n    esta C\u00e1mara que se va a aplicar el IVA superreducido del 4 por ciento\n    para las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 el portavoz de\n    econom\u00eda de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or S\u00e1nchez Llibre, que sabe bien\n    cu\u00e1ntas y cu\u00e1ntas veces hemos estado luchando por ese IVA superreducido\n    en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay\n    ejemplos de viviendas de protecci\u00f3n oficial ejecutadas por alguna\n    comunidad aut\u00f3noma que tenga competencias en la materia, ofertadas con\n    esas dimensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ponemos a disposici\u00f3n suelo de Renfe, de cuarteles de la\n    Guardia Civil, cuando ofertamos ese suelo, debemos huir de las subastas y\n    debemos ponerlo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    construcci\u00f3n de nuevas viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al \u00e1mbito del alquiler, sabe la se\u00f1ora ministra que Espa\u00f1a es de\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un menor porcentaje de viviendas en\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ponemos a disposici\u00f3n suelo de Renfe, de cuarteles de la\n    Guardia Civil, cuando ofertamos ese suelo, debemos huir de las subastas y\n    debemos ponerlo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    construcci\u00f3n de nuevas viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los pilares que centr\u00f3\n    sus propuestas en las \u00faltimas semanas, la creaci\u00f3n de la Sociedad Estatal\n    de Alquiler, hoy no ha obtenido la mayor\u00eda parlamentaria en la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 mayor\u00eda puede ejecutar una de las medidas\n    que en materia de alquiler ofrece su Gobierno, si no tiene la mayor\u00eda de\n    esta C\u00e1mara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al \u00e1mbito del alquiler, sabe la se\u00f1ora ministra que Espa\u00f1a es de\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un menor porcentaje de viviendas en\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos fomentar el alquiler, \u00bfqu\u00e9 medidas fiscales de\n    desgravaci\u00f3n tenemos previstas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se anuncia en\n    esta C\u00e1mara que se va a aplicar el IVA superreducido del 4 por ciento\n    para las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 el portavoz de\n    econom\u00eda de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or S\u00e1nchez Llibre, que sabe bien\n    cu\u00e1ntas y cu\u00e1ntas veces hemos estado luchando por ese IVA superreducido\n    en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay\n    ejemplos de viviendas de protecci\u00f3n oficial ejecutadas por alguna\n    comunidad aut\u00f3noma que tenga competencias en la materia, ofertadas con\n    esas dimensiones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo podemos hacer especialmente cuando la valoraci\u00f3n de\n    los datos objetivos del precio de la vivienda no nos permite realizar esa\n    aportaci\u00f3n triunfal de lo que se ha hecho y de lo que se va a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo que en el debate de presupuestos, ante una enmienda del Partido\n    Nacionalista Vasco, la mayor\u00eda de grupos, excepto el Socialista, vot\u00f3 a\n    favor de la transferencia de recursos de su ministerio a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "viviendas protegidas": [66, 67], "viviendas": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "alquiler": [38, 39, 40, 41, 42], "suelo": [32, 33, 34, 35, 36, 37], "familias": [64, 65], "precio": [58, 59, 60, 61], "acceso": [57], "ayudas": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50], "protecci\u00f3n oficial": [51], "vivienda protegida": [62, 63], "j\u00f3venes": [52, 53, 54], "suelo p\u00fablico": [55, 56]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, las prioridades pol\u00edticas y el trabajo del Ministerio de\n    Vivienda en este primer a\u00f1o de gesti\u00f3n para quienes no tengan\n    determinados prejuicios han podido verse y ser\u00e1n m\u00e1s perceptibles en un\n    futuro pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero que eso no es triunfalismo del\n    Gobierno con medidas que quedan por venir porque usted sabe que las\n    pol\u00edticas de vivienda no tienen un reflejo inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque es un tema que reiteradamente\n    sale a la palestra en todos los foros, ha reconocido que las competencias\n    en materia de vivienda, como muchas otras, van desde la exclusividad a la\n    concurrencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay competencias transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n hay competencias en vivienda que tienen las corporaciones locales\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a es consciente de desarrollar determinadas\n    competencias exclusivas del Estado, no de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    como, por ejemplo, las bases de la coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica general, la\n    legislaci\u00f3n civil, la legislaci\u00f3n procesal y las valoraciones del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mencionado los datos del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Ministerio de Vivienda no ha habido nunca ni va a haber rectificaciones\n    ni matizaciones de las iniciativas aprobadas o por aprobar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas\n    saben que la metodolog\u00eda en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y en\n    cuanto al m\u00e9todo estad\u00edstico utilizado se ha mejorado hasta el punto de\n    que va a ser el primer trimestre en el que un precio que se ofrec\u00eda desde\n    el Ministerio de Fomento lo va a ofrecer el Ministerio de Vivienda, con\n    unos nuevos convenios firmados con la patronal de las tasadoras, con los\n    notarios y con los registradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En breve, muy en breve,\n    conocer\u00e1 usted los precios de la vivienda del \u00faltimo a\u00f1o, en los que no\n    hay triunfalismo, pero s\u00ed hay determinados \u00edndices que nos dicen que las\n    pol\u00edticas van siendo positivas y que existe una desaceleraci\u00f3n del precio\n    de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre los datos de la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda, le digo exactamente\n    lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a m\u00e1s recursos y m\u00e1s vivienda y lo hemos\n    hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al grado de cumplimiento y ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda, no le\n    voy a reiterar ahora sus porcentajes de cumplimiento, pero por ejemplo le\n    dir\u00e9 que est\u00e1n en un 169,57 por ciento de los objetivos inicialmente\n    convenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo existe ya un borrador de la reforma de la Ley del\n    suelo y valoraciones y pr\u00f3ximamente se ver\u00e1, cuando toque; hay que ser\n    pacientes porque ahora estamos trabajando en el nuevo plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no estoy de acuerdo -si usted ha\n    querido decir eso, se\u00f1or\u00eda- en que exista poca cooperaci\u00f3n desde el\n    \u00e1mbito del Ministerio de Vivienda con las comunidades aut\u00f3nomas;\n    precisamente en este punto las diferencias con el Gobierno anterior han\n    sido de gran calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese impulso por aunar\n    esfuerzos tambi\u00e9n se manifiesta en el nuevo plan de vivienda, elaborado\n    con una metodolog\u00eda distinta a la prevista anteriormente en cualquier\n    iniciativa, no solamente desde el punto de vista tecnol\u00f3gico sino adem\u00e1s\n    desde el punto de vista participativo, con 55 entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en las\n    pr\u00f3ximas semanas o en los pr\u00f3ximos d\u00edas el nuevo plan de vivienda, que es\n    un compromiso de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas lo conocer\u00e1n, y\n    creo que es significativo para las pol\u00edticas de vivienda de los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os; se va a dar a conocer en un plazo muy breve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las manifestaciones que ha hecho antes respecto a las\n    viviendas de superficie limitada es conocido de todos que la estructura\n    de los hogares espa\u00f1oles ha variado bastante en los \u00faltimos 15 a\u00f1os; por\n    mencionarle solamente un caso muy significativo, seg\u00fan los datos del\n    censo de la vivienda del INE, de 2001, el tama\u00f1o medio de los hogares\n    espa\u00f1oles ha pasado de 3,2 personas en 1991 a 2,9 personas en 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el\n    Ministerio de Vivienda tiene que estar ah\u00ed, reflexionando ante un debate\n    generado en la sociedad y recogiendo la demanda que no solamente aparece\n    en los programas electorales de la mayor\u00eda de los partidos pol\u00edticos,\n    incluido el suyo, se\u00f1or\u00eda, sino tambi\u00e9n en todos los programas de los\n    j\u00f3venes en Espa\u00f1a, adem\u00e1s de en otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que aprobamos un plan de choque con 71.000 viviendas\n    m\u00e1s y much\u00edsimas otras actuaciones, como ayudas al inquilino y ayudas al\n    arrendador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las viviendas han aumentado en un 65 por ciento, como he\n    mencionado anteriormente, y los recursos econ\u00f3micos en un 33 por ciento,\n    1.030 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las manifestaciones que ha hecho antes respecto a las\n    viviendas de superficie limitada es conocido de todos que la estructura\n    de los hogares espa\u00f1oles ha variado bastante en los \u00faltimos 15 a\u00f1os; por\n    mencionarle solamente un caso muy significativo, seg\u00fan los datos del\n    censo de la vivienda del INE, de 2001, el tama\u00f1o medio de los hogares\n    espa\u00f1oles ha pasado de 3,2 personas en 1991 a 2,9 personas en 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay competencias transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n hay competencias en vivienda que tienen las corporaciones locales\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a es consciente de desarrollar determinadas\n    competencias exclusivas del Estado, no de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    como, por ejemplo, las bases de la coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica general, la\n    legislaci\u00f3n civil, la legislaci\u00f3n procesal y las valoraciones del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de la concertaci\u00f3n y el di\u00e1logo con comunidades aut\u00f3nomas y\n    con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, ahora mismo est\u00e1\n    circulando y est\u00e1 proponi\u00e9ndose un acuerdo por las pol\u00edticas de suelo y\n    las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo existe ya un borrador de la reforma de la Ley del\n    suelo y valoraciones y pr\u00f3ximamente se ver\u00e1, cuando toque; hay que ser\n    pacientes porque ahora estamos trabajando en el nuevo plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de suelo, ha habido una reuni\u00f3n recientemente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con los directores generales, para presentar las\n    propuestas de acuerdo con las pol\u00edticas de suelo y ciudad, tema en el que\n    todas las administraciones tenemos mucho que decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda hablar tambi\u00e9n de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas que han desarrollado la normativa y cuyos\n    inquilinos y arrendadores pueden tener esas ayudas que consideramos\n    necesarias en un plan de choque para incentivar el mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aprobaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que aprobamos un plan de choque con 71.000 viviendas\n    m\u00e1s y much\u00edsimas otras actuaciones, como ayudas al inquilino y ayudas al\n    arrendador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovechando que estamos aqu\u00ed representantes de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, habr\u00e1 que preguntar a alguna comunidad aut\u00f3noma,\n    por ejemplo a Canarias, y a alguna m\u00e1s, por qu\u00e9 no han facilitado que los\n    inquilinos de esas comunidades aut\u00f3nomas hayan podido acceder a las\n    ayudas a la renta que les daba el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 la\n    Comunidad de Madrid no ha tramitado ninguna de las ayudas al inquilino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ha querido tramitar ninguna de las ayudas al arrendador? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSaben los madrile\u00f1os por qu\u00e9 esta comunidad aut\u00f3noma no ha querido\n    tramitar esas ayudas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda hablar tambi\u00e9n de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas que han desarrollado la normativa y cuyos\n    inquilinos y arrendadores pueden tener esas ayudas que consideramos\n    necesarias en un plan de choque para incentivar el mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles se emancipan cada vez m\u00e1s tarde; del total de j\u00f3venes\n    de 25 a 34 a\u00f1os, el 37,7 por ciento todav\u00eda vive con sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el\n    Ministerio de Vivienda tiene que estar ah\u00ed, reflexionando ante un debate\n    generado en la sociedad y recogiendo la demanda que no solamente aparece\n    en los programas electorales de la mayor\u00eda de los partidos pol\u00edticos,\n    incluido el suyo, se\u00f1or\u00eda, sino tambi\u00e9n en todos los programas de los\n    j\u00f3venes en Espa\u00f1a, adem\u00e1s de en otros colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un\n    ejemplo sencillo y elemental, construir una casa bien tarda en hacerse;\n    no sucede as\u00ed cuando se hace mal y tenemos el caso de la Comunidad de\n    Madrid donde los ciudadanos llevan diez y doce a\u00f1os esperando una casa\n    que compraron hace tantos a\u00f1os y ven ahora que se ha incrementado su\n    precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha mencionado los datos del precio de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas\n    saben que la metodolog\u00eda en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y en\n    cuanto al m\u00e9todo estad\u00edstico utilizado se ha mejorado hasta el punto de\n    que va a ser el primer trimestre en el que un precio que se ofrec\u00eda desde\n    el Ministerio de Fomento lo va a ofrecer el Ministerio de Vivienda, con\n    unos nuevos convenios firmados con la patronal de las tasadoras, con los\n    notarios y con los registradores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En breve, muy en breve,\n    conocer\u00e1 usted los precios de la vivienda del \u00faltimo a\u00f1o, en los que no\n    hay triunfalismo, pero s\u00ed hay determinados \u00edndices que nos dicen que las\n    pol\u00edticas van siendo positivas y que existe una desaceleraci\u00f3n del precio\n    de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11], "alquiler": [13], "suelo": [12], "social": [21], "protecci\u00f3n oficial": [14, 15, 16, 17], "j\u00f3venes": [18, 19], "suelo p\u00fablico": [20]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la\n    se\u00f1ora ministra afirmaba que el tono de la interpelaci\u00f3n hab\u00eda sido\n    sereno por parte del Grupo de Converg\u00e9ncia i Uni\u00f3 y yo le agradezco el\n    tono de su respuesta; ha sido un tono menos triunfalista y m\u00e1s en la\n    l\u00ednea de realizar una radiograf\u00eda global de los problemas que tiene en\n    este momento el conjunto de la poblaci\u00f3n que quiere acceder a una\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vivienda ha sido la soluci\u00f3n de ahorro de muchos ciudadanos y ello ha\n    provocado un incremento de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no me atrevo a culpar a su Gobierno de\n    que los precios de la vivienda hayan subido; no se trata de buscar\n    culpables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos afrontar con seriedad el problema de la vivienda, debemos\n    reconocer que las cosas no van bien y que en este \u00e1mbito necesitamos un\n    pacto de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha dicho en su\n    respuesta que incorporaba nuestra propuesta de alargar el plazo de\n    desgravaci\u00f3n de los planes de vivienda para tantos j\u00f3venes que se dan\n    cuenta de que, cuando finaliza el a\u00f1o en el que ya deben hacer la\n    inversi\u00f3n, no tienen a\u00fan el dinero suficiente para afrontarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda tambi\u00e9n\n    conocer cu\u00e1l es el horizonte, porque estamos tambi\u00e9n ante una futura\n    reforma fiscal y en ella podemos incidir en el \u00e1mbito de la vivienda,\n    sabiendo -y constar\u00e1 tambi\u00e9n en el \"Diario de Sesiones\"- que la soluci\u00f3n\n    fiscal no va a ser una varita m\u00e1gica pero que podemos contribuir de\n    manera decisiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo en que, ante el problema de la\n    vivienda y la estructura de nuestra poblaci\u00f3n, hemos de hacer reflexiones\n    y estudios entre todos, pero debemos medir muy bien las palabras antes de\n    hacer propuestas; ciertos estudios sobre qu\u00e9 tama\u00f1o debe tener o puede\n    tener una vivienda pueden ser \u00fatiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No va a ser una moci\u00f3n de oposici\u00f3n, va a ser una\n    moci\u00f3n en positivo, para tender un puente de consenso, que nos hace falta\n    a todos ante el problema de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha reconocido lo del IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, pero es un incumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 no\n    es usted la ministra competente y lo es m\u00e1s el vicepresidente econ\u00f3mico,\n    pero tenemos un reto: debemos hacer efectivo ese IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n a\u00fan viviendo en el domicilio\n    de sus padres, pero no por voluntad propia, sino porque esos j\u00f3venes no\n    tienen capacidad econ\u00f3mica para afrontar la compra de un piso o para\n    acceder a un alquiler debido a los precios, precios que en este \u00faltimo\n    a\u00f1o han seguido creciendo por encima del 17 por ciento! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha reconocido lo del IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, pero es un incumplimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 no\n    es usted la ministra competente y lo es m\u00e1s el vicepresidente econ\u00f3mico,\n    pero tenemos un reto: debemos hacer efectivo ese IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n a\u00fan viviendo en el domicilio\n    de sus padres, pero no por voluntad propia, sino porque esos j\u00f3venes no\n    tienen capacidad econ\u00f3mica para afrontar la compra de un piso o para\n    acceder a un alquiler debido a los precios, precios que en este \u00faltimo\n    a\u00f1o han seguido creciendo por encima del 17 por ciento! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos ha dicho en su\n    respuesta que incorporaba nuestra propuesta de alargar el plazo de\n    desgravaci\u00f3n de los planes de vivienda para tantos j\u00f3venes que se dan\n    cuenta de que, cuando finaliza el a\u00f1o en el que ya deben hacer la\n    inversi\u00f3n, no tienen a\u00fan el dinero suficiente para afrontarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estoy de acuerdo con las reflexiones, pero tambi\u00e9n\n    pido al Gobierno que seamos muy cautelosos a la hora de lanzar propuestas\n    en este \u00e1mbito, porque la interpretaci\u00f3n social que se hace de las mismas\n    a veces tiene una acogida que quiz\u00e1 usted no pretend\u00eda con sus\n    manifestaciones, pero que s\u00ed que ha tenido despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "alquiler": [12, 13], "familias": [18], "acceso": [16], "vivienda protegida": [17], "j\u00f3venes": [14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Como he\n    reiterado anteriormente, en materia de vivienda tenemos que llevar a cabo\n    a lo largo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os muchas iniciativas cuyos resultados en\n    algunos casos no tendr\u00e1n reflejo inmediato, sino que lo tendr\u00e1n a corto,\n    medio o largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que las pol\u00edticas de vivienda deben\n    ser unas pol\u00edticas continuadas; en los \u00faltimos a\u00f1os se ha producido un\n    par\u00f3n y poner en marcha de nuevo una pol\u00edtica activa es una cuesti\u00f3n\n    compleja y dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quer\u00eda decirle que, como usted bien sabe, se est\u00e1n llevando a\n    cabo muchas iniciativas, muy importantes, que he mencionado anteriormente\n    y que no voy a reiterar ahora: m\u00e1s dinero, m\u00e1s vivienda para la\n    ciudadan\u00eda, para las familias, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n (muy\n    importante para regular las condiciones de habitabilidad y de seguridad\n    de los edificios y que contribuye mucho no solo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y a la calidad de los materiales, sino al incremento de la\n    productividad y a la competitividad en nuestra econom\u00eda), el Museo\n    Nacional de Arquitectura, el nuevo plan de vivienda, el observatorio de\n    las ciudades, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que existen iniciativas parlamentarias\n    respecto a la fiscalidad de la vivienda que se tratar\u00e1n cuando proceda en\n    el marco de la reforma fiscal que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hablado del IVA superreducido, del 4 por ciento, para toda la\n    vivienda protegida; no est\u00e1 actualmente regulado y ya lo veremos en el\n    marco de la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de las cuentas-vivienda es una\n    iniciativa que su grupo parlamentario ha presentado en alguna ocasi\u00f3n y\n    de la que en la reforma fiscal se hablar\u00e1, igual que de las deducciones a\n    la compra de la vivienda o a su alquiler; tambi\u00e9n se hablar\u00e1 de los tipos\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la sociedad espa\u00f1ola se ha abierto un debate, que es\n    conveniente, y en el \u00e1mbito del Ministerio de Vivienda se colabora con\n    las reflexiones y con esos debates. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso concreto, el marco de\n    una feria tan importante como es la de Construmat, donde aparece toda la\n    innovaci\u00f3n que en el sector de la construcci\u00f3n, en el sector de la\n    promoci\u00f3n y sobre todo de la construcci\u00f3n residencial, tienen a bien\n    presentar no solo las empresas espa\u00f1olas sino empresas de Europa y de\n    otros pa\u00edses, tambi\u00e9n las administraciones p\u00fablicas, comunidades\n    aut\u00f3nomas y corporaciones locales, es el marco adecuado para firmar\n    convenios e investigar sobre otros tipos de vivienda; tambi\u00e9n se puede\n    hacer con institutos tan cualificados como es el Instituto de la\n    Tecnolog\u00eda de la Construcci\u00f3n de Catalu\u00f1a, para modificar la normativa de\n    vivienda, \u00fanica y exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vivienda de alquiler como una situaci\u00f3n transitoria,\n    con una superficie limitada, perfectamente podr\u00eda estar prevista en un\n    plan que estuviera subvencionado por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dejar que la\n    sociedad reflexione, que los ciudadanos -y ya lo est\u00e1n haciendo\n    mayoritariamente- presenten estas demandas y el Gobierno, en el plan de\n    vivienda, con las comunidades aut\u00f3nomas y con las corporaciones locales,\n    ya estudiar\u00e1 la posibilidad de recogerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00edas, y espero que su oferta de consenso y su oferta de\n    reflexi\u00f3n y participaci\u00f3n en las pol\u00edticas de vivienda sea real y\n    efectiva, como lo son algunos de los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de las cuentas-vivienda es una\n    iniciativa que su grupo parlamentario ha presentado en alguna ocasi\u00f3n y\n    de la que en la reforma fiscal se hablar\u00e1, igual que de las deducciones a\n    la compra de la vivienda o a su alquiler; tambi\u00e9n se hablar\u00e1 de los tipos\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vivienda de alquiler como una situaci\u00f3n transitoria,\n    con una superficie limitada, perfectamente podr\u00eda estar prevista en un\n    plan que estuviera subvencionado por el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He mencionado antes una situaci\u00f3n real que se produce en\n    colectivos de ciudadanos muy numerosos en la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, que son\n    los colectivos de ciudadanos que viven solos; va desde los j\u00f3venes a la\n    tercera edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hablado del IVA superreducido, del 4 por ciento, para toda la\n    vivienda protegida; no est\u00e1 actualmente regulado y ya lo veremos en el\n    marco de la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quer\u00eda decirle que, como usted bien sabe, se est\u00e1n llevando a\n    cabo muchas iniciativas, muy importantes, que he mencionado anteriormente\n    y que no voy a reiterar ahora: m\u00e1s dinero, m\u00e1s vivienda para la\n    ciudadan\u00eda, para las familias, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n (muy\n    importante para regular las condiciones de habitabilidad y de seguridad\n    de los edificios y que contribuye mucho no solo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y a la calidad de los materiales, sino al incremento de la\n    productividad y a la competitividad en nuestra econom\u00eda), el Museo\n    Nacional de Arquitectura, el nuevo plan de vivienda, el observatorio de\n    las ciudades, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3, 4], "social": [6, 7], "mujeres": [8, 9], "di\u00e1logo social": [5], "ayudas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted sabe que podr\u00edamos estar\n    hablando largamente de residencias, de coberturas, de centros de d\u00eda, de\n    ratios, de ayudas a domicilio, de la situaci\u00f3n en la que estamos en\n    relaci\u00f3n con la mayor\u00eda de pa\u00edses de nuestro entorno europeo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, de mejorar el nivel de vida de nuestra ciudadan\u00eda\n    despu\u00e9s de crecer como sociedad en el sentido de bienestar y\n    evidentemente tambi\u00e9n de mejorar, tanto a escala individual de las\n    familias como del conjunto del Estado de bienestar, la salud de nuestra\n    ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso que est\u00e1n llevando las familias que no tienen suficientes recursos\n    de servicios, ya que tampoco el sistema ha dado salida a esta\n    problem\u00e1tica, es enorme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que cada a\u00f1o que nos retrasamos en dar\n    soluci\u00f3n aqu\u00ed, est\u00e1 habiendo, en cierta manera, un peso en muchas\n    ocasiones dif\u00edcil de llevar por todas estas familias y sobre todo por\n    todas estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de no quitar importancia ni responsabilidad\n    a las familias, sino de ponernos a la altura de lo que nuestra sociedad\n    hoy reclama y de avanzar realmente hacia ese cuarto pilar del Estado de\n    bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Mesa de\n    di\u00e1logo social, sindicatos y patronal, se ha reunido en tres ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy queremos hablar de un futuro cuarto\n    pilar del bienestar social que ha de vertebrar y consolidar el sistema\n    ahora deficitario de los servicios sociales y convertirlo en un sistema\n    de protecci\u00f3n social a la altura de lo que creemos que nuestra sociedad\n    necesita y reclama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Mesa de\n    di\u00e1logo social, sindicatos y patronal, se ha reunido en tres ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo tambi\u00e9n -aunque s\u00e9 que usted lo sabe\n    perfectamente, porque se lo he o\u00eddo decir en varias ocasiones- que este\n    peso fundamentalmente lo est\u00e1n soportando en la mayor\u00eda de las ocasiones\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto quiere decir que cada a\u00f1o que nos retrasamos en dar\n    soluci\u00f3n aqu\u00ed, est\u00e1 habiendo, en cierta manera, un peso en muchas\n    ocasiones dif\u00edcil de llevar por todas estas familias y sobre todo por\n    todas estas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En nuestra\n    moci\u00f3n le vamos a pedir, adem\u00e1s de que nos tranquilice, que nos asegure\n    que se van a cumplir esos plazos prometidos por el presidente del\n    Gobierno y que nos despeje algunas dudas importantes sobre la futura ley,\n    como son su car\u00e1cter de derecho, de sistema p\u00fablico, la implicaci\u00f3n y el\n    consenso amplio, desde ahora mismo, con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    la Mesa de di\u00e1logo social, estableciendo un calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra\n    moci\u00f3n le vamos a pedir, adem\u00e1s de que nos tranquilice, que nos asegure\n    que se van a cumplir esos plazos prometidos por el presidente del\n    Gobierno y que nos despeje algunas dudas importantes sobre la futura ley,\n    como son su car\u00e1cter de derecho, de sistema p\u00fablico, la implicaci\u00f3n y el\n    consenso amplio, desde ahora mismo, con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    la Mesa de di\u00e1logo social, estableciendo un calendario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [20], "familias": [2, 3, 4], "acceso": [1], "di\u00e1logo social": [5, 6, 7, 8], "ayudas": [0], "social": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe,\n    el Comit\u00e9 de ministros del Consejo de Europa aprob\u00f3 ya en el a\u00f1o 1998 una\n    recomendaci\u00f3n al respecto definiendo la dependencia como un estado en el\n    que se encuentran personas que, por razones ligadas a la falta de\n    autonom\u00eda f\u00edsica, ps\u00edquica o intelectual, tienen necesidad de una\n    asistencia o de ayudas importantes a fin de realizar los actos corrientes\n    de la vida diaria y, de modo muy particular, los referentes al cuidado\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, car\u00e1cter p\u00fablico de su impulso y mixto en\n    su desarrollo; segundo, igualdad de oportunidades en el acceso y la\n    garant\u00eda del mismo; tercero, valoraci\u00f3n y reconocimiento \u00fanicos en toda\n    Espa\u00f1a de un sistema nacional; cuarto, gesti\u00f3n descentralizada de\n    comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos porque la competencia de la materia\n    les corresponde; quinto, financiaci\u00f3n compartida entre la Administraci\u00f3n\n    general del Estado, comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos; sexto,\n    participaci\u00f3n de los usuarios en el pago de los servicios como sucede en\n    la actualidad; s\u00e9ptimo, prestaci\u00f3n a doble opci\u00f3n, o bien servicios, o\n    bien ayuda econ\u00f3mica; octavo, compatibilidad de la provisi\u00f3n p\u00fablica de\n    servicios y la acci\u00f3n concertada con la iniciativa privada, y noveno,\n    articulaci\u00f3n, a trav\u00e9s de una ley estatal de car\u00e1cter b\u00e1sico, del sistema\n    nacional de atenci\u00f3n a la dependencia, a presentar en el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta atenci\u00f3n representa uno de los\n    grandes retos de la pol\u00edtica social, como usted sabe, que viene\n    desarrollando este Gobierno y ello porque el incremento de la demanda de\n    estos cuidados para las personas dependientes est\u00e1 provocando a su vez un\n    incremento de las dificultades de las familias espa\u00f1olas, de cientos de\n    familias espa\u00f1olas, especialmente de las mujeres espa\u00f1olas que son\n    quienes destinan una parte muy importante de su tiempo al cuidado de\n    estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, basado, entre otras, en esta recomendaci\u00f3n y en esa\n    preocupaci\u00f3n social que le describ\u00eda, el Gobierno quiere impulsar el\n    llamado desarrollo del cuarto pilar del Estado del bienestar a partir de\n    la implantaci\u00f3n de un sistema de protecci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia y a sus familias que nos acerque a los est\u00e1ndares de los\n    pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de bases\n    demogr\u00e1ficas, r\u00e9gimen jur\u00eddico de la protecci\u00f3n a la dependencia,\n    cuidados de larga duraci\u00f3n a cargo de las familias, recursos para la\n    atenci\u00f3n de personas mayores de 65 a\u00f1os en situaci\u00f3n de dependencia,\n    recursos sociales para la atenci\u00f3n a personas mayores, sistema sanitario\n    y dependencia, coordinaci\u00f3n sociosanitaria, presupuestos y recursos\n    destinados a la financiaci\u00f3n de la dependencia, valoraci\u00f3n de la\n    dependencia, generaci\u00f3n de empleo y retornos econ\u00f3micos y sociales\n    derivados de la implantaci\u00f3n de este sistema, situaci\u00f3n comparada con\n    otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y reflexiones en torno a la protecci\u00f3n\n    de las personas en situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de los diferentes\n    modelos que existen para el dise\u00f1o, aprobaci\u00f3n y desarrollo de un sistema\n    complejo como \u00e9ste -es muy necesario pero es complejo, convendr\u00e1 usted\n    conmigo en ello-, se ha optado por el m\u00e1s participativo, aunque nos lleve\n    un poquito m\u00e1s de tiempo, que no va a ser mucho m\u00e1s: elaboraci\u00f3n de un\n    libro blanco como base de discusi\u00f3n y presentaci\u00f3n p\u00fablica del mismo\n    -cumplidos ya ambos compromisos-; participaci\u00f3n amplia en sus\n    aportaciones -las estamos recibiendo en estos momentos de todos-,\n    conclusiones consensuadas y por supuesto el di\u00e1logo social que es\n    indispensable en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, lo hemos presentado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas el 27 de enero de 2005 en la reuni\u00f3n de la Conferencia\n    Sectorial de Asuntos Sociales y el 1 de febrero de 2005 hemos entregado\n    el Libro Blanco a los miembros de la mesa del di\u00e1logo social como\n    continuaci\u00f3n de los trabajos iniciados el 9 de diciembre de 2004 sobre\n    cuatro temas de negociaci\u00f3n: n\u00famero de personas a proteger, cat\u00e1logo de\n    prestaciones y servicios, naturaleza de las prestaciones y financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todo lo anterior resume una forma de entender tanto la\n    elaboraci\u00f3n de una ley cuanto la definici\u00f3n de un sistema de derechos,\n    que tenemos que abordar y concretar en el tr\u00e1mite legislativo previo al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, y con esos procesos previos de coordinaci\u00f3n y consenso\n    con comunidades aut\u00f3nomas, el di\u00e1logo social con empresas y sindicatos y\n    con los grupos parlamentarios, pensamos que el dise\u00f1o, que comienza ya a\n    perfilarse, del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia debe contar con los\n    siguientes argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    el discurso de investidura, y en todo momento en que ha tenido\n    oportunidad, el presidente del Gobierno ha puesto de manifiesto la\n    sensibilidad del Gobierno, ante lo que es una creciente preocupaci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta atenci\u00f3n representa uno de los\n    grandes retos de la pol\u00edtica social, como usted sabe, que viene\n    desarrollando este Gobierno y ello porque el incremento de la demanda de\n    estos cuidados para las personas dependientes est\u00e1 provocando a su vez un\n    incremento de las dificultades de las familias espa\u00f1olas, de cientos de\n    familias espa\u00f1olas, especialmente de las mujeres espa\u00f1olas que son\n    quienes destinan una parte muy importante de su tiempo al cuidado de\n    estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, basado, entre otras, en esta recomendaci\u00f3n y en esa\n    preocupaci\u00f3n social que le describ\u00eda, el Gobierno quiere impulsar el\n    llamado desarrollo del cuarto pilar del Estado del bienestar a partir de\n    la implantaci\u00f3n de un sistema de protecci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia y a sus familias que nos acerque a los est\u00e1ndares de los\n    pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de los diferentes\n    modelos que existen para el dise\u00f1o, aprobaci\u00f3n y desarrollo de un sistema\n    complejo como \u00e9ste -es muy necesario pero es complejo, convendr\u00e1 usted\n    conmigo en ello-, se ha optado por el m\u00e1s participativo, aunque nos lleve\n    un poquito m\u00e1s de tiempo, que no va a ser mucho m\u00e1s: elaboraci\u00f3n de un\n    libro blanco como base de discusi\u00f3n y presentaci\u00f3n p\u00fablica del mismo\n    -cumplidos ya ambos compromisos-; participaci\u00f3n amplia en sus\n    aportaciones -las estamos recibiendo en estos momentos de todos-,\n    conclusiones consensuadas y por supuesto el di\u00e1logo social que es\n    indispensable en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 30 de junio de 2004, tanto el presidente del Gobierno\n    como yo mismo apostamos por el modelo participativo; el 8 de julio de\n    2004 se firm\u00f3 el acuerdo sobre competitividad, empleo estable y cohesi\u00f3n\n    social, en el que se propugna la adaptaci\u00f3n de nuestra protecci\u00f3n social\n    a las nuevas realidades que configuran nuevas necesidades; el 26 de\n    octubre de 2004 la secretaria de Estado de servicios sociales, familia y\n    discapacidad compareci\u00f3 en una de las comisiones que usted indicaba, la\n    de seguimiento y evaluaci\u00f3n de los acuerdos del Pacto de Toledo, para\n    informar del libro blanco; el 30 de diciembre de 2004 inform\u00e9 al Consejo\n    de Ministros de las conclusiones de los trabajos del libro blanco\n    cumpliendo el compromiso temporal del presidente, y el 20 de enero lo\n    presentamos al presidente del Parlamento para su entrega a todos los\n    grupos parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, lo hemos presentado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas el 27 de enero de 2005 en la reuni\u00f3n de la Conferencia\n    Sectorial de Asuntos Sociales y el 1 de febrero de 2005 hemos entregado\n    el Libro Blanco a los miembros de la mesa del di\u00e1logo social como\n    continuaci\u00f3n de los trabajos iniciados el 9 de diciembre de 2004 sobre\n    cuatro temas de negociaci\u00f3n: n\u00famero de personas a proteger, cat\u00e1logo de\n    prestaciones y servicios, naturaleza de las prestaciones y financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todo lo anterior resume una forma de entender tanto la\n    elaboraci\u00f3n de una ley cuanto la definici\u00f3n de un sistema de derechos,\n    que tenemos que abordar y concretar en el tr\u00e1mite legislativo previo al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alcance de la ley del\n    futuro sistema nacional de atenci\u00f3n a la dependencia, sin duda, es de\n    ampl\u00edsimo calado social, de ah\u00ed la insistencia del Gobierno en el valor\n    a\u00f1adido que supone el acuerdo, entendido adem\u00e1s como la distancia m\u00e1s\n    corta entre dos puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto, y con esos procesos previos de coordinaci\u00f3n y consenso\n    con comunidades aut\u00f3nomas, el di\u00e1logo social con empresas y sindicatos y\n    con los grupos parlamentarios, pensamos que el dise\u00f1o, que comienza ya a\n    perfilarse, del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia debe contar con los\n    siguientes argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    proyecto elaborado con el concurso de comunidades aut\u00f3nomas,\n    ayuntamientos, grupos pol\u00edticos, agentes sociales, ONG y sectores\n    empresariales; un proyecto de profundo alcance, de largo aliento social,\n    un proyecto que sin ninguna duda ser\u00e1 necesario para el futuro de Espa\u00f1a,\n    un proyecto con el que este Gobierno est\u00e1 particularmente comprometido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablo con conocimiento de causa porque tuve el honor de dirigir los\n    programas en la elaboraci\u00f3n del programa electoral del Partido\n    Socialista, una de cuyas apuestas m\u00e1s importantes en el campo de la\n    protecci\u00f3n social era la elaboraci\u00f3n de este sistema nacional de atenci\u00f3n\n    a la dependencia, que vamos a cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta atenci\u00f3n representa uno de los\n    grandes retos de la pol\u00edtica social, como usted sabe, que viene\n    desarrollando este Gobierno y ello porque el incremento de la demanda de\n    estos cuidados para las personas dependientes est\u00e1 provocando a su vez un\n    incremento de las dificultades de las familias espa\u00f1olas, de cientos de\n    familias espa\u00f1olas, especialmente de las mujeres espa\u00f1olas que son\n    quienes destinan una parte muy importante de su tiempo al cuidado de\n    estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si esta ley viene en 2005, se tramita en 2006 y por diversas\n    circunstancias -esperemos que no- no empieza a funcionar hasta 2007, esto\n    quiere decir que, como desde hace ya cuatro meses que se est\u00e1 hablando de\n    manera continuada de esta ley, se est\u00e1 creando una expectativa de mejora\n    de calidad de vida de las personas que sufren esta situaci\u00f3n y de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "di\u00e1logo social": [1], "social": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy ni\n    siquiera llegan al 7 por ciento las familias que tienen ayuda con\n    personas dependientes -el porcentaje es bajo- y solo el 3 por ciento de\n    las personas mayores de 65 a\u00f1os cuenta con un servicio de ayuda a\n    domicilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supondr\u00e1 un impulso, di\u00e1logo social,\n    di\u00e1logo con comunidades aut\u00f3nomas, consenso, definici\u00f3n y concreci\u00f3n de\n    los par\u00e1metros que establece el libro blanco y en el a\u00f1o 2005\n    presentaci\u00f3n del proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 dispuesto a presentar el proyecto de ley\n    este a\u00f1o, si hay el m\u00e1ximo consenso, primero, en la Mesa de di\u00e1logo\n    social, y despu\u00e9s con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una verdadera\n    necesidad social porque cualquier estudio de opini\u00f3n demuestra que la\n    mayor\u00eda de los espa\u00f1oles opina as\u00ed y que es una prioridad del Gobierno\n    elaborar el programa nacional de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un elemento fundamental para el bienestar, para la\n    autonom\u00eda, para la dignidad de la persona y tambi\u00e9n para el desarrollo\n    econ\u00f3mico y social, porque se generar\u00e1 bastante empleo y los retornos de\n    las inversiones que se realicen en esta materia ser\u00e1n muy positivos para\n    la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tanto la raz\u00f3n como la justicia social -sobre\n    todo la justicia social, pero tambi\u00e9n la raz\u00f3n- avalan que nos pongamos\n    manos a la obra y que lo hagamos con el m\u00e1ximo rigor posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supondr\u00e1 un impulso, di\u00e1logo social,\n    di\u00e1logo con comunidades aut\u00f3nomas, consenso, definici\u00f3n y concreci\u00f3n de\n    los par\u00e1metros que establece el libro blanco y en el a\u00f1o 2005\n    presentaci\u00f3n del proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050420_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-04-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 20, 21, 24, 26, 27, 28, 29, 31, 34, 36, 38, 42, 44, 47, 49, 52, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 19, 22, 23, 25, 30, 32, 33, 35, 37, 39, 40, 41, 43], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [45, 46, 48], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [50, 51, 53], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}