{"blocks": [{"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS DE REFUERZO PIENSA DESTINAR EL GOBIERNO EN EL\n    FUNCIONAMIENTO DE LA JUSTICIA PARA AGILIZAR EFICAZMENTE LOS\n    PROCEDIMIENTOS ACTUALMENTE ABIERTOS POR DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 medidas de refuerzo piensa\n    destinar el Gobierno en el funcionamiento de la justicia para agilizar\n    eficazmente los procedimientos actualmente abiertos por delitos de\n    corrupci\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "fiscal\u00eda": [3, 4, 5], "fiscales": [13]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, en la pregunta yo estoy hablando de\n    justicia y de la fiscal\u00eda. ...\"", "\"... La escasez de medios en la fiscal\u00eda\n    -que camina por lo general a ritmo de tortuga, salvo aceleraciones que da\n    en casos conocidos\n    como Urdangarin, B\u00e1rcenas o la propia infanta- son los que debilitan la\n    credibilidad de la justicia y socavan la propia democracia. ...\"", "\"... Los ciudadanos no entienden que los patriotas se\n    lleven el dinero a Suiza; que pasen varios a\u00f1os en descubrirse que\n    B\u00e1rcenas ten\u00eda 38 millones en una cuenta de Suiza; que la fiscal\u00eda act\u00fae\n    para llevar el caso B\u00e1rcenas al juzgado de G\u00fcrtel, saturado con m\u00e1s de\n    700.000 folios; que se haya tardado m\u00e1s de veinte a\u00f1os en conocer que el\n    jefe del Estado ten\u00eda cuentas en Suiza; que la fiscal\u00eda se sit\u00fae contra\n    la imputaci\u00f3n de la infanta y que considere que Urdangarin se puede\n    marchar aunque est\u00e9 imputado. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, en la pregunta yo estoy hablando de\n    justicia y de la fiscal\u00eda. ...\"", "\"... La escasez de medios en la fiscal\u00eda\n    -que camina por lo general a ritmo de tortuga, salvo aceleraciones que da\n    en casos conocidos\n    como Urdangarin, B\u00e1rcenas o la propia infanta- son los que debilitan la\n    credibilidad de la justicia y socavan la propia democracia. ...\"", "\"... Los ciudadanos no entienden que los patriotas se\n    lleven el dinero a Suiza; que pasen varios a\u00f1os en descubrirse que\n    B\u00e1rcenas ten\u00eda 38 millones en una cuenta de Suiza; que la fiscal\u00eda act\u00fae\n    para llevar el caso B\u00e1rcenas al juzgado de G\u00fcrtel, saturado con m\u00e1s de\n    700.000 folios; que se haya tardado m\u00e1s de veinte a\u00f1os en conocer que el\n    jefe del Estado ten\u00eda cuentas en Suiza; que la fiscal\u00eda se sit\u00fae contra\n    la imputaci\u00f3n de la infanta y que considere que Urdangarin se puede\n    marchar aunque est\u00e9 imputado. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, en la pregunta yo estoy hablando de\n    justicia y de la fiscal\u00eda. ...\"", "\"... La lentitud de la justicia se eterniza en diversos casos de\n    corrupci\u00f3n pol\u00edtica y empresarial. ...\"", "\"... La escasez de medios en la fiscal\u00eda\n    -que camina por lo general a ritmo de tortuga, salvo aceleraciones que da\n    en casos conocidos\n    como Urdangarin, B\u00e1rcenas o la propia infanta- son los que debilitan la\n    credibilidad de la justicia y socavan la propia democracia. ...\"", "\"... Por eso la mayor\u00eda ciudadana piensa que la\n    justicia no es igual para todos, que los partidos protegen a corruptos y\n    que los pol\u00edticos somos el problema. ...\"", "\"... Por ello le pido m\u00e1s medios para la justicia. ...\"", "\"... Le\n    pedimos m\u00e1s medios para que tengamos una justicia con m\u00e1s independencia,\n    eficacia y agilidad. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, inviertan en justicia para que la corrupci\u00f3n\n    no tenga tanta impunidad y que casos tan graves como G\u00fcrtel y B\u00e1rcenas,\n    ya juntos, puedan morir en los cajones por falta de medios en la justicia\n    y porque el \u00fanico juez que los lleva... (Aplausos). ...\"", "\"... Le pedimos m\u00e1s jueces y m\u00e1s fiscales para que investiguen. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "tribunal supremo": [5], "audiencia nacional": [7], "consejo general": [8], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entiendo lo que ha dicho, quiere medios para que los procesos no se\n    eternicen y se haga justicia. ...\"", "\"... Es el viejo aforismo de justicia retrasada,\n    justicia denegada. ...\"", "\"... El 1 de marzo el\n    presidente de la Audiencia Nacional dirigi\u00f3 una carta de agradecimiento\n    al Ministerio de Justicia por la especial sensibilidad -palabras\n    textuales- que se viene mostrando en relaci\u00f3n con la asignaci\u00f3n de\n    recursos materiales y humanos a la Audiencia Nacional. ...\"", "\"... El Ministerio de\n    Justicia est\u00e1 esperando ahora que el presidente del Tribunal Supremo y\n    del Consejo General del Poder Judicial le informe de las necesidades de\n    los tribunales superiores de justicia que lleven estas causas para\n    atenderlas de manea prioritaria. ...\"", "\"... En 2012 el Ministerio de Justicia, a\n    pesar del momento de dificultad econ\u00f3mica, ha atendido el 94% de\n    solicitud de refuerzos de los \u00f3rganos jurisdiccionales -insisto, el 94%-. ...\"", "\"... El Ministerio de\n    Justicia est\u00e1 esperando ahora que el presidente del Tribunal Supremo y\n    del Consejo General del Poder Judicial le informe de las necesidades de\n    los tribunales superiores de justicia que lleven estas causas para\n    atenderlas de manea prioritaria. ...\"", "\"... Cr\u00e9ame usted que tenemos la voluntad de hacer que las\n    cosas se resuelvan con la mayor rapidez posible y que los jueces y los\n    fiscales cuenten con todos los medios suficientes para dar pronta\n    soluci\u00f3n a los problemas que tienen en sus manos. ...\"", "\"... El 1 de marzo el\n    presidente de la Audiencia Nacional dirigi\u00f3 una carta de agradecimiento\n    al Ministerio de Justicia por la especial sensibilidad -palabras\n    textuales- que se viene mostrando en relaci\u00f3n con la asignaci\u00f3n de\n    recursos materiales y humanos a la Audiencia Nacional. ...\"", "\"... El Ministerio de\n    Justicia est\u00e1 esperando ahora que el presidente del Tribunal Supremo y\n    del Consejo General del Poder Judicial le informe de las necesidades de\n    los tribunales superiores de justicia que lleven estas causas para\n    atenderlas de manea prioritaria. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero,\n    unas reformas que ayudan a mejorar la competitividad y la flexibilidad de\n    la econom\u00eda y, segundo, otras que sirven para eliminar estrangulamientos\n    y cuellos de botella en el crecimiento de nuestros sectores productivos. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Prioridad muy importante este a\u00f1o, la\n    lucha contre el fraude fiscal, la continuaci\u00f3n en el sistema financiero\n    y, sobre todo, como le dije antes a su colega el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre,\n    vamos a hacer\n    cuanto est\u00e9 en nuestras manos mediante leyes, reglamentos o el\n    procedimiento que tengamos a nuestro alcance para que el cr\u00e9dito pueda\n    fluir a las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Prioridad muy importante este a\u00f1o, la\n    lucha contre el fraude fiscal, la continuaci\u00f3n en el sistema financiero\n    y, sobre todo, como le dije antes a su colega el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre,\n    vamos a hacer\n    cuanto est\u00e9 en nuestras manos mediante leyes, reglamentos o el\n    procedimiento que tengamos a nuestro alcance para que el cr\u00e9dito pueda\n    fluir a las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Prioridad muy importante este a\u00f1o, la\n    lucha contre el fraude fiscal, la continuaci\u00f3n en el sistema financiero\n    y, sobre todo, como le dije antes a su colega el se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre,\n    vamos a hacer\n    cuanto est\u00e9 en nuestras manos mediante leyes, reglamentos o el\n    procedimiento que tengamos a nuestro alcance para que el cr\u00e9dito pueda\n    fluir a las peque\u00f1as y medianas empresas de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He pedido\n    esta ma\u00f1ana aqu\u00ed, en el Parlamento, cambios en la pol\u00edtica europea y\n    ahora quiero decirle a usted que tiene que hacer cambios en la pol\u00edtica\n    espa\u00f1ola, y tiene usted una oportunidad porque le van a dar flexibilidad\n    a la hora de combatir el d\u00e9ficit, lo que quiere decir que le dan un\n    margen de maniobra, margen de maniobra que usted tendr\u00e1 que utilizar para\n    tapar los agujeros del presupuesto de 2013, que los tiene, pero adem\u00e1s\n    puede usted utilizarlo para estimular la pol\u00edtica de crecimiento, para\n    estimular la pol\u00edtica de creaci\u00f3n de empleo y para atender determinadas\n    necesidades sociales imperiosas: exportaciones, sectores econ\u00f3micos\n    importantes para Espa\u00f1a que tienen dificultades como el turismo, tama\u00f1o\n    de las empresas, investigaci\u00f3n y desarrollo, empleo juvenil, pobreza y\n    finalmente comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, creo que en el a\u00f1o 2014 va a haber\n    crecimiento en Espa\u00f1a y creaci\u00f3n de empleo, creo que hay algunos datos\n    positivos muy importantes en la econom\u00eda espa\u00f1ola, el m\u00e1s importante el\n    sector exportador. ...\"", "\"... Por tanto, lo que estamos haciendo es el\n    pr\u00f3logo de una mejora de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la\n    creaci\u00f3n de empleo en el a\u00f1o 2014. ...\"", "\"... En cualquier caso, creo que en el a\u00f1o 2014 va a haber\n    crecimiento en Espa\u00f1a y creaci\u00f3n de empleo, creo que hay algunos datos\n    positivos muy importantes en la econom\u00eda espa\u00f1ola, el m\u00e1s importante el\n    sector exportador. ...\"", "\"... Por tanto, lo que estamos haciendo es el\n    pr\u00f3logo de una mejora de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la\n    creaci\u00f3n de empleo en el a\u00f1o 2014. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO ACEPTABLE QUE NO SE HAYAN DEVUELTO A LAS\n    ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y SINDICALES CORRESPONDIENTES LAS BANDERAS E\n    INSIGNIAS DE SUS UNIDADES CAPTURADAS EN LA GUERRA CIVIL Y QUE HOY SE\n    ENCUENTRAN EN DEPENDENCIAS DEL EJ\u00c9RCITO ...\"", "\"... CONSIDERA EL GOBIERNO ACEPTABLE QUE NO SE HAYAN DEVUELTO A LAS\n    ORGANIZACIONES POL\u00cdTICAS Y SINDICALES CORRESPONDIENTES LAS BANDERAS E\n    INSIGNIAS DE SUS UNIDADES CAPTURADAS EN LA GUERRA CIVIL Y QUE HOY SE\n    ENCUENTRAN EN DEPENDENCIAS DEL EJ\u00c9RCITO ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno aceptable que no se hayan devuelto\n    a las organizaciones pol\u00edticas y sindicales correspondientes las banderas\n    e insignias de sus unidades capturadas en la Guerra Civil y que hoy se\n    encuentran en dependencias del Ej\u00e9rcito? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno aceptable que no se hayan devuelto\n    a las organizaciones pol\u00edticas y sindicales correspondientes las banderas\n    e insignias de sus unidades capturadas en la Guerra Civil y que hoy se\n    encuentran en dependencias del Ej\u00e9rcito? ...\""]}, {"words": {"guerra": [3, 4, 5], "memoria hist\u00f3rica": [1, 2], "memoria": [6, 7], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s aparece como\n    arrebatada al enemigo en la Guerra Civil de 1936. ...\"", "\"... Creo que ha llovido bastante, han\n    pasado treinta y un a\u00f1os, se ha aprobado una Ley de Memoria Hist\u00f3rica,\n    creo que es importante recordarlo, y la ikurri\u00f1a sigue en Ceuta. ...\"", "\"... Creo que no conocen en ese museo, parece ser que\n    no ha llegado, que existe una cosa que se llama Ley de Memoria Hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Adem\u00e1s aparece como\n    arrebatada al enemigo en la Guerra Civil de 1936. ...\"", "\"... \u00bfAcaso tenemos que\n    entender, por lo tanto, que el cuerpo de la Legi\u00f3n, que posee y exhibe\n    estos botines de guerra, es el sucesor natural de quienes la capturaron y\n    arrebataron al enemigo? ...\"", "\"... Supone una humillaci\u00f3n que el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol\n    actual siga posey\u00e9ndola y mostr\u00e1ndola como captura de guerra. ...\"", "\"... Creo que ha llovido bastante, han\n    pasado treinta y un a\u00f1os, se ha aprobado una Ley de Memoria Hist\u00f3rica,\n    creo que es importante recordarlo, y la ikurri\u00f1a sigue en Ceuta. ...\"", "\"... Creo que no conocen en ese museo, parece ser que\n    no ha llegado, que existe una cosa que se llama Ley de Memoria Hist\u00f3rica. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "instituciones": [2], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Solo en los \u00faltimos doscientos veinte a\u00f1os, desde\n    la Guerra del Rosell\u00f3n a la Guerra Civil, pasando por la Guerra de la\n    Independencia y las guerras carlistas, no encontrar\u00edamos un solo hueco\n    sin hechos luctuosos. ...\"", "\"... Solo en los \u00faltimos doscientos veinte a\u00f1os, desde\n    la Guerra del Rosell\u00f3n a la Guerra Civil, pasando por la Guerra de la\n    Independencia y las guerras carlistas, no encontrar\u00edamos un solo hueco\n    sin hechos luctuosos. ...\"", "\"... Aun as\u00ed, se\u00f1or\u00eda, si tiene usted identificada alguna pieza, como\n    ha se\u00f1alado, del Patrimonio Nacional que le interesar\u00eda desplazar a\n    alguna otra instalaci\u00f3n muse\u00edstica temporalmente para que formase parte\n    de una exposici\u00f3n ad hoc o para otros fines, la legislaci\u00f3n contempla el\n    pr\u00e9stamo entre instituciones, con lo que le invito a solicitar el mismo\n    por el cauce y el procedimiento adecuado. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [1], "militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA\n    A HACER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N DE LOS\n    MILITARES, TAL COMO RECOGE EL ART\u00cdCULO 12 DE LA LEY ORG\u00c1NICA 9/2011, DE\n    27 DE JULIO, DE DERECHOS Y DEBERES DE LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS\n    ARMADAS ...\"", "\"... QU\u00c9 VA\n    A HACER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N DE LOS\n    MILITARES, TAL COMO RECOGE EL ART\u00cdCULO 12 DE LA LEY ORG\u00c1NICA 9/2011, DE\n    27 DE JULIO, DE DERECHOS Y DEBERES DE LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS\n    ARMADAS ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [2], "militares": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Existen, reconocidas internacionalmente y tambi\u00e9n en la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola, restricciones leg\u00edtimas a la libertad de expresi\u00f3n\n    de los militares, pero el caso del subteniente Jorge Bravo no se\n    encuentra bajo ninguna de ellas. ...\"", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 va a hacer\n    usted para garantizar la libertad de expresi\u00f3n de los militares, tal y\n    como queda recogida en la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola, en el art\u00edculo 12 de la\n    Ley de derechos y deberes? ...\"", "\"... Un ciudadano de uniforme\n    est\u00e1 internado en un centro disciplinario del Ej\u00e9rcito por haber\n    manifestado sus opiniones y observaciones sobre sus condiciones de\n    trabajo. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno garantiza la libertad de expresi\u00f3n de los miembros de las\n    Fuerzas Armadas y sus dem\u00e1s derechos y libertades, respetando fielmente\n    lo dispuesto en el ordenamiento jur\u00eddico vigente que tanto los miembros\n    del Gobierno como los de las Fuerzas Armadas hemos jurado cumplir y hacer\n    cumplir. ...\"", "\"... El Gobierno garantiza la libertad de expresi\u00f3n de los miembros de las\n    Fuerzas Armadas y sus dem\u00e1s derechos y libertades, respetando fielmente\n    lo dispuesto en el ordenamiento jur\u00eddico vigente que tanto los miembros\n    del Gobierno como los de las Fuerzas Armadas hemos jurado cumplir y hacer\n    cumplir. ...\""]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [4], "militar": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, usted proclama que garantiza la\n    libertad de expresi\u00f3n y otros derechos, pero yo le pregunto c\u00f3mo lo va a\n    hacer, porque el hecho es que hay un ciudadano de uniforme sufriendo\n    privaci\u00f3n de libertad en este momento, que adem\u00e1s es el presidente de\n    AUME, la Asociaci\u00f3n Unificada de Militares Espa\u00f1oles. ...\"", "\"... No se entiende por qu\u00e9 se\n    empe\u00f1an sistem\u00e1ticamente en fastidiar a los militares con este tipo de\n    sanciones, con su pol\u00edtica de promociones y ascensos, con sus pol\u00edticas\n    retributivas. ...\"", "\"... Ustedes, y en concreto usted lo ha hecho muchas veces en\n    esta C\u00e1mara, en el Pleno y en la Comisi\u00f3n, se deshacen en elogios al\n    trabajo de los militares, les alaban por su servicio a Espa\u00f1a, su\n    servicio a la democracia y a la libertad cuando participan en misiones\n    internacionales, pero el hecho es que cuando est\u00e1n en su propio pa\u00eds no\n    pueden participar de esas libertades que defienden para otros ciudadanos\n    de otros pa\u00edses. ...\"", "\"... La reclamaci\u00f3n que\n    una persona, que el subteniente Jorge Bravo hace hoy a la sociedad es que\n    proteja su derecho a la libertad de expresi\u00f3n, aun teniendo en cuenta las\n    restricciones leg\u00edtimas por ser militar. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, usted proclama que garantiza la\n    libertad de expresi\u00f3n y otros derechos, pero yo le pregunto c\u00f3mo lo va a\n    hacer, porque el hecho es que hay un ciudadano de uniforme sufriendo\n    privaci\u00f3n de libertad en este momento, que adem\u00e1s es el presidente de\n    AUME, la Asociaci\u00f3n Unificada de Militares Espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [6, 7, 8, 9, 10], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La verdad, se\u00f1or\u00eda, es que escuch\u00e1ndole no s\u00e9 si est\u00e1 hablando usted de un\n    miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas o de otro tipo de persona. ...\"", "\"... Como\n    usted sabe, el propio art\u00edculo 12 de la Ley de Derechos y Deberes, que\n    utiliza para formular su pregunta y en el que apoya su argumentaci\u00f3n,\n    establece l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n de los miembros de las\n    Fuerzas Armadas, como se establecen en todas las legislaciones del mundo\n    civilizado. ...\"", "\"... La legislaci\u00f3n establece estos\n    l\u00edmites con la intenci\u00f3n de proteger los principios fundamentales para la\n    organizaci\u00f3n y funcionamiento de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Por supuesto para\n    la aplicaci\u00f3n de los l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n definidos en el\n    art\u00edculo que usted cita se establece una reserva de ley, y la ley vigente\n    es la Ley Org\u00e1nica 8/1998, de 2 de diciembre, del r\u00e9gimen disciplinario\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Es cierto que tenemos un mandato legal, que estamos cumpliendo, de traer a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de r\u00e9gimen disciplinario para adaptar la\n    ley de 1998 a la realidad actual de las Fuerzas Armadas, lo que nos\n    permitir\u00e1 abordar en profundidad estas cuestiones. ...\"", "\"... La verdad, se\u00f1or\u00eda, es que escuch\u00e1ndole no s\u00e9 si est\u00e1 hablando usted de un\n    miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas o de otro tipo de persona. ...\"", "\"... La verdad, se\u00f1or\u00eda, es que escuch\u00e1ndole no s\u00e9 si est\u00e1 hablando usted de un\n    miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas o de otro tipo de persona. ...\"", "\"... Como\n    usted sabe, el propio art\u00edculo 12 de la Ley de Derechos y Deberes, que\n    utiliza para formular su pregunta y en el que apoya su argumentaci\u00f3n,\n    establece l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n de los miembros de las\n    Fuerzas Armadas, como se establecen en todas las legislaciones del mundo\n    civilizado. ...\"", "\"... La legislaci\u00f3n establece estos\n    l\u00edmites con la intenci\u00f3n de proteger los principios fundamentales para la\n    organizaci\u00f3n y funcionamiento de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Por supuesto para\n    la aplicaci\u00f3n de los l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n definidos en el\n    art\u00edculo que usted cita se establece una reserva de ley, y la ley vigente\n    es la Ley Org\u00e1nica 8/1998, de 2 de diciembre, del r\u00e9gimen disciplinario\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"", "\"... Es cierto que tenemos un mandato legal, que estamos cumpliendo, de traer a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de r\u00e9gimen disciplinario para adaptar la\n    ley de 1998 a la realidad actual de las Fuerzas Armadas, lo que nos\n    permitir\u00e1 abordar en profundidad estas cuestiones. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS ERRORES M\u00c1S TIENE QUE ACUMULAR EL MINISTRO DE HACIENDA PARA QUE\n    PRESENTE SU DIMISI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"hacienda": [1, 2], "amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El hito m\u00e1s importante de su pol\u00edtica hacend\u00edstica\n    es la repugnante amnist\u00eda fiscal que aprob\u00f3 y a la que se han acogido el\n    se\u00f1or B\u00e1rcenas, su apoderado, la red G\u00fcrtel, que tiene una presunta\n    financiaci\u00f3n o relaci\u00f3n presunta de financiaci\u00f3n con el Partido Popular;\n    incluso modificaron el C\u00f3digo Penal para ponerles f\u00e1ciles las cosas a los\n    presuntos corruptos. ...\"", "\"... Su presencia, se\u00f1or ministro, en el\n    Consejo de Ministros es incompatible con la necesaria regeneraci\u00f3n de la\n    vida p\u00fablica que necesita Espa\u00f1a y necesita nuestra democracia, se\u00f1or\n    ministro de Hacienda. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted tiene una deuda con la sociedad\n    espa\u00f1ola y con este Parlamento: s\u00ed o no, se\u00f1or Montoro, s\u00ed o no cobr\u00f3 los\n    sobresueldos, porque de lo contrario su gesti\u00f3n tiene aroma a B, aroma a\n    negro, y el ministro de Hacienda tiene que tener una gesti\u00f3n\n    transparente, limpia como la patena, y su gesti\u00f3n en este momento, se\u00f1or\n    ministro, tiene que explicarse, es negra, negra como la noche. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el juez V\u00e1zquez Ta\u00edn ha afirmado que ha hecho\n    declaraciones sobre las fotos del presidente de la Xunta de Galicia y el\n    narcotraficante Marcial Dorado porque se lo pidi\u00f3 la Polic\u00eda. ...\"", "\"... \u00bfUsan ustedes a la Polic\u00eda para\n    defender a unos y perseguir a otros? ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ahora s\u00ed, como ministro del Interior y\n    contestando a su pregunta, le digo y le aseguro que desde ninguna\n    instancia oficial del Ministerio del Interior se ha dado ninguna\n    instrucci\u00f3n que tenga nada que ver con el sentido de su pregunta. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es grave tambi\u00e9n que un juez\n    afirme que sale a la palestra a defender al se\u00f1or Feij\u00f3o porque se lo\n    pide la Polic\u00eda. ...\"", "\"... Si la Polic\u00eda ha dado \u00f3rdenes, usted act\u00fae. ...\"", "\"... Lo sab\u00edan periodistas, polic\u00edas, pol\u00edticos, asociaciones de lucha\n    contra la droga... Todos menos Feij\u00f3o, que se iba de vacaciones, viajes,\n    comidas y reuniones durante \u00a1diez a\u00f1os! ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "interior": [5], "polic\u00eda judicial": [4], "cuerpo nacional": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo le he contestado a su\n    pregunta y le digo rotundamente que no ha habido desde ninguna instancia\n    oficial del Ministerio del Interior ni desde la Jefatura Superior de\n    Polic\u00eda de Galicia ni desde la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial,\n    ninguna, ninguna indicaci\u00f3n al respecto al juez. ...\"", "\"... Y en esa referencia\n    period\u00edstica, adem\u00e1s de lo que usted ha dicho, dec\u00eda lo siguiente\n    literalmente el juez: uno, los registros judiciales se realizaron con\n    todo tipo de garant\u00edas; dos, esas fotos no fueron incautadas en ninguno\n    de los registros judiciales efectuados por considerarlas por el juez\n    irrelevantes; tres, dijo el juez que se mostr\u00f3 tajante al afirmar que\n    ning\u00fan polic\u00eda ni ning\u00fan funcionario judicial se llev\u00f3 las fotos. ...\"", "\"... Y quiero decirle por \u00faltimo que si est\u00e1 informada, que\n    eso tiene que ver con el rigor, sabr\u00e1 que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    no ha intervenido para nada ni en el registro domiciliario ni en la\n    investigaci\u00f3n policial. ...\"", "\"... Y quiero decirle por \u00faltimo que si est\u00e1 informada, que\n    eso tiene que ver con el rigor, sabr\u00e1 que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    no ha intervenido para nada ni en el registro domiciliario ni en la\n    investigaci\u00f3n policial. ...\"", "\"... Yo le he contestado a su\n    pregunta y le digo rotundamente que no ha habido desde ninguna instancia\n    oficial del Ministerio del Interior ni desde la Jefatura Superior de\n    Polic\u00eda de Galicia ni desde la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial,\n    ninguna, ninguna indicaci\u00f3n al respecto al juez. ...\"", "\"... Yo le he contestado a su\n    pregunta y le digo rotundamente que no ha habido desde ninguna instancia\n    oficial del Ministerio del Interior ni desde la Jefatura Superior de\n    Polic\u00eda de Galicia ni desde la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial,\n    ninguna, ninguna indicaci\u00f3n al respecto al juez. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como usted sabe, los aeropuertos canarios son motor\n    imprescindible de nuestra econom\u00eda y en ese sentido las actuaciones de\n    AENA en los \u00faltimos meses son inexplicables, sobre todo porque s\u00e9 cu\u00e1l es\n    el inter\u00e9s que usted tiene en mejorar la conectividad de Canarias. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD ANTE LA ALARMANTE CIFRA DE ASESINATOS POR\n    VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN LAS \u00daLTIMAS SEMANAS ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD ANTE LA ALARMANTE CIFRA DE ASESINATOS POR\n    VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN LAS \u00daLTIMAS SEMANAS ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno piensa seguir adoptando\n    todas las medidas necesarias para garantizar la protecci\u00f3n de las mujeres\n    y luchar contra la violencia de g\u00e9nero. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si sigue empe\u00f1ada en enrocarse, en no\n    venir a la Comisi\u00f3n, en mirar exclusivamente los intereses de su partido\n    y sus problemas propios, m\u00e1rchese porque la defensa de la igualdad le\n    viene grande. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la combinaci\u00f3n letal de la\n    crisis econ\u00f3mica y sus pol\u00edticas de recortes sociales y de derechos\n    empeoran las condiciones para que las mujeres denuncien y salgan de la\n    violencia machista. ...\"", "\"... Esta Semana Santa se ha vivido una semana tr\u00e1gica: el\n    asesinato de tres mujeres en cuatro d\u00edas. ...\"", "\"... En lo que va de 2013 ya se suman diecis\u00e9is\n    mujeres asesinadas m\u00e1s dos menores. ...\"", "\"... Han\n    aumentado las mujeres que han sido asesinadas que nunca hab\u00edan\n    denunciado, han bajado las denuncias en un 4%, han aumentado en un 12%\n    las mujeres que retiran las denuncias, han disminuido las llamadas al 016\n    y han disminuido las solicitudes de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n. ...\"", "\"... Sin embargo, usted ha reducido el presupuesto\n    de violencia de g\u00e9nero un 27% y la partida de asistencia social a mujeres\n    v\u00edctimas y a sus hijos e hijas un 20%. ...\"", "\"... Falta sistematizar y continuar en\n    el tiempo campa\u00f1as de prevenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, siguen pendientes de\n    firma -a pesar de que el anterior Gobierno lo dej\u00f3 preparado- el\n    protocolo de aplicaci\u00f3n de brazaletes de control telem\u00e1tico para\n    maltratadores y las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero siguen\n    pagando tasas judiciales en caso de separaci\u00f3n y divorcio, a pesar de\n    haber arrancado a su Gobierno el compromiso de la rectificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ya vemos que piensa aguantar en el cargo hasta que le\n    busquen mejor destino, pero mientras usted hace tiempo el tiempo de las\n    mujeres se agota, las mujeres que viven en violencia, ellas y sus hijos e\n    hijas, y necesitan soluciones. ...\"", "\"... Sin embargo, usted ha reducido el presupuesto\n    de violencia de g\u00e9nero un 27% y la partida de asistencia social a mujeres\n    v\u00edctimas y a sus hijos e hijas un 20%. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, entre tanto dato se le ha olvidado uno importante que\n    del a\u00f1o 2011 a 2012 hemos reducido el n\u00famero de mujeres asesinadas en un\n    15%. ...\"", "\"... Al parecer les interesa much\u00edsimo m\u00e1s el deterioro del\n    Gobierno que el consenso para que en Espa\u00f1a haya menos mujeres asesinadas\n    o maltratadas. ...\"", "\"... Nosotros, consenso\n    para luchar contra la violencia de g\u00e9nero, y ustedes, demagogia para\n    deteriorar al Gobierno sin importarles las mujeres. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, durante estos meses hemos puesto en marcha la campa\u00f1a Hay salida\n    y la plataforma Hay salida contra la violencia de g\u00e9nero, hemos creado la\n    Red de empresas por una sociedad libre de violencia de g\u00e9nero, que ofrece\n    alternativas sociolaborales a las mujeres maltratadas. ...\"", "\"... Prestaremos especial atenci\u00f3n en planes\n    personalizados porque cada caso es distinto, se\u00f1or\u00edas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "econom\u00eda": [2], "industria": [0, 1], "peque\u00f1as": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de un problema que afecta en\n    general a todo el sector agrario, pero que, por las especificidades que\n    acabamos de rese\u00f1ar, perjudica con mayor virulencia a los productores\n    gallegos, especialmente al sector l\u00e1cteo, debido a la debilidad de la\n    industria transformadora y al enorme desequilibrio de las relaciones en\n    la cadena de valor entre cadenas de distribuci\u00f3n, industria y\n    productores. ...\"", "\"... La liberalizaci\u00f3n de\n    los mercados agrarios a nivel internacional y en la UE esta llevando a\n    una creciente volatilidad de los precios, tanto de los productos agrarios\n    como de los insumos con la consiguiente inestabilidad de las rentas de\n    los productores, un problema que afecta con especial crudeza a los\n    productores gallegos, sobre todo a los del sector l\u00e1cteo, debido a la\n    debilidad de la industria transformadora y al enorme desequilibrio de las\n    relaciones en la cadena de valor, como ya le hemos explicado con\n    anterioridad. ...\"", "\"... Es una demanda, por\n    cierto, que est\u00e1 planteada por la mayor\u00eda de los agricultores y\n    agricultoras de toda la Uni\u00f3n Europea y que desde el Bloque Nacionalista\n    Galego hemos asumido porque tiene todav\u00eda m\u00e1s sentido en el sector\n    agrario galego, no solo por las caracter\u00edsticas mencionadas, sino tambi\u00e9n\n    por la gran importancia del sector agrario en el desarrollo de una\n    econom\u00eda b\u00e1sica en el medio rural de nuestro pa\u00eds, Galicia. ...\"", "\"... Se mantienen las ayudas ligadas al n\u00famero de hect\u00e1reas de\n    las explotaciones, independientemente de la capacidad que tengan ustedes\n    de definir el n\u00famero, desoyendo de ese modo la demanda de ligar la\n    distribuci\u00f3n de estos fondos a la actividad agraria. ...\"", "\"... Se mantiene un sistema de\n    reparto desigual e injusto que perjudica al sector agrario, especialmente\n    al gallego, que se caracteriza por peque\u00f1as y medianas explotaciones\n    familiares. ...\"", "\"... Proponemos un l\u00edmite m\u00e1ximo de 100.000 euros\n    que permitir\u00eda contemplar un m\u00ednimo de 20.000 euros para las peque\u00f1as y\n    medianas explotaciones, garantizando de esa manera unas rentas dignas y\n    evitando a la vez el abandono y la despoblaci\u00f3n del medio rural,\n    precisamente porque las rentas de los agricultores tendr\u00edan la suficiente\n    dignidad como para seguir viviendo en el rural y de la agricultura. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que hay muchos problemas que tenemos que solucionar, pero la\n    mayor\u00eda de ellos tenemos que resolverlos desde la pol\u00edtica agraria\n    nacional y auton\u00f3mica, favoreciendo la concentraci\u00f3n de la oferta,\n    favoreciendo que haya cooperativas muy potentes, que haya relaciones\n    transparentes entre productores y la industria que compra sus productos y\n    entre la gran distribuci\u00f3n que le compra a la industria. ...\"", "\"... Como sabe usted perfectamente, en octubre de 2011, la\n    Comisi\u00f3n present\u00f3 su paquete de reforma, una reforma absolutamente\n    negativa para Espa\u00f1a y que pod\u00eda impedir el desarrollo normal de la\n    actividad agraria en nuestro pa\u00eds, y a partir de ese momento empezamos\n    una estrategia. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, es una de la cosas que criticamos de los acuerdos, la\n    falta de transparencia, esa negativa a publicar sobre aquellas\n    explotaciones o personas f\u00edsicas que han recibido ayudas de las pol\u00edticas\n    agrarias comunes, es decir, que se sepa exactamente quienes son esos que\n    se dedican a la agricultura y quienes no, as\u00ed como sobre la parte de las\n    hect\u00e1reas por las que reciben fondos y no est\u00e1n activos como actividad\n    agraria. ...\"", "\"... Por eso siempre hemos defendido, se lo volvemos a decir, que los\n    fondos deber\u00edan estar vinculados a lo que es la actividad agraria, sobre\n    todo desde un punto de vista social y cu\u00e1ntos puestos de trabajo est\u00e1\n    generando esa actividad agraria, y sobre ese dato decidir los fondos. ...\"", "\"... Por eso seguimos insistiendo en que debe\n    ser regulada y contemplada como criterio para la distribuci\u00f3n de esos\n    fondos la actividad agraria, la vinculaci\u00f3n de trabajadores y\n    trabajadoras a esa actividad agraria. ...\"", "\"... Se lo planteamos: para equilibrar la justicia en el\n    sector agrario es necesario vincular los fondos europeos a la actividad\n    agraria y la vinculaci\u00f3n que esta tiene con los puestos de trabajo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si hay un sector de la econom\u00eda\n    europea y espa\u00f1ola que recibe la solidaridad europea es el sector\n    agrario. ...\"", "\"... Este es el sector que ha tenido m\u00e1s\n    apoyos en la econom\u00eda, la renta agraria subi\u00f3 el a\u00f1o pasado y en este\n    momento el sector agroalimentario es el sector que est\u00e1 siendo m\u00e1s\n    potente en exportaci\u00f3n y en innovaci\u00f3n y tenemos un sector que no vive en\n    ese pesimismo establecido que algunos quieren infundir. ...\"", "\"... Cuando le he dicho d\u00f3nde\n    estaba el segmento de los agricultores activos, cuando digo que est\u00e1\n    b\u00e1sicamente entre los 5.000 y los 50.000 me refiero a personas que\n    realizan una actividad agraria real. ...\"", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda de que las ayudas en agricultura\n    requieren una verdadera actividad agraria. ...\"", "\"... No puede haber una ayuda\n    desacoplada, no puede ser que no tengas ninguna actividad y percibas tu\n    mochila y te la lleves a casa; no tiene ning\u00fan sentido. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    DESIGUALDAD Y POBREZA EN ESPA\u00d1A.  ...\""]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "mujeres": [10], "exclusi\u00f3n social": [11, 12, 13, 14], "familias": [16], "protecci\u00f3n social": [15], "gasto social": [1], "social": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Bajo\n    su responsabilidad se est\u00e1n trasladando los recursos p\u00fablicos de sanidad,\n    educaci\u00f3n y servicios sociales y tambi\u00e9n de infraestructuras a manos de\n    unos pocos. ...\"", "\"... No se consolid\u00f3 la protecci\u00f3n social ni se aument\u00f3 la\n    proporci\u00f3n de inversi\u00f3n en gasto social con respecto al producto interior\n    bruto, mientras se reduc\u00edan de manera alarmante los ingresos con las\n    reducciones fiscales a los m\u00e1s ricos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el aumento insostenible de la pobreza que sufrimos desde\n    hace a\u00f1os en nuestro pa\u00eds nos sit\u00faa en un estado de emergencia social que\n    es imprescindible abordar de manera urgente. ...\"", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 suponiendo un aumento de la pobreza en la inestable clase\n    media de nuestro pa\u00eds que ve c\u00f3mo se le priva de empleo y de servicios\n    fundamentales como la sanidad, la educaci\u00f3n o la dependencia y, a la par,\n    pierden ayudas para material escolar, becas universitarias o para los\n    comedores escolares, o se ven en la situaci\u00f3n desesperante de lidiar cada\n    d\u00eda entre hacer frente al pago de la hipoteca o afrontar gastos\n    dom\u00e9sticos b\u00e1sicos, se\u00f1ora ministra, b\u00e1sicos, como puede ser la comida. ...\"", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... El informe de Interm\u00f3n Oxfam de diciembre de 2012\n    sobre la pobreza y la desigualdad comienza con una cita de Dilma\n    Rousseff, presidenta de Brasil, que yo quiero repetir aqu\u00ed: Nosotros ya\n    hemos vivido esto. ...\"", "\"... Mantiene que si no se toman\n    medidas para combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y la desigualdad social,\n    en el a\u00f1o 2022, dentro de tan solo de diez a\u00f1os, en este pa\u00eds, en Espa\u00f1a,\n    habr\u00e1 18 millones de personas pobres, personas que tendr\u00e1n dificultades\n    para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas; 18 millones de personas son el 38%\n    de la poblaci\u00f3n; y el 20% de los m\u00e1s ricos en el a\u00f1o 2020 podr\u00edan\n    ingresar quince veces m\u00e1s que el 20% de las personas m\u00e1s pobres,\n    llev\u00e1ndonos a un aumento insoportable de la desigualdad social. ...\"", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Sus decisiones pol\u00edticas nada tienen que ver con\n    cuestiones netamente econ\u00f3micas, son una opci\u00f3n puramente pol\u00edtica e\n    ideol\u00f3gica que est\u00e1 convirtiendo a Espa\u00f1a en un pa\u00eds m\u00e1s pobre, m\u00e1s\n    desigual, con menos derechos sociales y con menos democracia; un pa\u00eds en\n    el que la mayor\u00eda est\u00e1 sufriendo de manera dram\u00e1tica una estafa que\n    ustedes se empe\u00f1an en llamar crisis y que supone un sufrimiento indecible\n    para los sectores m\u00e1s vulnerables, que se encuentran en una situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n y de exclusi\u00f3n social cada d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil de revertir. ...\"", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... No se consolid\u00f3 la protecci\u00f3n social ni se aument\u00f3 la\n    proporci\u00f3n de inversi\u00f3n en gasto social con respecto al producto interior\n    bruto, mientras se reduc\u00edan de manera alarmante los ingresos con las\n    reducciones fiscales a los m\u00e1s ricos. ...\"", "\"... Las personas y las familias no gastaron por\n    encima de sus posibilidades. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el aumento insostenible de la pobreza que sufrimos desde\n    hace a\u00f1os en nuestro pa\u00eds nos sit\u00faa en un estado de emergencia social que\n    es imprescindible abordar de manera urgente. ...\"", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Y en la\n    alternancia del Partido Popular y del Partido Socialista, responsables de\n    gobierno en esta \u00e9poca, en el bipartidismo, ambos se olvidaron de\n    afianzar un Estado social que garantizara la redistribuci\u00f3n justa de los\n    ingresos. ...\"", "\"... No se consolid\u00f3 la protecci\u00f3n social ni se aument\u00f3 la\n    proporci\u00f3n de inversi\u00f3n en gasto social con respecto al producto interior\n    bruto, mientras se reduc\u00edan de manera alarmante los ingresos con las\n    reducciones fiscales a los m\u00e1s ricos. ...\"", "\"... Sus decisiones pol\u00edticas nada tienen que ver con\n    cuestiones netamente econ\u00f3micas, son una opci\u00f3n puramente pol\u00edtica e\n    ideol\u00f3gica que est\u00e1 convirtiendo a Espa\u00f1a en un pa\u00eds m\u00e1s pobre, m\u00e1s\n    desigual, con menos derechos sociales y con menos democracia; un pa\u00eds en\n    el que la mayor\u00eda est\u00e1 sufriendo de manera dram\u00e1tica una estafa que\n    ustedes se empe\u00f1an en llamar crisis y que supone un sufrimiento indecible\n    para los sectores m\u00e1s vulnerables, que se encuentran en una situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n y de exclusi\u00f3n social cada d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil de revertir. ...\"", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Mantiene que si no se toman\n    medidas para combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y la desigualdad social,\n    en el a\u00f1o 2022, dentro de tan solo de diez a\u00f1os, en este pa\u00eds, en Espa\u00f1a,\n    habr\u00e1 18 millones de personas pobres, personas que tendr\u00e1n dificultades\n    para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas; 18 millones de personas son el 38%\n    de la poblaci\u00f3n; y el 20% de los m\u00e1s ricos en el a\u00f1o 2020 podr\u00edan\n    ingresar quince veces m\u00e1s que el 20% de las personas m\u00e1s pobres,\n    llev\u00e1ndonos a un aumento insoportable de la desigualdad social. ...\"", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "igualdad": [0, 1], "mujeres": [16, 17], "exclusi\u00f3n social": [20, 21, 22], "familias": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "atenci\u00f3n": [44, 45], "seguridad social": [42, 43], "protecci\u00f3n social": [23], "pobreza infantil": [7], "pol\u00edtica social": [6], "gasto social": [5], "social": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "servicios sociales": [2, 3, 4], "inclusi\u00f3n social": [18, 19]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De\n    los 2.970 millones que gestiona el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad, 2.536 van destinados \u00edntegramente para servicios\n    sociales e igualdad, un 41% m\u00e1s que en el a\u00f1o 2012. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hemos aprobado por\n    primera vez en nuestro un pa\u00eds un cat\u00e1logo com\u00fan de servicios sociales\n    que es un importante marco de referencia para todos, que garantiza la\n    igualdad de los ciudadanos en materia de servicios sociales para tener\n    las mismas prestaciones con independencia de la comunidad aut\u00f3noma en la\n    que vivan, cosa que no pasaba hasta el momento. ...\"", "\"... Desde el Gobierno hemos sido sensibles a los esfuerzos que est\u00e1n haciendo\n    las comunidades aut\u00f3nomas -que, como sabe, son las competentes en\n    servicios sociales- y por eso hemos aprobado importantes medidas para\n    apoyar la liquidez de las autonom\u00edas, como las l\u00edneas ICO, los adelantos\n    de entrega a cuenta, reestructuraci\u00f3n de la deuda, y tambi\u00e9n soluciones\n    hist\u00f3ricas que nunca se hab\u00edan producido como el Plan de pago a\n    proveedores y el Fondo de liquidez auton\u00f3mica, un total de 60.000\n    millones de euros de los que 27.000 han ido a pagar las deudas que ten\u00edan\n    ayuntamientos y comunidades con proveedores. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, hemos aprobado por\n    primera vez en nuestro un pa\u00eds un cat\u00e1logo com\u00fan de servicios sociales\n    que es un importante marco de referencia para todos, que garantiza la\n    igualdad de los ciudadanos en materia de servicios sociales para tener\n    las mismas prestaciones con independencia de la comunidad aut\u00f3noma en la\n    que vivan, cosa que no pasaba hasta el momento. ...\"", "\"... Reforzaremos los \u00e1mbitos de conciliaci\u00f3n, de empleo, vivienda, salud,\n    educaci\u00f3n, fiscalidad, prestaciones y, por supuesto, servicios sociales. ...\"", "\"... Por eso, pese al dif\u00edcil contexto en el que todav\u00eda\n    nos encontramos, hemos dedicado el 63% del presupuesto a gasto social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si controlar el equilibrio en las cuentas de las\n    administraciones es fundamental para garantizar el Estado del bienestar,\n    cr\u00e9anme que no hay mejor pol\u00edtica social para luchar contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n que la creaci\u00f3n de empleo, y ese es el primer objetivo de\n    este Gobierno. ...\"", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco al Grupo Parlamentario de La Izquierda Plural que me\n    haya formulado esta interpelaci\u00f3n, que me va a permitir exponer con\n    claridad las pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha para frenar las\n    desigualdades y la pobreza. ...\"", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"", "\"... As\u00ed tambi\u00e9n se previene la pobreza, salvando\n    empleos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si controlar el equilibrio en las cuentas de las\n    administraciones es fundamental para garantizar el Estado del bienestar,\n    cr\u00e9anme que no hay mejor pol\u00edtica social para luchar contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n que la creaci\u00f3n de empleo, y ese es el primer objetivo de\n    este Gobierno. ...\"", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Pero necesitamos ir un paso m\u00e1s all\u00e1, necesitamos impulsar una acci\u00f3n\n    coordinada, transversal e integral de lucha contra la pobreza. ...\"", "\"... La peor pobreza, se\u00f1or\u00edas, es la que tienen que sufrir\n    los ni\u00f1os y los adolescentes, y por eso constituyen una prioridad para el\n    Gobierno. ...\"", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"", "\"... Ha sido el aumento indiscriminado del\n    paro lo que provocado que miles de personas -j\u00f3venes, mujeres y ni\u00f1os-\n    hayan quedado expuestos a situaciones de necesidad. ...\"", "\"... Hemos centrado nuestras\n    prioridades en los sectores m\u00e1s vulnerables: las mujeres, los mayores de\n    cincuenta a\u00f1os y especialmente los j\u00f3venes; hemos impulsado un fondo\n    europeo para el desempleo juvenil dotado con 6.000 millones, de los que\n    aproximadamente 1.000 millones ser\u00e1n para los j\u00f3venes espa\u00f1oles, y hemos\n    firmado con empresarios un acuerdo para invertir 3.500 millones de euros\n    en emprendimiento y empleo juvenil. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    estamos trabajando en ello, estamos trabajando en un plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social al que usted hac\u00eda referencia. ...\"", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"", "\"... Por ello vamos a poner en marcha un plan integral de apoyo a\n    las familias, que garantizar\u00e1 su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica y econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Soy absolutamente consciente, se\u00f1or\u00edas, del momento tan dif\u00edcil por el que\n    est\u00e1n atravesando los espa\u00f1oles, las dificultades y algunas veces la\n    desesperaci\u00f3n que est\u00e1n pasando algunas familias. ...\"", "\"... Ocho a\u00f1os despu\u00e9s, tras el Gobierno del Partido\n    Socialista, nos hemos encontrado con un escenario muy diferente, casi 6\n    millones de parados, con un aumento de 4.250.000 personas en paro en poco\n    m\u00e1s de cinco a\u00f1os, m\u00e1s de 1.800.000 familias con todos sus miembros en\n    paro y el 26% de los hogares que llegan a fin de mes con mucha\n    dificultad. ...\"", "\"... Es imprescindible para recuperar la senda del\n    crecimiento y del empleo, gastar lo que se ingresa y pagar lo que se\n    debe, lo que d\u00eda a d\u00eda tratan de hacer millones de familias en nuestro\n    pa\u00eds y el Partido Socialista y ustedes ignoran cuando gobiernan. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es necesario prestar apoyo a las\n    familias, que son el principal espacio de protecci\u00f3n y de ayuda m\u00e1s\n    inmediata. ...\"", "\"... Por ello vamos a poner en marcha un plan integral de apoyo a\n    las familias, que garantizar\u00e1 su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica y econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n vamos a adoptar medidas para mejorar la situaci\u00f3n de familias con\n    especiales necesidades o dificultades. ...\"", "\"... Se cre\u00f3 un Fondo de reserva de la\n    Seguridad Social y la pensi\u00f3n media mensual creci\u00f3 un 50% y la de\n    viudedad un 58%. ...\"", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si controlar el equilibrio en las cuentas de las\n    administraciones es fundamental para garantizar el Estado del bienestar,\n    cr\u00e9anme que no hay mejor pol\u00edtica social para luchar contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n que la creaci\u00f3n de empleo, y ese es el primer objetivo de\n    este Gobierno. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la recuperaci\u00f3n social tiene que venir de la mano de la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Por eso, pese al dif\u00edcil contexto en el que todav\u00eda\n    nos encontramos, hemos dedicado el 63% del presupuesto a gasto social. ...\"", "\"... Se ha hecho frente a la deuda con la Seguridad Social y\n    hay 75.700 personas menos en lista de espera, lo que supone el nivel m\u00e1s\n    bajo desde la puesta en marcha del sistema. ...\"", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Para\n    ello tenemos que modernizar y actualizar los sistemas de protecci\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Lo hemos hecho con el Real Decreto de protecci\u00f3n de deudores\n    hipotecarios, con el que hemos establecido m\u00e1s mecanismos de seguridad\n    frente a los desahucios, especialmente los que afectan a los colectivos\n    m\u00e1s vulnerables, y tambi\u00e9n con el Fondo social de viviendas y el nuevo\n    Plan de ayudas de alquiler, y seguimos trabajando en ello. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    estamos trabajando en ello, estamos trabajando en un plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social al que usted hac\u00eda referencia. ...\"", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"", "\"... Por ello vamos a poner en marcha un plan integral de apoyo a\n    las familias, que garantizar\u00e1 su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica y econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Se cre\u00f3 un Fondo de reserva de la\n    Seguridad Social y la pensi\u00f3n media mensual creci\u00f3 un 50% y la de\n    viudedad un 58%. ...\"", "\"... Se ha hecho frente a la deuda con la Seguridad Social y\n    hay 75.700 personas menos en lista de espera, lo que supone el nivel m\u00e1s\n    bajo desde la puesta en marcha del sistema. ...\"", "\"... Hasta hace bien poco ten\u00edamos una sanidad al borde de la\n    quiebra, la atenci\u00f3n a la dependencia desbordada y unos servicios\n    sociales que no se estaban pagando. ...\"", "\"... Y\n    estoy segura de que lo hacen porque no tienen otro remedio y porque en\n    cualquier caso est\u00e1 garantizada la atenci\u00f3n a los ciudadanos; lo\n    contrario, se\u00f1or\u00eda, ser\u00eda grav\u00edsimo. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [3, 4], "familias": [6, 7], "atenci\u00f3n": [9, 10], "pobreza infantil": [1, 2], "autonom\u00eda personal": [5], "social": [8], "servicios sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"", "\"... Es un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil absolutamente\n    insuficiente, porque tengo entendido que cuenta con un presupuesto de\n    alrededor de 5.000 millones de euros para llevarlo a cabo durante cuatro\n    a\u00f1os compartido con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y sin\n    tener en cuenta que el factor fundamental por el que sufren la pobreza\n    los ni\u00f1os y adolescentes es porque se encuentran enmarcados en familias\n    monoparentales donde el peso de los ingresos lo soporta fundamentalmente\n    la mujer. ...\"", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"", "\"... Es un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil absolutamente\n    insuficiente, porque tengo entendido que cuenta con un presupuesto de\n    alrededor de 5.000 millones de euros para llevarlo a cabo durante cuatro\n    a\u00f1os compartido con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y sin\n    tener en cuenta que el factor fundamental por el que sufren la pobreza\n    los ni\u00f1os y adolescentes es porque se encuentran enmarcados en familias\n    monoparentales donde el peso de los ingresos lo soporta fundamentalmente\n    la mujer. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1ora ministra, \u00bfesto va a servir para corregir\n    las medidas de recortes en la aplicaci\u00f3n de la Ley de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas con discapacidad o en\n    situaci\u00f3n de dependencia tal y como se contempl\u00f3 en el inicio? ...\"", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"", "\"... Es un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil absolutamente\n    insuficiente, porque tengo entendido que cuenta con un presupuesto de\n    alrededor de 5.000 millones de euros para llevarlo a cabo durante cuatro\n    a\u00f1os compartido con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y sin\n    tener en cuenta que el factor fundamental por el que sufren la pobreza\n    los ni\u00f1os y adolescentes es porque se encuentran enmarcados en familias\n    monoparentales donde el peso de los ingresos lo soporta fundamentalmente\n    la mujer. ...\"", "\"... La manera en que los colectivos tributan los ingresos conduce a la\n    desigualdad fiscal y, por lo tanto, a la desigualdad social. ...\"", "\"... Un plan integral de atenci\u00f3n a los menores con grandes discapacidades es\n    uno de sus ejes. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1ora ministra, \u00bfesto va a servir para corregir\n    las medidas de recortes en la aplicaci\u00f3n de la Ley de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas con discapacidad o en\n    situaci\u00f3n de dependencia tal y como se contempl\u00f3 en el inicio? ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No\n    sirven esos diagn\u00f3sticos que ustedes hacen donde las recetas neoliberales\n    lo solucionan todo porque, mientras, la brecha social es cada d\u00eda m\u00e1s\n    grande y las desigualdades sociales tendr\u00e1n a la sociedad civil\n    organizada gritando todos los d\u00edas y cada vez m\u00e1s en las calles que\n    quieren un Gobierno que les gobierne y que gobierne sus intereses y que\n    si no saben hacerlo, se vayan. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7], "familias": [13, 14], "atenci\u00f3n": [18], "personas mayores": [10, 11, 12], "exclusi\u00f3n social": [9], "social": [15, 16, 17], "servicios sociales": [0, 1, 2, 3], "inclusi\u00f3n social": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    tenemos que hacer reformas para garantizar el Estado del bienestar,\n    reformas importantes, y es lo que estamos haciendo durante este tiempo:\n    reforma de la sanidad, reforma de la dependencia y reforma de los\n    servicios sociales, que se ve\u00edan sacrificados a favor de la dependencia,\n    por ejemplo el Plan gerontol\u00f3gico hab\u00eda desaparecido absolutamente cuando\n    no todas las personas mayores son dependientes y s\u00ed necesitaban ayudas de\n    este tipo. ...\"", "\"... Por tanto, las personas mayores necesitaban una serie de\n    servicios sociales. ...\"", "\"... Se lo he dicho, hemos hecho un cat\u00e1logo com\u00fan de\n    servicios sociales para toda Espa\u00f1a, para que en toda ella todas las\n    personas mayores que las necesiten tengan acceso a las mismas\n    prestaciones sociales. ...\"", "\"... Por eso hemos\n    gastado el pasado mes de enero 27 millones y medio de euros para la\n    ejecuci\u00f3n de servicios sociales; por esa raz\u00f3n hemos subido un 2% las\n    pensiones Lismi y en breve presentaremos una nueva ley general de\n    discapacidad, dirigida a aquellos a los que usted se ha referido; por eso\n    hemos incrementado en 1.274 millones el presupuesto del Imserso, subimos\n    las pensiones un 1% en 2012 y un 2% en 2013 para las que no superan los\n    mil euros al mes; y por eso, se\u00f1or\u00edas, aumentamos un 22% la dotaci\u00f3n para\n    el pago de las pensiones no contributivas. ...\"", "\"... De poco sirve levantarnos un\n    d\u00eda por la ma\u00f1ana y proponer un fondo contra la pobreza sin decir ni\n    siquiera de d\u00f3nde se puede sacar ese dinero. ...\"", "\"... Y claro que tenemos que hacer frente a la pobreza. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n creo que es importante no\n    hacer demagogia con la pobreza en ning\u00fan caso, pero menos con la pobreza\n    infantil. ...\"", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"", "\"... Nosotros vamos a poner en marcha, y le he invitado a que\n    colabore con nosotros, un plan nacional de inclusi\u00f3n social, un plan\n    integral de apoyo a las familias y un plan -ya est\u00e1 presentado- de\n    infancia y adolescencia, con la estimaci\u00f3n de 5.000 millones de euros. ...\"", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    tenemos que hacer reformas para garantizar el Estado del bienestar,\n    reformas importantes, y es lo que estamos haciendo durante este tiempo:\n    reforma de la sanidad, reforma de la dependencia y reforma de los\n    servicios sociales, que se ve\u00edan sacrificados a favor de la dependencia,\n    por ejemplo el Plan gerontol\u00f3gico hab\u00eda desaparecido absolutamente cuando\n    no todas las personas mayores son dependientes y s\u00ed necesitaban ayudas de\n    este tipo. ...\"", "\"... Por tanto, las personas mayores necesitaban una serie de\n    servicios sociales. ...\"", "\"... Se lo he dicho, hemos hecho un cat\u00e1logo com\u00fan de\n    servicios sociales para toda Espa\u00f1a, para que en toda ella todas las\n    personas mayores que las necesiten tengan acceso a las mismas\n    prestaciones sociales. ...\"", "\"... Nadie puede sentirse satisfecho cuando sabemos que hay m\u00e1s de 600.000\n    familias que no tienen ning\u00fan tipo de ingreso, y por eso precisamente\n    estamos trabajando para solucionar esas cuestiones. ...\"", "\"... Nosotros vamos a poner en marcha, y le he invitado a que\n    colabore con nosotros, un plan nacional de inclusi\u00f3n social, un plan\n    integral de apoyo a las familias y un plan -ya est\u00e1 presentado- de\n    infancia y adolescencia, con la estimaci\u00f3n de 5.000 millones de euros. ...\"", "\"... Nosotros vamos a poner en marcha, y le he invitado a que\n    colabore con nosotros, un plan nacional de inclusi\u00f3n social, un plan\n    integral de apoyo a las familias y un plan -ya est\u00e1 presentado- de\n    infancia y adolescencia, con la estimaci\u00f3n de 5.000 millones de euros. ...\"", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, estamos poniendo en marcha las reformas que Espa\u00f1a\n    necesita para salir de la crisis, para volver a crecer y crear empleo, y\n    -le repito- la mejor garant\u00eda de las prestaciones sociales, la mejor\n    garant\u00eda del bienestar social es el empleo y, por tanto, nuestra\n    prioridad y nuestro objetivo es crear empleo. ...\"", "\"... Lo que hemos hecho ha sido priorizar la atenci\u00f3n en los que\n    m\u00e1s lo necesitan, en las personas que m\u00e1s lo necesitan. ...\""]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AUMENTAR LA LIBRE\n    COMPETENCIA EN EL TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS POR FERROCARRIL Y PARA MEJORAR\n    LA EFICIENCIA DE LA GESTI\u00d3N DE RENFE-OPERADORA EN EL TRANSPORTE DE\n    MERCANC\u00cdAS.  ...\""]}, {"words": {"tren": [2], "madrid": [3], "l\u00ednea": [0], "barcelona": [4], "trenes": [16, 17, 18, 19], "transporte ferroviario": [20, 21], "transporte": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto es normal y mucho m\u00e1s\n    normal es que en el puerto de Barcelona, que esta conectado\n    provisionalmente -le faltan 10 kil\u00f3metros de una l\u00ednea normal-, no se\n    dilate ocho a\u00f1os la l\u00ednea como se ha dilatado. ...\"", "\"... Por tanto, algo tan simple\n    como adecuar nuestra red para que pueda haber aparcaderos para trenes de\n    750 metros, como m\u00ednimo, parece que ser\u00eda una cuesti\u00f3n absolutamente\n    indispensable. ...\"", "\"... La cosa adem\u00e1s tiene su\n    gracia, porque cuando viene un ferrocarril franc\u00e9s que quiere cruzar la\n    frontera no solamente tiene que cambiar de ancho sino que adem\u00e1s un tren\n    franc\u00e9s de 750 metros debe dividirse en dos trenes, con toda la\n    ineficiencia y los costes que esto conlleva. ...\"", "\"... Uno lo comprende;\n    comprende que el transporte m\u00e1s social, el de cercan\u00edas, haya tenido\n    prioridad y se haya invertido en \u00e9l de forma importante para que, por\n    ejemplo, las cercan\u00edas de Madrid tengan un servicio extraordinario. ...\"", "\"... Esto es normal y mucho m\u00e1s\n    normal es que en el puerto de Barcelona, que esta conectado\n    provisionalmente -le faltan 10 kil\u00f3metros de una l\u00ednea normal-, no se\n    dilate ocho a\u00f1os la l\u00ednea como se ha dilatado. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados que permanecen en la sala, lo\n    cual es de agradecer, vamos a formular una interpelaci\u00f3n urgente al\n    Gobierno sobre las medidas que piensa adoptar para aumentar la libre\n    competencia en el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril y para mejorar\n    la eficiencia de la gesti\u00f3n de Renfe-Operadora en el transporte de\n    mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Pretendemos\n    corregir algo que, a nuestro entender, es una anomal\u00eda extraordinaria y\n    negativa para nuestro pa\u00eds, como es la baja cuota que tiene el transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"", "\"... Como la se\u00f1ora ministra sabe\n    perfectamente, la cuota modal de Espa\u00f1a en el transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas est\u00e1 absolutamente a la cola. ...\"", "\"... A nosotros nos parece que esto no es una\n    casualidad, no es un azar, no es de aquellas fatalidades hist\u00f3ricas sino\n    que es consecuencia de un continuo desprecio del transporte de mercanc\u00edas\n    por ferrocarril en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Ello seguramente tiene que ver con que\n    el transporte por ferrocarril en Espa\u00f1a ha tenido una prioridad a lo\n    largo de la historia que es atender a los pasajeros. ...\"", "\"... Uno lo comprende;\n    comprende que el transporte m\u00e1s social, el de cercan\u00edas, haya tenido\n    prioridad y se haya invertido en \u00e9l de forma importante para que, por\n    ejemplo, las cercan\u00edas de Madrid tengan un servicio extraordinario. ...\"", "\"... Ya m\u00e1s\n    discutible es la alocada pol\u00edtica de inversi\u00f3n en l\u00edneas de alta\n    velocidad, pero en cualquier caso esta es una cuesti\u00f3n que hoy no toca\n    -ya tocar\u00e1 otro d\u00eda- y vamos a hablar de que la asignatura pendiente es\n    el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"", "\"... Mientras en ciertos pa\u00edses\n    los ferrocarriles destinados al transporte de mercanc\u00edas pueden tener\n    hasta 3 kil\u00f3metros de largo -estoy hablando de los Estados Unidos de\n    Am\u00e9rica- y por tanto es eficiente, o en ciertas partes de Europa en estos\n    momentos ya se est\u00e1 hablando de 1.500 metros, en Espa\u00f1a estamos a\u00fan, con\n    alguna excepci\u00f3n, en trenes de 400 metros. ...\"", "\"... O que el propio\n    presidente del comit\u00e9 de regulaci\u00f3n ferroviaria pida, y lo haga por\n    escrito -no lo vaya a cesar porque es un buen presidente, por favor,\n    se\u00f1or ministra-, un calendario de cambios legislativos que permitan\n    cumplir con el mandato de la liberalizaci\u00f3n del transporte ferroviario. ...\"", "\"... Es hora de que el ministerio tome este\n    como absolutamente prioritario y haga que salgamos de la cola de Europa,\n    que abandonemos el furg\u00f3n de la verg\u00fcenza y que prestemos transporte\n    ferroviario como hacen otros pa\u00edses. ...\"", "\"... Yo creo que esta es una de las reformas de las que ha hablado el\n    presidente esta ma\u00f1ana y nosotros, como creemos que hacen falta estas\n    reformas estructurales, pretendemos con esta interpelaci\u00f3n cooperar,\n    coadyuvar, a que esto sea posible en el campo del transporte de\n    mercanc\u00edas por ferrocarril.. ...\"", "\"... Mientras en ciertos pa\u00edses\n    los ferrocarriles destinados al transporte de mercanc\u00edas pueden tener\n    hasta 3 kil\u00f3metros de largo -estoy hablando de los Estados Unidos de\n    Am\u00e9rica- y por tanto es eficiente, o en ciertas partes de Europa en estos\n    momentos ya se est\u00e1 hablando de 1.500 metros, en Espa\u00f1a estamos a\u00fan, con\n    alguna excepci\u00f3n, en trenes de 400 metros. ...\"", "\"... La cosa adem\u00e1s tiene su\n    gracia, porque cuando viene un ferrocarril franc\u00e9s que quiere cruzar la\n    frontera no solamente tiene que cambiar de ancho sino que adem\u00e1s un tren\n    franc\u00e9s de 750 metros debe dividirse en dos trenes, con toda la\n    ineficiencia y los costes que esto conlleva. ...\"", "\"... Por tanto, algo tan simple\n    como adecuar nuestra red para que pueda haber aparcaderos para trenes de\n    750 metros, como m\u00ednimo, parece que ser\u00eda una cuesti\u00f3n absolutamente\n    indispensable. ...\"", "\"... Esto es una prioridad, que en el puerto de\n    Algeciras pueden entrar y salir trenes normales y puedan llegar a Europa\n    los trenes que salen del puerto de Algeciras. ...\"", "\"... Como la se\u00f1ora ministra sabe\n    perfectamente, la cuota modal de Espa\u00f1a en el transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas est\u00e1 absolutamente a la cola. ...\"", "\"... O que el propio\n    presidente del comit\u00e9 de regulaci\u00f3n ferroviaria pida, y lo haga por\n    escrito -no lo vaya a cesar porque es un buen presidente, por favor,\n    se\u00f1or ministra-, un calendario de cambios legislativos que permitan\n    cumplir con el mandato de la liberalizaci\u00f3n del transporte ferroviario. ...\""]}, {"words": {"fomento": [4, 5], "conexi\u00f3n": [40, 41], "madrid": [3], "l\u00ednea": [0], "frontera francesa": [31, 32], "tramo": [6], "trenes": [28, 29, 30], "corredor": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "ancho uic": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "barcelona": [14, 15, 16], "transporte ferroviario": [42], "transporte": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "red": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n, en la l\u00ednea de aprovechar las infraestructuras\n    ferroviarias, tenemos en marcha, se\u00f1or\u00eda -y creo que es de gran inter\u00e9s-,\n    cerrar las l\u00edneas que est\u00e1n infrautilizadas, lo que llamamos l\u00edneas\n    piloto, y dedicarlas en exclusiva a mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Hay deficiencias que son hist\u00f3ricas, por ejemplo: la falta de\n    un corredor ferroviario continuo en ancho UIC desde la frontera francesa;\n    la inexistencia de aparcaderos de 750 metros; las l\u00edneas importantes de\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que no estaban electrificadas y no lo est\u00e1n;\n    tampoco contamos con adecuadas conexiones en ancho UIC de la red; la\n    interferencia de tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas y viajeros en grandes ciudades. ...\"", "\"... La actividad log\u00edstica tiene gran influencia en la\n    competitividad del sistema productivo, necesita una eficiente red de\n    infraestructuras de transporte y una red de nodos log\u00edsticos de gesti\u00f3n\n    de flujos y de informaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nos hemos reunido esta pasada semana para potenciar, como\n    saben, ese gran corredor que para ellos es tan importante, el de\n    Lisboa-Sines-Caya (Badajoz)-Madrid-Ir\u00fan, y estamos trabajando para\n    acompasar los tiempos a ambos lados en los dos pa\u00edses. ...\"", "\"... En segundo lugar, la creaci\u00f3n de una unidad log\u00edstica dentro\n    del Ministerio de Fomento para que coordine todas las actuaciones. ...\"", "\"... El Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando una r\u00e1pida\n    implantaci\u00f3n de lo que se conoce como tercer hilo para dar soluci\u00f3n a lo\n    que era un atraso hist\u00f3rico en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirles que hay renovaci\u00f3n de v\u00eda y mejora de\n    instalaciones en el tramo Almoraima-Algeciras, que supone una inversi\u00f3n\n    de 70 millones de euros. ...\"", "\"... Hay deficiencias que son hist\u00f3ricas, por ejemplo: la falta de\n    un corredor ferroviario continuo en ancho UIC desde la frontera francesa;\n    la inexistencia de aparcaderos de 750 metros; las l\u00edneas importantes de\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que no estaban electrificadas y no lo est\u00e1n;\n    tampoco contamos con adecuadas conexiones en ancho UIC de la red; la\n    interferencia de tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas y viajeros en grandes ciudades. ...\"", "\"... Como saben, la implantaci\u00f3n en el corredor mediterr\u00e1neo es la m\u00e1s\n    avanzada. ...\"", "\"... Igualmente quiero recordar que en las obras de implantaci\u00f3n\n    de ancho UIC en el corredor mediterr\u00e1neo hemos licitado en el mes de\n    febrero entre Castellbisbal y Tarragona y hemos incluido, se\u00f1or\u00eda -muy\n    importante-, la instalaci\u00f3n del tercer carril en el acceso al puerto de\n    Tarragona. ...\"", "\"... Los proyectos de implantaci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo\n    que antes he mencionado incluyen tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de 13\n    apartaderos de 750 metros, y ADIF tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 licitando obras\n    para electrificar v\u00edas que no estaban electrificadas, por ejemplo, la que\n    es tan importante para el corredor atl\u00e1ntico y la conexi\u00f3n con Portugal,\n    que es la de Medina-Salamanca y luego Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro, por un\n    importe de 34,2 millones de euros. ...\"", "\"... Nos hemos reunido esta pasada semana para potenciar, como\n    saben, ese gran corredor que para ellos es tan importante, el de\n    Lisboa-Sines-Caya (Badajoz)-Madrid-Ir\u00fan, y estamos trabajando para\n    acompasar los tiempos a ambos lados en los dos pa\u00edses. ...\"", "\"... En mayo de 2012, como saben,\n    se cre\u00f3 la comisi\u00f3n ejecutiva del corredor n\u00famero 6 y el pasado 11 de\n    marzo firm\u00e9 con el resto de los pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo el corredor\n    n\u00famero 4. ...\"", "\"... Por ejemplo,\n    se hablaba del corredor mediterr\u00e1neo, pero nadie hab\u00eda dado un paso para\n    que fuera una realidad. ...\"", "\"... Hemos avanzado en nuevas actuaciones en colaboraci\u00f3n con\n    las autoridades portuarias y en el caso del puerto de Barcelona Ineco\n    est\u00e1 a punto de terminar una parte de los proyectos. ...\"", "\"... Esos proyectos\n    iniciales van a ser ya dos, como saben, el acceso ferroviario del puerto\n    y la conexi\u00f3n con la terminal de Can Tunis, que son fundamentales para el\n    futuro del puerto de Barcelona, aunque como sabe su se\u00f1or\u00eda ya hemos\n    ejecutado el a\u00f1o pasado una infraestructura importante de m\u00e1s de 14\n    millones de euros. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que vamos a firmar un protocolo con la Generalitat\n    de Catalunya para la construcci\u00f3n y explotaci\u00f3n de esta salida del puerto\n    de Barcelona. ...\"", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, agradezco su intervenci\u00f3n ya que me permite\n    hacer un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n del transporte de mercanc\u00edas por\n    ferrocarril en nuestro pa\u00eds, a trav\u00e9s de sus principales indicadores\n    econ\u00f3micos y de tr\u00e1fico tanto desde el punto de vista del desarrollo de\n    la competencia en el mercado de transporte, como desde la influencia de\n    otros aspectos ligados a la infraestructura ferroviaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se ha dicho ya, pero\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds con la menor cuota modal de transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas entre los pa\u00edses m\u00e1s significativos de la Uni\u00f3n Europea y el\n    que mayores descensos -que esto es lo peor- ha experimentado en la \u00faltima\n    d\u00e9cada. ...\"", "\"... Tenemos una cuota en el entorno del 4% de toneladas/kil\u00f3metro\n    transportadas en transporte terrestre frente a la media europea, seg\u00fan\n    los datos de Eurostat, de m\u00e1s del 17%. ...\"", "\"... El transporte por ferrocarril ligado a los puertos ha\n    representado el 47%, el intermodal el 32% y el internacional el 19%. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, el transporte de mercanc\u00edas es un mercado\n    liberalizado. ...\"", "\"... Un aspecto b\u00e1sico en el transporte de\n    mercanc\u00edas por ferrocarril son las terminales log\u00edsticas como elemento\n    clave de la cadena de costes y de valor del transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... En\n    tercer lugar, la inversi\u00f3n en infraestructuras del transporte de\n    mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Como les dec\u00eda,\n    el transporte de mercanc\u00edas no puede entenderse al margen de la\n    log\u00edstica. ...\"", "\"... La actividad log\u00edstica tiene gran influencia en la\n    competitividad del sistema productivo, necesita una eficiente red de\n    infraestructuras de transporte y una red de nodos log\u00edsticos de gesti\u00f3n\n    de flujos y de informaci\u00f3n. ...\"", "\"... El tercero es la inversi\u00f3n en transporte de mercanc\u00edas, en\n    infraestructuras y en la implantaci\u00f3n del ancho UIC. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero compartir con sus se\u00f1or\u00edas que estamos\n    trabajando en la reforma de la Ley del Sector Ferroviario con el fin de\n    dise\u00f1ar una nueva estructura de c\u00e1nones que, a diferencia del modelo\n    actual, sea respetuosa con la normativa comunitaria y resulte\n    incentivadora del tr\u00e1fico ferroviario al tiempo\n    que garantice la viabilidad del ADIF, todo ello prestando especial\n    atenci\u00f3n al impulso del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"", "\"... En la actualidad\n    adem\u00e1s de Renfe existen 16 empresas ferroviarias que disponen de licencia,\n    pero solo 11 cuentan con certificado de seguridad y de ellas \u00fanicamente 6\n    tienen trenes programados. ...\"", "\"... Gracias al ancho UIC,\n    se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s del acceso provisional, no ha salido ning\u00fan contenedor,\n    pero en ese ancho ib\u00e9rico desde el 7 de abril de 2013 Renfe lleva a\n    Anoain (Navarra) dos trenes por sentido todas las semanas. ...\"", "\"... Se\n    ofrece flexibilidad de horarios y tambi\u00e9n operar un n\u00famero m\u00ednimo de\n    trenes. ...\"", "\"... Hay deficiencias que son hist\u00f3ricas, por ejemplo: la falta de\n    un corredor ferroviario continuo en ancho UIC desde la frontera francesa;\n    la inexistencia de aparcaderos de 750 metros; las l\u00edneas importantes de\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que no estaban electrificadas y no lo est\u00e1n;\n    tampoco contamos con adecuadas conexiones en ancho UIC de la red; la\n    interferencia de tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas y viajeros en grandes ciudades. ...\"", "\"... Ya se puede transportar mercanc\u00edas en ancho UIC desde\n    Castellbisbal a la frontera francesa y estamos realizando inversiones de\n    1.300 millones de euros para implantar ancho UIC hasta Valencia, hasta\n    Alicante y hasta Murcia. ...\"", "\"... Hay deficiencias que son hist\u00f3ricas, por ejemplo: la falta de\n    un corredor ferroviario continuo en ancho UIC desde la frontera francesa;\n    la inexistencia de aparcaderos de 750 metros; las l\u00edneas importantes de\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que no estaban electrificadas y no lo est\u00e1n;\n    tampoco contamos con adecuadas conexiones en ancho UIC de la red; la\n    interferencia de tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas y viajeros en grandes ciudades. ...\"", "\"... El tercero es la inversi\u00f3n en transporte de mercanc\u00edas, en\n    infraestructuras y en la implantaci\u00f3n del ancho UIC. ...\"", "\"... Como he indicado es\n    primordial la creaci\u00f3n de corredores ferroviarios continuos y\n    transfronterizos en ancho UIC. ...\"", "\"... Ya se puede transportar mercanc\u00edas en ancho UIC desde\n    Castellbisbal a la frontera francesa y estamos realizando inversiones de\n    1.300 millones de euros para implantar ancho UIC hasta Valencia, hasta\n    Alicante y hasta Murcia. ...\"", "\"... Sin embargo, me llama la atenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, que por\n    esa v\u00eda nueva que hicimos con urgencia en tres meses todav\u00eda no haya\n    salido ni un solo contenedor en ancho UIC. ...\"", "\"... Igualmente quiero recordar que en las obras de implantaci\u00f3n\n    de ancho UIC en el corredor mediterr\u00e1neo hemos licitado en el mes de\n    febrero entre Castellbisbal y Tarragona y hemos incluido, se\u00f1or\u00eda -muy\n    importante-, la instalaci\u00f3n del tercer carril en el acceso al puerto de\n    Tarragona. ...\"", "\"... Gracias al ancho UIC,\n    se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s del acceso provisional, no ha salido ning\u00fan contenedor,\n    pero en ese ancho ib\u00e9rico desde el 7 de abril de 2013 Renfe lleva a\n    Anoain (Navarra) dos trenes por sentido todas las semanas. ...\"", "\"... Esos proyectos\n    iniciales van a ser ya dos, como saben, el acceso ferroviario del puerto\n    y la conexi\u00f3n con la terminal de Can Tunis, que son fundamentales para el\n    futuro del puerto de Barcelona, aunque como sabe su se\u00f1or\u00eda ya hemos\n    ejecutado el a\u00f1o pasado una infraestructura importante de m\u00e1s de 14\n    millones de euros. ...\"", "\"... Los proyectos de implantaci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo\n    que antes he mencionado incluyen tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de 13\n    apartaderos de 750 metros, y ADIF tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 licitando obras\n    para electrificar v\u00edas que no estaban electrificadas, por ejemplo, la que\n    es tan importante para el corredor atl\u00e1ntico y la conexi\u00f3n con Portugal,\n    que es la de Medina-Salamanca y luego Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro, por un\n    importe de 34,2 millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se ha dicho ya, pero\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds con la menor cuota modal de transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas entre los pa\u00edses m\u00e1s significativos de la Uni\u00f3n Europea y el\n    que mayores descensos -que esto es lo peor- ha experimentado en la \u00faltima\n    d\u00e9cada. ...\""]}, {"words": {"trenes": [4], "corredor": [1], "transporte": [2, 3], "tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, algo que ya dec\u00edamos era\n    otorgar la m\u00e1xima autonom\u00eda al comit\u00e9 de regulaci\u00f3n ferroviaria;\n    implantar procesos de transferencia de cargas m\u00e1s eficientes entre el\n    tren y otros modos; habl\u00e1bamos de los puertos y de algo que no hubo\n    manera de lograr, que se dejara a las autoridades portuarias colaborar\n    con ADIF para los trazados ferroviarios de acceso a los puertos. ...\"", "\"... Habl\u00e1bamos tambi\u00e9n del corredor del Mediterr\u00e1neo, votado por la\n    unanimidad\n    del Senado, y de la ejecuci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo para tr\u00e1fico\n    mixto. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el tema del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril no\n    es nuevo. ...\"", "\"... Es el informe de la ponencia de estudio sobre\n    la pol\u00edtica de transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, que adem\u00e1s va\n    firmado por un tal Ayala, que no es el se\u00f1or Ayala aqu\u00ed presente, sino el\n    senador canario F\u00e9lix Ayala Fonte. ...\"", "\"...  \u00bfpor qu\u00e9 a\n    pesar de que hemos construido este acceso en ancho internacional no han\n    salido a\u00fan con direcci\u00f3n a Europa trenes desde esta terminal? ...\""]}, {"words": {"ancho uic": [7], "transporte": [5, 6], "l\u00ednea": [2, 3], "alta velocidad": [0, 1], "corredor": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Coincido con usted, aunque no lo ha dicho pero\n    s\u00e9 que lo piensa, porque, como sabe, parte de las v\u00edas de alta velocidad\n    en Espa\u00f1a se han hecho sin tener en cuenta que podr\u00edan ser de tr\u00e1fico\n    mixto y ahora nos encontramos con que en parte de los corredores hay que\n    hacer un corredor paralelo en ancho internacional. ...\"", "\"... En esa l\u00ednea estamos trabajando, en la l\u00ednea\n    de hacer que los recursos p\u00fablicos se gestionen con eficacia y con\n    eficiencia y, en mercanc\u00edas, cuando se hace una v\u00eda, que se vea que eso\n    va a tener un retorno, y en este caso, como le digo, hemos hecho v\u00edas de\n    alta velocidad en las que nos hemos gastado muchos millones todos los\n    espa\u00f1oles, y resulta que ahora esas v\u00edas, como no tienen la pendiente\n    adecuada, no pueden ir mercanc\u00edas, cosa que no pasa en otros pa\u00edses. ...\"", "\"... En esa l\u00ednea estamos trabajando. ...\"", "\"... En esa l\u00ednea estamos trabajando, en la l\u00ednea\n    de hacer que los recursos p\u00fablicos se gestionen con eficacia y con\n    eficiencia y, en mercanc\u00edas, cuando se hace una v\u00eda, que se vea que eso\n    va a tener un retorno, y en este caso, como le digo, hemos hecho v\u00edas de\n    alta velocidad en las que nos hemos gastado muchos millones todos los\n    espa\u00f1oles, y resulta que ahora esas v\u00edas, como no tienen la pendiente\n    adecuada, no pueden ir mercanc\u00edas, cosa que no pasa en otros pa\u00edses. ...\"", "\"... Coincido con usted, aunque no lo ha dicho pero\n    s\u00e9 que lo piensa, porque, como sabe, parte de las v\u00edas de alta velocidad\n    en Espa\u00f1a se han hecho sin tener en cuenta que podr\u00edan ser de tr\u00e1fico\n    mixto y ahora nos encontramos con que en parte de los corredores hay que\n    hacer un corredor paralelo en ancho internacional. ...\"", "\"... La cuota de\n    transporte ferroportuario de muchos de esos puertos ha crecido -como le\n    he dicho- m\u00e1s del 7%. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, mucha de la carga que llega a los\n    puertos es subsidiaria del transporte por ferrocarril, y en eso es en lo\n    que estamos trabajando. ...\"", "\"... Coincido con usted porque nadie se hab\u00eda preocupado\n    de que hubiera ancho UIC. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA RECUPERAR EL LIDERAZGO EN MATERIA SANITARIA, PARA\n    EVALUAR EL REAL DECRETO-LEY 16/2012 Y PARA CORREGIR SUS EFECTOS NEGATIVOS\n    SOBRE LA SALUD, LA EQUIDAD Y LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA RECUPERAR EL LIDERAZGO EN MATERIA SANITARIA, PARA\n    EVALUAR EL REAL DECRETO-LEY 16/2012 Y PARA CORREGIR SUS EFECTOS NEGATIVOS\n    SOBRE LA SALUD, LA EQUIDAD Y LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD.  ...\""]}, {"words": {"profesionales": [27, 28, 29], "salud": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "sistema nacional": [0, 1, 2], "ley general": [30], "sanidad": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "gasto farmac\u00e9utico": [26], "sanidad p\u00fablica": [11], "medicamentos": [31, 32], "copago": [33, 34, 35]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es una pol\u00edtica econ\u00f3mica que busca\n    disminuir el peso de lo p\u00fablico, aunque esto afecte a valores de \u00e9tica\n    social que estaban ampliamente asentados en la sociedad espa\u00f1ola y\n    especialmente en lo que se refiere a la valoraci\u00f3n social de la\n    ciudadan\u00eda respecto del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Recientemente la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica\n    Colegial y el Consejo General de Enfermer\u00eda le han se\u00f1alado un conjunto\n    de medidas que apoyar\u00edan la sostenibilidad sin afectar a la calidad del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... En\n    definitiva, desgraciadamente, se\u00f1ora Mato, yo creo que todos estos\n    argumentos que le estoy poniendo encima de la mesa en nombre del Grupo\n    Socialista, demuestran que usted es incapaz de ejercer el liderazgo que\n    le corresponde para asegurar la sostenibilidad, la calidad, la cohesi\u00f3n y\n    la igualdad sanitaria del conjunto del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... En sanidad se adoptan medidas que suponen, desde el punto de vista tambi\u00e9n\n    de la \u00e9tica, un perjuicio claro para la salud de las personas y un\n    incremento de la desigualdad, que afectan tambi\u00e9n a la cohesi\u00f3n social y\n    a valores \u00e9ticos muy arraigados por razones de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sin alma. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, su incapacidad para liderar la sanidad es tan evidente que ni\n    siquiera estas medidas se aplican de igual manera en el conjunto del\n    territorio nacional. ...\"", "\"... Usted me neg\u00f3 en la\n    comparecencia que la Comisi\u00f3n de Sanidad que hubiera pacientes que no\n    acceden a medicamentos a causa del copago, usted me lo neg\u00f3, y ayer a la\n    senadora socialista Mar\u00eda Chivite ya le dijo que no le consta. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, esta es una acusaci\u00f3n muy dura (La se\u00f1ora Quintanilla Barba:\n    Pues s\u00ed, muy dura), la m\u00e1s dura que se le puede hacer a una ministra de\n    Sanidad. ...\"", "\"... \u00bfVa usted a escucharles o va a seguir la senda\n    que le marca el ministro de Sanidad en la sombra y consejero de Sanidad\n    de Castilla-La Mancha, se\u00f1or Ech\u00e1niz? ...\"", "\"... El Real Decreto-ley 16/2012 pretend\u00eda entre sus objetivos garantizar la\n    sostenibilidad de la sanidad. ...\"", "\"... La Comunidad de Madrid\n    acomete un proceso de privatizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n de centros sanitarios\n    p\u00fablicos para ponerla en manos de sociedades de capital-riesgo, y ello ha\n    generado la mayor movilizaci\u00f3n en defensa de la sanidad p\u00fablica que se\n    recuerda en toda la historia de la democracia. ...\"", "\"... Les voy a decir una cosa, se\u00f1ores del Grupo Popular: sin cohesi\u00f3n\n    social la econom\u00eda no funcionar\u00e1, ni por problemas de cohesi\u00f3n de la\n    sanidad ni en otros \u00e1mbitos como los que he comentado. ...\"", "\"... La Comunidad de Madrid\n    acomete un proceso de privatizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n de centros sanitarios\n    p\u00fablicos para ponerla en manos de sociedades de capital-riesgo, y ello ha\n    generado la mayor movilizaci\u00f3n en defensa de la sanidad p\u00fablica que se\n    recuerda en toda la historia de la democracia. ...\"", "\"... Por ello no hay pol\u00edtica sanitaria aut\u00f3noma que pretenda\n    buscar por tanto el bienestar de la sociedad y la protecci\u00f3n de la salud\n    de la ciudadan\u00eda, evitando que la pol\u00edtica econ\u00f3mica traspase l\u00edneas\n    rojas que ser\u00edan inadmisibles desde el punto de vista sanitario. ...\"", "\"... Es una pol\u00edtica econ\u00f3mica que busca\n    disminuir el peso de lo p\u00fablico, aunque esto afecte a valores de \u00e9tica\n    social que estaban ampliamente asentados en la sociedad espa\u00f1ola y\n    especialmente en lo que se refiere a la valoraci\u00f3n social de la\n    ciudadan\u00eda respecto del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... En sanidad se adoptan medidas que suponen, desde el punto de vista tambi\u00e9n\n    de la \u00e9tica, un perjuicio claro para la salud de las personas y un\n    incremento de la desigualdad, que afectan tambi\u00e9n a la cohesi\u00f3n social y\n    a valores \u00e9ticos muy arraigados por razones de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sin alma. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Mato, el Real Decreto-ley 16/2012 tuvo entre sus\n    consecuencias m\u00e1s relevantes la exclusi\u00f3n de la cobertura sanitaria de\n    miles de personas, que como consecuencia de ello tienen un riesgo enorme\n    sobre su salud, y adem\u00e1s con esa medida se arriesga la salud del conjunto\n    de los ciudadanos espa\u00f1oles, cuando de problemas de salud p\u00fablica y de\n    enfermedades infecciosas se trata. ...\"", "\"... No puede usted negar que\n    esto sucede ni que esta es una prueba clara de que sus decisiones afectan\n    a la salud de los pacientes, de los ciudadanos, a la salud de los\n    pensionistas, a la salud de los pacientes cr\u00f3nicos, a la salud de los\n    pacientes con enfermedades raras. ...\"", "\"... Por lo tanto, son consecuencias con\n    problemas de salud, con problemas de equidad y con problemas de cohesi\u00f3n. ...\"", "\"... Por lo tanto, hay evidencias de que su\n    pol\u00edtica da\u00f1a la salud de las personas. ...\"", "\"... Hay problemas de salud por las medidas del Gobierno, lo dicen\n    los m\u00e9dicos, lo dicen las organizaciones profesionales y lo dicen los\n    ciudadanos y es una realidad. ...\"", "\"... Ustedes pueden decir que no aqu\u00ed en esta\n    tribuna utilizando su mayor\u00eda absoluta, pero de esta acusaci\u00f3n que le\n    hago como representante del Partido Socialista solo puede salir de dos\n    maneras, se\u00f1ora Mato, una, cumpliendo lo que dice la Ley General de Salud\n    P\u00fablica, evaluando el impacto en salud de las medidas adoptadas. ...\"", "\"... Es su\n    obligaci\u00f3n legal y es su obligaci\u00f3n moral, porque han tomado decisiones\n    que perjudican la salud. ...\"", "\"... Recientemente la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica\n    Colegial y el Consejo General de Enfermer\u00eda le han se\u00f1alado un conjunto\n    de medidas que apoyar\u00edan la sostenibilidad sin afectar a la calidad del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... A pesar del ahorro en gasto farmac\u00e9utico, en el que\n    ustedes se atribuyen incluso el efecto de nuestras medidas con el Real\n    Decreto-ley 9/2011 y tambi\u00e9n l\u00f3gicamente incluyen las del medicamentazo\n    que ha servido para golpear el bolsillo y la salud de los pacientes, en\n    t\u00e9rminos de sostenibilidad el real decreto-ley ha sido un fracaso. ...\"", "\"... En\n    definitiva, desgraciadamente, se\u00f1ora Mato, yo creo que todos estos\n    argumentos que le estoy poniendo encima de la mesa en nombre del Grupo\n    Socialista, demuestran que usted es incapaz de ejercer el liderazgo que\n    le corresponde para asegurar la sostenibilidad, la calidad, la cohesi\u00f3n y\n    la igualdad sanitaria del conjunto del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... La falta de\n    coherencia de la pol\u00edtica sanitaria, la falta de autonom\u00eda de la pol\u00edtica\n    sanitaria nos ha llevado a pedirle en esta interpelaci\u00f3n urgente, se\u00f1ora\n    Mato, que explique usted cu\u00e1les son las medidas que piensa adoptar -y si\n    no, me da usted argumento en contrario- para poder eliminar los problemas\n    que el Real Decreto-ley 16/2012 est\u00e1 generando en la salud de los\n    ciudadanos. ...\"", "\"... A pesar del ahorro en gasto farmac\u00e9utico, en el que\n    ustedes se atribuyen incluso el efecto de nuestras medidas con el Real\n    Decreto-ley 9/2011 y tambi\u00e9n l\u00f3gicamente incluyen las del medicamentazo\n    que ha servido para golpear el bolsillo y la salud de los pacientes, en\n    t\u00e9rminos de sostenibilidad el real decreto-ley ha sido un fracaso. ...\"", "\"... Tengo aqu\u00ed un dosier de\n    casos que me han hecho llegar profesionales farmac\u00e9uticos y de la\n    medicina y de la enfermer\u00eda de nuestro pa\u00eds con casos concretos y reales\n    de personas que han dejado de adquirir su medicaci\u00f3n por razones\n    econ\u00f3micas, ya que el copago les supon\u00eda un problema porque ustedes no\n    han sido capaces de montar un sistema que devuelva a partir del tope\n    establecido de manera inmediata, como s\u00ed lo han hecho comunidades como\n    Andaluc\u00eda, Catalu\u00f1a o Galicia. ...\"", "\"... Hay problemas de salud por las medidas del Gobierno, lo dicen\n    los m\u00e9dicos, lo dicen las organizaciones profesionales y lo dicen los\n    ciudadanos y es una realidad. ...\"", "\"... Y usted, ante todo esto\n    est\u00e1 en silencio, no dice nada, no se opone a esta iniciativa y no tiene\n    nada que comentar, ni siquiera a la oposici\u00f3n, de este proceso\n    privatizador que hacen expl\u00edcito organizaciones profesionales,\n    organizaciones ciudadanas, la organizaci\u00f3n m\u00e9dico-colegial. ...\"", "\"... Ustedes pueden decir que no aqu\u00ed en esta\n    tribuna utilizando su mayor\u00eda absoluta, pero de esta acusaci\u00f3n que le\n    hago como representante del Partido Socialista solo puede salir de dos\n    maneras, se\u00f1ora Mato, una, cumpliendo lo que dice la Ley General de Salud\n    P\u00fablica, evaluando el impacto en salud de las medidas adoptadas. ...\"", "\"... De igual forma, la introducci\u00f3n de\n    copagos genera una barrera en el acceso real a medicamentos y a otras\n    prestaciones para miles y miles de personas. ...\"", "\"... Usted me neg\u00f3 en la\n    comparecencia que la Comisi\u00f3n de Sanidad que hubiera pacientes que no\n    acceden a medicamentos a causa del copago, usted me lo neg\u00f3, y ayer a la\n    senadora socialista Mar\u00eda Chivite ya le dijo que no le consta. ...\"", "\"... Hay comunidades aut\u00f3nomas que cubren a los\n    inmigrantes y otras que no, hay comunidades aut\u00f3nomas que hacen eficaz el\n    tope del copago farmac\u00e9utico y otras que no lo hacen, hay comunidades\n    aut\u00f3nomas que incorporan unas vacunas en su calendario vacunal y otras\n    que no. ...\"", "\"... Usted me neg\u00f3 en la\n    comparecencia que la Comisi\u00f3n de Sanidad que hubiera pacientes que no\n    acceden a medicamentos a causa del copago, usted me lo neg\u00f3, y ayer a la\n    senadora socialista Mar\u00eda Chivite ya le dijo que no le consta. ...\"", "\"... Tengo aqu\u00ed un dosier de\n    casos que me han hecho llegar profesionales farmac\u00e9uticos y de la\n    medicina y de la enfermer\u00eda de nuestro pa\u00eds con casos concretos y reales\n    de personas que han dejado de adquirir su medicaci\u00f3n por razones\n    econ\u00f3micas, ya que el copago les supon\u00eda un problema porque ustedes no\n    han sido capaces de montar un sistema que devuelva a partir del tope\n    establecido de manera inmediata, como s\u00ed lo han hecho comunidades como\n    Andaluc\u00eda, Catalu\u00f1a o Galicia. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [25], "copago sanitario": [48, 49], "sistema nacional": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [47], "salud": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "profesionales": [34, 35, 36, 37], "ley general": [38], "consejo interterritorial": [24], "sanidad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "sanidad p\u00fablica": [21, 22, 23], "medicamentos": [39, 40, 41, 42, 43, 44], "copago": [45, 46]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Disponemos de una base de datos \u00fanica de tarjeta sanitaria para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Porque con\n    estos avances estamos caminando hacia la telemedicina, que permitir\u00e1\n    mejorar la calidad de vida de los pacientes, especialmente de los\n    cr\u00f3nicos, y tambi\u00e9n a que haya un Sistema Nacional de Salud \u00fanico en\n    Espa\u00f1a, no diecisiete sistemas de salud que no est\u00e1n coordinados, sino un\n    Sistema Nacional de Salud coordinado o gestionado por diecisiete\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Porque queremos un Sistema Nacional de Salud sostenible a\n    disposici\u00f3n de todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Es verdad que estamos trabajando para garantizar un sistema nacional de\n    salud; s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, un sistema que hoy es m\u00e1s viable que ayer. ...\"", "\"... La gente ya conf\u00eda m\u00e1s en el Sistema Nacional de Salud, \u00bfpor\n    qu\u00e9? ...\"", "\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Y ahora lo hacen con la sanidad. ...\"", "\"... La sanidad,\n    como las pensiones, se\u00f1or\u00eda, no son suyas (Rumores), son patrimonio de\n    todos los espa\u00f1oles y lo va a garantizar este Gobierno, que est\u00e1 quitando\n    la deuda que tiene la sanidad en estos momentos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que causa incertidumbre y desasosiego a una sociedad es\n    la incoherencia y tambi\u00e9n el doble rasero que usted utiliza a la hora de\n    medir o hablar de la sanidad seg\u00fan el territorio al que usted se refiera. ...\"", "\"... La sanidad p\u00fablica contrata con el sector privado desde hace\n    d\u00e9cadas -d\u00e9cadas-, cuando la Ley General de Sanidad ya establec\u00eda en 1986\n    la prestaci\u00f3n de servicios por el sector privado. ...\"", "\"... A trav\u00e9s de convenios, contratos de gesti\u00f3n, concesiones y\n    conciertos puede usted encontrar cientos de ejemplos en toda Espa\u00f1a y\n    especialmente en Andaluc\u00eda, que ha hecho de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada un ejemplo de Espa\u00f1a seg\u00fan algunas instituciones a las\n    que usted hace referencia siempre que me habla de sanidad. ...\"", "\"... Prueba de ello es el reciente acuerdo marco suscrito con el Foro\n    de la Profesi\u00f3n M\u00e9dica para tres cosas: el pacto por la sanidad, los\n    recursos humanos y la gesti\u00f3n cl\u00ednica; o tambi\u00e9n los que firmar\u00e9 la\n    pr\u00f3xima semana con los representantes de la enfermer\u00eda. ...\"", "\"... Al final, se\u00f1or\u00edas, sostenibilidad de la sanidad. ...\"", "\"... Sabe perfectamente que los ministerios\n    tenemos buena informaci\u00f3n, la informaci\u00f3n propia del departamento y\n    tambi\u00e9n en sanidad la informaci\u00f3n que nos aportan las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los colegios farmac\u00e9uticos. ...\"", "\"... Ustedes\n    nos dejaron una situaci\u00f3n de par\u00e1lisis de la sanidad, con un mont\u00f3n de\n    deudas en las comunidades aut\u00f3nomas -700.000 facturas en los cajones de\n    una comunidad aut\u00f3noma- y tuvimos que poner en marcha un Plan de pago a\n    proveedores y hemos puesto en marcha un Fondo de liquidez auton\u00f3mica que\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n agradeciendo, todas, incluidas las\n    gobernadas por el Partido Socialista. ...\"", "\"... Porque hac\u00eda falta\n    hacerlo, porque tenemos que garantizar la sanidad. ...\"", "\"... Todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1n adoptando medidas de una u otra manera para garantizar la\n    sanidad, y yo no le he visto a usted que vaya a las comunidades donde\n    gobierna su partido a criticarles las medidas que adoptan, que son\n    exactamente las mismas que est\u00e1n adoptando las comunidades aut\u00f3nomas\n    donde no gobierna el Partido Socialista, porque no tienen otra opci\u00f3n, y\n    le garantizo -porque si no ser\u00eda una barbaridad- que todas ellas adoptan\n    las decisiones con la garant\u00eda de que no se merma el servicio que se les\n    presta a los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos garantizando -se ponga usted\n    como se ponga- la sanidad p\u00fablica universal, gratuita y de calidad para\n    todos los espa\u00f1oles; dejen de meter miedo a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... No intervengo\n    nunca en las decisiones que son competencia de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    salvo que afecten a la igualdad de los espa\u00f1oles ante la sanidad, y lo he\n    hecho en el euro por receta -ya me hubiera gustado verles a ustedes, ya\n    les hemos visto a ustedes-; en Catalu\u00f1a recurrimos el euro por receta y\n    en Madrid recurrimos el euro por receta. ...\"", "\"... Este ministerio es el garante de la sanidad p\u00fablica universal de\n    calidad en igualdad de condiciones en todos los territorios para todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La sanidad p\u00fablica contrata con el sector privado desde hace\n    d\u00e9cadas -d\u00e9cadas-, cuando la Ley General de Sanidad ya establec\u00eda en 1986\n    la prestaci\u00f3n de servicios por el sector privado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos garantizando -se ponga usted\n    como se ponga- la sanidad p\u00fablica universal, gratuita y de calidad para\n    todos los espa\u00f1oles; dejen de meter miedo a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Este ministerio es el garante de la sanidad p\u00fablica universal de\n    calidad en igualdad de condiciones en todos los territorios para todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Ahora, el Gobierno\n    est\u00e1 impulsando este di\u00e1logo a trav\u00e9s del consejo interterritorial, que\n    ha vuelto a ser un espacio de colaboraci\u00f3n entre administraciones\n    sanitarias. ...\"", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"", "\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Como le digo, nosotros lo que estamos haciendo es trabajar para recuperar\n    el di\u00e1logo, que, por cierto, se hab\u00eda perdido en la etapa de Gobierno\n    anterior, caracterizada por la ruptura en el Servicio Nacional de Salud,\n    por la descoordinaci\u00f3n y por la pasividad del ministerio y con\n    desigualdades crecientes entre comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Hemos dado, se\u00f1or\u00edas, un gran impulso a los proyectos de salud. ...\"", "\"... Disponemos de una base de datos \u00fanica de tarjeta sanitaria para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Porque con\n    estos avances estamos caminando hacia la telemedicina, que permitir\u00e1\n    mejorar la calidad de vida de los pacientes, especialmente de los\n    cr\u00f3nicos, y tambi\u00e9n a que haya un Sistema Nacional de Salud \u00fanico en\n    Espa\u00f1a, no diecisiete sistemas de salud que no est\u00e1n coordinados, sino un\n    Sistema Nacional de Salud coordinado o gestionado por diecisiete\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Porque queremos un Sistema Nacional de Salud sostenible a\n    disposici\u00f3n de todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Es verdad que estamos trabajando para garantizar un sistema nacional de\n    salud; s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, un sistema que hoy es m\u00e1s viable que ayer. ...\"", "\"... La gente ya conf\u00eda m\u00e1s en el Sistema Nacional de Salud, \u00bfpor\n    qu\u00e9? ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es una\n    muestra de di\u00e1logo la relaci\u00f3n continua que tenemos con los\n    profesionales. ...\"", "\"... Probablemente porque usted siempre ha machacado que yo no\n    era m\u00e9dica, tengo mucha relaci\u00f3n con todos los profesionales, a los que\n    pido asesoramiento permanente para trabajar en todas las cuestiones que\n    plantean. ...\"", "\"... He recibido con\n    gran satisfacci\u00f3n un estudio muy riguroso del consejo asesor, que pondr\u00e9\n    a su disposici\u00f3n, y quiero aprovechar para agradecer el excelente trabajo\n    del consejo y de los expertos que est\u00e1n haci\u00e9ndolo con los profesionales\n    sanitarios que han participado. ...\"", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"", "\"... La sanidad p\u00fablica contrata con el sector privado desde hace\n    d\u00e9cadas -d\u00e9cadas-, cuando la Ley General de Sanidad ya establec\u00eda en 1986\n    la prestaci\u00f3n de servicios por el sector privado. ...\"", "\"... Y como consecuencia de ese\n    di\u00e1logo, se pusieron en marcha las medidas incluidas en el real-decreto\n    ley, como usted bien sabe, y adem\u00e1s un calendario com\u00fan de vacunaci\u00f3n\n    infantil y la nueva regulaci\u00f3n de los precios de referencia que generar\u00e1\n    un ahorro adicional a los 1.400 millones que se han realizado en ocho\n    meses y rebajar\u00e1 el precio de m\u00e1s de 11.000 medicamentos, y la\n    designaci\u00f3n de nuevos centros y unidades de referencia para patolog\u00edas. ...\"", "\"... O la regulaci\u00f3n de la venta de medicamentos sin receta por\n    Internet, que tambi\u00e9n aporta garant\u00eda a los pacientes. ...\"", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede tener m\u00e1s dificultades a\n    la hora de acceder al esfuerzo que hemos pedido para comprar\n    medicamentos? ...\"", "\"... Pues, con ustedes pagaban el 40%, y precisamente esas personas\n    puede que no se lo puedan permitir y ahora no pagan nada por los\n    medicamentos. ...\"", "\"... Pues precisamente tambi\u00e9n ellos tampoco tienen que\n    aportar nada por los medicamentos. ...\"", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no me hable usted del copago sanitario; d\u00e9jese de\n    historias. ...\"", "\"... Este Gobierno no ha establecido ning\u00fan copago sanitario\n    (Rumores); los \u00fanicos que lo propusieron fueron relevantes miembros de su\n    partido: su compa\u00f1era Trinidad Jim\u00e9nez, el se\u00f1or J\u00e1uregui o la\n    exconsejera catalana Marina Geli, que incluso lleg\u00f3 a proponer un pago\n    por cada visita m\u00e9dica. ...\"", "\"... Como les dije en su d\u00eda,\n    necesitamos un espacio sociosanitario \u00fanico a favor de los pacientes que\n    precisan atenci\u00f3n integral en procesos de larga duraci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no me hable usted del copago sanitario; d\u00e9jese de\n    historias. ...\"", "\"... Este Gobierno no ha establecido ning\u00fan copago sanitario\n    (Rumores); los \u00fanicos que lo propusieron fueron relevantes miembros de su\n    partido: su compa\u00f1era Trinidad Jim\u00e9nez, el se\u00f1or J\u00e1uregui o la\n    exconsejera catalana Marina Geli, que incluso lleg\u00f3 a proponer un pago\n    por cada visita m\u00e9dica. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [8], "profesionales": [12, 13, 14, 15, 16], "salud": [9, 10, 11], "ley general": [17], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "sanidad p\u00fablica": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, yo lamento que usted desde el primer d\u00eda que empez\u00f3 a hablar\n    de sanidad siempre cuente lo mismo, y adem\u00e1s creo que le informan mal. ...\"", "\"... La definici\u00f3n de demagogia de la Real Academia\n    Espa\u00f1ola de la Lengua no tiene que ver con la defensa de los derechos de\n    los ciudadanos y la defensa de la sanidad p\u00fablica, que es lo que yo estoy\n    haciendo y lo que est\u00e1 haciendo mucha gente en la calle. ...\"", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"", "\"... Usted siempre me pone a nivel de ministro,\n    que yo no lo fui, ni usted tampoco es secretaria de Sanidad. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con Andaluc\u00eda, le voy a exigir\n    como ministra de Sanidad que suba a esta tribuna y me diga el nombre de\n    un hospital andaluz de naturaleza p\u00fablica que se haya sacado a concurso\n    para ponerlo en manos privadas -se lo exijo-, que es lo que quiere hacer\n    la Comunidad de Madrid, sacar un hospital p\u00fablico a concurso para ponerlo\n    en manos privadas. ...\"", "\"... Por ejemplo, \u00bfva a haber m\u00e1s recortes en sanidad, s\u00ed o no? ...\"", "\"... Porque yo quiero saber si quien manda en sanidad es el se\u00f1or Ech\u00e1niz o la\n    se\u00f1ora Mato y usted tiene obligaci\u00f3n de responder, y si no responde ya es\n    una respuesta. ...\"", "\"... La definici\u00f3n de demagogia de la Real Academia\n    Espa\u00f1ola de la Lengua no tiene que ver con la defensa de los derechos de\n    los ciudadanos y la defensa de la sanidad p\u00fablica, que es lo que yo estoy\n    haciendo y lo que est\u00e1 haciendo mucha gente en la calle. ...\"", "\"... D\u00e9jese usted de demagogias, que adem\u00e1s\n    cuando nos ven los profesionales sanitarios dicen: \u00bfde qu\u00e9 est\u00e1 hablando\n    la ministra? ...\"", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"", "\"... Hay\n    afectaci\u00f3n de la salud de las personas por las decisiones que usted\n    adopta. ...\"", "\"... Segundo, \u00bfest\u00e1 usted dispuesta a cumplir la Ley General de\n    Salud P\u00fablica y a evaluar, con un comit\u00e9 independiente, el impacto del\n    Real Decreto-ley 16/2012, o su evaluaci\u00f3n va a ser el discurso demag\u00f3gico\n    que usted me hace cada vez que se sube a esta tribuna? ...\"", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"", "\"... Aunque a usted no le haya trasladado ning\u00fan presidente de Colegio\n    Farmac\u00e9utico esos casos, existen y est\u00e1n denunciados p\u00fablicamente, y yo\n    tengo un dossier que pongo a su disposici\u00f3n, y lo est\u00e1n diciendo las\n    organizaciones profesionales. ...\"", "\"... D\u00e9jese usted de demagogias, que adem\u00e1s\n    cuando nos ven los profesionales sanitarios dicen: \u00bfde qu\u00e9 est\u00e1 hablando\n    la ministra? ...\"", "\"... Yo le he hecho una\n    pregunta y le hago el emplazamiento: suba usted aqu\u00ed a decir qu\u00e9 hospital\n    p\u00fablico andaluz se ha sacado a concurso para ponerlo en manos privadas,\n    que es lo que est\u00e1 generando una movilizaci\u00f3n in\u00e9dita en Madrid, una\n    movilizaci\u00f3n real de ciudadanos, de profesionales, que tiene contra las\n    cuerdas al Partido Popular de Madrid. ...\"", "\"... La tercera pregunta que quiero que usted me\n    responda -porque hay una serie de propuestas reales, concretas, donde\n    dicen los profesionales que hay posibilidades de hacer austeridad, de\n    hacer ahorros, sin afectar la calidad- es si usted est\u00e1 dispuesta a\n    aceptar propuestas de las que le hacen los colegios de m\u00e9dicos y de\n    enfermer\u00eda, que son en el fondo las propuestas que nosotros venimos\n    defendiendo desde hace tiempo. ...\"", "\"... Segundo, \u00bfest\u00e1 usted dispuesta a cumplir la Ley General de\n    Salud P\u00fablica y a evaluar, con un comit\u00e9 independiente, el impacto del\n    Real Decreto-ley 16/2012, o su evaluaci\u00f3n va a ser el discurso demag\u00f3gico\n    que usted me hace cada vez que se sube a esta tribuna? ...\""]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Cont\u00e9steme a estas preguntas porque si no, se\u00f1ora\n    ministra, usted seguir\u00e1 haciendo su demagogia en plan mitin del Partido\n    Popular, pero, desgraciadamente para nuestro pa\u00eds, seguir\u00e1 perdiendo el\n    respeto que debe tener la autoridad sanitaria ante los profesionales de\n    la ciudadan\u00eda. ...\""]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [13], "copago sanitario": [25], "profesionales": [17, 18, 19, 20], "salud": [14, 15, 16], "sistema nacional": [0, 1], "ley general": [21], "sanidad": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "medicamentos": [22, 23], "copago": [24]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir avanzando en un Sistema Nacional de\n    Salud para garantiz\u00e1rselo a los ciudadanos. ...\"", "\"... Eso al final es\n    eficacia y eficiencia, no perjudica a los ciudadanos sino todo lo\n    contrario, y garantiza el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Lo que estamos haciendo es sacar de la quiebra a la\n    sanidad espa\u00f1ola de la que usted, como secretario general de Sanidad, fue\n    responsable. ...\"", "\"... Reconozco que me sorprende, no s\u00e9 c\u00f3mo su grupo\n    parlamentario elige como portavoces de la oposici\u00f3n a los responsables de\n    la peor herencia que nos han dejado en nuestra democracia, pero usted era\n    secretario general de Sanidad, le guste o no le guste reconocerlo ahora. ...\"", "\"... Porque tengo, como le he dicho, relaci\u00f3n\n    directa y permanente con ellos y, de hecho, estamos trabajando en un\n    acuerdo por la sanidad y en un acuerdo para garantizar la sostenibilidad\n    del sistema. ...\"", "\"... Estamos trabajando con un acuerdo sociosanitario que le he\n    dicho que pongo a su disposici\u00f3n, porque voy a tener en cuenta las\n    propuestas que me hacen tanto los foros profesionales como el foro de\n    enfermer\u00eda como el Consejo Asesor de Sanidad, porque para eso lo he\n    constituido, porque conf\u00edo en los profesionales y creo en su criterio. ...\"", "\"... No me hable usted de privatizaci\u00f3n porque, como\n    ya le he dicho, todas las privatizaciones de la sanidad o los conciertos\n    p\u00fablico-privados que se hacen en todas las comunidades aut\u00f3nomas vienen\n    de legislaci\u00f3n socialista. ...\"", "\"... La gran conclusi\u00f3n de su intervenci\u00f3n ser\u00eda,\n    si es coherente, que los se\u00f1ores Gonz\u00e1lez y Zapatero fueron los que\n    privatizaron la sanidad en Espa\u00f1a porque estamos haci\u00e9ndolo con sus\n    leyes; yo no he hecho ninguna ley que permita lo que est\u00e1n haciendo las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Le repito: no meta miedo a\n    los ciudadanos con el tema de la sanidad, la sanidad est\u00e1 garantizada\n    para todos los ciudadanos y va a seguir est\u00e1ndolo. ...\"", "\"... Va a seguir est\u00e1ndolo\n    porque estamos adoptando medidas junto con las comunidades aut\u00f3nomas, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, para que no est\u00e9 en riesgo;\n    porque hace un a\u00f1o estaba en riesgo, se\u00f1or\u00eda, hace un a\u00f1o estaba en\n    riesgo la sanidad. ...\"", "\"... Hoy la sanidad tiene menos riesgo porque hemos\n    adoptado medidas, que hay que seguir avanzando en ellas, en las mismas\n    que ya hemos adoptado. ...\"", "\"... Queda pendiente que ustedes se\n    sumen y que sean responsables, compartiendo algunos principios en los que\n    entiendo coincidimos: uno, todos estamos de acuerdo en que el Sistema\n    Nacional de Salud debe seguir siendo de cobertura universal,\n    aseguramiento, de financiaci\u00f3n p\u00fablica, para todos los espa\u00f1oles y de\n    provisi\u00f3n de acuerdo con la Ley General de Sanidad; dos, la sanidad\n    p\u00fablica debe basarse en unos principios inamovibles de calidad,\n    innovaci\u00f3n, cohesi\u00f3n, equidad y sostenibilidad; tres, el sistema\n    sanitario debe ser \u00fanico, cohesionado y ofrecer un cat\u00e1logo de\n    prestaciones de calidad para todos los ciudadanos, accesible en\n    condiciones de igualdad en todo el territorio nacional; y cuatro, tenemos\n    que consolidar un modelo orientado hacia la promoci\u00f3n de la salud y la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no se trata solo de hacer una\n    sanidad para salir de la crisis econ\u00f3mica que vivimos ahora, se trata de\n    hacer la sanidad del futuro, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no creo que a usted le haya nombrado nadie portavoz de los\n    profesionales sanitarios; yo, desde luego, no le reconozco como voz\n    autorizada de ellos, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir avanzando en un Sistema Nacional de\n    Salud para garantiz\u00e1rselo a los ciudadanos. ...\"", "\"... Eso al final es\n    eficacia y eficiencia, no perjudica a los ciudadanos sino todo lo\n    contrario, y garantiza el Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Queda pendiente que ustedes se\n    sumen y que sean responsables, compartiendo algunos principios en los que\n    entiendo coincidimos: uno, todos estamos de acuerdo en que el Sistema\n    Nacional de Salud debe seguir siendo de cobertura universal,\n    aseguramiento, de financiaci\u00f3n p\u00fablica, para todos los espa\u00f1oles y de\n    provisi\u00f3n de acuerdo con la Ley General de Sanidad; dos, la sanidad\n    p\u00fablica debe basarse en unos principios inamovibles de calidad,\n    innovaci\u00f3n, cohesi\u00f3n, equidad y sostenibilidad; tres, el sistema\n    sanitario debe ser \u00fanico, cohesionado y ofrecer un cat\u00e1logo de\n    prestaciones de calidad para todos los ciudadanos, accesible en\n    condiciones de igualdad en todo el territorio nacional; y cuatro, tenemos\n    que consolidar un modelo orientado hacia la promoci\u00f3n de la salud y la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no creo que a usted le haya nombrado nadie portavoz de los\n    profesionales sanitarios; yo, desde luego, no le reconozco como voz\n    autorizada de ellos, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"", "\"... Estamos trabajando con un acuerdo sociosanitario que le he\n    dicho que pongo a su disposici\u00f3n, porque voy a tener en cuenta las\n    propuestas que me hacen tanto los foros profesionales como el foro de\n    enfermer\u00eda como el Consejo Asesor de Sanidad, porque para eso lo he\n    constituido, porque conf\u00edo en los profesionales y creo en su criterio. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando y queda mucho por hacer, a m\u00ed me gustar\u00eda que\n    ustedes se sumaran al pacto, lo estamos haciendo con los profesionales,\n    hemos alcanzado ya acuerdos importantes. ...\"", "\"... Me\n    gustar\u00eda que su grupo parlamentario se sumara al acuerdo, pero, en\n    cualquier caso, se sumen o no se sumen, voy a seguir trabajando con los\n    profesionales de los que usted se ha erigido en portavoz, que ya le\n    pedir\u00e1n cuenta de lo que plantea aqu\u00ed, y con el resto de los grupos\n    parlamentarios que quieran sumarse al acuerdo y especialmente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Queda pendiente que ustedes se\n    sumen y que sean responsables, compartiendo algunos principios en los que\n    entiendo coincidimos: uno, todos estamos de acuerdo en que el Sistema\n    Nacional de Salud debe seguir siendo de cobertura universal,\n    aseguramiento, de financiaci\u00f3n p\u00fablica, para todos los espa\u00f1oles y de\n    provisi\u00f3n de acuerdo con la Ley General de Sanidad; dos, la sanidad\n    p\u00fablica debe basarse en unos principios inamovibles de calidad,\n    innovaci\u00f3n, cohesi\u00f3n, equidad y sostenibilidad; tres, el sistema\n    sanitario debe ser \u00fanico, cohesionado y ofrecer un cat\u00e1logo de\n    prestaciones de calidad para todos los ciudadanos, accesible en\n    condiciones de igualdad en todo el territorio nacional; y cuatro, tenemos\n    que consolidar un modelo orientado hacia la promoci\u00f3n de la salud y la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, he dicho que las personas que menos ingresos\n    econ\u00f3micos tienen en este momento no est\u00e1n pagando por los medicamentos;\n    los parados que ahora mismo, como usted bien sabe, no tienen recursos\n    econ\u00f3micos, no pagan en este momento por los medicamentos. ...\"", "\"... L\u00e9ase usted el real decreto-ley, por esa l\u00ednea\n    vamos a seguir avanzando: cartera com\u00fan de servicios, central de compras,\n    estamos trabajando con los laboratorios para que no se tiren tantos\n    medicamentos como se hac\u00eda antes, lo que los ciudadanos llaman com\u00fanmente\n    monodosis, es decir, que los envases de los medicamentos se ajusten a la\n    duraci\u00f3n del tratamiento; en los antibi\u00f3ticos, por ejemplo, ya est\u00e1 muy\n    avanzado; si hay que tomar veintisiete pastillas, pues veintisiete\n    pastillas tendr\u00e1 la caja, ni una m\u00e1s ni una menos. ...\"", "\"... Los \u00fanicos que han\n    instalado o propuesto el copago sanitario han sido ustedes, no este\n    Gobierno. ...\"", "\"... Los \u00fanicos que han\n    instalado o propuesto el copago sanitario han sido ustedes, no este\n    Gobierno. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 32, 33, 35, 36], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 7, 11, 14, 16, 20, 22, 25, 27, 29, 31, 34, 37, 40, 42, 45, 48], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 17, 18, 19, 21, 24, 26, 41, 43, 44, 46, 47], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8, 9, 10], "party": "JOSEBA ANDONI AGIRRETXEA URRESTI", "name": "PNV"}, {"block_indices": [12, 13, 15], "party": "IRENE LOZANO DOMINGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [23, 28, 30], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [38, 39], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}