{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    VA A SER LA APORTACI\u00d3N DE SU GOBIERNO PARA LA RESOLUCI\u00d3N DEFINITIVA E\n    INTEGRAL DEL CONFLICTO POL\u00cdTICO VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el trabajo pol\u00edtico de diferentes agentes sociales y pol\u00edticos\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os ha generado en el Pa\u00eds Vasco un escenario nuevo\n    de esperanza e ilusi\u00f3n, ya nadie lo pone en duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el trabajo pol\u00edtico de diferentes agentes sociales y pol\u00edticos\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os ha generado en el Pa\u00eds Vasco un escenario nuevo\n    de esperanza e ilusi\u00f3n, ya nadie lo pone en duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo que ata\u00f1e a\n    este Gobierno, el \u00fanico conflicto sin resolver en el Pa\u00eds Vasco es el de\n    una banda terrorista que ha anunciado el cese de sus cr\u00edmenes pero que no\n    se ha disuelto y mi obligaci\u00f3n, por tanto, es utilizar todos los\n    instrumentos legales para asegurar la total desaparici\u00f3n de la banda y\n    hacer que sus componentes respondan individualmente ante la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la pasada legislatura se aprob\u00f3 por\n    unanimidad una disposici\u00f3n en la Ley 31/2011 que contemplaba que en los\n    Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2012 se incorporar\u00eda como\n    acontecimiento de excepcional inter\u00e9s p\u00fablico hasta el a\u00f1o 2018 la\n    celebraci\u00f3n en Barcelona del Mobile World Capital, para acogerse a los\n    beneficios fiscales de las entidades sin fines lucrativos y a los\n    incentivos fiscales al mecenazgo que como usted sabe perfectamente, se\u00f1or\n    presidente, son las del 35 por ciento de desgravaci\u00f3n fiscal para todas\n    aquellas empresas que hagan donaciones a este consorcio, del 25 por\n    ciento de todas aquellas personas f\u00edsicas que tambi\u00e9n hagan donaci\u00f3n en\n    este consorcio creado para tal efecto, y del 15 por ciento de deducci\u00f3n\n    especial para todas aquellas empresas que incurran en determinados gastos\n    de publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... HA VALORADO EL\n    GOBIERNO ADECUADAMENTE TODOS LOS EFECTOS DE SU REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfha valorado el Gobierno los efectos de la\n    reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4, 5], "despido": [0, 1, 2], "contratos": [6, 7], "econom\u00eda": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le\n    voy a decir: facilitar el despido con una econom\u00eda en recesi\u00f3n no crea\n    empleo, se\u00f1or Rajoy, lo que hace es crear m\u00e1s despidos; crear\n    incertidumbre en millones de trabajadores sobre sus condiciones de\n    trabajo, por ejemplo sobre su salario, no crea empleo, se\u00f1or Rajoy, lo\n    que hace es deprimir el consumo y, por tanto, crear m\u00e1s despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ver\u00e1, despidos\n    m\u00e1s baratos, despidos m\u00e1s f\u00e1ciles, despidos sin autorizaciones, sin\n    indemnizaciones, despidos injustos; esa es su reforma, se\u00f1or Rajoy, y se\n    llama despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    voy a decir: facilitar el despido con una econom\u00eda en recesi\u00f3n no crea\n    empleo, se\u00f1or Rajoy, lo que hace es crear m\u00e1s despidos; crear\n    incertidumbre en millones de trabajadores sobre sus condiciones de\n    trabajo, por ejemplo sobre su salario, no crea empleo, se\u00f1or Rajoy, lo\n    que hace es deprimir el consumo y, por tanto, crear m\u00e1s despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco entiendo c\u00f3mo se puede crear empleo permitiendo a\n    las administraciones p\u00fablicas, por primera vez, que se despida a los\n    trabajadores con contratos laborales fijos; ni reducciones de jornada ni\n    mecanismo de ajuste alguno, a las administraciones lo \u00fanico que les queda\n    es despedir y despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco entiendo c\u00f3mo se puede crear empleo permitiendo a\n    las administraciones p\u00fablicas, por primera vez, que se despida a los\n    trabajadores con contratos laborales fijos; ni reducciones de jornada ni\n    mecanismo de ajuste alguno, a las administraciones lo \u00fanico que les queda\n    es despedir y despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    creado un nuevo contrato, un contrato con un a\u00f1o de periodo de prueba o,\n    lo que es lo mismo, un contrato con un a\u00f1o de despido libre, y le digo lo\n    que va a pasar -no es dif\u00edcil imaginarlo-: un contrato actual de nueve\n    meses, temporal, va a pasar a ser indefinido, seg\u00fan la nueva\n    terminolog\u00eda, indefinido de nueve meses, eso s\u00ed, sin indemnizaciones, y\n    le pregunto, se\u00f1or Rajoy, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre quitar las\n    indemnizaciones a millones de trabajadores que tienen contratos laborales\n    temporales y la creaci\u00f3n de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    voy a decir: facilitar el despido con una econom\u00eda en recesi\u00f3n no crea\n    empleo, se\u00f1or Rajoy, lo que hace es crear m\u00e1s despidos; crear\n    incertidumbre en millones de trabajadores sobre sus condiciones de\n    trabajo, por ejemplo sobre su salario, no crea empleo, se\u00f1or Rajoy, lo\n    que hace es deprimir el consumo y, por tanto, crear m\u00e1s despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1], "empresas": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes saben que era precisa y necesaria una\n    reforma laboral y, de hecho, hicieron tres modificaciones en los \u00faltimos\n    cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el pa\u00eds\n    con m\u00e1s paro de toda Europa, el pa\u00eds que m\u00e1s empleo ha destruido en estos\n    cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que dar respuesta a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, tengo que dar respuesta a las personas que\n    no encuentran un puesto de trabajo, tengo que dar un mensaje a los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles que se tienen que ir fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ), porque precisamente quieren ocultar a los mismos\n    que les van a pedir el voto m\u00e1s recortes, esos recortes que les reclaman\n    los que inspiraron la reforma laboral y los que ahora les est\u00e1n pidiendo\n    que supriman la Ley de Huelga y que obstaculicen el derecho al cobro de\n    las prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea tambi\u00e9n se\n    ha dado cuenta y les insiste en que presenten cuanto antes los\n    presupuestos a esta C\u00e1mara, porque es lo que puede aportar confianza en\n    el crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "educaci\u00f3n": [2], "empresas": [3], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Protestan contra la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, uno de cada dos\n    j\u00f3venes no tiene empleo; ocho de cada diez contratos son temporales; se\n    han destruido m\u00e1s de 2,5 millones de puestos de trabajo y no quieren\n    hacer nada, se\u00f1or\u00eda, no quieren hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la educaci\u00f3n no funciona tanto que le preocupan sus\n    hijos, habr\u00e1 que mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se ha aprobado una ley de estabilidad\n    presupuestaria, por eso se han rebajado los sueldos de los directivos de\n    las empresas p\u00fablicas, se han recortado los altos cargos, como se ha\n    bajado el sueldo de los cargos de los bancos y las cajas que reciben\n    ayudas p\u00fablicas, eso que ustedes siempre criticaban y nunca hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1, 2], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes a\n    lo que se dedican simplemente es a plantear una reforma laboral que viene\n    a crear m\u00e1s paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes a\n    lo que se dedican simplemente es a plantear una reforma laboral que viene\n    a crear m\u00e1s paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pod\u00eda contestar qu\u00e9 van a hacer para\n    que los 1.200.000 andaluces y andaluzas que hoy est\u00e1n en paro puedan\n    tener esperanza y puedan tener futuro, porque usted es diputado como yo\n    por Sevilla y sus presupuestos podr\u00e1n esperar a las elecciones pero los\n    andaluces no pueden esperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema de Andaluc\u00eda es que no hay una econom\u00eda productiva al servicio\n    de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted es diputado por Sevilla y deber\u00eda conocer que lo que padece Sevilla\n    es el paro, ha sido la destrucci\u00f3n de puestos de trabajo, ha sido que\n    tantos j\u00f3venes han perdido esa esperanza, y lo que est\u00e1 trayendo el\n    Gobierno a esta C\u00e1mara son las reformas que necesita para que Sevilla y\n    Andaluc\u00eda se vuelvan a poner en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El trabajo que hacemos en el Gobierno es para que Espa\u00f1a vuelva a ser un\n    socio fiable del euro, vuelva a ser uno de los pa\u00edses que lidere el\n    crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo dentro del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "crecimiento econ\u00f3mico": [4, 5], "despido": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando estaban en la oposici\u00f3n dijeron que no iban\n    a abaratar el despido, y de qu\u00e9 manera van a abaratar el despido con la\n    reforma laboral que han planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente van a abaratar el despido\n    sino que contribuyen con esa reforma laboral a bajar los salarios en\n    t\u00e9rminos reales y\n    en t\u00e9rminos nominales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando estaban en la oposici\u00f3n dijeron que no iban\n    a abaratar el despido, y de qu\u00e9 manera van a abaratar el despido con la\n    reforma laboral que han planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente van a abaratar el despido\n    sino que contribuyen con esa reforma laboral a bajar los salarios en\n    t\u00e9rminos reales y\n    en t\u00e9rminos nominales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando han llegado al Gobierno no solamente han subido los\n    impuestos, sino que han hecho la mayor subida de impuestos de la\n    democracia a las rentas medias, de tal manera que la renta disponible de\n    este pa\u00eds se va a resentir, por tanto el consumo y por tanto el\n    crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, lo\n    importante, lo que dicen los mercados es que el crecimiento por delante;\n    consolidaci\u00f3n fiscal s\u00ed, pero con crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No han sido capaces de\n    decir a los andaluces que con ese tijeretazo se van a reducir los\n    recursos para pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han sido capaces de decir\n    a los andaluces que con ese tijeretazo va a haber menos recursos para\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han sido capaces de decir a los andaluces\n    que con ese tijeretazo van a dejar de hacerse infraestructuras\n    importantes, entre otros los fondos Miner para comarcas como la del\n    Guadiato, de C\u00f3rdoba, muy necesitada de esos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "recursos": [2], "empresas": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Hurtado, hemos ido a Andaluc\u00eda, a Sevilla, este fin de semana no a\n    sacar m\u00fasculo, sino a plantear ideas para sacar a Espa\u00f1a de esta crisis y\n    para sacar a Andaluc\u00eda de la postraci\u00f3n de ser la regi\u00f3n europea con\n    mayor paro, no ya de Espa\u00f1a sino, como les dec\u00eda, de toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada vez que gobiernan en Espa\u00f1a y en Andaluc\u00eda sit\u00faan a Andaluc\u00eda\n    a la cabeza del paro, y eso produce una frustraci\u00f3n entre los j\u00f3venes\n    andaluces y en general en la sociedad andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    como le dec\u00eda, en Andaluc\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los\n    aut\u00f3nomos proveedores de las administraciones p\u00fablicas de Andaluc\u00eda van a\n    recibir en las pr\u00f3ximas semanas una importante inyecci\u00f3n de recursos\n    financieros, que es lo que el Gobierno actual va a acometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    como le dec\u00eda, en Andaluc\u00eda, las peque\u00f1as y medianas empresas, los\n    aut\u00f3nomos proveedores de las administraciones p\u00fablicas de Andaluc\u00eda van a\n    recibir en las pr\u00f3ximas semanas una importante inyecci\u00f3n de recursos\n    financieros, que es lo que el Gobierno actual va a acometer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "servicio p\u00fablico": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a volver a la publicidad, van a poner un canon para los ciudadanos,\n    van a despedir a media plantilla utilizando su reforma laboral o\n    simplemente van a matar la televisi\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio p\u00fablico en su conjunto tiene altas tasas de\n    credibilidad, confianza y aceptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a hacer ustedes para garantizar el servicio p\u00fablico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Dicho esto, el Gobierno va a preservar el car\u00e1cter de servicio p\u00fablico de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, y lo va a hacer trayendo claridad y\n    transparencia a sus cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En definitiva, tener un servicio p\u00fablico sin\n    p\u00fablico, pues las tasas de audiencia bajar\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "servicio p\u00fablico": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pues hag\u00e1moslo, hagamos juntos realmente esos acuerdos\n    para tener un aut\u00e9ntico servicio p\u00fablico en Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n un\n    servicio eficiente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y transparente para que todos\n    los ciudadanos sepan en qu\u00e9 se est\u00e1n empleando sus recursos, su dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues hag\u00e1moslo, hagamos juntos realmente esos acuerdos\n    para tener un aut\u00e9ntico servicio p\u00fablico en Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n un\n    servicio eficiente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y transparente para que todos\n    los ciudadanos sepan en qu\u00e9 se est\u00e1n empleando sus recursos, su dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000044\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hemos conocido que pretende usted poner en marcha una\n    reforma del sistema educativo con un bachillerato de tres a\u00f1os para hacer\n    frente a las elevadas tasas de fracaso escolar que tenemos en este\n    momento y ello puede suponer adem\u00e1s una modificaci\u00f3n en la formaci\u00f3n\n    profesional, tanto en la estructura como en la metodolog\u00eda de\n    impartici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la formaci\u00f3n profesional en este momento est\u00e1\n    realmente desprestigiada, alejada de las necesidades del mercado laboral,\n    pero nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 efectos tiene la reforma que usted pretende\n    poner en marcha sobre el dise\u00f1o de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la formaci\u00f3n profesional en este momento est\u00e1\n    realmente desprestigiada, alejada de las necesidades del mercado laboral,\n    pero nos gustar\u00eda conocer qu\u00e9 efectos tiene la reforma que usted pretende\n    poner en marcha sobre el dise\u00f1o de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "formaci\u00f3n profesional": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Tapia, los efectos que pretendemos en la reforma que queremos\n    implantar en la formaci\u00f3n profesional creo que quedaron claros en la\n    exposici\u00f3n que se hizo de l\u00edneas generales del departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, flexibilizar los itinerarios formativos para que\n    aquellos estudiantes que inicialmente hayan optado por la formaci\u00f3n\n    profesional puedan, en su caso, dirigirse a otras v\u00edas formativas,\n    incluida la formaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Tapia, los efectos que pretendemos en la reforma que queremos\n    implantar en la formaci\u00f3n profesional creo que quedaron claros en la\n    exposici\u00f3n que se hizo de l\u00edneas generales del departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "formaci\u00f3n": [1, 2], "recursos": [4, 5], "empresas": [6], "contratos": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, utilice\n    usted m\u00e9todos m\u00e1s adaptados al sistema espa\u00f1ol, m\u00e9todos como una\n    formaci\u00f3n en alternancia de probada capacidad y de probado \u00e9xito y no nos\n    embarque en un experimento para el que desde luego no tenemos tiempo en\n    este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, en este momento, se\u00f1or ministro, no tenemos ni tiempo,\n    ni esos recursos econ\u00f3micos que tiene Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    empresas realmente fuertes, con mucho tiempo para dedicarse a qu\u00e9\n    formaci\u00f3n requieren los estudiantes, con mucho tiempo para dedic\u00e1rselo a\n    ellos a lo largo de su formaci\u00f3n en la empresa, con muchos recursos\n    econ\u00f3micos porque adem\u00e1s esos estudiantes tienen contratos sujetos a\n    convenios colectivos -por cierto, en su reforma laboral no aparecen en\n    ning\u00fan lugar- y que adem\u00e1s son empresas muy grandes, con mucho tiempo de\n    implantaci\u00f3n y que casualmente, a pesar de que ahora funcionan muy bien\n    se ha demostrado que en tiempos de crisis, en tiempos dif\u00edciles, por\n    ejemplo, cuando Alemania se reunific\u00f3, la Administraci\u00f3n p\u00fablica tuvo que\n    poner muchos recursos porque esas empresas no pon\u00edan recursos en esa\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [6], "formaci\u00f3n": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3], "vasco": [7], "formaci\u00f3n profesional": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Tapia, hasta cierto punto me sorprende que, proviniendo usted de\n    una comunidad que probablemente tiene los mejores resultados en formaci\u00f3n\n    profesional, me hable de las dificultades de implantar justamente aquello\n    que est\u00e1 mejor implantado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos haciendo es intentar flexibilizar la forma de\n    impartici\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional para que, si me permite dec\u00edrselo\n    de una forma muy gr\u00e1fica, pasemos de hacer maquetas a hacer pabellones o\n    a hacer lo que sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que se est\u00e1n\n    desperdiciando muchas posibilidades formativas por obligar a seguir un\n    itinerario que no tiene flexibilidad alguna y que el verdadero drama de\n    la formaci\u00f3n profesional es que la mitad de los j\u00f3venes que quieren\n    trabajar empiezan su vida laboral de la peor forma posible: no\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es una de las ideas que est\u00e1n detr\u00e1s de la elecci\u00f3n del\n    itinerario formativo b\u00e1sico un a\u00f1o antes de lo que actualmente est\u00e1\n    contemplado en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos haciendo es intentar flexibilizar la forma de\n    impartici\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional para que, si me permite dec\u00edrselo\n    de una forma muy gr\u00e1fica, pasemos de hacer maquetas a hacer pabellones o\n    a hacer lo que sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensamos que se est\u00e1n\n    desperdiciando muchas posibilidades formativas por obligar a seguir un\n    itinerario que no tiene flexibilidad alguna y que el verdadero drama de\n    la formaci\u00f3n profesional es que la mitad de los j\u00f3venes que quieren\n    trabajar empiezan su vida laboral de la peor forma posible: no\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere decir, en primer\n    lugar, que estamos en una l\u00ednea que la Comisi\u00f3n Europea va a apoyar, y lo\n    va a hacer con muchos recursos, para permitir esa transici\u00f3n, para que\n    sea econ\u00f3micamente viable y sobre todo para que produzca los efectos que\n    se buscan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Tapia, hasta cierto punto me sorprende que, proviniendo usted de\n    una comunidad que probablemente tiene los mejores resultados en formaci\u00f3n\n    profesional, me hable de las dificultades de implantar justamente aquello\n    que est\u00e1 mejor implantado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    EL MINISTRO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE QUE LAS BECAS SON UN DERECHO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es un\n    derecho, s\u00ed, como lo es la educaci\u00f3n, que es tambi\u00e9n una obligaci\u00f3n hasta\n    los 16 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds; un derecho que est\u00e1 siendo amenazado por los\n    Gobiernos del Partido Popular, y a eso s\u00ed que no hay derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    desgraciadamente hoy la historia, aunque parezca mentira, se repite:\n    ustedes vuelven al Gobierno, merman los derechos de la educaci\u00f3n y,\n    cuando los j\u00f3venes protestan, hay represi\u00f3n brutal de la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo\n    suyo es grave, porque los j\u00f3venes del Instituto Llu\u00eds Vives est\u00e1n\n    exigiendo que en su instituto haya calefacci\u00f3n -que tienen que ir al\n    instituto con manta-, le est\u00e1n pidiendo que haya suficientes profesores y\n    est\u00e1n apostando por su educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, se\u00f1or ministro, qui\u00e9nes son los realmente enemigos de\n    la educaci\u00f3n en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si quiere tener credibilidad, pida explicaciones al\n    ministro del Interior, exija a los Gobiernos del Partido Popular que\n    prioricen la educaci\u00f3n y sobre todo diga alto y claro que es inaceptable\n    que en una comunidad aut\u00f3noma donde se construyen aeropuertos sin aviones\n    no haya calefacci\u00f3n y encima se reprima a los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 PROBLEMA CONCRETO DE DOPAJE SE REFER\u00cdA EL MINISTRO DE\n    EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE EN SUS DECLARACIONES DE LA SEMANA PASADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "deporte": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Educaci\u00f3n y\n    no defiende a los estudiantes; es ministro de Deporte y no defiende a los\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mi pregunta hoy es sobre su chocante declaraci\u00f3n de\n    que el deporte espa\u00f1ol tiene un problema con el dopaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted es ministro de Educaci\u00f3n y\n    no defiende a los estudiantes; es ministro de Deporte y no defiende a los\n    deportistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Estoy seguro, se\u00f1or Pezzi, de que usted con su formaci\u00f3n conoce\n    perfectamente el uso sem\u00e1ntico de las preposiciones y sabe que no es lo\n    mismo decir, como dice usted en el texto literal de la pregunta, que\n    tenemos un problema de dopaje -usted se refiere a que yo he hablado de un\n    problema de dopaje concreto- que decir que tenemos un problema con el\n    dopaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Esa modificaci\u00f3n legislativa se va a\n    tramitar en esta C\u00e1mara por iniciativa de este Gobierno y se va a hacer a\n    tiempo, no se preocupe usted en ese sentido, para que el deporte espa\u00f1ol\n    tenga la m\u00e1xima consideraci\u00f3n, consiga la compliance de la Agencia\n    Mundial Antidopaje y, por supuesto, para que Madrid pase el corte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE ABARATANDO EL DESPIDO SE CREAR\u00c1\n    EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan las distintas intervenciones y justificaciones que tanto el\n    presidente como la vicepresidenta y usted misma han hecho acerca de la\n    motivaci\u00f3n, del qu\u00e9 y el c\u00f3mo, de su agresiva reforma laboral, consideran\n    que esas motivaciones generan empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi grupo\n    parlamentario le gustar\u00eda saber si el Gobierno considera que el\n    abaratamiento del despido crear\u00e1 empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [2], "crecimiento econ\u00f3mico": [4], "despido": [1], "contratos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, esta reforma laboral tiene tres objetivos claros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    en tercer lugar, y muy importante, flexibilidad; que empresarios y\n    trabajadores se puedan poner de acuerdo para que cuando haya crisis no\n    haya que despedir en la empresa, flexibilidad para que el despido sea el\n    \u00faltimo recurso al que se acuda en un momento en que haya que hacer\n    ajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    en tercer lugar, y muy importante, flexibilidad; que empresarios y\n    trabajadores se puedan poner de acuerdo para que cuando haya crisis no\n    haya que despedir en la empresa, flexibilidad para que el despido sea el\n    \u00faltimo recurso al que se acuda en un momento en que haya que hacer\n    ajustes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, queremos que cuando vuelva el crecimiento econ\u00f3mico el\n    empleo que se cree sea estable y por eso vamos a impulsar la contrataci\u00f3n\n    indefinida, para abandonar la precariedad de los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, queremos que cuando vuelva el crecimiento econ\u00f3mico el\n    empleo que se cree sea estable y por eso vamos a impulsar la contrataci\u00f3n\n    indefinida, para abandonar la precariedad de los contratos temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "crecimiento econ\u00f3mico": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para eso no hubiera hecho falta una reforma laboral de la\n    magnitud de la reforma laboral que han hecho ustedes ahora mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, confiamos en que los\n    sindicatos y la patronal van a llegar al mejor acuerdo para tener la\n    mejor reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla\n    tambi\u00e9n de flexibilidad y obvia que tanto los sindicatos como la patronal\n    llegaron a un acuerdo en temas relacionados con la negociaci\u00f3n colectiva\n    y con la moderaci\u00f3n salarial, tan importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veo, se\u00f1ora ministra, que conf\u00edan al crecimiento econ\u00f3mico la generaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [2], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tan bien le ha parecido a este Gobierno el acuerdo de moderaci\u00f3n salarial,\n    que nos sit\u00faa desde el punto de vista de competitividad y de empleo\n    futuro en t\u00e9rminos europeos, que hemos incorporado el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, de flexibilidad y de negociaci\u00f3n colectiva a la\n    reforma laboral que ha elaborado este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma es imprescindible, porque ustedes, en el Gobierno\n    durante ocho a\u00f1os en Extremadura y en Espa\u00f1a, lo \u00fanico que le han dicho a\n    los ciudadanos es que cuando hay crisis, a despedir, a despedir a todos,\n    a los padres, a las madres y a los j\u00f3venes; a despedir a todos, a toda\n    costa y cueste lo que cueste, porque lo \u00fanico que les han dado como\n    alternativa era el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan bien le ha parecido a este Gobierno el acuerdo de moderaci\u00f3n salarial,\n    que nos sit\u00faa desde el punto de vista de competitividad y de empleo\n    futuro en t\u00e9rminos europeos, que hemos incorporado el acuerdo de\n    moderaci\u00f3n salarial, de flexibilidad y de negociaci\u00f3n colectiva a la\n    reforma laboral que ha elaborado este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad de c\u00f3mo gobiernan los\n    socialistas, con paro y con despidos masivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA PUESTO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA\n    FORMACI\u00d3N DE LOS TRABAJADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos son los que abusan del dinero de los\n    trabajadores andaluces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "formaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "trabajadores": [1, 2, 3], "empresas": [12], "contratos": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta reforma tambi\u00e9n, diputado, tiene una gran virtud, reconoce un nuevo\n    derecho: el derecho a la formaci\u00f3n; el derecho a la formaci\u00f3n individual\n    de los trabajadores para que durante su vida laboral tengan m\u00e1s\n    oportunidades de adaptarse a los cambios t\u00e9cnicos que hay en el mercado\n    de trabajo, a la globalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n\n    que les preparar\u00e1 mejor a ellos para el futuro, se adaptar\u00e1n mejor a los\n    cambios pero ganar\u00e1 tambi\u00e9n la empresa porque tendr\u00e1 trabajadores mejor\n    formados y m\u00e1s competitivos siempre en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta reforma tambi\u00e9n, diputado, tiene una gran virtud, reconoce un nuevo\n    derecho: el derecho a la formaci\u00f3n; el derecho a la formaci\u00f3n individual\n    de los trabajadores para que durante su vida laboral tengan m\u00e1s\n    oportunidades de adaptarse a los cambios t\u00e9cnicos que hay en el mercado\n    de trabajo, a la globalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ese derecho a la formaci\u00f3n se recoge,\n    adem\u00e1s, a trav\u00e9s de una cuenta, la cuenta de formaci\u00f3n para que de manera\n    similar a la cuenta de la Seguridad Social vaya todo el itinerario\n    formativo del trabajador y en cualquier momento sea m\u00e1s f\u00e1cil su\n    inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e1n derecho a veinte horas de\n    formaci\u00f3n cuando lleven un a\u00f1o de antig\u00fcedad en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una formaci\u00f3n\n    que les preparar\u00e1 mejor a ellos para el futuro, se adaptar\u00e1n mejor a los\n    cambios pero ganar\u00e1 tambi\u00e9n la empresa porque tendr\u00e1 trabajadores mejor\n    formados y m\u00e1s competitivos siempre en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\n    diputado, la formaci\u00f3n como derecho la reconoce tambi\u00e9n esta reforma\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma por la que a m\u00e1s formaci\u00f3n m\u00e1s oportunidades, a\n    m\u00e1s formaci\u00f3n m\u00e1s posibilidades de competir nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s formaci\u00f3n,\n    se\u00f1or\u00eda, son m\u00e1s derechos que reconoce una vez m\u00e1s el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero estamos ante una reforma laboral que usted\n    dec\u00eda que es una reforma de la gente corriente, una reforma que es buena\n    para todos: es buena para los trabajadores, porque les da m\u00e1s\n    oportunidades con un empleo estable; es buena para los j\u00f3venes y para los\n    parados, que hoy no tienen oportunidades y van a encontrar con esta\n    reforma c\u00f3mo entrar en el mercado de trabajo; pero es buena tambi\u00e9n para\n    las empresas, para las peque\u00f1as y medianas empresas y para los aut\u00f3nomos,\n    para que puedan tener contratos a la medida de sus necesidades; y es\n    buena para este pa\u00eds, porque es una reforma que nos situar\u00e1 en t\u00e9rminos\n    europeos para una mejor competitividad y un futuro mejor para los\n    trabajadores y para los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la integraci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Estado de I+D+i en el\n    Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad es algo m\u00e1s que una mera decisi\u00f3n\n    de tipo administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone, fundamentalmente, que vamos a hacer de la\n    I+D+i la base del futuro desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desarrollaremos la agencia estatal de\n    investigaci\u00f3n que se prev\u00e9 en dicha ley, la reforma de los OPI, la\n    aprobaci\u00f3n del estatuto del personal investigador y tambi\u00e9n del estatuto\n    de la joven empresa innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le he preguntado tambi\u00e9n al ministro de Educaci\u00f3n y al ministro de\n    Industria al respecto y nos remitieron a ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a\n    la gran mayor\u00eda de la investigaci\u00f3n no se hace en la empresa privada,\n    porque no tenemos un tejido empresarial capaz de aprovechar el talento\n    que existe, y tiene que ser sobre todo cuesti\u00f3n de inversi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    llevamos en los a\u00f1os recientes una historia de destrucci\u00f3n del tejido de\n    los recursos humanos dedicados a investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos da igual si son vascos, catalanes, madrile\u00f1os o\n    castellano-manchegos, pero que haya una pol\u00edtica nacional que no coordine\n    administraciones, sino esfuerzos en investigaci\u00f3n, en ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    llevamos en los a\u00f1os recientes una historia de destrucci\u00f3n del tejido de\n    los recursos humanos dedicados a investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy bueno que usted\n    dijera como ministro de Econom\u00eda que aqu\u00ed va a ocurrir igual y que vamos\n    a hacer pol\u00edtica antic\u00edclica en I+D+i, que no se va a destruir m\u00e1s el\n    tejido humano, los recursos humanos de la investigaci\u00f3n, que se van a\n    cubrir las plazas vacantes, que se va a mantener la inversi\u00f3n en los\n    proyectos de investigaci\u00f3n y que, si por la situaci\u00f3n no se va poder\n    aumentar la inversi\u00f3n, al menos se va a mantener la que estaba\n    comprometida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se ve afectada porque estamos todos afectados en un entorno en el cual\n    hay que reducir el gasto p\u00fablico, pero cuando uno analiza las claves, los\n    par\u00e1metros de la pol\u00edtica de I+D+i en Espa\u00f1a, ve que, por un lado, Espa\u00f1a\n    es uno de los pa\u00edses desarrollados con menor capacidad de transferencia y\n    puesta en valor de los resultados y, en segundo lugar, como usted tambi\u00e9n\n    comentaba, el sector p\u00fablico aporta la gran mayor\u00eda de los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, creo que no hemos aprovechado totalmente los recursos de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    tambi\u00e9n supondr\u00eda, en \u00faltima instancia, que la capacidad innovadora de\n    las empresas espa\u00f1olas se ve mejorada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "empresas": [6, 7], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted est\u00e1 explic\u00e1ndonos de forma desagregada y por\n    cap\u00edtulos la reforma laboral, siempre respondiendo a preguntas de\n    diputados de su grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le voy a hacer un favor, le\n    voy a dar la oportunidad de que nos explique otra cuesti\u00f3n relevante y\n    que est\u00e1 tambi\u00e9n regulada en la reforma laboral, que es el futuro de los\n    centros especiales de empleo de inter\u00e9s social y que acogen lo que se\n    denomina empleo protegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se olvid\u00f3 en el Real Decreto-ley 11/2011, de la anterior legislatura, la\n    pr\u00f3rroga de esta subvenci\u00f3n a los centros especiales de empleo y\n    desafortunadamente, se\u00f1ora ministra, en la reforma laboral que vamos a\n    debatir en fechas pr\u00f3ximas y a tramitar como proyecto de ley ya le\n    adelanto una enmienda que va a presentar mi grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me llama poderosamente la atenci\u00f3n, se\u00f1ora ministra -soy perfectamente\n    conocedor de su sensibilidad social y en particular de su sensibilidad\n    social sobre los problemas de la discapacidad-, el olvido -vamos a\n    utilizar esta expresi\u00f3n eufem\u00edstica-, en la reforma laboral que dentro de\n    poco vamos a convalidar, de los centros especiales de empleo de inter\u00e9s\n    social y de las necesidades de promoci\u00f3n del empleo de los discapacitados\n    porque est\u00e1 en una situaci\u00f3n de desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido algo tan sencillo como eso y, honestamente, le adelanto que,\n    cuando se debata la reforma laboral en forma de proyecto de ley, le vamos\n    a presentar una enmienda de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un autista con un grado de autismo que\n    supere el 33 por ciento es imposible que en t\u00e9rminos ordinarios pueda\n    encontrar empleo en un mercado de trabajo constre\u00f1ido en cuanto a sus\n    posibilidades ofertantes de empleo; un enfermo mental tambi\u00e9n; una\n    persona con discapacidad ps\u00edquica que supere tambi\u00e9n el 33 por ciento es\n    imposible que sea contratado por una empresa de car\u00e1cter mercantil,\n    incluso de econom\u00eda social, de car\u00e1cter ordinario; y lo mismo sucede con\n    una persona con una discapacidad f\u00edsica o sensorial que supere el 75 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posibilit\u00f3 una gran\n    capacidad de resistencia de estos centros especiales de empleo a los\n    embates, a los requerimientos de la crisis econ\u00f3mica, hasta el punto de\n    que el informe Olivenza -que tambi\u00e9n conoce usted- establece que la\n    capacidad de resistencia, en materia de empleo, de los centros especiales\n    de empleo supera la capacidad de resistencia de las empresas ordinarias\n    en una situaci\u00f3n de contracci\u00f3n de la demanda y de contracci\u00f3n de la\n    oferta de empleo, cuesti\u00f3n muy relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se tratar\u00eda de facilitar un empleo consolidado y\n    que est\u00e1 en condiciones en este momento de generar trabajos cada vez m\u00e1s\n    sofisticados, trabajos cada vez m\u00e1s competitivos, siempre que se les\n    ayude de la forma que le he comentado, como se les ha ayudado hasta el\n    momento, se\u00f1ora ministra, ni m\u00e1s ni menos, con esta aplicaci\u00f3n de\n    porcentajes del salario m\u00ednimo interprofesional a los empleados por estos\n    centros; trabajos m\u00e1s competitivos, m\u00e1s sofisticados, una ampliaci\u00f3n del\n    espectro de las posibilidades de actuaci\u00f3n, haciendo cada vez trabajos\n    m\u00e1s complejos y compitiendo no solo en condiciones de igualdad, sino\n    compitiendo mejor que las empresas ordinarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicio p\u00fablico": [6], "paro": [4], "trabajadores": [3], "vasco": [8], "contratos": [5], "reforma laboral": [0, 1, 2], "recursos": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral refuerza la obligaci\u00f3n del Gobierno de garantizar la\n    igualdad de oportunidades para las personas con discapacidad y el acceso\n    y mantenimiento en el empleo, as\u00ed como la incentivaci\u00f3n de su\n    contrataci\u00f3n tanto en el empleo ordinario como en el empleo protegido a\n    trav\u00e9s de los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me anuncia usted una enmienda a la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miremos la reforma laboral juntos, enriquezcamos\n    juntos el texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, para los trabajadores con especiales\n    dificultades se extend\u00eda hasta el 31 de diciembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de empleo es tres veces menor que la tasa de\n    empleo general y la tasa de paro es aproximadamente el doble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda decir esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n que a partir de los datos que\n    tenemos en el Servicio P\u00fablico de Empleo, el 66 por ciento de los\n    contratos con personas con discapacidad durante el a\u00f1o 2011, un total de\n    40.970 contratos, tuvieron su origen en la relaci\u00f3n laboral de estas\n    personas con los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda decir esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n que a partir de los datos que\n    tenemos en el Servicio P\u00fablico de Empleo, el 66 por ciento de los\n    contratos con personas con discapacidad durante el a\u00f1o 2011, un total de\n    40.970 contratos, tuvieron su origen en la relaci\u00f3n laboral de estas\n    personas con los centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soluciones eficaces, pol\u00edticas con recursos y ordenar una normativa que\n    ha\n    tenido mucho vaiv\u00e9n en los \u00faltimos a\u00f1os por el no saber qu\u00e9 hacer de un\n    Gobierno como el Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or diputado, agradezco que me haga esta interpelaci\u00f3n en los\n    t\u00e9rminos que ha expresado en su intervenci\u00f3n porque el inter\u00e9s de los\n    centros especiales de empleo no es solo de su grupo, del Grupo\n    Parlamentario Vasco, sino que tambi\u00e9n -y se lo digo desde el coraz\u00f3n- es\n    una inquietud, una preocupaci\u00f3n y una ocupaci\u00f3n constante del Grupo\n    Parlamentario Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tampoco he llegado a comprender el compromiso\n    que estaba usted dispuesta a aceptar con los centros especiales de empleo\n    y la consolidaci\u00f3n de su futuro, excepto aquello que ha referido atinente\n    a la negociaci\u00f3n de la enmienda que eventualmente nosotros vamos a\n    presentar a la reforma laboral cuando se debata como proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido solo que mantenga estas\n    ayudas, las que le he comentado y particularmente la relativa al 75 por\n    ciento del salario m\u00ednimo interprofesional, en la reforma laboral, porque\n    ya le adelanto que nuestra enmienda va a preconizar exactamente esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso mediante una especie de lo contrario de flashback -que no s\u00e9 c\u00f3mo\n    se dir\u00eda en ingl\u00e9s-, mediante una anticipaci\u00f3n un poco preventiva de lo\n    que va a ser el futuro debate de la reforma laboral, podr\u00edamos casi\n    transar una enmienda profuturo, asumir este compromiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que la\n    capacidad de beneficencia del Estado espa\u00f1ol es muy reducida ya, estamos\n    a la cola de los pa\u00edses de la OCDE, y usted no lo ha dicho, pero se lo\n    digo yo: en la reforma laboral, en el real decreto-ley de medidas de\n    reforma del mercado de trabajo no hay una sola menci\u00f3n relativa a los\n    centros especiales de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Este Gobierno va a ser\n    responsable; cuando se tenga un compromiso determinado con una pol\u00edtica\n    p\u00fablica la va a financiar convenientemente, no va a dejar solo al albur\n    de las comunidades aut\u00f3nomas, como ocurri\u00f3 en la legislatura pasada, la\n    atenci\u00f3n de esta parte nueva de la subvenci\u00f3n de los centros especiales\n    de empleo, porque su comunidad aut\u00f3noma y otras comunidades aut\u00f3nomas se\n    han quejado de que fue el Gobierno el que aprob\u00f3 la medida, realiz\u00f3 ese\n    apoyo a trav\u00e9s de una subvenci\u00f3n, y la han tenido que pagar ellas, bien\n    modificando fondos de las pol\u00edticas activas de empleo, bien asumi\u00e9ndola\n    con recursos propios de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no sean luego las comunidades\n    aut\u00f3nomas las que tengan que hacer frente con sus recursos a este tipo de\n    pol\u00edticas que aprobamos desde el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La finalidad ya le he dicho que es bienintencionada, pero la gesti\u00f3n de\n    los recursos p\u00fablicos tiene que ser seria y transparente, y lo que yo le\n    digo es que este Gobierno va a reunirse, primero, con el Cermi, para\n    hacer un plan de futuro para estos cuatro a\u00f1os, en el que tambi\u00e9n\n    hablaremos de los centros especiales de empleo; se va a reunir con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en la conferencia sectorial para ordenar esta\n    situaci\u00f3n irregular en la que en muchas comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n hoy\n    asumiendo -porque no est\u00e1n financiadas- las subvenciones a los centros\n    especiales de empleo, y en tercer lugar, se va a reunir con su grupo y\n    con el resto de los grupos pol\u00edticos, porque cualquier medida, cualquier\n    enmienda que enriquezca y que facilite la inserci\u00f3n en el mercado de\n    trabajo de gente con especial vulnerabilidad, como son los\n    discapacitados, tendr\u00e1 siempre la puerta abierta y tendr\u00e1 siempre la\n    complicidad y el compromiso de este Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [3, 4], "empresas": [5], "despido": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Llama la atenci\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro, que hasta ahora ustedes hayan permanecido impasibles ante esa\n    situaci\u00f3n, un Gobierno que desde ese esca\u00f1o de ah\u00ed, el que ocupa el\n    presidente del Gobierno, insiste permanentemente en que lo \u00fanico que no\n    puede hacer es no hacer nada, no hacer nada para no abaratar el despido y\n    hacerlo m\u00e1s f\u00e1cil, pero s\u00ed no hacer nada para resolver el problema de la\n    daci\u00f3n en pago y de los abusos de las entidades inmobiliarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando a ustedes les interesa aplicar\n    normas de manera retroactiva lo hacen, por ejemplo en el abaratamiento y\n    facilitaci\u00f3n del despido; en cambio cuando se trata de facilitar la\n    situaci\u00f3n de las familias hipotecadas y desahuciadas parece que eso no es\n    as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    es el problema y no la morosidad de las familias que, si se las ayudara,\n    podr\u00edan ayudar tambi\u00e9n indirectamente al funcionamiento de la econom\u00eda y\n    del sector financiero, si la codicia no fuera lo \u00fanico que rige el\n    comportamiento de esos grandes grupos financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso debe tener una explicaci\u00f3n y, salvo que usted nos d\u00e9 otra, la \u00fanica\n    explicaci\u00f3n que a m\u00ed se me ocurre para esa nula actividad del Gobierno no\n    es otra que la fuerza, el poder que ostentan las poderosas entidades\n    financieras de este pa\u00eds, la impunidad con la que est\u00e1n acostumbrados a\n    moverse, incluso cuando son condenados por delitos dolosos y alg\u00fan\n    Gobierno los indulta, y tambi\u00e9n por la connivencia que el poder pol\u00edtico\n    tiene con ellos, una impunidad y una connivencia pol\u00edtica que hace que\n    los dirigentes de los bancos se hayan acostumbrado a actuar as\u00ed, y que\n    por tanto en estos momentos no les resulte nada extra\u00f1o ver el esc\u00e1ndalo\n    de las participaciones preferentes, c\u00f3mo las entidades financieras han\n    enga\u00f1ado a miles y miles de familias que se ven ahora atrapadas en un\n    enga\u00f1o y perdiendo una buena parte de los recursos acumulados por el\n    ahorro de muchos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creo que es una cosa que debe\n    resolverse ya, porque mientras eso sucede, para dar cobertura a esa\n    daci\u00f3n en pago a las inmobiliarias y para neg\u00e1rsela a las familias, las\n    entidades financieras est\u00e1n utilizando recursos p\u00fablicos -esos que no se\n    explican, pero que existen-, directa o indirectamente, v\u00eda avales, v\u00eda\n    adquisici\u00f3n de activos, v\u00eda cr\u00e9ditos del FROB, y que en total ascienden a\n    137.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tercer\n    trimestre de 2011 los cr\u00e9ditos dudosos a hogares ascend\u00edan a 16.688\n    millones de euros, escasamente el 2,66 por ciento del total de los\n    cr\u00e9ditos concedidos a la familia, mientras los cr\u00e9ditos dudosos a las\n    empresas, fundamentalmente inmobiliarias, ascend\u00edan a 74.032 millones de\n    euros, m\u00e1s del 18 por ciento del total de los cr\u00e9ditos concedidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "formaci\u00f3n": [1], "recursos": [5], "crecimiento econ\u00f3mico": [4], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, se deber\u00eda\n    requerir, por ejemplo, que todas las personas de la unidad familiar est\u00e9n\n    en una situaci\u00f3n de desempleo, en paro, que no tengan rentas adicionales\n    para cubrir sus obligaciones, y que estas rentas o su patrimonio fueran\n    claramente insuficientes desde el punto de vista de las obligaciones\n    derivadas de la hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existe informaci\u00f3n\n    suficiente y tampoco mecanismos transparentes desde el punto de vista de\n    la formaci\u00f3n de precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya anunci\u00e9 en el pasado que se iba a crear -se ha creado- un grupo de\n    trabajo en el Ministerio de Econom\u00eda, con el Ministerio de Justicia,\n    coordinado por la vicepresidenta econ\u00f3mica, para esta cuesti\u00f3n, que\n    adem\u00e1s est\u00e1 en contacto con los diferentes interesados, y en breve plazo\n    les presentaremos las conclusiones al respecto, pero hoy les voy a\n    adelantar una serie de reflexiones y aspectos concretos al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted comentaba anteriormente no hay peor\n    sensaci\u00f3n -uno puede perder su empleo, lo he dicho muchas veces, y es una\n    situaci\u00f3n tremenda, y l\u00f3gicamente a este ministro de Econom\u00eda es de las\n    cuestiones que le quitan el sue\u00f1o- que perder la propia vivienda, vuelvo\n    a repetirlo, y cuando ya se ha perdido el empleo anteriormente, me parece\n    una situaci\u00f3n absolutamente l\u00edmite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en fomentar el crecimiento econ\u00f3mico y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    empleo y sin utilizar correctamente los recursos p\u00fablicos estar\u00edamos\n    poniendo en cuesti\u00f3n el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "trabajadores": [3], "despido": [2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tienen ustedes una manera de dirigirse a los\n    grupos de presi\u00f3n, que supuestamente no les dejan a ustedes llevar a cabo\n    su agenda reformista, poco equilibrada, pero, claro, escuchando los\n    conceptos de equilibrio y de justicia del presidente del Gobierno y de la\n    ministra de Empleo en relaci\u00f3n con la reforma laboral, no me extra\u00f1a que\n    eso sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le podr\u00eda hoy ofrecer una transacci\u00f3n: ustedes derogan la\n    reforma laboral y la convierten en un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y yo a\n    lo mejor estudio la posibilidad de aceptar su propuesta de buenas\n    pr\u00e1cticas en relaci\u00f3n con las entidades financieras (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los trabajadores, el despido m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato, con\n    decreto-ley de urgencia y de aplicaci\u00f3n incluso retroactiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los trabajadores, el despido m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato, con\n    decreto-ley de urgencia y de aplicaci\u00f3n incluso retroactiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el control\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico ustedes graban con fuego en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    una norma que impide hacer pol\u00edticas e impide la reactivaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reforma laboral, se\u00f1or\u00eda, va a crear empleo, antes o\n    despu\u00e9s va a crear empleo, va a acabar con la hemorragia que estamos\n    viviendo en estos momentos y va a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS REPERCUSIONES DE LA\n    REFORMA LABORAL DEL GOBIERNO EN LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA Y SUS EFECTOS EN\n    LOS SALARIOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [21, 22], "relaciones laborales": [28, 29, 30], "trabajadores": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "agentes sociales": [23], "despido": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [24, 25], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "empresas": [31, 32, 33, 34], "negociaci\u00f3n colectiva": [17, 18, 19, 20], "flexibilidad interna": [26, 27]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral es la reforma del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral no va a generar empleo, esto ya nos lo ha\n    dicho el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero frente\n    a esto su reforma laboral es desequilibrada e injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad, la reforma laboral presentada\n    por el Gobierno es una enmienda de totalidad a nuestro sistema de\n    relaciones laborales que todos hemos construido en el periodo\n    democr\u00e1tico, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, esta reforma laboral es la reforma del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la reforma del abaratamiento del despido, que\n    como usted muy bien sabe -y as\u00ed lo ha dicho en esta C\u00e1mara- no genera\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted lo sabe y lo ha dicho en la C\u00e1mara: el\n    abaratamiento del despido no genera empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el abaratamiento\n    del despido es la pieza clave de su reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    recoge la memoria econ\u00f3mica que acompa\u00f1a al real decreto-ley cuando\n    clarifica -por si alguien no se hab\u00eda dado cuenta- que el objetivo\n    fundamental de la reforma es el abaratamiento del despido mediante la\n    reconducci\u00f3n de los despidos al despido objetivo y colectivo procedente\n    de veinte d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    justifica la eliminaci\u00f3n de los salarios de tramitaci\u00f3n para que los\n    trabajadores no se defiendan ante los tribunales y salga a\u00fan m\u00e1s barato\n    el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en ese acuerdo se establece la incorporaci\u00f3n en las\n    empresas de la flexibilidad interna negociada como una potente\n    herramienta para facilitar la adaptaci\u00f3n competitiva de las mismas,\n    favoreciendo la mayor estabilidad en el empleo y evitando -se\u00f1or\u00eda,\n    evitando- el recurso al despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    dijo el ministro de Econom\u00eda: quer\u00eda una reforma extremadamente agresiva\n    contra los trabajadores, y lo han conseguido, vaya si lo han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    justifica la eliminaci\u00f3n de los salarios de tramitaci\u00f3n para que los\n    trabajadores no se defiendan ante los tribunales y salga a\u00fan m\u00e1s barato\n    el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De un plumazo han rebajado ustedes en m\u00e1s de un 70 por ciento\n    los derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    ministra, el Gobierno del PP elige as\u00ed la v\u00eda que solo lleva a la\n    conflictividad -recu\u00e9rdelo, ministra-, a la conflictividad, que solo\n    lleva a dificultar la cooperaci\u00f3n entre empresarios y trabajadores y que\n    en definitiva lleva a alterar la paz social en la empresa, que es uno de\n    los requisitos esenciales de la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de\n    promover un modelo de empresa en el que se refuerce la cooperaci\u00f3n entre\n    empresarios y trabajadores para el mantenimiento del empleo mediante la\n    flexibilidad interna pactada, ustedes vuelven a la figura del patrono,\n    due\u00f1o y se\u00f1or de la vida de sus trabajadores y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas medidas -el acuerdo en su conjunto- est\u00e1n orientadas a la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al empleo, haciendo de la negociaci\u00f3n, del\n    di\u00e1logo y del acuerdo los instrumentos para lograr la flexibilidad que\n    necesitan las empresas y la seguridad que requieren los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    reforma del derribo de los pilares b\u00e1sicos de nuestro modelo de\n    relaciones laborales de negociaci\u00f3n colectiva en la fijaci\u00f3n de las\n    condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, quince d\u00edas despu\u00e9s, su Gobierno\n    aprueba una reforma que convierte en papel mojado un gran acuerdo de\n    rentas por el empleo y la negociaci\u00f3n colectiva firmado por\n    organizaciones empresariales y por los sindicatos el 25 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, el acuerdo del d\u00eda 25 de enero, de rentas para el\n    empleo y la negociaci\u00f3n colectiva, es la v\u00eda m\u00e1s r\u00e1pida y segura para\n    lograr la adaptaci\u00f3n que es necesaria de sueldos, salarios, beneficios y\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame, ministra, que volvamos al segundo acuerdo de 25 de enero sobre\n    negociaci\u00f3n colectiva 2012-2013-2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta reforma es una agresi\u00f3n en toda regla a la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos, a los que tienen empleo y a los que est\u00e1n en paro y aspiran a\n    un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es mucho peor, la reforma que\n    ustedes han hecho va a provocar y est\u00e1 provocando un aumento del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales, en menos de\n    dos meses, alcanzan un acuerdo hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    dijo el ministro de Econom\u00eda: quer\u00eda una reforma extremadamente agresiva\n    contra los trabajadores, y lo han conseguido, vaya si lo han conseguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma que adem\u00e1s provoca la carrera\n    descontrolada de ajuste salarial y puede llevar a una espiral\n    deflacionista que tendr\u00e1 consecuencias muy negativas para el empleo y\n    para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lugar de\n    promover un modelo de empresa en el que se refuerce la cooperaci\u00f3n entre\n    empresarios y trabajadores para el mantenimiento del empleo mediante la\n    flexibilidad interna pactada, ustedes vuelven a la figura del patrono,\n    due\u00f1o y se\u00f1or de la vida de sus trabajadores y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en ese acuerdo se establece la incorporaci\u00f3n en las\n    empresas de la flexibilidad interna negociada como una potente\n    herramienta para facilitar la adaptaci\u00f3n competitiva de las mismas,\n    favoreciendo la mayor estabilidad en el empleo y evitando -se\u00f1or\u00eda,\n    evitando- el recurso al despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    reforma del derribo de los pilares b\u00e1sicos de nuestro modelo de\n    relaciones laborales de negociaci\u00f3n colectiva en la fijaci\u00f3n de las\n    condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad, la reforma laboral presentada\n    por el Gobierno es una enmienda de totalidad a nuestro sistema de\n    relaciones laborales que todos hemos construido en el periodo\n    democr\u00e1tico, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuaci\u00f3n la realidad es muy distinta:\n    tres d\u00edas m\u00e1s tarde presentan un real decreto-ley que dinamita las\n    relaciones laborales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente de mi grupo, Alfredo\n    P\u00e9rez Rubalcaba, ha manifestado en reiteradas ocasiones que un gran\n    acuerdo de rentas orientado a la generaci\u00f3n de\n    empleo es un instrumento clave para mejorar la competitividad de nuestras\n    empresas en el entorno europeo y por eso hab\u00eda pedido a los sindicatos y\n    a las organizaciones empresariales que alcanzaran el acuerdo de rentas\n    por el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en ese acuerdo se establece la incorporaci\u00f3n en las\n    empresas de la flexibilidad interna negociada como una potente\n    herramienta para facilitar la adaptaci\u00f3n competitiva de las mismas,\n    favoreciendo la mayor estabilidad en el empleo y evitando -se\u00f1or\u00eda,\n    evitando- el recurso al despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dedica un amplio cap\u00edtulo al\n    empleo apostando por el equilibrio entre flexibilidad para las empresas\n    pero seguridad para el trabajador y adem\u00e1s establece las causas y los\n    mecanismos para que una empresa pueda dejar de aplicar temporalmente\n    determinadas cl\u00e1usulas del convenio, el conocido descuelgue, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas medidas -el acuerdo en su conjunto- est\u00e1n orientadas a la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y al empleo, haciendo de la negociaci\u00f3n, del\n    di\u00e1logo y del acuerdo los instrumentos para lograr la flexibilidad que\n    necesitan las empresas y la seguridad que requieren los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [22], "relaciones laborales": [37], "trabajadores": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "agentes sociales": [26, 27, 28, 29, 30], "despido": [4, 5], "contratos": [25], "econom\u00eda": [31, 32], "reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "formaci\u00f3n": [23, 24], "crecimiento econ\u00f3mico": [33], "empresas": [38, 39], "negociaci\u00f3n colectiva": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "flexibilidad interna": [34, 35, 36]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Responsablemente hacer del mandato de las\n    urnas una reforma laboral equilibrada, \u00fatil y que mejora la vida de todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo que hace esta reforma laboral es frenar de una\n    vez por todas la destrucci\u00f3n de empleo en esta crisis, va a ayudar a\n    frenar la destrucci\u00f3n de empleo y va a hacer algo muy importante: que a\n    partir de ahora, sentando las bases con este nuevo modelo laboral, el\n    empleo que se cree en este pa\u00eds cuando crezcamos sea un empleo estable y\n    un empleo que d\u00e9 m\u00e1s oportunidades a todos los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es de lo que nos hemos ocupado en esta\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edamos que cambiar las cosas y las\n    hemos cambiado con un amplio paquete de reformas, tambi\u00e9n con la reforma\n    laboral; una reforma laboral que apuesta por la contrataci\u00f3n, que apuesta\n    por la estabilidad en el empleo, con la contrataci\u00f3n estable, con la\n    contrataci\u00f3n indefinida; que apuesta por la formaci\u00f3n para dar m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes y que apuesta tambi\u00e9n por la flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes, el despido -y me ha hablado mucho de despido- era el \u00fanico\n    recurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s flexibilidad es menos\n    despido, m\u00e1s flexibilidad son m\u00e1s oportunidades, m\u00e1s flexibilidad, se\u00f1ora\n    Guti\u00e9rrez, es m\u00e1s empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted en esta C\u00e1mara de\n    los problemas que tiene nuestro mercado de trabajo: la excesiva dualidad,\n    la excesiva temporalidad y la precariedad que todav\u00eda tienen que sufrir\n    muchos trabajadores en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de este pa\u00eds lo que quieren es un\n    Gobierno serio, un Gobierno que solucione sus problemas, y el principal\n    problema es el problema del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo que hace esta reforma laboral es frenar de una\n    vez por todas la destrucci\u00f3n de empleo en esta crisis, va a ayudar a\n    frenar la destrucci\u00f3n de empleo y va a hacer algo muy importante: que a\n    partir de ahora, sentando las bases con este nuevo modelo laboral, el\n    empleo que se cree en este pa\u00eds cuando crezcamos sea un empleo estable y\n    un empleo que d\u00e9 m\u00e1s oportunidades a todos los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Partido Popular y con el Gobierno del Partido Popular, la\n    flexibilidad, el que los trabajadores y los empresarios se pongan de\n    acuerdo para superar la crisis, ser\u00e1 la gran oportunidad del futuro para\n    las empresas y los trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de negociaci\u00f3n colectiva del Partido Popular es\n    m\u00e1s din\u00e1mico, otorga mayor flexibilidad a las partes, a los trabajadores\n    y a los empresarios, y transforma la estructura de la negociaci\u00f3n\n    colectiva para permitir que los acuerdos de empresa en materias que\n    importan a trabajadores y empresarios se acerquen a la realidad de cada\n    d\u00eda de c\u00f3mo es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso imped\u00eda que los trabajadores pudieran someterse a mejores\n    condiciones laborales porque, entre otras cosas, se les congelaba el\n    salario, y juntos van a poder superar con mucho di\u00e1logo situaciones de\n    conflicto, porque las situaciones de bloqueo no son buenas para nadie, ni\n    para los trabajadores ni para los empresarios, porque en la empresa,\n    empresarios y trabajadores van en el mismo barco, hacen un proyecto com\u00fan\n    juntos; no se trata de estar luchando el uno contra el otro, van juntos\n    en ese proyecto de progreso que significa el empleo y la prosperidad,\n    luego ganan empresas y ganan trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos una nueva situaci\u00f3n de bloqueo y el Gobierno lo que tiene que\n    dar es seguridad jur\u00eddica a trabajadores y empresarios, de tal manera que\n    si existe esta situaci\u00f3n de bloqueo y no se cumple ese compromiso del\n    acuerdo interconfederal de los agentes sociales, el Gobierno tiene que\n    darle una salida a las partes, una salida real, y lo que ha hecho es que,\n    a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Convenios Consultivos o el \u00f3rgano\n    tripartito auton\u00f3mico, se nombre a un \u00e1rbitro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una instituci\u00f3n, una y\n    otra, donde est\u00e1n las tres partes representadas, trabajadores,\n    empresarios y administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado usted de negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hemos legislado\n    sobre la negociaci\u00f3n colectiva, porque modernizarla significa dar m\u00e1s\n    estabilidad en el empleo y modernizar de una vez las relaciones laborales\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diagn\u00f3stico no lo ha\n    hecho solo el Gobierno; lo han hecho numerosas instituciones, espa\u00f1olas y\n    extranjeras, incluido el Banco de Espa\u00f1a, que recomienda que las\n    econom\u00edas que acumulan deterioros de competitividad deber\u00e1n revisar sus\n    sistemas de negociaci\u00f3n colectiva para alcanzar una mayor coherencia\n    entre los incrementos salariales y la evoluci\u00f3n de la productividad,\n    impulso de la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa y de los\n    mecanismos de flexibilidad interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me atengo a los hechos y leo la\n    exposici\u00f3n de motivos del Decreto-ley de junio de 2011 que present\u00f3 un\n    gobierno socialista, dec\u00eda: la negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la\n    empresa y una mejor capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes\n    de la econom\u00eda y el empleo es lo que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Partido Popular es acercar de\n    verdad la negociaci\u00f3n colectiva a la empresa, favorecer una negociaci\u00f3n\n    colectiva continua en el tiempo porque desde el di\u00e1logo, desde la\n    confianza en los agentes sociales -en los que nosotros s\u00ed confiamos y\n    ustedes pretenden proteger absolutamente y no conf\u00edan en ellos-, desde la\n    confianza en los agentes sociales tendremos un pa\u00eds m\u00e1s competitivo y\n    tendremos m\u00e1s empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo de negociaci\u00f3n colectiva del Partido Popular es\n    m\u00e1s din\u00e1mico, otorga mayor flexibilidad a las partes, a los trabajadores\n    y a los empresarios, y transforma la estructura de la negociaci\u00f3n\n    colectiva para permitir que los acuerdos de empresa en materias que\n    importan a trabajadores y empresarios se acerquen a la realidad de cada\n    d\u00eda de c\u00f3mo es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero resaltar tambi\u00e9n que las reformas que el Gobierno incorpora en la\n    negociaci\u00f3n colectiva terminan con un elemento at\u00edpico en el mercado de\n    trabajo espa\u00f1ol como es la duraci\u00f3n indefinida de un convenio por falta\n    de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es un acuerdo del que todos nos hemos beneficiado\n    y es un acuerdo que este Gobierno respeta, tanto lo respeta que en\n    t\u00e9rminos de flexibilidad interna y en t\u00e9rminos de negociaci\u00f3n colectiva\n    lo ha incorporado a su reforma, porque estamos convencidos de su\n    virtualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los hechos, las verdades de la\n    pol\u00edtica socialista: paro y crisis frente a empleo y oportunidades del\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos se sentaron, dialogaron y se pusieron de acuerdo en\n    algunas materias, pero en otras no, en otras tan importantes como la\n    empleabilidad o la entrada en el mercado de trabajo, la contrataci\u00f3n, la\n    formaci\u00f3n, el absentismo o incluso m\u00e1s flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edamos que cambiar las cosas y las\n    hemos cambiado con un amplio paquete de reformas, tambi\u00e9n con la reforma\n    laboral; una reforma laboral que apuesta por la contrataci\u00f3n, que apuesta\n    por la estabilidad en el empleo, con la contrataci\u00f3n estable, con la\n    contrataci\u00f3n indefinida; que apuesta por la formaci\u00f3n para dar m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes y que apuesta tambi\u00e9n por la flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Principalmente a la legislaci\u00f3n socialista de los a\u00f1os ochenta, cuando\n    usted estaba en el gabinete del ministro de Trabajo, el se\u00f1or Chaves, que\n    hizo los contratos temporales basura para los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social lo abri\u00f3 Mariano Rajoy llamando a los\n    agentes sociales a G\u00e9nova cuando todav\u00eda no era ni presidente del\n    Gobierno por esta C\u00e1mara, elegido democr\u00e1ticamente en las elecciones del\n    20 de noviembre, para pedirles un acuerdo, porque, entre las reformas\n    econ\u00f3micas, la laboral era fundamental, porque ten\u00edamos un mercado de\n    trabajo obsoleto y que no funcionaba, con grandes rigideces, y ten\u00edamos\n    que dar oportunidades a los parados y a los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    llam\u00f3 a G\u00e9nova para pedirles a los agentes sociales un acuerdo, un\n    consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Partido Popular es acercar de\n    verdad la negociaci\u00f3n colectiva a la empresa, favorecer una negociaci\u00f3n\n    colectiva continua en el tiempo porque desde el di\u00e1logo, desde la\n    confianza en los agentes sociales -en los que nosotros s\u00ed confiamos y\n    ustedes pretenden proteger absolutamente y no conf\u00edan en ellos-, desde la\n    confianza en los agentes sociales tendremos un pa\u00eds m\u00e1s competitivo y\n    tendremos m\u00e1s empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, mayor\n    capacidad de adaptaci\u00f3n y respeto al pacto entre las partes, porque\n    nosotros s\u00ed respetamos a los agentes sociales y confiamos en su trabajo;\n    ustedes parece que no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos una nueva situaci\u00f3n de bloqueo y el Gobierno lo que tiene que\n    dar es seguridad jur\u00eddica a trabajadores y empresarios, de tal manera que\n    si existe esta situaci\u00f3n de bloqueo y no se cumple ese compromiso del\n    acuerdo interconfederal de los agentes sociales, el Gobierno tiene que\n    darle una salida a las partes, una salida real, y lo que ha hecho es que,\n    a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de Convenios Consultivos o el \u00f3rgano\n    tripartito auton\u00f3mico, se nombre a un \u00e1rbitro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me atengo a los hechos y leo la\n    exposici\u00f3n de motivos del Decreto-ley de junio de 2011 que present\u00f3 un\n    gobierno socialista, dec\u00eda: la negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la\n    empresa y una mejor capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes\n    de la econom\u00eda y el empleo es lo que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han hecho algo\n    muy importante, el acuerdo salarial quiz\u00e1 m\u00e1s importante de la historia\n    de la democracia, y han logrado un acuerdo que significa m\u00e1s prosperidad,\n    m\u00e1s competitividad para nuestra econom\u00eda y eso significa, sin duda, m\u00e1s\n    empleo en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho el Gobierno\n    de Mariano Rajoy: presentar un conjunto de reformas econ\u00f3micas que\n    traigan cuanto antes un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico generador\n    de empleo para que volvamos a ser l\u00edderes de creaci\u00f3n de empleo en\n    Europa, como cuando en la \u00e9poca de los Gobiernos del Partido Popular se\n    creaban ocho de cada diez nuevos empleos en Europa, y que no nos condenen\n    ustedes, como hicieron hasta hace pocos d\u00edas, con ocho a\u00f1os de Gobierno\n    socialista de Rubalcaba y Zapatero en los que se creaban siete de cada\n    diez nuevos parados en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diagn\u00f3stico no lo ha\n    hecho solo el Gobierno; lo han hecho numerosas instituciones, espa\u00f1olas y\n    extranjeras, incluido el Banco de Espa\u00f1a, que recomienda que las\n    econom\u00edas que acumulan deterioros de competitividad deber\u00e1n revisar sus\n    sistemas de negociaci\u00f3n colectiva para alcanzar una mayor coherencia\n    entre los incrementos salariales y la evoluci\u00f3n de la productividad,\n    impulso de la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa y de los\n    mecanismos de flexibilidad interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me hablaba de flexibilidad interna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es un acuerdo del que todos nos hemos beneficiado\n    y es un acuerdo que este Gobierno respeta, tanto lo respeta que en\n    t\u00e9rminos de flexibilidad interna y en t\u00e9rminos de negociaci\u00f3n colectiva\n    lo ha incorporado a su reforma, porque estamos convencidos de su\n    virtualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hemos legislado\n    sobre la negociaci\u00f3n colectiva, porque modernizarla significa dar m\u00e1s\n    estabilidad en el empleo y modernizar de una vez las relaciones laborales\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Partido Popular y con el Gobierno del Partido Popular, la\n    flexibilidad, el que los trabajadores y los empresarios se pongan de\n    acuerdo para superar la crisis, ser\u00e1 la gran oportunidad del futuro para\n    las empresas y los trabajadores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso imped\u00eda que los trabajadores pudieran someterse a mejores\n    condiciones laborales porque, entre otras cosas, se les congelaba el\n    salario, y juntos van a poder superar con mucho di\u00e1logo situaciones de\n    conflicto, porque las situaciones de bloqueo no son buenas para nadie, ni\n    para los trabajadores ni para los empresarios, porque en la empresa,\n    empresarios y trabajadores van en el mismo barco, hacen un proyecto com\u00fan\n    juntos; no se trata de estar luchando el uno contra el otro, van juntos\n    en ese proyecto de progreso que significa el empleo y la prosperidad,\n    luego ganan empresas y ganan trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [9, 10, 11, 12, 13], "trabajadores": [5, 6, 7], "despido": [2, 3, 4], "contratos": [14], "reforma laboral": [0, 1], "negociaci\u00f3n colectiva": [8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ), millones de familias\n    que esperan que el Gobierno haga una reforma laboral que genere empleo,\n    que genere empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dicho en esta C\u00e1mara que el\n    abaratamiento del despido no genera empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tocan la base jur\u00eddica\n    que ha dado lugar a este acuerdo, todo lo que se refiere a modificaciones\n    de las condiciones de trabajo, al despido y a la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gran analista de nuestra realidad lo expresaba\n    de una forma gr\u00e1fica hace pocos d\u00edas: la patronal est\u00e1 euf\u00f3rica, los\n    representantes de los trabajadores con un semblante de profunda\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es necesario restablecer el equilibrio que esta reforma,\n    de forma tan agresiva, ha roto hacia los trabajadores o, por el\n    contrario, \u00bfvan a seguir al dictado de la patronal en relaci\u00f3n con el\n    seguro del paro?, \u00bfvan a mandar a los j\u00f3venes a Laponia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tocan la base jur\u00eddica\n    que ha dado lugar a este acuerdo, todo lo que se refiere a modificaciones\n    de las condiciones de trabajo, al despido y a la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes utilizan las cifras\n    de paro como una coartada para eliminar derechos y hacer una reforma\n    ideol\u00f3gica que va a generar m\u00e1s paro y desconfianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no, d\u00edganos,\n    se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ndo cree el Gobierno que esta reforma va a generar\n    empleo?, \u00bfva a bajar el paro en primavera o en el oto\u00f1o?, \u00bfbajar\u00e1 el paro\n    o seguir\u00e1n diciendo que la culpa del paro es de otros?, \u00bfcu\u00e1ndo se\n    generar\u00e1 empleo y se reducir\u00e1 significativamente la cifra de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), donde realmente se ha\n    incrementado m\u00e1s el paro que en ning\u00fan otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora el se\u00f1or Rajoy dice\n    que en el 2012 no se crear\u00e1 empleo y, lo que es peor, que crecer\u00e1 el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es necesario restablecer el equilibrio que esta reforma,\n    de forma tan agresiva, ha roto hacia los trabajadores o, por el\n    contrario, \u00bfvan a seguir al dictado de la patronal en relaci\u00f3n con el\n    seguro del paro?, \u00bfvan a mandar a los j\u00f3venes a Laponia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, han presentado una reforma laboral que\n    tiene por objetivo el abaratamiento del despido, la precariedad absoluta\n    de los nuevos contratos y la eliminaci\u00f3n de los derechos laborales para\n    todos los trabajadores, para los que tienen ahora empleo y para los que\n    lo tendr\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [10, 11], "despido": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "econom\u00eda": [13, 14], "reforma laboral": [0, 1], "formaci\u00f3n": [12], "crecimiento econ\u00f3mico": [15, 16], "empresas": [17, 18, 19]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El despido para el Partido Popular y\n    para el Gobierno del Partido Popular tiene que ser siempre el \u00faltimo\n    recurso y por eso hemos hecho esta reforma laboral que flexibiliza antes\n    que despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral es importante, sin duda;\n    es una de las reformas econ\u00f3micas que van a ayudarnos a salir de la\n    crisis, pero es una reforma laboral que piensa en el empleo estable y en\n    la flexibilidad, con la que ganan todos, principalmente los parados y los\n    j\u00f3venes que hoy no ten\u00edan oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, entiendo que le guste hablar de despido porque es el\n    \u00fanico mecanismo de ajuste que conocen sus reformas laborales en el pasado\n    y lo que proponen hoy a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El despido para el Partido Popular y\n    para el Gobierno del Partido Popular tiene que ser siempre el \u00faltimo\n    recurso y por eso hemos hecho esta reforma laboral que flexibiliza antes\n    que despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s, hemos eliminado el despido express que usted\n    sabe muy bien lo que era: despedir masivamente, que es\n    lo que ha pasado en estos ocho a\u00f1os, que se han destruido 2.700.000\n    empleos y hay m\u00e1s de 5 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos eliminado\n    ese despido porque era un despido casi libre, muy caro -eso s\u00ed se lo\n    reconozco-, pero casi libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con Mariano Rajoy el despido en este pa\u00eds va\n    a ser causal y usted sabe muy bien qu\u00e9 significa causal, que tiene que\n    existir una causa probada -subrayo probada-, econ\u00f3mica, t\u00e9cnica,\n    organizativa o de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -El se\u00f1or Llamazares Trigo:\n    Despido a la carta.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed va a ser el despido a partir de esta reforma\n    laboral, no un despido masivo como el que ha permitido un Gobierno\n    socialista de Zapatero y Rubalcaba en estos \u00faltimos ocho a\u00f1os cuando se\n    han destruido 2.700.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay circunstancias adversas, cuando la econom\u00eda\n    va mal, lo primero que hay que hacer es cambiar las condiciones de\n    trabajo, ajustarse a la crisis empresarios y trabajadores de la mano\n    porque est\u00e1n en un proyecto com\u00fan, antes que despedir, y ustedes lo \u00fanico\n    que hacen es decir a despedir, a despedir y a despedir y nosotros decimos\n    flexibilidad y cambio, pero nunca -lo \u00faltimo siempre- despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay circunstancias adversas, cuando la econom\u00eda\n    va mal, lo primero que hay que hacer es cambiar las condiciones de\n    trabajo, ajustarse a la crisis empresarios y trabajadores de la mano\n    porque est\u00e1n en un proyecto com\u00fan, antes que despedir, y ustedes lo \u00fanico\n    que hacen es decir a despedir, a despedir y a despedir y nosotros decimos\n    flexibilidad y cambio, pero nunca -lo \u00faltimo siempre- despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere esta reforma: empleo,\n    prosperidad y competitividad de la econom\u00eda, porque los trabajadores, los\n    empresarios, los ciudadanos, todos juntos tenemos que salir de esta\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma, se\u00f1ora Guti\u00e9rrez, que reconoce un nuevo\n    derecho, un derecho importante, el derecho individual a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay circunstancias adversas, cuando la econom\u00eda\n    va mal, lo primero que hay que hacer es cambiar las condiciones de\n    trabajo, ajustarse a la crisis empresarios y trabajadores de la mano\n    porque est\u00e1n en un proyecto com\u00fan, antes que despedir, y ustedes lo \u00fanico\n    que hacen es decir a despedir, a despedir y a despedir y nosotros decimos\n    flexibilidad y cambio, pero nunca -lo \u00faltimo siempre- despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere esta reforma: empleo,\n    prosperidad y competitividad de la econom\u00eda, porque los trabajadores, los\n    empresarios, los ciudadanos, todos juntos tenemos que salir de esta\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene un a\u00f1o dif\u00edcil y para eso\n    estamos haciendo la reforma, para cambiar las cosas, para volver cuanto\n    antes al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo, que es lo que\n    necesita este pa\u00eds y lo que esperan de nosotros todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e9n donde quieran estar; nosotros con los que m\u00e1s nos\n    necesitan, con los ciudadanos, con los j\u00f3venes, con los parados, con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con los aut\u00f3nomos y con toda la gente de\n    buena voluntad, que quiere que salgamos cuanto antes de la crisis para\n    volver a ese crecimiento econ\u00f3mico generador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos apostado por la estabilidad en el\n    empleo, por la contrataci\u00f3n indefinida, incluso con un contrato nuevo\n    para peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos, que favorece la\n    contrataci\u00f3n juvenil y sacar a la gente del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a tener siempre al trabajador mejor formado, con m\u00e1s oportunidades\n    de insertarse de nuevo en el mercado de trabajo, y con ello vamos a tener\n    un capital humano mejor formado, que haga nuestras empresas m\u00e1s\n    competitivas y con m\u00e1s futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e9n donde quieran estar; nosotros con los que m\u00e1s nos\n    necesitan, con los ciudadanos, con los j\u00f3venes, con los parados, con las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, con los aut\u00f3nomos y con toda la gente de\n    buena voluntad, que quiere que salgamos cuanto antes de la crisis para\n    volver a ese crecimiento econ\u00f3mico generador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120222_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-02-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1], "party": "XABIER MIKEL ERREKONDO SALTSAMENDI", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 7, 9, 11, 12, 15, 17, 19, 21, 23, 28, 29, 32, 34, 35, 36, 37, 42, 44, 51, 53], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 13, 14, 16, 18, 24, 25, 26, 27, 30, 31, 33, 38, 40, 46, 48, 49, 50, 52], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10, 45, 47], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [20, 22, 41, 43], "party": "Arantza Tapia Otaegi", "name": "PNV"}, {"block_indices": [39], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}]}