{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Voy con la m\u00e1s urgente, que es la\n    relativa a un documento que ha presentado el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    como consecuencia del centenario, del aniversario de lo que es el\n    Ministerio de Instrucci\u00f3n P\u00fablica y en el cual se vierten\n    afirmaciones est\u00e9tica y \u00e9ticamente inaceptables desde una publicaci\u00f3n\n    oficial, sobre un periodo de gobierno, de un Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, no hay que cambiar a los rectores, que han sido elegidos\n    democr\u00e1ticamente, hay que respetar  a la comunidad universitaria; lo\n    que hay que cambiar es su pol\u00edtica carca y retr\u00f3grada en materia de\n    educaci\u00f3n, que eso es lo que es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, en un Estado\n    de derecho, cuando se tiene la sospecha de alg\u00fan tipo de fraude o de\n    estafa, las situaciones se ponen en conocimiento de los tribunales de\n    justicia, para que investiguen y para que naturalmente act\u00faen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso se ha constituido una Comisi\u00f3n\n    de investigaci\u00f3n parlamentaria a los muy pocos d\u00edas de conocerse ese\n    hecho, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la se\u00f1ora Valiente la nombr\u00f3\n    directora general de la Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria,\n    luego vocal de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores y luego\n    presidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, en el a\u00f1o 1992, cuando yo, en nombre de mi grupo,\n    ped\u00eda una investigaci\u00f3n sobre el tema de Ibercorp, usted votaba en\n    contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, sabe que comparto la preocupaci\u00f3n que expresa usted\n    hoy aqu\u00ed y que la compartimos todos los miembros de la Comisi\u00f3n de\n    Sanidad, aunque yo dir\u00eda que es usted la representante m\u00e1s clara de\n    esta batalla permanente contra el tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto\n    a la lista de ingredientes, con plazo hasta el 31 de diciembre de\n    2002, es donde el Ministerio de Sanidad tiene m\u00e1s inter\u00e9s en que se\n    ponga en marcha lo antes posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, yo he le\u00eddo la directiva al igual que habr\u00e1n hecho\n    la mayor\u00eda de los miembros de la Comisi\u00f3n de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consejero de\n    Sanidad de Catalu\u00f1a ha liderado muchas iniciativas al respecto para\n    sensibilizar a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pido que, como ministra de Sanidad, lidere la\n    posibilidad de que muchas personas del territorio de Espa\u00f1a se\n    sientan motivadas para dejar de fumar, que tome iniciativas y que\n    aplique pol\u00edticas en concreto, porque la directiva es de m\u00ednimos.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EST\u00c1\n    SATISFECHO EL GOBIERNO CON SU ACTUACI\u00d3N CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1\n    SATISFECHO EL GOBIERNO CON SU ACTUACI\u00d3N CONTRA EL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "fraude fiscal": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, seg\u00fan estimaciones\n    recientes de la Comisi\u00f3n Europea, Espa\u00f1a se halla a la cabeza de la\n    Uni\u00f3n Europea en fraude fiscal y este ha crecido en los \u00faltimos\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfest\u00e1 satisfecho el Gobierno con su actuaci\u00f3n contra\n    el fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, seg\u00fan estimaciones\n    recientes de la Comisi\u00f3n Europea, Espa\u00f1a se halla a la cabeza de la\n    Uni\u00f3n Europea en fraude fiscal y este ha crecido en los \u00faltimos\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfest\u00e1 satisfecho el Gobierno con su actuaci\u00f3n contra\n    el fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "agencia tributaria": [5], "lucha": [6, 7], "fraude fiscal": [2, 3], "agencia": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que realmente estamos avanzando\n    a\u00f1o tras a\u00f1o en la correcci\u00f3n, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que realmente estamos avanzando\n    a\u00f1o tras a\u00f1o en la correcci\u00f3n, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es que realmente estamos avanzando\n    a\u00f1o tras a\u00f1o en la correcci\u00f3n, en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una Agencia Tributaria que est\u00e1 mejorando cada d\u00eda,\n    constituida por 30.000 funcionarios que est\u00e1n demostrando su eficacia\n    en la lucha diaria contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "econom\u00eda": [2], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes han mostrado muy\n    poco inter\u00e9s en combatir el fraude fiscal y ahora empezamos\n    a entender algunas de las razones de ese escaso inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han mostrado muy\n    poco inter\u00e9s en combatir el fraude fiscal y ahora empezamos\n    a entender algunas de las razones de ese escaso inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las estimaciones de la Uni\u00f3n Europea sobre econom\u00eda sumergida son\n    demoledoras y retratan el fracaso de su pol\u00edtica en materia de\n    cumplimiento de obligaciones tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [2, 3], "agencia tributaria": [4], "hacienda": [7, 8], "econom\u00eda": [5], "fraude fiscal": [1], "fraude": [0], "investigaci\u00f3n": [6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora entendemos mejor por qu\u00e9\n    su Gobierno ha mostrado escaso inter\u00e9s en el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora entendemos mejor por qu\u00e9\n    su Gobierno ha mostrado escaso inter\u00e9s en el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Enrique\n    me llama; Pilar Valiente da un rev\u00e9s a David Vives; nos pide que\n    aguantemos; no dar nombres de cheques portador, no somos la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, ya era la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, ya era la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enrique era en ese momento director general de Econom\u00eda y\n    al cabo de un a\u00f1o usted le hizo secretario de Estado de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfsabe usted lo que dijo ayer el se\u00f1or Gim\u00e9nez-Reyna en\n    la Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en relaci\u00f3n con su dimisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enrique era en ese momento director general de Econom\u00eda y\n    al cabo de un a\u00f1o usted le hizo secretario de Estado de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cometi\u00f3 errores de supervisi\u00f3n, porque su actuaci\u00f3n\n    en la Secretar\u00eda de Estado de Hacienda es un ejemplo de colusi\u00f3n\n    entre Gobierno regulador y regulado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [4], "hacienda": [11], "lucha": [12], "econom\u00eda": [5, 6, 7, 8], "fraude fiscal": [2, 3], "fraude": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [9, 10]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    el IRPF, se\u00f1or\u00eda, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1999, el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de\n    la reforma tributaria que hizo el Gobierno del Partido Popular, hubo\n    700.000\n    nuevos declarantes; eso es luchar contra la econom\u00eda sumergida y\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hay Gobierno que promueva una\n    reforma tributaria que no est\u00e9 realmente comprometido en la lucha\n    contra el fraude fiscal y ese Gobierno es el del Partido Popular, que\n    se deja de alharacas, como hac\u00edan los Gobiernos anteriores,  y lleva\n    adelante una eficaz gesti\u00f3n tributaria, confiando siempre en la\n    profesionalidad de esos 30.000 funcionarios que est\u00e1n en la Agencia\n    Tributaria y que no se rigen por dictados pol\u00edticos a la hora de\n    aplicar nuestras leyes y nuestras leyes tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el IRPF, se\u00f1or\u00eda, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1999, el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de\n    la reforma tributaria que hizo el Gobierno del Partido Popular, hubo\n    700.000\n    nuevos declarantes; eso es luchar contra la econom\u00eda sumergida y\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hay Gobierno que promueva una\n    reforma tributaria que no est\u00e9 realmente comprometido en la lucha\n    contra el fraude fiscal y ese Gobierno es el del Partido Popular, que\n    se deja de alharacas, como hac\u00edan los Gobiernos anteriores,  y lleva\n    adelante una eficaz gesti\u00f3n tributaria, confiando siempre en la\n    profesionalidad de esos 30.000 funcionarios que est\u00e1n en la Agencia\n    Tributaria y que no se rigen por dictados pol\u00edticos a la hora de\n    aplicar nuestras leyes y nuestras leyes tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hay Gobierno que promueva una\n    reforma tributaria que no est\u00e9 realmente comprometido en la lucha\n    contra el fraude fiscal y ese Gobierno es el del Partido Popular, que\n    se deja de alharacas, como hac\u00edan los Gobiernos anteriores,  y lleva\n    adelante una eficaz gesti\u00f3n tributaria, confiando siempre en la\n    profesionalidad de esos 30.000 funcionarios que est\u00e1n en la Agencia\n    Tributaria y que no se rigen por dictados pol\u00edticos a la hora de\n    aplicar nuestras leyes y nuestras leyes tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la econom\u00eda sumergida a lo que\n    es el objeto de una Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bel, desde el a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 hay 200.000 declarantes m\u00e1s\n    en el Impuesto sobre sociedades; esto es luchar contra la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996 al a\u00f1o 2000 hay 336.000 nuevos\n    declarantes en el IVA; eso es luchar contra la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el IRPF, se\u00f1or\u00eda, s\u00f3lo en el a\u00f1o 1999, el primer a\u00f1o de aplicaci\u00f3n de\n    la reforma tributaria que hizo el Gobierno del Partido Popular, hubo\n    700.000\n    nuevos declarantes; eso es luchar contra la econom\u00eda sumergida y\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la econom\u00eda sumergida a lo que\n    es el objeto de una Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Iremos a la\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y con mucho gusto atender\u00e9 sus preguntas\n    all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 respeto tiene usted a la comparecencia que har\u00e1 este ministro de\n    Hacienda en esa Comisi\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no hay Gobierno que promueva una\n    reforma tributaria que no est\u00e9 realmente comprometido en la lucha\n    contra el fraude fiscal y ese Gobierno es el del Partido Popular, que\n    se deja de alharacas, como hac\u00edan los Gobiernos anteriores,  y lleva\n    adelante una eficaz gesti\u00f3n tributaria, confiando siempre en la\n    profesionalidad de esos 30.000 funcionarios que est\u00e1n en la Agencia\n    Tributaria y que no se rigen por dictados pol\u00edticos a la hora de\n    aplicar nuestras leyes y nuestras leyes tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PREVISTO TOMAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR EL\n    FUNCIONAMIENTO DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PREVISTO TOMAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR EL\n    FUNCIONAMIENTO DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de las PNL que presenta su grupo parlamentario instando al\n    Gobierno a poner tel\u00e9fonos y a poner ordenadores nuevos, \u00bfqu\u00e9 medidas\n    tiene previsto tomar el Gobierno para mejorar el funcionamiento de la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las PNL que presenta su grupo parlamentario instando al\n    Gobierno a poner tel\u00e9fonos y a poner ordenadores nuevos, \u00bfqu\u00e9 medidas\n    tiene previsto tomar el Gobierno para mejorar el funcionamiento de la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "agencia tributaria": [3], "fraude fiscal": [1], "agencia": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las actuaciones del Gobierno por seguir mejorando la Agencia\n    Tributaria son constantes, la \u00faltima es la reorganizaci\u00f3n de los\n    servicios centrales de Inspecci\u00f3n de la Agencia Tributaria prevista\n    en las \u00f3rdenes de 29 y 30 de junio del a\u00f1o 2001, en las que se\n    potencia la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos realizados por las diversas\n    unidades dedicadas a control tributario y se desarrollan las\n    actuaciones que implican un control integral de la\n    situaci\u00f3n tributaria de determinados contribuyentes, aquellos donde\n    radica el mayor riesgo de fraude fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones del Gobierno por seguir mejorando la Agencia\n    Tributaria son constantes, la \u00faltima es la reorganizaci\u00f3n de los\n    servicios centrales de Inspecci\u00f3n de la Agencia Tributaria prevista\n    en las \u00f3rdenes de 29 y 30 de junio del a\u00f1o 2001, en las que se\n    potencia la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos realizados por las diversas\n    unidades dedicadas a control tributario y se desarrollan las\n    actuaciones que implican un control integral de la\n    situaci\u00f3n tributaria de determinados contribuyentes, aquellos donde\n    radica el mayor riesgo de fraude fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones del Gobierno por seguir mejorando la Agencia\n    Tributaria son constantes, la \u00faltima es la reorganizaci\u00f3n de los\n    servicios centrales de Inspecci\u00f3n de la Agencia Tributaria prevista\n    en las \u00f3rdenes de 29 y 30 de junio del a\u00f1o 2001, en las que se\n    potencia la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos realizados por las diversas\n    unidades dedicadas a control tributario y se desarrollan las\n    actuaciones que implican un control integral de la\n    situaci\u00f3n tributaria de determinados contribuyentes, aquellos donde\n    radica el mayor riesgo de fraude fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones del Gobierno por seguir mejorando la Agencia\n    Tributaria son constantes, la \u00faltima es la reorganizaci\u00f3n de los\n    servicios centrales de Inspecci\u00f3n de la Agencia Tributaria prevista\n    en las \u00f3rdenes de 29 y 30 de junio del a\u00f1o 2001, en las que se\n    potencia la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos realizados por las diversas\n    unidades dedicadas a control tributario y se desarrollan las\n    actuaciones que implican un control integral de la\n    situaci\u00f3n tributaria de determinados contribuyentes, aquellos donde\n    radica el mayor riesgo de fraude fiscal.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [4, 5, 6], "agencia tributaria": [7, 8], "hacienda": [10], "econom\u00eda": [9], "fraude fiscal": [2, 3], "fraude": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, en fraude fiscal, se\u00f1or Montoro, nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, en fraude fiscal, se\u00f1or Montoro, nada de nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley del IRPF, en el a\u00f1o 1998, y en la ley de\n    acompa\u00f1amiento de ese mismo a\u00f1o usted promet\u00eda -usted, o su grupo, o\n    su Gobierno- que se iba a hacer el estatuto org\u00e1nico de la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    porque da la casualidad de que en cinco a\u00f1os ha habido cuatro\n    directores de la Agencia Tributaria; en cinco a\u00f1os ha habido cuatro\n    directores de inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed,\n    porque da la casualidad de que en cinco a\u00f1os ha habido cuatro\n    directores de la Agencia Tributaria; en cinco a\u00f1os ha habido cuatro\n    directores de inspecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Efectivamente, se\u00f1or ministro, los\n    tiempos cambian, pero lo que le quiero decir es que usted es el\n    responsable del buen funcionamiento de la Agencia Tributaria y la\n    verdad es que, como ha dicho mi compa\u00f1ero y a pesar de esas cifras\n    que da usted -y, por cierto, no vienen a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda;\n    peor que el se\u00f1or Costa-, el fraude fiscal, ni en este ni en el\n    anterior Gobierno del se\u00f1or Aznar, ha sido uno de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese mismo a\u00f1o 1998,\n    en la ley de acompa\u00f1amiento tambi\u00e9n se dijo que hab\u00eda un plazo de\n    seis meses para la creaci\u00f3n del cuerpo t\u00e9cnico de gesti\u00f3n de la\n    hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1], "lucha": [6, 7], "fraude fiscal": [2, 3], "hacienda": [4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si eso no es luchar contra el\n    fraude fiscal, d\u00edgame usted cu\u00e1l es el dato de lucha contra el fraude\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, eso es lucha, lucha contra el fraude fiscal, lucha contra el\n    tr\u00e1fico de estupefacientes, lucha contra el contrabando y lucha\n    contra el blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso no es luchar contra el\n    fraude fiscal, d\u00edgame usted cu\u00e1l es el dato de lucha contra el fraude\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, eso es lucha, lucha contra el fraude fiscal, lucha contra el\n    tr\u00e1fico de estupefacientes, lucha contra el contrabando y lucha\n    contra el blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una peque\u00f1a confusi\u00f3n,\n    pero es una exhibici\u00f3n del conocimiento que tiene usted sobre\n    la organizaci\u00f3n del Ministerio de Hacienda  y de las direcciones\n    generales del Ministerio de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o 2001, se\u00f1or\u00eda, este a\u00f1o en el que usted ve al\n    Ministerio de Hacienda inerme ante ciertos acontecimientos, durante\n    el primer cuatrimestre los resultados de control han crecido un 58,9\n    por ciento; desde los 413.000 millones de pesetas en el mismo per\u00edodo\n    del a\u00f1o 1999 hasta los 657.000 que llevamos registrados este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso no es luchar contra el\n    fraude fiscal, d\u00edgame usted cu\u00e1l es el dato de lucha contra el fraude\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, eso es lucha, lucha contra el fraude fiscal, lucha contra el\n    tr\u00e1fico de estupefacientes, lucha contra el contrabando y lucha\n    contra el blanqueo de capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html# 000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No son unos presupuestos cargados de d\u00e9ficit\n    y\n    de incertidumbre para las finanzas de nuestro pa\u00eds sino m\u00e1s bien todo\n    lo contrario, son unos presupuestos que presenta de nuevo el Gobierno\n    de Espa\u00f1a en situaci\u00f3n de equilibrio, con la confianza que eso\n    reporta a la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, esta ma\u00f1ana se ha producido el que ya\n    viene siendo tradicional encuentro del ministro de Hacienda en esta\n    C\u00e1mara para la presentaci\u00f3n de los Presupuestos Generales del Estado\n    para el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, estos son los presupuestos en los que mantenemos\n    un esfuerzo inversor en los \u00faltimos a\u00f1os, con un crecimiento del\n    orden del 10 por ciento, en los que las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n se incrementan un 7,6 por ciento, en los que\n    las pol\u00edtica sociales disponen cada vez de mayores recursos y donde\n    se promueve de nuevo el saneamiento de la Seguridad Social, del\n    sistema p\u00fablico de pensiones; son realmente unos presupuestos que\n    trazan un puente para que Espa\u00f1a pueda sortear las dificultades\n    econ\u00f3micas del presente  y pueda enlazar con la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    mundial que anuncian los organismos internacionales para la segunda\n    mitad del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    presupuestos atienden realmente a esa demanda social, a la\n    modernizaci\u00f3n de Espa\u00f1a y a los compromisos derivados de la\n    pertenencia de Espa\u00f1a al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, estos son unos presupuestos\n    en equilibrio, lo cual significa que vuelven a aportar estabilidad\n    econ\u00f3mica, estabilidad presupuestaria, en un momento delicado de la\n    situaci\u00f3n de la econom\u00eda mundial y de la econom\u00eda europea de nuestro\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estos son los presupuestos en los que mantenemos\n    un esfuerzo inversor en los \u00faltimos a\u00f1os, con un crecimiento del\n    orden del 10 por ciento, en los que las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n,\n    desarrollo e innovaci\u00f3n se incrementan un 7,6 por ciento, en los que\n    las pol\u00edtica sociales disponen cada vez de mayores recursos y donde\n    se promueve de nuevo el saneamiento de la Seguridad Social, del\n    sistema p\u00fablico de pensiones; son realmente unos presupuestos que\n    trazan un puente para que Espa\u00f1a pueda sortear las dificultades\n    econ\u00f3micas del presente  y pueda enlazar con la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    mundial que anuncian los organismos internacionales para la segunda\n    mitad del a\u00f1o 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000874\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS TIENE PREVISTAS EL GOBIERNO PARA LA CONSERVACI\u00d3N DEL\n    PATRIMONIO INDUSTRIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3], "educaci\u00f3n": [4], "cultura": [5], "deporte": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, la catalogaci\u00f3n,\n    conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del patrimonio industrial era en Espa\u00f1a\n    una asignatura pendiente hasta hace poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio, consciente de la necesidad de protecci\u00f3n\n    y consolidaci\u00f3n de este patrimonio, que por su propia especificidad,\n    por cierto, presenta un r\u00e1pido deterioro y corre riesgos de\n    desaparici\u00f3n, y dentro del contexto de la campa\u00f1a promovida por el\n    Consejo de Europa \u00abEuropa, un patrimonio com\u00fan\u00bb, inici\u00f3 el pasado a\u00f1o\n    la elaboraci\u00f3n de un programa de \u00e1mbito estatal  a trav\u00e9s del\n    Instituto del patrimonio hist\u00f3rico y en colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, el Consejo del patrimonio\n    hist\u00f3rico, celebrado en abril del presente a\u00f1o en \u00dabeda y Baeza,\n    aprob\u00f3 un documento base para el desarrollo del Plan del patrimonio\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y a la vista de estos datos, nuestro grupo\n    parlamentario desear\u00eda conocer de forma\n    m\u00e1s detallada cu\u00e1les son las medidas que tiene previstas el Gobierno\n    para la conservaci\u00f3n del patrimonio industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, la catalogaci\u00f3n,\n    conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del patrimonio industrial era en Espa\u00f1a\n    una asignatura pendiente hasta hace poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, la catalogaci\u00f3n,\n    conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del patrimonio industrial era en Espa\u00f1a\n    una asignatura pendiente hasta hace poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, la catalogaci\u00f3n,\n    conservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del patrimonio industrial era en Espa\u00f1a\n    una asignatura pendiente hasta hace poco tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, desde el a\u00f1o 2000 est\u00e1 en marcha un Plan de\n    patrimonio industrial de \u00e1mbito estatal, gestionado por el\n    ministerio, cuya raz\u00f3n de ser se encuentra en la naturaleza misma de\n    este patrimonio como testimonio fundamental para comprender y\n    documentar un per\u00edodo clave de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su principal\n    objetivo, se\u00f1or\u00eda, es articular las bases de su protecci\u00f3n y\n    conservaci\u00f3n, ya que se trata de un patrimonio en r\u00e1pida\n    transformaci\u00f3n  y deterioro que est\u00e1 expuesto a desaparecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La necesidad de realizar un Plan de patrimonio industrial y las\n    primeras bases de su instrumentaci\u00f3n fueron presentadas a finales del\n    a\u00f1o 2000 al Consejo del patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol como \u00f3rgano\n    colegiado que re\u00fane a todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicha comisi\u00f3n trabaj\u00f3 durante los primeros meses de\n    este a\u00f1o y prepar\u00f3 un documento que marca las l\u00edneas maestras para el\n    desarrollo del plan, que fue aprobado por el Consejo del patrimonio\n    en el mes de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este documento, que est\u00e1 a disposici\u00f3n de S.\n    S., queda patente la voluntad de la Administraci\u00f3n central y de las\n    administraciones auton\u00f3micas para acometer la conservaci\u00f3n del\n    patrimonio industrial e instrumentar las medidas que lo hagan\n    posible, incluyendo el uso de futuros conjuntos de edificios y\n    elementos industriales en la convicci\u00f3n de que se trata de un\n    patrimonio que puede convertirse en factor de desarrollo local, tanto\n    cultural como econ\u00f3micamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N\n    TIENE EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE CON LOS MUSEOS DE\n    PREHISTORIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N\n    TIENE EL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE CON LOS MUSEOS DE\n    PREHISTORIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3], "cultura": [4, 5], "deporte": [6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Altamira, que despu\u00e9s de su descubrimiento pasa a ser museo en el a\u00f1o\n    1924, sin embargo, se mantiene en una situaci\u00f3n un tanto precaria en\n    cuanto a la posibilidad de acceso, a la posibilidad de visitas; pasa\n    unos a\u00f1os dif\u00edciles del 1970 a 1980, incluso con un cierre al p\u00fablico\n    de la cueva, y en 1985 es declarado patrimonio de la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atapuerca tambi\u00e9n es declarado patrimonio de la\n    humanidad en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una palabra: museos\n    donde el patrimonio de la humanidad es una realidad hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior, le formulo mi pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    colaboraci\u00f3n tiene el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte con\n    los museos de prehistoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed pasamos a unos museos que yo me atrever\u00eda de decir que son\n    para todos; museos en el sentido universal de la cultura y museos con\n    todos los medios que hoy nos proporcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior, le formulo mi pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    colaboraci\u00f3n tiene el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte con\n    los museos de prehistoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por todo lo anterior, le formulo mi pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    colaboraci\u00f3n tiene el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte con\n    los museos de prehistoria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [2], "deporte": [4], "cultura": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el ministerio colabor\u00f3 activamente en que el\n    yacimiento de Atapuerca fuera declarado por la UNESCO patrimonio de\n    la humanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, por lo que se refiere al Museo y\n    Centro Nacional de Investigaci\u00f3n de Altamira, en primer lugar, me\n    gustar\u00eda se\u00f1alar que se trata de un museo estatal que ha estado\n    inmerso, como sabe, durante los \u00faltimos a\u00f1os en la construcci\u00f3n de\n    una nueva sede y en la renovaci\u00f3n de sus contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio ha colaborado a trav\u00e9s de dos v\u00edas fundamentalmente:\n    por un lado, directamente, aportando casi 965 millones de pesetas\n    entre 1997 y el a\u00f1o 2001,  y por otro lado, indirectamente, a trav\u00e9s\n    del consorcio para Altamira, \u00f3rgano de gesti\u00f3n creado expresamente\n    para la realizaci\u00f3n del proyecto e integrado por la Diputaci\u00f3n\n    regional de Cantabria, el Ayuntamiento de Santillana del Mar, la\n    Fundaci\u00f3n Marcelino Bot\u00edn  y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, el cual aport\u00f3 277 millones de pesetas entre 1998 y el a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio ha colaborado a trav\u00e9s de dos v\u00edas fundamentalmente:\n    por un lado, directamente, aportando casi 965 millones de pesetas\n    entre 1997 y el a\u00f1o 2001,  y por otro lado, indirectamente, a trav\u00e9s\n    del consorcio para Altamira, \u00f3rgano de gesti\u00f3n creado expresamente\n    para la realizaci\u00f3n del proyecto e integrado por la Diputaci\u00f3n\n    regional de Cantabria, el Ayuntamiento de Santillana del Mar, la\n    Fundaci\u00f3n Marcelino Bot\u00edn  y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, el cual aport\u00f3 277 millones de pesetas entre 1998 y el a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio ha colaborado a trav\u00e9s de dos v\u00edas fundamentalmente:\n    por un lado, directamente, aportando casi 965 millones de pesetas\n    entre 1997 y el a\u00f1o 2001,  y por otro lado, indirectamente, a trav\u00e9s\n    del consorcio para Altamira, \u00f3rgano de gesti\u00f3n creado expresamente\n    para la realizaci\u00f3n del proyecto e integrado por la Diputaci\u00f3n\n    regional de Cantabria, el Ayuntamiento de Santillana del Mar, la\n    Fundaci\u00f3n Marcelino Bot\u00edn  y el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte, el cual aport\u00f3 277 millones de pesetas entre 1998 y el a\u00f1o\n    2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiz\u00e1 eso no le preocupe, pero lo que\n    est\u00e1 en entredicho es la credibilidad de la Administraci\u00f3n del\n    Estado, y nosotros le solicitamos, una vez m\u00e1s, que el servicio de\n    inspecci\u00f3n del Ministerio de Trabajo, que es muy eficiente y que\n    acude con presteza cuando se detecta alg\u00fan problema, lo haga tambi\u00e9n\n    en esta ocasi\u00f3n y que empiece una investigaci\u00f3n para dos cosas\n    fundamentalmente: para salvaguardar la profesionalidad de los\n    funcionarios, que no ponemos en duda, y para corregir, si las\n    hubiera, las desviaciones de poder que ahora la justicia presume y\n    est\u00e1 investigando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos, se\u00f1or ministro, antes de que sea demasiado tarde, que se\n    abra esa investigaci\u00f3n para garantizar la total transparencia y\n    ecuanimidad, y que no tengamos que esperar a la comparecencia del\n    subsecretario de Trabajo, que ya hemos solicitado, para que la\n    opini\u00f3n p\u00fablica tenga esas garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 opina el Gobierno de la investigaci\u00f3n con\n    c\u00e9lulas madre procedentes de preembriones sobrantes de la fecundaci\u00f3n\n    \u00abin vitro\u00bb? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos avances en\n    las terapias basadas en c\u00e9lulas madre indican un alto potencial\n    biom\u00e9dico y as\u00ed se reconoce en el propio Plan nacional de I + D + I,\n    que considera prioritaria la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica sin descuidar\n    los aspectos \u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan contempla la investigaci\u00f3n sobre terapias g\u00e9nicas, sobre el\n    aislamiento y la diferenciaci\u00f3n de las c\u00e9lulas madre, y tambi\u00e9n la\n    investigaci\u00f3n de los aspectos \u00e9ticos ligados a estos fen\u00f3menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero, impulsar un debate social\n    riguroso sobre la \u00e9tica de las investigaciones  y la creaci\u00f3n de un\n    consejo estatal de \u00e9tica de las ciencias y las tecnolog\u00edas, como\n    hemos solicitado en esta C\u00e1mara, hecho al que se ha opuesto siempre\n    el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en una respuesta parlamentaria que cito, se\u00f1al\u00f3: la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola vigente permite el desarrollo de l\u00edneas de\n    investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias  y es lo suficientemente\n    flexible para que en su redacci\u00f3n actual puedan desarrollarse\n    proyectos innovadores en materia de investigaci\u00f3n con embriones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, permitir la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre procedentes de\n    embriones sobrantes de fecundaci\u00f3n \u00abin vitro\u00bb con control p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, por supuesto a favor de la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre\n    adultas y con las c\u00e9lulas madre fetales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es que ten\u00eda curiosidad por saber qui\u00e9n contestaba si usted\n    o la ministra de Sanidad, porque no se sabe qui\u00e9n lleva estos temas y\n    lo que es peor es que discrepan en sus posiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En general, usted sabe que la\n    investigaci\u00f3n est\u00e1 basada en estos momentos en el desarrollo de\n    c\u00e9lulas madre de tipo adulto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9ase\n    simplemente, que lo tiene, ya que no puede leer las respuestas orales\n     y escritas de la ministra de Sanidad y Consumo a las preguntas que\n    usted ha formulado, el balance del Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda\n    al menos desde que este naci\u00f3 hasta junio del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ministra de Sanidad y Consumo, igual que esta\n    ministra de Ciencia  y Tecnolog\u00eda, le hemos respondido: \u00bfCu\u00e1l es la\n    legislaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y en ese sentido, f\u00edjese que curioso,\n    recientemente en la reuni\u00f3n de alcaldes del Eixo atl\u00e1ntico,\n    presidida, por cierto, en este momento por un alcalde de su grupo\n    pol\u00edtico, preocupado por esta situaci\u00f3n se dirige nada menos -a usted\n    no y no s\u00e9 por qu\u00e9- que al ministro de Fomento portugu\u00e9s y al\n    presidente de la Rep\u00fablica portuguesa para que le aclaren esta\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, en los medios de comunicaci\u00f3n de L\u00e9rida, recientemente\n    ha aparecido una infundada pol\u00e9mica sobre la supuesta falta de\n    inter\u00e9s del Gobierno espa\u00f1ol en la reapertura de ese aeropuerto,\n    cerrado en \u00e9pocas de gobiernos socialistas, y sobre una reuni\u00f3n\n    recientemente mantenida con el titular de econom\u00eda del Gobierno\n    andorrano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido me permito formularle, se\u00f1or ministro, la\n    siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es el resultado de la reuni\u00f3n celebrada con\n    el ministro de Econom\u00eda de Andorra para tratar de la construcci\u00f3n del\n    aeropuerto en la Seo d'Urgell? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pasada semana, concretamente el d\u00eda 18, el ministro que le habla\n    mantuvo una reuni\u00f3n, la primera, con el nuevo ministro de Econom\u00eda de\n    Andorra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, cuando tuve el honor de hacerme cargo del Ministerio\n    de Fomento, uno de los trabajos finalizados que recib\u00ed de mi\n    predecesor fue el estudio de la tramitaci\u00f3n de los proyectos de\n    infraestructuras -si el se\u00f1or ministro de Trabajo me ayuda lo puedo\n    exhibir- que es la situaci\u00f3n real de la jungla administrativa que hoy\n    debe realizar cualquier administraci\u00f3n, sea del signo que sea, para,\n    respetando las normas del Estado de derecho y dando plenas garant\u00edas\n    jur\u00eddicas a los ciudadanos, acometer el inicio y el final de una gran\n    infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos medios reales, lleva diez a\u00f1os la realizaci\u00f3n de grandes\n    obras ferroviarias, aeroportuarias o viarias del Ministerio de\n    Fomento, raz\u00f3n por la cual el\n    primer encargo que el equipo del Ministerio de Fomento asumi\u00f3 fue el\n    intento de reforma de este procedimiento, sin acudir a grandes\n    modificaciones que podr\u00edan llevar a plazos m\u00e1s largos, para reducir,\n    desde el punto de vista de la eficacia operativa, los plazos de\n    tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado es una orden comunicada, que como ministro\n    de Fomento firm\u00e9 el pasado d\u00eda 29 de mayo de 2001 y que est\u00e1 ya\n    vigente para todos los centros directivos del Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000876\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE HALLAN\n    ACTUALMENTE LOS TRABAJOS CONCERNIENTES AL FUTURO PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en recientes debates en este mismo hemiciclo, y en\n    particular uno hace dos semanas a prop\u00f3sito de una moci\u00f3n de\n    Izquierda Unida, que a su vez era consecuencia de una interpelaci\u00f3n\n    del pasado mes de junio sobre pol\u00edtica de vivienda, hubo m\u00faltiples\n    referencias y alusiones al nuevo Plan de vivienda 2002- 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    sabido, los planes de vivienda constituyen en su vigencia,\n    antiguamente trienal y ahora cuatrienal, el marco de la actuaci\u00f3n del\n    ministerio en t\u00e9rminos de fomento, y obviamente en el marco de las\n    competencias que el Ministerio tiene y solo de ellas, pero tambi\u00e9n en\n    el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de los verdaderos protagonistas en esta\n    fundamental materia; a saber,\n    las administraciones auton\u00f3micas y locales y el sector privado, tanto\n    respecto a la vivienda de protecci\u00f3n oficial como, en su caso, a la\n    vivienda libre en alguna medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro, con ocasi\u00f3n de\n    aquella interpelaci\u00f3n, se refiri\u00f3 a la medida en que ha modificado ya\n    la normativa vigente sobre el Plan de vivienda, todav\u00eda vivo, el\n    1998-2001, refiri\u00e9ndose en particular a la famosa ayuda a la entrada,\n    pero tambi\u00e9n se refiri\u00f3 de una manera muy general a las\n    caracter\u00edsticas del nuevo plan de vivienda 2002-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, mi pregunta en los t\u00e9rminos que figuran en el orden\n    del d\u00eda es: \u00bfC\u00f3mo se hallan actualmente los trabajos de elaboraci\u00f3n\n    de dicho plan de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es\n    sabido, los planes de vivienda constituyen en su vigencia,\n    antiguamente trienal y ahora cuatrienal, el marco de la actuaci\u00f3n del\n    ministerio en t\u00e9rminos de fomento, y obviamente en el marco de las\n    competencias que el Ministerio tiene y solo de ellas, pero tambi\u00e9n en\n    el \u00e1mbito de actuaci\u00f3n de los verdaderos protagonistas en esta\n    fundamental materia; a saber,\n    las administraciones auton\u00f3micas y locales y el sector privado, tanto\n    respecto a la vivienda de protecci\u00f3n oficial como, en su caso, a la\n    vivienda libre en alguna medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [6], "social": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Con el \u00e1nimo\n    de dar continuidad a los planes de vivienda que se han venido\n    impulsando a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, el plan de vivienda 2002-\n    2005 es un proyecto que el Ministerio de Fomento ha tenido ocasi\u00f3n de\n    presentar, en sus l\u00edneas generales y en sus objetivos, a las\n    comunidades aut\u00f3nomas en una conferencia sectorial, a los promotores\n    p\u00fablicos y privados en reuniones bilaterales, a los grupos\n    parlamentarios del Senado y en general a la opini\u00f3n p\u00fablica, a los\n    usuarios y consumidores que tienen inter\u00e9s en facilitar  e impulsar\n    planes de vivienda cada vez m\u00e1s accesibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de este debate\n    abierto, en los pr\u00f3ximos d\u00edas, sobre los trabajos que va realizando\n    el Ministerio en contacto con las distintas instituciones y sectores,\n    pretendemos organizar, a lo largo del mes de octubre, jornadas de\n    debate abiertas, que permitan que el mayor n\u00famero de agentes externos\n    representantes de la sociedad pueda dar su opini\u00f3n sobre el contenido\n    o las aspiraciones del plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1 convocada ya, y\n    comunicada a los consejeros, una nueva conferencia sectorial sobre el\n    futuro plan de vivienda para el mes de noviembre, en la que\n    trabajaremos sobre un \u00faltimo borrador que remitiremos a las\n    comunidades aut\u00f3nomas para recabar sus opiniones y su apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que despu\u00e9s de este proceso de debate abierto con todos los\n    agentes econ\u00f3micos y sociales, el 1 de enero de 2002 pueda entrar en\n    vigor el nuevo plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier circunstancia, y a pesar de haber escuchado m\u00faltiples\n    opiniones y sugerencias, seguimos manteniendo la premisa fundamental,\n    tiene que ser un plan m\u00e1s social, entendiendo por m\u00e1s social un plan\n    que, manteniendo o incrementando los recursos, facilite el acceso a\n    la vivienda a aquellos sectores m\u00e1s desprotegidos que hasta ahora han\n    quedado fuera\n    de los presentes o de los anteriores planes de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier circunstancia, y a pesar de haber escuchado m\u00faltiples\n    opiniones y sugerencias, seguimos manteniendo la premisa fundamental,\n    tiene que ser un plan m\u00e1s social, entendiendo por m\u00e1s social un plan\n    que, manteniendo o incrementando los recursos, facilite el acceso a\n    la vivienda a aquellos sectores m\u00e1s desprotegidos que hasta ahora han\n    quedado fuera\n    de los presentes o de los anteriores planes de vivienda en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Con el \u00e1nimo\n    de dar continuidad a los planes de vivienda que se han venido\n    impulsando a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, el plan de vivienda 2002-\n    2005 es un proyecto que el Ministerio de Fomento ha tenido ocasi\u00f3n de\n    presentar, en sus l\u00edneas generales y en sus objetivos, a las\n    comunidades aut\u00f3nomas en una conferencia sectorial, a los promotores\n    p\u00fablicos y privados en reuniones bilaterales, a los grupos\n    parlamentarios del Senado y en general a la opini\u00f3n p\u00fablica, a los\n    usuarios y consumidores que tienen inter\u00e9s en facilitar  e impulsar\n    planes de vivienda cada vez m\u00e1s accesibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la elaboraci\u00f3n de este libro blanco sobre el tercer sector\n    de acci\u00f3n social comprende tres fases o etapas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda etapa de obtenci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n relativa a las asociaciones de \u00e1mbito social, cuya\n    realizaci\u00f3n se ha abordado a trav\u00e9s de la firma de un convenio de\n    colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de Trabajo  y Asuntos Sociales, Cruz\n    Roja Espa\u00f1ola y la Fundaci\u00f3n Cruz Roja, cuyos trabajos se est\u00e1n\n    ultimando en estos momentos, como m\u00e1s adelante le comentar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que el libro blanco va a ser un instrumento fundamental\n    para poder definir el papel que las entidades que conforman este\n    tercer sector deber\u00e1n jugar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el desarrollo de\n    las pol\u00edticas de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, la cooperaci\u00f3n entre\n    administraciones p\u00fablicas y este sector es muy relevante en el \u00e1mbito\n    social y, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas instituciones\n    no lucrativas presentan un cuadro de magnitudes econ\u00f3micas\n    y sociales, una capacidad organizativa y de gesti\u00f3n, un crecimiento\n    institucional y una s\u00f3lida valoraci\u00f3n social, de una naturaleza y un\n    vigor tales que indican que estamos ante algo m\u00e1s que un fen\u00f3meno\n    circunstancial que desaparecer\u00e1 con el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO SE EST\u00c1N\n    DESARROLLANDO LOS TRABAJOS DE LA MESA DE DI\u00c1LOGO SOCIAL SOBRE\n    NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"negociaci\u00f3n colectiva": [2, 3, 4], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde la constataci\u00f3n del impulso que ha dado a lo largo de estos\n    a\u00f1os el Gobierno a diversas mesas de di\u00e1logo social, de importancia\n    y de inter\u00e9s para nuestros conciudadanos, recientemente se ha retomado\n    una mesa de negociaci\u00f3n muy importante seg\u00fan nuestro criterio, la\n    mesa de negociaci\u00f3n colectiva, que inici\u00f3 su andadura el pasado mes\n    de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le preguntamos: \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n\n    desarrollando los trabajos de la mesa de di\u00e1logo social sobre\n    negociaci\u00f3n colectiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la constataci\u00f3n del impulso que ha dado a lo largo de estos\n    a\u00f1os el Gobierno a diversas mesas de di\u00e1logo social, de importancia\n    y de inter\u00e9s para nuestros conciudadanos, recientemente se ha retomado\n    una mesa de negociaci\u00f3n muy importante seg\u00fan nuestro criterio, la\n    mesa de negociaci\u00f3n colectiva, que inici\u00f3 su andadura el pasado mes\n    de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de las dificultades que acarrea modificar o\n    transformar las reglas de la negociaci\u00f3n colectiva, pero en un\n    sistema moderno como el que se pretende, en un sistema dialogado y\n    m\u00e1s acorde con las necesidades y la competencia de nuestro mercado\n    laboral  y de nuestro pa\u00eds, esto se hace imprescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le preguntamos: \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n\n    desarrollando los trabajos de la mesa de di\u00e1logo social sobre\n    negociaci\u00f3n colectiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "negociaci\u00f3n colectiva": [3], "econom\u00eda": [2], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... en que todos los\n    instrumentos que conforman nuestro mercado laboral deben ser objeto\n    de un seguimiento, de una atenci\u00f3n y de un perfeccionamiento que nos\n    permitan aprovechar al m\u00e1ximo las oportunidades de preservaci\u00f3n\n    y creaci\u00f3n de nuevo empleo, especialmente en momentos de menor\n    crecimiento econ\u00f3mico como el que viven la sociedad espa\u00f1ola y el\n    conjunto de las sociedades occidentales y europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso\n    no solamente es posible, sino que es deseable, entiendo yo, siempre\n    con la prudencia a la hora de expresarme de que el acuerdo no depende\n    de una sola voluntad; el Gobierno, evidentemente, tiene una buena\n    disposici\u00f3n y as\u00ed lo ha expresado en un documento y en su posici\u00f3n\n    ante el acuerdo; desea que los agentes sociales hagan suyo no\n    solamente este deseo o voluntad, sino que sea posible instrumentarlo\n    y, sobre todo -y con esto concluyo-, porque no solamente se ha visto\n    la necesidad del diagn\u00f3stico de perfeccionar nuestra protecci\u00f3n\n    social, sino sobre todo que esa reforma est\u00e9 en funcionamiento en\n    fechas muy pr\u00f3ximas, de cara a ese 1 de enero del a\u00f1o 2002, que va a\n    suponer un cambio importante en nuestra estructura econ\u00f3mica y\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, las partes han coincidido tambi\u00e9n en la necesidad,\n    cuando no en la oportunidad, de que entren en funcionamiento de cara\n    al pr\u00f3ximo a\u00f1o, un a\u00f1o especialmente importante para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola por el proceso de homogeneidad que va a suponer la\n    implantaci\u00f3n del euro y la necesidad de equipararnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la necesidad de actualizar la negociaci\u00f3n colectiva, por parte de\n    los agentes sociales ha habido varios diagn\u00f3sticos comunes -el\n    \u00faltimo, el acuerdo interconfederal sobre negociaci\u00f3n colectiva de\n    1997- y tambi\u00e9n el deseo de buscar una soluci\u00f3n com\u00fan, que es la\n    que estamos intentando en este momento animar y estimular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted realiz\u00f3 la consulta porque el\n    Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 encantado de facilit\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he intentado explicar varias veces, pero usted sigue\n    insistiendo en este tipo de afirmaciones y le llamo la atenci\u00f3n sobre\n    su falsedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como este Gobierno y esta C\u00e1mara tiene como objetivo\n    prioritario solucionar los problemas de Arag\u00f3n, defendemos que este\n    proyecto pueda ser financiado, naturalmente, y as\u00ed lo ser\u00e1 -no le\n    quepa ninguna duda- por la Uni\u00f3n Europea, por nuestras C\u00e1maras y por\n    el Ministerio de Medio Ambiente.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "fomento": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso queremos pedirle\n    un compromiso en esta interpelaci\u00f3n al ministro de Fomento para que\n    se erija en aut\u00e9ntico dinamizador, junto con otros ministros\n    obviamente del ramo, en la consolidaci\u00f3n y en la potenciaci\u00f3n de la\n    Agencia Europea de Seguridad A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien saben, en el mes de septiembre del a\u00f1o pasado, el documento\n    COM, que est\u00e1 definido como documento por el cual se establecen\n    normas comunes en el \u00e1mbito de la Aviaci\u00f3n Civil y se crea una\n    Agencia Europea de Seguridad A\u00e9rea, nos va a dar unos mecanismos\n    comunes a todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea precisamente para\n    incrementar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta esencial que en un\n    \u00e1mbito de responsabilidad exento de improvisaci\u00f3n, desde la\n    perspectiva del servicio p\u00fablico y enmarcado en la seguridad\n    ciudadana, el Ministerio de Fomento adopte medidas tendentes a\n    reforzar la seguridad en las instalaciones aeroportuarias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la secuencia de acontecimientos institucionales ocurridos\n    en Europa y en los que ha participado el presidente del Gobierno\n    espa\u00f1ol o el ministro de Fomento espa\u00f1ol han sido los siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Consejo de Ministros del Transporte de 14 de septiembre\n    adopt\u00f3 tambi\u00e9n otra serie de medidas  a las que previsiblemente har\u00e1\n    referencia quien particip\u00f3 obviamente en representaci\u00f3n del Gobierno\n    del Reino de Espa\u00f1a, el se\u00f1or ministro de Fomento, que todos las\n    hemos conocido y se encuentran en la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos pedirle\n    un compromiso en esta interpelaci\u00f3n al ministro de Fomento para que\n    se erija en aut\u00e9ntico dinamizador, junto con otros ministros\n    obviamente del ramo, en la consolidaci\u00f3n y en la potenciaci\u00f3n de la\n    Agencia Europea de Seguridad A\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Por eso nosotros le planteamos que el\n    Gobierno, por parte del consorcio de compensaci\u00f3n de seguros\n    establezca toda una serie de mecanismos desde el Ministerio de\n    Econom\u00eda y del de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por eso nosotros le planteamos que el\n    Gobierno, por parte del consorcio de compensaci\u00f3n de seguros\n    establezca toda una serie de mecanismos desde el Ministerio de\n    Econom\u00eda y del de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fomento": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta misma asamblea de la OACI, el representante\n    de la Administraci\u00f3n federal de los Estados Unidos ha propuesto que a\n    partir de la declaraci\u00f3n de los terroristas, que han convertido la\n    aviaci\u00f3n civil en una herramienta de odio y de destrucci\u00f3n que como\n    consecuencia ha provocado que ciudadanos de m\u00e1s de 80 pa\u00edses hayan\n    desaparecido en los ataques terroristas de Washington  y de Nueva\n    York, se apruebe una resoluci\u00f3n formal que condene estos actos, que\n    se acuerde la total cooperaci\u00f3n internacional para la investigaci\u00f3n,\n    detenci\u00f3n y persecuci\u00f3n de los responsables, que se convoque una\n    reuni\u00f3n de alto nivel par alcanzar un acuerdo que trate de prevenir y\n    erradicar actos de terrorismo contra la aviaci\u00f3n civil y que se\n    desarrolle un plan de acci\u00f3n para\n    atajar las nuevas amenazas terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, voy a tratar de ce\u00f1irme en el tiempo previsto a\n    las l\u00edneas b\u00e1sicas de lo que podr\u00edamos considerar resumen de la\n    interpelaci\u00f3n planteada por el se\u00f1or portavoz del Grupo Socialista y\n    sobrevolar sobre las tentaciones de hacer comentarios sobre algunos\n    aspectos relativos a la motivaci\u00f3n, porque en el conjunto de\n    argumentos que forman parte de la motivaci\u00f3n hay notables\n    inexactitudes, como las de hacer referencia a la necesidad de revisar\n    urgentemente las cuestiones de polic\u00eda a\u00e9rea, considerando la\n    posibilidad de prohibir sobrevuelos a baja altura de las ciudades,\n    que ya est\u00e1n prohibidos en el reglamento de circulaci\u00f3n a\u00e9rea, o\n    invocaciones a la necesidad de no improvisar en materia de seguridad,\n    aspecto \u00e9ste que es no s\u00f3lo compartido por el Ministerio de Fomento,\n    sino practicado desde hace a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ella\n    participa Aviaci\u00f3n Civil, AENA, el Ministerio de Defensa  y el\n    representante del Ministerio de Fomento en la Reper, y en este\n    momento tiene ya trazadas las primeras l\u00edneas de actuaci\u00f3n,\n    b\u00e1sicamente revisando el contenido del documento 30. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [2], "econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, queremos saber hoy cu\u00e1les son las\n    medidas que el Gobierno espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de su ministerio, y\n    previsiblemente del de Econom\u00eda y quiz\u00e1 del de Hacienda, va a adoptar\n    para apoyar a las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que han alertado de una potencial\n    crisis que puede perjudicar mucho la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la\n    estructura y la cohesi\u00f3n social entre las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, queremos saber hoy cu\u00e1les son las\n    medidas que el Gobierno espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de su ministerio, y\n    previsiblemente del de Econom\u00eda y quiz\u00e1 del de Hacienda, va a adoptar\n    para apoyar a las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que han alertado de una potencial\n    crisis que puede perjudicar mucho la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la\n    estructura y la cohesi\u00f3n social entre las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, queremos saber hoy cu\u00e1les son las\n    medidas que el Gobierno espa\u00f1ol, a trav\u00e9s de su ministerio, y\n    previsiblemente del de Econom\u00eda y quiz\u00e1 del de Hacienda, va a adoptar\n    para apoyar a las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas que han alertado de una potencial\n    crisis que puede perjudicar mucho la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds, la\n    estructura y la cohesi\u00f3n social entre las distintas comunidades\n    aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    termina el se\u00f1or portavoz del Grupo Socialista agotando su tiempo, e\n    invit\u00e1ndome  a m\u00ed a que agote el m\u00edo, con una nueva interpelaci\u00f3n, en\n    este caso sobre la pol\u00edtica de ayudas del Gobierno a las compa\u00f1\u00edas\n    a\u00e9reas; cuesti\u00f3n que puede ser muy relevante, muy interesante, pero\n    que es distinta de la seguridad en la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y de la\n    seguridad aeroportuaria, ambas responsabilidades y competencias\n    directas directa del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no le gusta una determinada\n    declaraci\u00f3n del ministro de Fomento sobre que en estos momentos, en\n    el supuesto de que hubiera que aplicar sobrecostes para financiar la\n    seguridad en el transporte a\u00e9reo, no los deber\u00edan pagar los usuarios;\n    ergo S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000119\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [1, 2, 3], "sanidad": [8], "social": [5, 6, 7], "atenci\u00f3n": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s,\n    por qu\u00e9 no introducir tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, el acogimiento de gente\n    mayor o de gente discapacitada, que se regula en Catalu\u00f1a con la Ley\n    de 29 de diciembre del a\u00f1o 2000 y que permite que  a trav\u00e9s de un\n    contrato t\u00edpico, que en el resto de Espa\u00f1a ser\u00eda at\u00edpico, se regule\n    que una persona mayor, una persona discapacitada que tenga a su\n    disposici\u00f3n una vivienda pueda celebrar un contrato con otras\n    personas que, a cambio precisamente de ese alojamiento, puedan\n    cuidarle y prestarle las atenciones precisas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En eso vamos a\n    continuar incidiendo; conjuntamente con su grupo parlamentario\n    presentamos una propuesta de resoluci\u00f3n en el debate sobre estado de\n    la Naci\u00f3n y, desde luego, en el \u00e1mbito de la tributaci\u00f3n familiar de\n    las familias con discapacitados, sin lugar a dudas, continuaremos\n    avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin dejar de reconocer que\n    los poderes p\u00fablicos han de ser esa garant\u00eda primera y \u00faltima de la\n    situaci\u00f3n de los discapacitados, no cabe negar tampoco el papel\n    fundamental que desarrollan las familias en esta materia, la\n    responsabilidad que seg\u00fan entendemos algunos tienen las familias para\n    intentar que se garantice y mejore la calidad de vida de sus miembros\n    discapacitados; y aquellos\n    que entiendan que la familia no es responsable, estoy seguro que\n    no negar\u00e1n el derecho que sin lugar a dudas tienen las familias de\n    velar por esos miembros discapacitados, de preocuparse por su\n    presente y por su futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, se da unaumento importante en la\n    longevidad de las personas afectadas por minusval\u00edas graves, con lo\n    cual nos encontramos ante esa situaci\u00f3n que tanto tortura a las\n    familias espa\u00f1olas que deben velar por aquel miembro discapacitado\n    que va a sobrevivir a sus progenitores, lo que antes era ciertamente\n    m\u00e1s dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente de lo que se trata\n    fundamentalmente, sobre la base, por un lado, de la existencia\n    de discapacitados que sobrevivir\u00e1n, sin lugar a dudas, a sus\n    progenitores por la mejora de la asistencia, de la sanidad, por la\n    mejora de su calidad de vida, y por otro lado tambi\u00e9n de la\n    existencia de estos discapacitados sobrevenidos, es de atender la\n    necesidad de que a trav\u00e9s del derecho privado, a trav\u00e9s del derecho\n    civil se pueda favorecer la constituci\u00f3n de patrimonios de destino,\n    de conjuntos de bienes patrimoniales que puedan garantizar una\n    asistencia, una renta, sin lugar a dudas esa mejora de calidad de\n    vida o esa atenci\u00f3n a los familiares discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, el \u00e1mbito m\u00e1s natural es el de las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas, el que desarroll\u00f3 la Ley 13/1982, de 7 de abril,\n    de Integraci\u00f3n Social de los Minusv\u00e1lidos, en la que tuvo una\n    participaci\u00f3n decisiva el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n en la persona\n    de su diputado Tr\u00edas Fargas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocemos que es un \u00e1mbito muy\n    adecuado para impulsar las pol\u00edticas p\u00fablicas en relaci\u00f3n con los\n    discapacitados, y precisamente por eso el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    present\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley el 5 de junio, creo recordar,\n    instando la constituci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n que pudiese tratar sobre\n    las perspectivas de futuro de estas pol\u00edticas p\u00fablicas y sobre la\n    necesaria modificaci\u00f3n y avance dentro del marco de la Ley de\n    Integraci\u00f3n Social de los Minusv\u00e1lidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordar la labor de mi grupo parlamentario en el debate del\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas, Ley de diciembre de\n    1998, donde mediante enmiendas se logr\u00f3 el establecimiento de un\n    r\u00e9gimen fiscal especial para aquellos planes de pensiones y\n    mutualidades de previsi\u00f3n social establecidas  a favor de los\n    discapacitados o que el impuesto contemple, dentro de su \u00e1mbito, en\n    el m\u00ednimo personal y familiar, esa circunstancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente de lo que se trata\n    fundamentalmente, sobre la base, por un lado, de la existencia\n    de discapacitados que sobrevivir\u00e1n, sin lugar a dudas, a sus\n    progenitores por la mejora de la asistencia, de la sanidad, por la\n    mejora de su calidad de vida, y por otro lado tambi\u00e9n de la\n    existencia de estos discapacitados sobrevenidos, es de atender la\n    necesidad de que a trav\u00e9s del derecho privado, a trav\u00e9s del derecho\n    civil se pueda favorecer la constituci\u00f3n de patrimonios de destino,\n    de conjuntos de bienes patrimoniales que puedan garantizar una\n    asistencia, una renta, sin lugar a dudas esa mejora de calidad de\n    vida o esa atenci\u00f3n a los familiares discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "fomento": [16], "patrimonio": [0], "atenci\u00f3n": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "familias": [2, 3, 4], "social": [12, 13, 14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora\n    bien, ello supone, como bien se\u00f1ala el Defensor del Pueblo, una\n    reconsideraci\u00f3n de la legislaci\u00f3n civil en materia de gesti\u00f3n del\n    patrimonio del discapacitado de donaciones  y sucesiones as\u00ed como del\n    Instituto Civil de la Tutela, sin olvidar la reforma de la propia\n    legislaci\u00f3n procesal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este sentido, se ha actuado sobre los distintos tipos impositivos por\n    considerar que para abordar la problem\u00e1tica fiscal del colectivo de\n    personas discapacitadas no era imprescindible la elaboraci\u00f3n de un\n    marco jur\u00eddico-fiscal denominado estatuto -quiz\u00e1 eso hubiese sido un\n    elemento de puro retardo-, no supone cerrar tampoco la puerta a esa\n    visi\u00f3n global que queda abierta a la reflexi\u00f3n seg\u00fan vaya\n    evolucionando no s\u00f3lo nuestra normativa fiscal sino tambi\u00e9n ese marco\n    armonizado al que nos debemos, promovido por las pol\u00edticas fiscales\n    de la Uni\u00f3n Europea y que impone un conjunto de condicionantes que si\n    en muchas ocasiones es un aut\u00e9ntico\n    elemento de est\u00edmulo y de armonizaci\u00f3n, tambi\u00e9n tiene algunos\n    condicionantes.Muy brevemente dir\u00e9 que algunas de las mejoras han\n    sido, sin duda ninguna, en la fiscalidad de las aportaciones\n    realizadas a planes de pensiones; las deducciones por inversi\u00f3n en la\n    vivienda habitual de los contribuyentes discapacitados, otorg\u00e1ndoles\n    derecho a la deducci\u00f3n por las obras llevadas a cabo aun en el\n    supuesto de que sean arrendatarios, subarrendatarios o\n    usufructuarios; deducciones aplicables  a los rendimientos del\n    trabajo, con especial tratamiento del m\u00ednimo personal y familiar, en\n    los supuestos de personas discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta preocupaci\u00f3n por la protecci\u00f3n y la salvaguarda de los derechos\n    y los intereses de las personas con discapacidad ha estado y est\u00e1\n    presente en todas las medidas que ha ido adoptando el Gobierno, con\n    la finalidad de incrementar su bienestar, mejorar sus condiciones de\n    vida, su autonom\u00eda personal y patrimonial, el acceso  a los servicios\n    sociales en general y finalmente -y esto creo que es un elemento de\n    coincidencia- el apoyo a las familias cuidadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo de esta forma podremos hablar de\n    una respuesta integral a las necesidades de las personas con\n    discapacidad y, como antes dec\u00eda, de sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno est\u00e1 decidido a mejorar las\n    condiciones de vida, igualdad de oportunidades de las personas\n    discapacitadas, bien que en distintos grados, pero en torno al 9 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, esto es, m\u00e1s de 3 millones y medio\n    de personas que padecen alguna discapacidad, y de sus familias, as\u00ed\n    como para estudiar las reformas que se estime necesario introducir en\n    nuestro ordenamiento jur\u00eddico para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan de acci\u00f3n, junto a principios como el de igualdad de\n    oportunidades e integraci\u00f3n y normalizaci\u00f3n, recoge expresamente el\n    principio de promoci\u00f3n de los derechos de las personas discapacitadas\n    -el \u00e1rea que abordaba su se\u00f1or\u00eda- en los siguientes t\u00e9rminos: la\n    atenci\u00f3n de las necesidades especiales del colectivo debe\n    garantizarse mediante la promulgaci\u00f3n de legislaci\u00f3n positiva que\n    ampare el derecho de las personas discapacitadas a ser atendidas en\n    sus peculiaridades, poniendo especial \u00e9nfasis en la promoci\u00f3n de los\n    derechos y libertades individuales de los gravemente afectados y en\n    la protecci\u00f3n jur\u00eddica de sus servicios, de sus personas y bienes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el planteamiento  y la\n    preocupaci\u00f3n sobre la necesidad de abordar la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n\n    de los derechos de las personas discapacitadas desde todos los\n    posibles \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, somos\n    conscientes de la necesidad de que el ordenamiento jur\u00eddico vaya\n    contemplando nuevas situaciones y realidades sociales, tales como las\n    que se se\u00f1alaban anteriormente, discapacidades sobrevenidas\n    fundamentalmente por procesos degenerativos  o asociados a la edad, o\n    las atenciones y cuidados de las personas discapacitadas que\n    sobreviven a sus progenitores, que es uno de los casos que sin duda\n    merecen la atenci\u00f3n de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con objeto de analizar todos los enfoques posibles del contenido de\n    su interpelaci\u00f3n, tengo que hacer referencia  a uno de los retos a los\n    que nos enfrentamos cual es el fen\u00f3meno de la dependencia en un\n    sentido amplio, \u00e1mbito en el que se incluyen la atenci\u00f3n y la\n    protecci\u00f3n de las personas discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta tanto dispongamos de los estudios  y propuestas que\n    se vayan elaborando en estos grupos, intentaremos mantener una pauta\n    que se ha demostrado \u00fatil, que es la colaboraci\u00f3n con comunidades\n    aut\u00f3nomas, corporaciones locales y el llamado tercer sector, para\n    desarrollar todos los programas sociales que est\u00e1n permitiendo paliar\n    o prestar servicios de atenci\u00f3n y cuidados a las personas\n    discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los aspectos que\n    recoge este plan de acci\u00f3n es la especial atenci\u00f3n a estas personas y\n    colectivos, que son evidentemente m\u00e1s vulnerables y entre los que se\n    encuentran las personas discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como una manifestaci\u00f3n m\u00e1s\n    de nuestro inter\u00e9s en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n  a las\n    personas con discapacidad, tambi\u00e9n me gustar\u00eda anticipar a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, que conoce S.S., es que ya\n    se han iniciado los estudios para la reforma de la LISMI, marco\n    general de integraci\u00f3n social de los minusv\u00e1lidos, en el que entiendo\n    que tambi\u00e9n puede tener cabida alguna de las inquietudes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya conocen SS.SS., el acuerdo para la mejora y el\n    desarrollo del sistema de protecci\u00f3n social prev\u00e9 la constituci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n de trabajo con participaci\u00f3n de las tres\n    administraciones p\u00fablicas, con la finalidad de llevar a cabo ese\n    an\u00e1lisis y elaborar propuestas sobre ese marco jur\u00eddico en el que\n    deber\u00eda incardinarse la cobertura de las situaciones de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, me gustar\u00eda destacar que este planteamiento de car\u00e1cter\n    integral, especialmente preocupante cuando se une a problemas\n    relacionados con la exclusi\u00f3n social, se ha tenido en cuenta por el\n    Gobierno a la hora de elaborar un \u00faltimo documento claramente\n    relacionado con esta materia, como son el Plan nacional de acci\u00f3n\n    para la inclusi\u00f3n social y el recientemente presentado por el\n    Gobierno ante las instituciones comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este camino, iniciado en el\n    seno de las instituciones comunitarias, para la inclusi\u00f3n social de\n    personas y de grupos\n    vulnerables y en concreto de las personas discapacitadas va a ser\n    decididamente apoyado e impulsado durante la presidencia espa\u00f1ola de\n    la Uni\u00f3n Europea en el pr\u00f3ximo semestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio Defensor del\n    Pueblo, en su comparecencia de junio \u00faltimo, al presentar su informe\n    sobre presente y futuro de la fiscalidad del discapacitado, reconoci\u00f3\n    expresamente que se han conseguido avances notables en cuanto  a la\n    fiscalidad aplicable a las personas con discapacidad, as\u00ed como que se\n    ha producido un avance normativo importante en materia de fomento del\n    empleo por cuenta ajena de los trabajadores discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "atenci\u00f3n": [1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con el se\u00f1or ministro, y estoy seguro de que coincidimos, yo creo\n    que, desde \u00e1mbitos muy diversos del ordenamiento y con\n    responsabilidades muy diversas, desde los poderes p\u00fablicos, las\n    instituciones sin \u00e1nimo de lucro, las familias, se puede contribuir\n    muy decisivamente  a mejorar la calidad de vida de estas personas, que\n    alcanzan un n\u00famero tan importante, como el que se\u00f1alaba el se\u00f1or\n    ministro, que muchas veces no pueden hacer uso de esos derechos\n    constitucionales que reivindicamos constantemente y que no son\n    atendidos por los tribunales y por el propio Tribunal Constitucional\n    por imposibilidades de car\u00e1cter material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que sin lugar a dudas tendremos\n    que tener en cuenta, que deber\u00e1 incorporarse a la moci\u00f3n, de la misma\n    manera que convendr\u00eda tener en cuenta para el futuro la eficacia que\n    puede tener una de las pocas leyes demandadas por la Constituci\u00f3n y\n    que no hemos aprobado todav\u00eda, como es la ley del servicio civil, de\n    cara a prestar una atenci\u00f3n a los discapacitados, atenci\u00f3n que no\n    excluye la responsabilidad de los poderes p\u00fablicos pero que puede\n    contribuir much\u00edsimo  a mejorar las condiciones, la calidad de vida,\n    las atenciones  a los discapacitados, m\u00e1s en un momento en el que, con\n    la supresi\u00f3n del servicio militar, se suprime asimismo la prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que sin lugar a dudas tendremos\n    que tener en cuenta, que deber\u00e1 incorporarse a la moci\u00f3n, de la misma\n    manera que convendr\u00eda tener en cuenta para el futuro la eficacia que\n    puede tener una de las pocas leyes demandadas por la Constituci\u00f3n y\n    que no hemos aprobado todav\u00eda, como es la ley del servicio civil, de\n    cara a prestar una atenci\u00f3n a los discapacitados, atenci\u00f3n que no\n    excluye la responsabilidad de los poderes p\u00fablicos pero que puede\n    contribuir much\u00edsimo  a mejorar las condiciones, la calidad de vida,\n    las atenciones  a los discapacitados, m\u00e1s en un momento en el que, con\n    la supresi\u00f3n del servicio militar, se suprime asimismo la prestaci\u00f3n\n    social sustitutoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "familias": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Un segundo bloque deber\u00eda abordar la reducci\u00f3n o el\n    perfeccionamiento de los controles judiciales en la administraci\u00f3n\n    del patrimonio de las personas con discapacidad, que sin duda en\n    algunos momentos no tiene la agilidad ni la seguridad que ser\u00eda\n    exigible en dicho procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mejorar la calidad de vida y la\n    situaci\u00f3n de las personas y, como hace un momento dec\u00edamos, no s\u00f3lo\n    de las personas individualmente afectadas por discapacidad, sino de\n    las familias que tienen que afrontar una situaci\u00f3n de estas\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo pienso que existen posibilidades dignas de\n    ser estudiadas por personas con buen criterio jur\u00eddico y capaces de\n    mantener un di\u00e1logo fluido con las instituciones y con las familias\n    representativas, para saber que estamos en l\u00edneas de conexi\u00f3n y de\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010926_doc_marked.html#000121\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-09-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 8, 9, 11, 14, 15, 17, 19, 27, 28, 30, 32, 45, 46, 48], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 6, 10, 12, 13, 16, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 29, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 47, 49, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 43, 44, 50, 52], "party": "Mar\u00eda Zoila Riera i Ben", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}