{"blocks": [{"words": {"familias": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo quiero que\n    todos sigamos formando parte de la misma naci\u00f3n, como hace siglos,\n    durante los cuales -como he se\u00f1alado en el debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n que ha tenido lugar aqu\u00ed hace poco tiempo- hemos compartido la\n    misma historia, las mismas fortunas, calamidades, mezcladas nuestras\n    sangres y cruzando nuestras familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien, ahora, como usted recordaba, esas\n    infraestructuras le dan a Espa\u00f1a un valor estrat\u00e9gico extraordinario y\n    usted debe ponerlo en juego, m\u00e1s teniendo en cuenta que la Comisi\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea, cuando elige 250 proyectos de inter\u00e9s de conexi\u00f3n\n    estrat\u00e9gica, sit\u00faa precisamente este como un proyecto de inter\u00e9s y adem\u00e1s\n    ofrece una cantidad de dinero de la que se puede disponer, una subvenci\u00f3n\n    de 5.800 millones de euros en el periodo financiero 2014-2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De hecho, como usted ha se\u00f1alado, la Uni\u00f3n Europea el 17 de abril de 2013\n    incluy\u00f3 esta interconexi\u00f3n en la lista europea de proyectos de inter\u00e9s\n    com\u00fan que tienen la posibilidad de obtener fondos europeos y otras\n    facilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE\n    SU DECISI\u00d3N DE SUBIR EL IVA DE LA CULTURA DEL 8 AL 21 % FUE ACERTADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfconsidera que su decisi\u00f3n de subir el IVA cultural fue un\n    acierto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... A m\u00ed no me gusta subir impuestos ni a la cultura ni\n    a otros productos o servicios, ni a las personas f\u00edsicas, pero esta\n    decisi\u00f3n la tomamos en un momento, en julio del a\u00f1o 2012, en el que\n    Espa\u00f1a estaba a punto de entrar en una situaci\u00f3n de rescate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "datos": [10], "cultural": [4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [9], "cultura": [1, 2, 3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Los\n    \u00faltimos datos de m\u00fasica en vivo de los que disponemos -la m\u00fasica en vivo\n    es la actividad cultural que prefer\u00edan los j\u00f3venes-, Asociaci\u00f3n de\n    Promotores Culturales, nos dicen que su facturaci\u00f3n ha ca\u00eddo un 28 % y\n    que el Estado ha dejado de recaudar 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Rajoy, le dijimos en agosto de 2012 que la\n    subida de 13 puntos del IVA de la cultura iba a tener un efecto\n    devastador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que no, se\u00f1or Rajoy,\n    yo creo que ustedes le ten\u00edan muchas ganas al sector de la cultura, muchas\n    ganas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baje usted el IVA cultural, se\u00f1or Rajoy, rectifique usted su\n    desprop\u00f3sito, porque, cr\u00e9ame, es un desprop\u00f3sito pensar que la cultura es\n    un art\u00edculo de lujo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su medida vaci\u00f3 los cines y los teatros, ha ahuyentado a los\n    espectadores de los conciertos y de los espect\u00e1culos, han cerrado muchas\n    empresas, cuatro de cada diez trabajadores del sector cultural han\n    perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido pues un desastre, un desastre\n    cultural por supuesto, un desastre humano y tambi\u00e9n un desastre\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    \u00faltimos datos de m\u00fasica en vivo de los que disponemos -la m\u00fasica en vivo\n    es la actividad cultural que prefer\u00edan los j\u00f3venes-, Asociaci\u00f3n de\n    Promotores Culturales, nos dicen que su facturaci\u00f3n ha ca\u00eddo un 28 % y\n    que el Estado ha dejado de recaudar 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, aunque los\n    expertos no han propuesto ninguna bajada del IVA, yo le propongo que baje\n    usted el IVA cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baje usted el IVA cultural, se\u00f1or Rajoy, rectifique usted su\n    desprop\u00f3sito, porque, cr\u00e9ame, es un desprop\u00f3sito pensar que la cultura es\n    un art\u00edculo de lujo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su medida vaci\u00f3 los cines y los teatros, ha ahuyentado a los\n    espectadores de los conciertos y de los espect\u00e1culos, han cerrado muchas\n    empresas, cuatro de cada diez trabajadores del sector cultural han\n    perdido su puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    \u00faltimos datos de m\u00fasica en vivo de los que disponemos -la m\u00fasica en vivo\n    es la actividad cultural que prefer\u00edan los j\u00f3venes-, Asociaci\u00f3n de\n    Promotores Culturales, nos dicen que su facturaci\u00f3n ha ca\u00eddo un 28 % y\n    que el Estado ha dejado de recaudar 30 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "cultural": [4], "cultura": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n exentos\n    la pr\u00e1ctica totalidad de los servicios educativos, los servicios\n    culturales prestados por entidades de derecho p\u00fablico y entidades\n    privadas de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los libros suponen m\u00e1s del 50 % de la\n    actividad cultural, 5.400 millones de euros de facturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, quiero recordar que a m\u00ed no me gusta subir el\n    IVA a la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subida no se produjo solo en relaci\u00f3n con la cultura, sino\n    que se produjo en relaci\u00f3n con otros muchos productos y servicios, como\n    sabe, a los que en consecuencia se les podr\u00edan aplicar los mismos\n    razonamientos que usted ha utilizado hoy aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los libros suponen m\u00e1s del 50 % de la\n    actividad cultural, 5.400 millones de euros de facturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000864\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS VA A\n    ADOPTAR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS M\u00c1S DE SEISCIENTAS MIL FAMILIAS\n    QUE NO DISPONEN DE NING\u00daN TIPO DE INGRESO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "paro": [3], "inclusi\u00f3n social": [4], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Seguiremos adoptando medidas\n    basadas en la cohesi\u00f3n social, como la reforma fiscal, que bajar\u00e1 los\n    impuestos a las familias con menos rentas, pero, sobre todo, se\u00f1or\u00eda, lo\n    que este Gobierno hace son reformas estructurales para lograr crear\n    empleo, porque es lo que m\u00e1s necesitan estas familias y, de verdad, la\n    mejor ayuda que les podamos dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado estabilidad a las ayudas a los parados que ya no cobran\n    prestaci\u00f3n hasta que el paro baje del 20 % y se ha aprobado un plan de\n    inclusi\u00f3n social pendiente desde 2010 -retrasos, se\u00f1or\u00edas- dotado con\n    136.000 millones de euros en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos adoptando medidas\n    basadas en la cohesi\u00f3n social, como la reforma fiscal, que bajar\u00e1 los\n    impuestos a las familias con menos rentas, pero, sobre todo, se\u00f1or\u00eda, lo\n    que este Gobierno hace son reformas estructurales para lograr crear\n    empleo, porque es lo que m\u00e1s necesitan estas familias y, de verdad, la\n    mejor ayuda que les podamos dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado estabilidad a las ayudas a los parados que ya no cobran\n    prestaci\u00f3n hasta que el paro baje del 20 % y se ha aprobado un plan de\n    inclusi\u00f3n social pendiente desde 2010 -retrasos, se\u00f1or\u00edas- dotado con\n    136.000 millones de euros en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado estabilidad a las ayudas a los parados que ya no cobran\n    prestaci\u00f3n hasta que el paro baje del 20 % y se ha aprobado un plan de\n    inclusi\u00f3n social pendiente desde 2010 -retrasos, se\u00f1or\u00edas- dotado con\n    136.000 millones de euros en cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2], "reforma laboral": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted ha dicho no aqu\u00ed a todo: no a un fondo de\n    pobreza, no a un plan para la pobreza energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted solo dijo s\u00ed en\n    la presentaci\u00f3n de una medida, se\u00f1ora vicepresidenta, 6.000 viviendas\n    para las familias desahuciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hizo usted en una presentaci\u00f3n\n    propagand\u00edstica de su persona y con la voz entrecortada dijo: Seguir\u00e9 mes\n    a mes la entrega de las llaves para que las llaves sean una puerta a la\n    esperanza de estas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n es el empleo, se\u00f1ora vicepresidenta, pero ustedes han\n    destruido un mill\u00f3n de puestos de trabajo en dos a\u00f1os desde que aprobaron\n    su reforma laboral y han bajado los salarios de todos los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1, 2, 3], "seguridad social": [6], "paro": [7], "social": [4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, usted puede venir aqu\u00ed a hablar de la pobreza o a hacer\n    demagogia, pero lo que no puede hacer es hacerlo el mismo mi\u00e9rcoles, al\n    menos por decencia y por respeto a esta C\u00e1mara donde muchos diputados de\n    verdad s\u00ed que se preocupan de todas esas familias que no tienen la manera\n    de devenir a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, usted puede venir aqu\u00ed a hablar de la pobreza o a hacer\n    demagogia, pero lo que no puede hacer es hacerlo el mismo mi\u00e9rcoles, al\n    menos por decencia y por respeto a esta C\u00e1mara donde muchos diputados de\n    verdad s\u00ed que se preocupan de todas esas familias que no tienen la manera\n    de devenir a sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le preocupan ahora 600.000 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en un\n    a\u00f1o hay menos paro que en el anterior, 227.000 parados menos, y m\u00e1s\n    afiliados a la Seguridad Social y, por primera vez en esta crisis, hay\n    menos familias con todos sus miembros en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran brecha\n    de desigualdad social se produjo en la pasada legislatura por la falta de\n    pol\u00edticas adecuadas, y as\u00ed lo dicen el Fondo Monetario Internacional y la\n    OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en un\n    a\u00f1o hay menos paro que en el anterior, 227.000 parados menos, y m\u00e1s\n    afiliados a la Seguridad Social y, por primera vez en esta crisis, hay\n    menos familias con todos sus miembros en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en un\n    a\u00f1o hay menos paro que en el anterior, 227.000 parados menos, y m\u00e1s\n    afiliados a la Seguridad Social y, por primera vez en esta crisis, hay\n    menos familias con todos sus miembros en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en un\n    a\u00f1o hay menos paro que en el anterior, 227.000 parados menos, y m\u00e1s\n    afiliados a la Seguridad Social y, por primera vez en esta crisis, hay\n    menos familias con todos sus miembros en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES JUSTIFICAN LA REVISI\u00d3N DE LOS DATOS DE LA ENCUESTA DE\n    POBLACI\u00d3N ACTIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Gracias, se\u00f1or presidente\n    Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1les son los efectos de los cambios previstos en la\n    encuesta de poblaci\u00f3n activa sobre la medici\u00f3n del paro y del empleo en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "reforma laboral": [1], "datos": [4], "paro": [2, 3]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El n\u00famero de\n    parados en estos veinticuatro meses ha aumentado en 622.000, pero lo peor\n    es que este aumento del paro ha ido a\u00f1adido con otras 430.000 personas en\n    que ha ca\u00eddo la poblaci\u00f3n activa, personas que han abandonado la\n    actividad, que no buscan ya empleo o que tratan de encontrarlo fuera de\n    nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para tener mejores resultados contra el paro\n    ha sobrado una reforma laboral que ha producido una catarata de despidos\n    cuando m\u00e1s dif\u00edcil era encontrar empleo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de\n    parados en estos veinticuatro meses ha aumentado en 622.000, pero lo peor\n    es que este aumento del paro ha ido a\u00f1adido con otras 430.000 personas en\n    que ha ca\u00eddo la poblaci\u00f3n activa, personas que han abandonado la\n    actividad, que no buscan ya empleo o que tratan de encontrarlo fuera de\n    nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para tener mejores resultados contra el paro\n    ha sobrado una reforma laboral que ha producido una catarata de despidos\n    cuando m\u00e1s dif\u00edcil era encontrar empleo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, se\u00f1or ministro, \u00bfsab\u00eda usted que no ha\n    habido un solo debate en esta C\u00e1mara en el \u00faltimo a\u00f1o en el que el\n    presidente del Gobierno, y veo, a la luz de su intervenci\u00f3n de hace un\n    momento, que tampoco la vicepresidenta, hayan tenido a bien reflejar este\n    tipo de datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "datos": [2], "social": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Requiri\u00f3 tres informes t\u00e9cnicos al Banco de Espa\u00f1a, al Ministerio de\n    Empleo y Seguridad Social y a la UGT, se\u00f1or\u00eda, a la UGT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Requiri\u00f3 tres informes t\u00e9cnicos al Banco de Espa\u00f1a, al Ministerio de\n    Empleo y Seguridad Social y a la UGT, se\u00f1or\u00eda, a la UGT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que empiezan a mejorar los datos, se\u00f1or\u00eda, le\n    pedir\u00eda por favor que no ponga en cuesti\u00f3n la profesionalidad de los\n    magn\u00edficos funcionarios del Instituto Nacional de Estad\u00edstica, que en\n    este pa\u00eds recogen con absoluta profesionalidad e independencia las\n    estad\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, la\n    presentaci\u00f3n de solicitudes indebidas o la utilizaci\u00f3n de datos\n    incorrectos, inexactos o falsos ser\u00e1n susceptibles de sanci\u00f3n, de acuerdo\n    con el r\u00e9gimen sancionador tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Finalmente, ha hecho falta una reclamaci\u00f3n de una empresa de\n    transportes, y ahora viene usted a decir que cuidado con quienes reclaman\n    aqu\u00ed que se les devuelva el dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes\n    alegan que si esto se devuelve se causar\u00eda un gran da\u00f1o dada la situaci\u00f3n\n    de crisis econ\u00f3mica, a\u00f1ade: Si ello no fuera as\u00ed, las violaciones m\u00e1s\n    graves recibir\u00edan un trato m\u00e1s favorable, en la medida en que son estas\n    las que pueden entra\u00f1ar las consecuencias econ\u00f3micas m\u00e1s cuantiosas para\n    los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, perm\u00edtame, se\u00f1or\n    diputado, a ver si escucho de UPyD un d\u00eda una propuesta en materia\n    tributaria, en materia presupuestaria, en materia de correcci\u00f3n del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico positiva, porque desde luego con sus aportaciones Espa\u00f1a\n    seguir\u00eda permanentemente en la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que dice es que hay que incrementar los copagos para\n    financiar la sanidad y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A DAR CUMPLIMIENTO EL GOBIERNO AL MANDATO EN MATERIA DE\n    LICENCIAS FEDERATIVAS-DEPORTIVAS APROBADO EN LA COMISI\u00d3N DE EDUCACI\u00d3N Y\n    DEPORTE DEL PASADO 12 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4], "deporte": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, su propuesta es manifiestamente inconstitucionalidad -supongo que\n    no lo compartir\u00e1, pero debatiremos-, es recentralizadora e invade la\n    competencia exclusiva que en materia de deporte ostentan las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, m\u00e1s grave a\u00fan, a efectos pr\u00e1cticos pone en riesgo la\n    viabilidad de las federaciones auton\u00f3micas, su capacidad financiera y de\n    autoorganizaci\u00f3n y ataca de lleno la l\u00ednea de flotaci\u00f3n del deporte base. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, como supongo que ya\n    conocer\u00e1, presentamos una PNL en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte que\n    fue transada y apoyada por el Grupo Popular precisamente con la intenci\u00f3n\n    de encauzar y consensuar una soluci\u00f3n a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta ya la conoce: \u00bfc\u00f3mo va a dar cumplimiento usted o su Gobierno\n    al mandato en materia de licencias federativas-deportivas aprobado en la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte del pasado 12 marzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, como supongo que ya\n    conocer\u00e1, presentamos una PNL en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte que\n    fue transada y apoyada por el Grupo Popular precisamente con la intenci\u00f3n\n    de encauzar y consensuar una soluci\u00f3n a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta ya la conoce: \u00bfc\u00f3mo va a dar cumplimiento usted o su Gobierno\n    al mandato en materia de licencias federativas-deportivas aprobado en la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte del pasado 12 marzo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es cierto\n    que estamos manteniendo conversaciones con su secretario de Estado de\n    Deporte y es cierta tambi\u00e9n su disposici\u00f3n a tratar en el tr\u00e1mite\n    parlamentario de solucionar esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso ayer el presidente\n    Rajoy se reuni\u00f3 con los interlocutores sociales para impulsar entre todos\n    medidas para favorecer la recuperaci\u00f3n y con ello la creaci\u00f3n de empleo y\n    la cohesi\u00f3n social, y tambi\u00e9n el Gobierno le anima a usted a que en esta\n    C\u00e1mara presente propuestas en esa misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [1], "empresas": [3], "paro": [4], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El\n    paro, la pobreza y la exclusi\u00f3n social no entienden de macroeconom\u00eda\n    porque sobre todo no pueden entender que los beneficios del capital de\n    las 3.000 mayores empresas de Espa\u00f1a tributen a la ridiculez de un 3,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son familias a las que han desahuciado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paro, la pobreza y la exclusi\u00f3n social no entienden de macroeconom\u00eda\n    porque sobre todo no pueden entender que los beneficios del capital de\n    las 3.000 mayores empresas de Espa\u00f1a tributen a la ridiculez de un 3,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paro, la pobreza y la exclusi\u00f3n social no entienden de macroeconom\u00eda\n    porque sobre todo no pueden entender que los beneficios del capital de\n    las 3.000 mayores empresas de Espa\u00f1a tributen a la ridiculez de un 3,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    paro, la pobreza y la exclusi\u00f3n social no entienden de macroeconom\u00eda\n    porque sobre todo no pueden entender que los beneficios del capital de\n    las 3.000 mayores empresas de Espa\u00f1a tributen a la ridiculez de un 3,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "educaci\u00f3n": [2], "datos": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, lo que no se puede hacer es venir por la\n    ma\u00f1ana aqu\u00ed a hacer un mitin antisistema y por la tarde aplaudir las\n    pol\u00edticas que su Gobierno de Izquierda Unida, por ejemplo, hace en\n    Andaluc\u00eda donde hay la mayor tasa de paro de Espa\u00f1a y los recortes\n    sociales m\u00e1s grandes que nunca se conocieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Lara, le voy a dar datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Educaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PUEDE SEGUIR DEFENDIENDO LA REFORMA LABORAL CUANDO SOLO 1\n    DE CADA 10 NUEVOS CONTRATOS ES DE CAR\u00c1CTER INDEFINIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por favor,\n    hablemos de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos a\u00f1os de reforma laboral y m\u00e1s de dos\n    a\u00f1os de usted como ministra de Empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "empresas": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo han hecho las\n    reformas del Gobierno; lo han hecho los interlocutores sociales, que con\n    responsabilidad acordaron en el acuerdo de negociaci\u00f3n colectiva y\n    flexibilidad interna trabajar para salvar muchos empleos en este pa\u00eds\n    durante la recesi\u00f3n; y lo han hecho los trabajadores, las empresas y los\n    aut\u00f3nomos que cada d\u00eda levantan la persiana de su negocio por mirar al\n    futuro y abandonar la triste etapa de Gobierno socialista que les conden\u00f3\n    a la ruina econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hecho las\n    reformas del Gobierno; lo han hecho los interlocutores sociales, que con\n    responsabilidad acordaron en el acuerdo de negociaci\u00f3n colectiva y\n    flexibilidad interna trabajar para salvar muchos empleos en este pa\u00eds\n    durante la recesi\u00f3n; y lo han hecho los trabajadores, las empresas y los\n    aut\u00f3nomos que cada d\u00eda levantan la persiana de su negocio por mirar al\n    futuro y abandonar la triste etapa de Gobierno socialista que les conden\u00f3\n    a la ruina econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno y esta ministra trabajan por esos ciudadanos que ustedes a\n    m\u00e1s de 3,5 millones los dejaron en el paro cuando gobernaron, se\u00f1ora\n    diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "seguridad social": [6], "paro": [7], "reforma laboral": [5], "datos": [8], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra,\n    usted debe conocer que esto es fruto de la combinaci\u00f3n del tri\u00e1ngulo de\n    la pobreza laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepa que cuatro de cada diez\n    personas en riesgo de pobreza son desempleados; y le estoy hablando de\n    estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cada empleo fijo, se\n    producen diez eventuales y tienen tres veces m\u00e1s riesgo de pobreza los\n    eventuales que los fijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer v\u00e9rtice se debe a m\u00e1s paro, con un mill\u00f3n\n    menos de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Utilice otra llave maestra y combine otro\n    tri\u00e1ngulo de aumento de la productividad, de mejora del sistema\n    productivo m\u00e1s innovador, m\u00e1s sostenible y m\u00e1s equilibrado y, sobre todo,\n    de la justicia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, se\u00f1ora ministra, combine otro tri\u00e1ngulo porque este est\u00e1 con la\n    llave de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer v\u00e9rtice se debe a m\u00e1s paro, con un mill\u00f3n\n    menos de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer v\u00e9rtice se debe a m\u00e1s paro, con un mill\u00f3n\n    menos de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus datos: 200.000 personas protegidas menos en estos dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "datos": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lo que es fuente de oportunidades para las personas es el\n    empleo, y en el \u00faltimo a\u00f1o hay 220.000 personas que han abandonado las\n    listas del paro y que despu\u00e9s de 68 meses -en los que ustedes gobernaban\n    la mayor parte del tiempo- ha empezado a subir la afiliaci\u00f3n, que ha\n    cambiado a positiva en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, se lo dir\u00e9 tambi\u00e9n\n    en datos de Eurostat: Espa\u00f1a es el tercer pa\u00eds que m\u00e1s ocupaci\u00f3n ha\n    aportado al conjunto de la Uni\u00f3n Europea, un 0,6 % en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    datos modestos, pero ya inician un camino diferente hacia el empleo y las\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es gracias a las medidas adoptadas por el Gobierno de Espa\u00f1a -el\n    Fondo de liquidez auton\u00f3mica o el Plan de pago a proveedores- como se ha\n    garantizado el mantenimiento de servicios esenciales para los ciudadanos\n    como pueden ser la sanidad, las pol\u00edticas sociales y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "seguridad social": [2], "datos": [3], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La Ley de\n    Dependencia es una ley socialista para atender a aquellas personas que\n    necesitan ayuda para levantarse, para asearse, para poder comer, y para\n    apoyar a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    retrasaron la entrada de dependientes moderados, por eso han eliminado la\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de 170.000 cuidadoras familiares y les\n    han reducido la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    retrasaron la entrada de dependientes moderados, por eso han eliminado la\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de 170.000 cuidadoras familiares y les\n    han reducido la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos los mejores datos en dependencia, pero su Gobierno\n    est\u00e1 ahogando la dependencia en nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Otra cosa bien distinta es que la sanidad p\u00fablica, o\n    los servicios sociales, o la dependencia sean o no una prioridad para\n    cada comunidad aut\u00f3noma en su gesti\u00f3n y en sus presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    \u00bfsabe usted cu\u00e1l es la comunidad aut\u00f3noma que m\u00e1s ha recortado personal\n    tanto en sanidad como en servicios sociales y tambi\u00e9n en el sector de la\n    dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos, gestionando bien y planteando reformas\n    garantizamos los servicios sociales y otros, permanentemente los ponen en\n    riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL RESULTADO DE LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN MATERIA DE LUCHA CONTRA LA POBREZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 resultados est\u00e1n dando las pol\u00edticas del Gobierno en\n    materia de lucha contra la pobreza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "paro": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la lucha contra la pobreza y contra las desigualdades es un\n    objetivo permanente de este Gobierno y creo que de todos los Gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas nuestras\n    pol\u00edticas, absolutamente todas, est\u00e1n dirigidas a terminar con el paro,\n    que es la principal causa de pobreza en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas nuestras\n    pol\u00edticas, absolutamente todas, est\u00e1n dirigidas a terminar con el paro,\n    que es la principal causa de pobreza en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "pol\u00edticas sociales": [11, 12], "educaci\u00f3n": [14], "familias": [5], "actividad": [10], "social": [6, 7, 8, 9], "inclusi\u00f3n social": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, menos mal que es un objetivo permanente porque lo m\u00e1s\n    relevante que ha hecho usted en materia de pobreza en estos dos a\u00f1os es\n    un plan para la inclusi\u00f3n social que present\u00f3 hace tres meses, sin\n    consenso y sin recursos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que eso ya se les est\u00e1\n    acabando, porque los informes que han aparecido en 2013 ya no apuntan\n    solo a la crisis, apuntan a sus recortes y a su pol\u00edtica econ\u00f3mica como\n    origen del incremento de las desigualdades y de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    de todo eso lo que me parece m\u00e1s grave es el dato sobre pobreza infantil:\n    2.800.000 ni\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza, que no est\u00e1n comiendo como\n    deber\u00edan, que no est\u00e1n desarrollando actividad con normalidad y que van a\n    pagar esas consecuencias el resto de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que habla\n    usted de empleo, pero es que en Espa\u00f1a tener empleo ya ha dejado de ser\n    garant\u00eda de salir de la pobreza y con ustedes, adem\u00e1s de crisis, lo que\n    tenemos es una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existen pol\u00edticas para atacar la pobreza y la\n    desigualdad, pero no son las que les gustan al Partido Popular y a\n    Conv\u00e8rgencia i Uni\u00f3, como vimos en el Pleno sobre la pobreza celebrado la\n    semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El de C\u00e1ritas, de octubre de 2013, que se\u00f1ala\n    que los recortes est\u00e1n incrementando los niveles de vulnerabilidad de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, menos mal que es un objetivo permanente porque lo m\u00e1s\n    relevante que ha hecho usted en materia de pobreza en estos dos a\u00f1os es\n    un plan para la inclusi\u00f3n social que present\u00f3 hace tres meses, sin\n    consenso y sin recursos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el informe\n    de la OCDE de ayer mismo, en el que se se\u00f1alan dos cosas: que para el 10\n    % de la poblaci\u00f3n -los m\u00e1s ricos- no ha habido crisis y que la lent\u00edsima\n    recuperaci\u00f3n de la que ustedes tanto hablan no va a ser suficiente para\n    acabar con la fractura social, que hacen falta m\u00e1s recursos y que es\n    necesario apoyar a los parados de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguen empe\u00f1ados en su modelo social, en la devaluaci\u00f3n\n    salarial y en seguir recortando los derechos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que habla\n    usted de empleo, pero es que en Espa\u00f1a tener empleo ya ha dejado de ser\n    garant\u00eda de salir de la pobreza y con ustedes, adem\u00e1s de crisis, lo que\n    tenemos es una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    de todo eso lo que me parece m\u00e1s grave es el dato sobre pobreza infantil:\n    2.800.000 ni\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza, que no est\u00e1n comiendo como\n    deber\u00edan, que no est\u00e1n desarrollando actividad con normalidad y que van a\n    pagar esas consecuencias el resto de su vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Consejo de Europa, en el que el comisario\n    europeo les ha llamado la atenci\u00f3n por los recortes en educaci\u00f3n, en\n    sanidad y en pol\u00edticas sociales, y alerta de que est\u00e1n poniendo en riesgo\n    los derechos de los ni\u00f1os y de las personas desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justo lo contrario de\n    lo que llevan haciendo ustedes los dos \u00faltimos a\u00f1os, en los que han\n    recortado las pol\u00edticas sociales un 44 %, han reducido la prestaci\u00f3n por\n    desempleo y se han cargado las pol\u00edticas activas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, menos mal que es un objetivo permanente porque lo m\u00e1s\n    relevante que ha hecho usted en materia de pobreza en estos dos a\u00f1os es\n    un plan para la inclusi\u00f3n social que present\u00f3 hace tres meses, sin\n    consenso y sin recursos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del Consejo de Europa, en el que el comisario\n    europeo les ha llamado la atenci\u00f3n por los recortes en educaci\u00f3n, en\n    sanidad y en pol\u00edticas sociales, y alerta de que est\u00e1n poniendo en riesgo\n    los derechos de los ni\u00f1os y de las personas desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2], "familias": [3, 4, 5], "servicios sociales": [6], "paro": [7], "educaci\u00f3n": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que no hemos mirado hacia\n    otro lado, sino que hemos presentado un plan de infancia y tambi\u00e9n un\n    plan de inclusi\u00f3n con 136.000 millones de euros para cuatro a\u00f1os, para\n    combatir los efectos de la pobreza y\n    cuyo objetivo prioritario es evitar las consecuencias en los ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas que son capaces\n    de generar empleo constituyen la mejor arma para luchar contra la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es como se combaten las ra\u00edces de la pobreza que, como\n    usted compartir\u00e1 conmigo, sin duda est\u00e1n en la falta de oportunidades y\n    tambi\u00e9n en el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente en esa etapa de gobierno cuando m\u00e1s se\n    han incrementado las desigualdades en las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que sus pol\u00edticas llevaron a un incremento brutal del\n    paro en nuestro pa\u00eds y, como consecuencia, a muchas m\u00e1s familias sin\n    ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tema no caben ni triunfalismo ni autocomplacencia, pero\n    s\u00ed le tengo que decir que los informes europeos del Consejo y de la\n    Comisi\u00f3n han valorado de forma positiva las reformas estructurales de\n    Espa\u00f1a para combatir las dificultades de las familias, de los menores,\n    que a usted le preocupan exactamente igual que a m\u00ed, y de las personas\n    m\u00e1s afectadas por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en tercer lugar, la sostenibilidad de los servicios b\u00e1sicos del\n    bienestar, como la sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales o la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que sus pol\u00edticas llevaron a un incremento brutal del\n    paro en nuestro pa\u00eds y, como consecuencia, a muchas m\u00e1s familias sin\n    ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en tercer lugar, la sostenibilidad de los servicios b\u00e1sicos del\n    bienestar, como la sanidad, la educaci\u00f3n, los servicios sociales o la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Tragsa, una empresa p\u00fablica en la que participa su\n    ministerio, ha presentado un ERE brutal que afecta a 1.336 trabajadores y\n    trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [3], "empresa": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas de austeridad de su\n    Gobierno han hecho que las administraciones p\u00fablicas no contraten con\n    Tragsa, que su ministerio, que es el que mayor carga de trabajo le da a\n    esta empresa, haya dejado de contratar con Tragsa porque ha preferido\n    irse al sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha provocado que una empresa que ha dado\n    beneficios hasta los \u00faltimos tiempos haya incurrido en p\u00e9rdidas ya que\n    las administraciones p\u00fablicas, y sobre todo usted y su ministerio, han\n    dejado de encargarle trabajo a esta empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe plantearse entonces, se\u00f1or ministro, si una\n    empresa que daba beneficios hasta el momento y que por cuestiones\n    coyunturales ahora no los da no merece ser soportada por el Estado\n    durante un tiempo, lo mismo que hemos salvado a los bancos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, \u00bfde qu\u00e9 ha servido la reforma laboral, esa de la que\n    ustedes tanto presumen, que no ha flexibilizado en nada las condiciones\n    de estos trabajadores y que lo que han hecho es plantear un despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como usted sabe perfectamente, mi departamento solamente tiene las\n    funciones de tutela, que son el control de la actividad real, sobre el\n    terreno de Tragsa, pero la adopci\u00f3n de medidas de reestructuraci\u00f3n de\n    plantilla no es decisi\u00f3n del ministerio que presido, que no es competente\n    para su autorizaci\u00f3n ni para su supervisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en esta sesi\u00f3n de\n    control de la actividad del Gobierno usted no se interesa por la\n    actuaci\u00f3n del Gobierno, ustedes est\u00e1n en campa\u00f1a electoral y preguntan\n    por la postura singular de este ministro ante un ERE en cuya ejecuci\u00f3n no\n    tengo ninguna atribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresa": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y lo que va a hacer este Gobierno es impulsar un plan\n    de reducci\u00f3n de costes y de incremento de ingresos para garantizar su\n    viabilidad y el Ministerio de Agricultura, ejerciendo su labor de tutela,\n    impulsar\u00e1 la actividad de la empresa contando con ella para ejecutar\n    actuaciones en las que ha demostrado sobradamente su profesionalidad y su\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004 recibieron una\n    empresa saneada y equilibrada, con una facturaci\u00f3n de 665 millones de\n    euros, un beneficio de 30 millones de euros y una plantilla fija de 2.086\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una empresa que factura poco m\u00e1s o\n    menos lo mismo pero con una plantilla de 7.334 trabajadores, 5.000\n    trabajadores fijos m\u00e1s, un incremento del 252 % de plantilla fija y una\n    facturaci\u00f3n que apenas crece un 10 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en 2010, adem\u00e1s, negociaron un convenio colectivo y aprobaron\n    un plan estrat\u00e9gico ilusorio que ha llevado a que en este momento los\n    costes laborales de esta empresa hayan crecido exponencialmente, pasando\n    a suponer el 64 % y acumulando p\u00e9rdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, fueron ustedes unos\n    irresponsables manifiestos, han llevado a la empresa a una situaci\u00f3n\n    l\u00edmite y ahora, para salvar los puestos de miles de trabajadores en\n    Tragsa, este Gobierno tiene que afrontar este proceso de\n    reestructuraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que va a hacer este Gobierno es impulsar un plan\n    de reducci\u00f3n de costes y de incremento de ingresos para garantizar su\n    viabilidad y el Ministerio de Agricultura, ejerciendo su labor de tutela,\n    impulsar\u00e1 la actividad de la empresa contando con ella para ejecutar\n    actuaciones en las que ha demostrado sobradamente su profesionalidad y su\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este medio rural el territorio pierde\n    poblaci\u00f3n d\u00eda a d\u00eda pero tambi\u00e9n envejece y, lo m\u00e1s grave, desaparecen\n    servicios -cuando no se deterioran- b\u00e1sicos como la sanidad, la educaci\u00f3n\n    o el transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se necesita un plan de acci\u00f3n continuada que d\u00e9 respuesta al medio rural\n    con acciones concretas y selectivas; se necesita un plan que se apoye en\n    un sector industrial, con la creaci\u00f3n de peque\u00f1as y medianas empresas que\n    transformen productos agrarios y forestales y con un servicio y una\n    infraestructura m\u00ednima que fije poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sobre todo con un paraguas\n    -esc\u00facheme, se\u00f1or ministro-, con una pol\u00edtica fiscal que d\u00e9 ventajas a\n    las empresas que se establezcan en el medio rural pero tambi\u00e9n a sus\n    pobladores y una asignaci\u00f3n prioritaria de fondos europeos y del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en cuanto a la\n    diversificaci\u00f3n en el medio rural, hemos puesto en marcha el Plan para la\n    activaci\u00f3n socioecon\u00f3mica del sector forestal y vamos a presentar el Plan\n    de diversificaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica en el medio rural, que va a\n    ayudar a dar estabilidad a la poblaci\u00f3n en zonas rurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas estas\n    actuaciones, se\u00f1or\u00eda, ya estamos logrando beneficios en la actividad\n    agraria y en el valor que generan, que es cuando se fija la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras reformas empiezan a funcionar y\n    este Gobierno trabaja con todas las herramientas a su alcance para\n    impulsar una actividad econ\u00f3mica m\u00e1s competitiva vinculada al medio\n    rural, luchando as\u00ed contra el despoblamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana presentamos con el presidente del Gobierno el\n    marco estrat\u00e9gico con horizonte 2020 de la industria agroalimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    un acuerdo del Gobierno con la industria por el que se compromete a\n    incrementos de facturaci\u00f3n del 4 % anual y a generar m\u00e1s de 60.000 puestos\n    de trabajo en el medio rural en el horizonte 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, es\n    necesario un reparto de cuota que permita a los buques planificar\n    adecuadamente su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Claro, ante cualquier problema que existe, el\n    culpable es ETA; ETA -nos han dicho ustedes- est\u00e1 infiltrada por completo\n    en la educaci\u00f3n de Navarra, y despu\u00e9s han afirmado todav\u00eda m\u00e1s, que\n    pretende llegar a todas las jefaturas de la Administraci\u00f3n, esto es lo\n    que ustedes han comentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en esa v\u00eda\n    las gentes de Amaiur, junto con otras fuerzas pol\u00edticas, sindicales,\n    sociales, estamos reivindicando e impulsando que Navarra, de forma libre\n    y democr\u00e1ticamente, junto con el resto de sus territorios, de sus\n    provincias hermanas, \u00c1lava, Gipuzkoa y Bizkaia, construyan una Euskal\n    Herria de forma conjunta, hermanada, una Euskal Herria asentada en\n    pilares firmes de libertad, de igualdad, de solidaridad y de justicia\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "crisis econ\u00f3mica": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, la Comunidad Foral\n    de Navarra es una de las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a m\u00e1s\n    desarrolladas, de Espa\u00f1a y de Europa, con la renta per c\u00e1pita m\u00e1s alta en\n    Espa\u00f1a y en Europa, como usted sabe perfectamente, aunque a usted el\n    argumento econ\u00f3mico del desarrollo de la prosperidad parece que no le\n    interesa porque usted pertenece a un proyecto pol\u00edtico que nunca\n    explicita exactamente c\u00f3mo desarrollar\u00eda la creaci\u00f3n de riqueza, c\u00f3mo\n    desarrollar\u00eda la creaci\u00f3n de empleo, que es la principal fuente de\n    solidaridad y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes se acerquen a ustedes, con lo que ustedes\n    representan, van a tener un rechazo social importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la Comunidad Foral de Navarra, desde\n    la lealtad que ha definido su relaci\u00f3n hist\u00f3rica con el conjunto de\n    Espa\u00f1a, debe aspirar a superar la crisis econ\u00f3mica, a volver muy pronto\n    al crecimiento econ\u00f3mico y a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, como hemos insistido desde el Gobierno, se\n    puede reformar, pero se puede reformar desde proyectos pol\u00edticos que\n    acepten las reglas del juego y, en todo caso, la vigencia en plenitud de\n    nuestra Carta Magna, que nos ha permitido desarrollar la democracia m\u00e1s\n    longeva de la historia de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1or Cuadra, tiene\n    unos planteamientos pol\u00edticos que no comparto pero mi obligaci\u00f3n como\n    miembro del Gobierno de Espa\u00f1a es trabajar para que realmente las\n    condiciones en Navarra mejoren -como afortunadamente ya est\u00e1 ocurriendo-,\n    es trabajar con lealtad con el Gobierno de Navarra y es tambi\u00e9n favorecer\n    la estabilidad pol\u00edtica de una comunidad como es la Comunidad Foral de\n    Navarra, y como lo son todas las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a, para\n    anteponer el objetivo de superar la crisis econ\u00f3mica y volver a la\n    creaci\u00f3n de empleo, frente a objetivos pol\u00edticos espurios que nos har\u00edan\n    retroceder a tiempos preconstitucionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va venir de esas empresas navarras, de esos trabajadores\n    navarros, de esos ciudadanos navarros, de esos universitarios, de los\n    estudiantes de formaci\u00f3n profesional, va venir de la gente de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para m\u00e1s inri,\n    despu\u00e9s de haber despedido a miles de trabajadores, presentan un ERE de\n    1.333 trabajadores; m\u00e1s despidos en esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que nos dijera, se\u00f1or\n    ministro, si va a hacer algo asign\u00e1ndole cargas de trabajo, si va a hacer\n    algo definitivamente por garantizar el mantenimiento de una empresa, que\n    usted sabe que es una magn\u00edfica empresa, un medio propio de la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "paro": [3], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos ganando prestigio en\n    Europa,\n    controlando la actividad pesquera y eso nos da legitimidad para negociar\n    cuotas importantes, como hemos tenido este a\u00f1o, y vamos a ir por ese\n    camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos llegado a un gran compromiso con la industria\n    agroalimentaria, poniendo en marcha una pol\u00edtica que va a permitir\n    recuperar competitividad en la industria agroalimentaria, con el objetivo\n    de lograr un incremento anual del 4 % de su facturaci\u00f3n y generar 60.000\n    empleos en 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que trabajar mucho; tenemos que desarrollar la industria\n    agroalimentaria; tenemos que tener cooperativas m\u00e1s potentes; tenemos que\n    hacer un desarrollo rural m\u00e1s inteligente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes mandan siempre el mensaje del miedo, tenebroso, del\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a ver, se\u00f1or ministro, a\n    m\u00ed me parece que a usted sus compa\u00f1eros de Gobierno le est\u00e1n vistiendo de\n    torero; el ministro de Industria y ahora el ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El a\u00f1o\n    2007, seg\u00fan datos de su ministerio, 26.149, este a\u00f1o 24.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2, 3], "datos": [7], "empresa": [5], "empresas": [6], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de los elementos que\n    hemos introducido para luchar contra el fraude es exigir actividad\n    agraria, porque ahora por primera vez se exige actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, mire usted, esta es\n    la primera ocasi\u00f3n en que un gobierno -que no es de izquierdas adem\u00e1s-\n    exige para cobrar primas de la Uni\u00f3n Europea actividad real en el medio\n    agrario, exige carga ganadera, exige una actividad distinta de la\n    percepci\u00f3n de primas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se mete usted con el Ministerio de\n    Defensa, pero ustedes no exig\u00edan que el Ministerio de Defensa tuviera\n    actividad agraria ni nadie, nosotros lo exigimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando cae la demanda, porque hay menos demanda,\n    porque hay menos obra p\u00fablica, porque hemos tenido un d\u00e9ficit p\u00fablico\n    galopante generado tambi\u00e9n por la imprevisi\u00f3n socialista, cuando hay\n    90.000 millones de ingresos menos que gastos, hay que reducir las\n    inversiones p\u00fablicas, no tenemos m\u00e1s remedio, se\u00f1or\u00eda, porque se ha\n    reducido la actividad de obra p\u00fablica, por supuesto que se ha reducido en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi ministerio se ha\n    reunido con las plantas, nos hemos reunido con los agricultores, con los\n    consejeros auton\u00f3micos, estamos reunidos con los regantes, con el\n    Ministerio de Industria y Energ\u00eda, estamos todo el d\u00eda en estos temas, no\n    estamos inactivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tragsa est\u00e1 como est\u00e1 porque ten\u00eda una\n    estructura perfectamente dimensionada para lo que hac\u00eda esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me propone, d\u00e9le todo a Tragsa y no le d\u00e9 nada a las\n    empresas privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo que le molesten\n    los datos de renta agraria, pero se comparan los periodos, y cuando en un\n    periodo crece el 30 % es que el Gobierno ha hecho cosas; cuando en un\n    periodo baja un 15 % es que el Gobierno no ha hecho nada, y esa es la\n    realidad, no es un problema de lluvia; no es un problema de lluvia, es un\n    problema de muchas m\u00e1s cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140319_doc_marked.html#000207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-03-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 9, 11, 16, 18, 23, 25, 28, 30, 31, 33, 36, 38, 41, 42, 45, 46, 49, 50, 52, 55], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 8, 10, 12, 13, 14, 15, 19, 26, 27, 29, 32, 34, 39, 40, 43, 44, 51, 53, 54], "party": "ALFREDO P\u00c9REZ RUBALCABA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [17], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [20, 21, 22], "party": "ISABEL S\u00c1NCHEZ ROBLES", "name": "PNV"}, {"block_indices": [24], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [35, 37, 47, 48], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}]}