{"blocks": [{"words": {"desarrollo": [0], "econom\u00eda": [1], "presidencia": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed, en el Congreso de los Diputados, tenemos\n    el plan de desarrollo de las infraestructuras gas\u00edsticas y el\u00e9ctricas\n    sobre el que ya estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno, las tasas de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola registradas\n    durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os han tenido como consecuencia l\u00f3gica el\n    aumento de la demanda energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1n los resultados de la cumbre\n    de Barcelona, en la que la presidencia espa\u00f1ola ha impulsado la\n    liberalizaci\u00f3n de los mercados energ\u00e9ticos en Europa y se ha llegado a un\n    acuerdo sobre el aumento de las interconexiones entre los distintos\n    pa\u00edses que permitir\u00e1 que, como se ha dicho gr\u00e1ficamente, Espa\u00f1a deje de\n    ser una isla energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno acaba de poner en marcha una\n    orden ministerial que permitir\u00e1 que a lo largo de esta legislatura se\n    produzca la compensaci\u00f3n autom\u00e1tica hasta el 10 por ciento de la tarifa\n    en los consumidores cuando estos sufran ca\u00eddas en la calidad del\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por todo ello, se\u00f1or\n    vicepresidente segundo del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos y Ministro de\n    Econom\u00eda, quisiera hacerle la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n puede\n    dar el Gobierno a la reciente emisi\u00f3n de obligaciones del Estado a 15\n    a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha habido una\n    gran diversificaci\u00f3n de inversores y pa\u00edses y, en ese sentido, es un\n    reconocimiento m\u00e1s de la situaci\u00f3n de credibilidad que tiene en estos\n    momentos la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el convenio firmado en el a\u00f1o 1994 entre la Administraci\u00f3n\n    de la Junta de Andaluc\u00eda y el Gobierno de la naci\u00f3n, gobernados ambos en\n    este momento por el Partido Socialista, para el desarrollo de una serie\n    de infraestructuras de carreteras en la provincia de C\u00e1diz, no se puso en\n    marcha hasta la llegada al Gobierno del Partido Popular en el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, los mismos responsables socialistas que firmaron el acuerdo\n    en el a\u00f1o 1994 y que no iniciaron las obras, cuando est\u00e1n en la\n    oposici\u00f3n, ven la necesidad de duplicar tambi\u00e9n el tramo que acabo de\n    mencionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "tramo": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Una vez finalizadas las actuaciones se permutan ambos corredores y cada\n    Administraci\u00f3n es responsable del desarrollo futuro del suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    desarrollo futuro de los desdoblamientos de la N-340, una vez permutados,\n    ser\u00e1n responsabilidad de la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, el\n    tramo Chiclana-Conil pasar\u00e1 a la aprobaci\u00f3n econ\u00f3mica para su posterior\n    licitaci\u00f3n e inicio de las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La licitaci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n de las\n    obras del tramo Conil-Vejer corresponde a la Junta de Andaluc\u00eda\n    en virtud del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001205\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... acertadamente ha destacado, el a\u00f1o 2001 es el tercer ejercicio\n    de vigencia de aplicaci\u00f3n del nuevo impuesto sobre la renta de las\n    personas f\u00edsicas, que ha abierto una senda de bajada de impuestos en\n    nuestro pa\u00eds al que se han sumado los principales partidos pol\u00edticos, por\n    cierto con bastante entusiasmo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de un incremento claramente superior a lo presupuestado para ese\n    a\u00f1o y al propio crecimiento de la econom\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de cifras y datos que ponen de manifiesto que en un\n    entorno internacional de incertidumbre econ\u00f3mica, que se agrav\u00f3 por los\n    atentados del 11 de septiembre, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha respondido mucho\n    mejor que la de la mayor\u00eda de los pa\u00edses desarrollados y lo ha hecho\n    gracias a las reformas econ\u00f3micas, a las reformas de liberalizaci\u00f3n de\n    sectores y a la apuesta decidida por la consolidaci\u00f3n fiscal como\n    instrumento b\u00e1sico de la pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE REALIZA EL GOBIERNO DEL  FUNCIONAMIENTO Y LOS\n    RESULTADOS OBTENIDOS POR LA MODIFICACI\u00d3N DE LAS DEDUCCIONES POR LA\n    REALIZACI\u00d3N DE ACTIVIDADES DE INVESTIGACI\u00d3N Y DESARROLLO EN LA LEY\n    43/1995, DE 27 DE DICIEMBRE, DEL IMPUESTO SOBRE SOCIEDADES, INTRODUCIDAS\n    POR LA LEY 55/1999, DE 29 DE DICIEMBRE, DE MEDIDAS FISCALES,\n    ADMINISTRATIVAS Y DEL ORDEN SOCIAL, A TENOR DE LAS DECLARACIONES\n    CORRESPONDIENTES AL EJERCICIO DEL A\u00d1O 2000 PRACTICADAS POR LOS SUJETOS\n    PASIVOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "innovaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de\n    la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la nueva legislaci\u00f3n fiscal, impulsada por\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en colaboraci\u00f3n con el Gobierno del Partido Popular\n    en el a\u00f1o 1999, para su aplicaci\u00f3n en el 2000, que afecta a un \u00e1mbito tan\n    importante como es el de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, ya\n    que bastantes sectores productivos y econ\u00f3micos han manifestado su\n    preocupaci\u00f3n por las dificultades que algunos organismos, como la Agencia\n    Tributaria, plantean para que su aplicaci\u00f3n d\u00e9 el \u00e9xito que augur\u00e1bamos\n    cuando propugn\u00e1bamos en el Parlamento dicha legislaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de\n    la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la nueva legislaci\u00f3n fiscal, impulsada por\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en colaboraci\u00f3n con el Gobierno del Partido Popular\n    en el a\u00f1o 1999, para su aplicaci\u00f3n en el 2000, que afecta a un \u00e1mbito tan\n    importante como es el de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, ya\n    que bastantes sectores productivos y econ\u00f3micos han manifestado su\n    preocupaci\u00f3n por las dificultades que algunos organismos, como la Agencia\n    Tributaria, plantean para que su aplicaci\u00f3n d\u00e9 el \u00e9xito que augur\u00e1bamos\n    cuando propugn\u00e1bamos en el Parlamento dicha legislaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, \u00bfcu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno de\n    la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la nueva legislaci\u00f3n fiscal, impulsada por\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en colaboraci\u00f3n con el Gobierno del Partido Popular\n    en el a\u00f1o 1999, para su aplicaci\u00f3n en el 2000, que afecta a un \u00e1mbito tan\n    importante como es el de la investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, ya\n    que bastantes sectores productivos y econ\u00f3micos han manifestado su\n    preocupaci\u00f3n por las dificultades que algunos organismos, como la Agencia\n    Tributaria, plantean para que su aplicaci\u00f3n d\u00e9 el \u00e9xito que augur\u00e1bamos\n    cuando propugn\u00e1bamos en el Parlamento dicha legislaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5], "centros": [0], "innovaci\u00f3n": [6, 7], "pa\u00eds": [8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En innovaci\u00f3n se ha introducido una deducci\u00f3n\n    del 10 por ciento con car\u00e1cter general y del 15 por ciento si el gasto es\n    consecuencia del acuerdo con universidades y centros tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, porque cont\u00f3 con el\n    apoyo favorable de su grupo a la hora de promover las reformas fiscales\n    que materializan lo que es el compromiso del Gobierno: el apoyo a la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo como una de sus principales prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, en investigaci\u00f3n y desarrollo se elev\u00f3 al 30 por ciento la\n    deducci\u00f3n en la cuota, que anteriormente era del 20 por ciento, de los\n    gastos efectuados en el periodo anterior, y se han introducido\n    deducciones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha destacado, porque cont\u00f3 con el\n    apoyo favorable de su grupo a la hora de promover las reformas fiscales\n    que materializan lo que es el compromiso del Gobierno: el apoyo a la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo como una de sus principales prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es expresi\u00f3n del compromiso del Gobierno por el est\u00edmulo a\n    la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que se materializa en el\n    Plan Nacional de I+D+I previsto hasta el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, en investigaci\u00f3n y desarrollo se elev\u00f3 al 30 por ciento la\n    deducci\u00f3n en la cuota, que anteriormente era del 20 por ciento, de los\n    gastos efectuados en el periodo anterior, y se han introducido\n    deducciones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es expresi\u00f3n del compromiso del Gobierno por el est\u00edmulo a\n    la investigaci\u00f3n y a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica que se materializa en el\n    Plan Nacional de I+D+I previsto hasta el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En innovaci\u00f3n se ha introducido una deducci\u00f3n\n    del 10 por ciento con car\u00e1cter general y del 15 por ciento si el gasto es\n    consecuencia del acuerdo con universidades y centros tecnol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las medidas fiscales son importantes y han abierto un gran est\u00edmulo fiscal\n    en nuestro pa\u00eds hasta el punto de corresponderse con el marco fiscal m\u00e1s\n    favorable de los pa\u00edses desarrollados en lo relativo a I+D+I. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "investigaci\u00f3n": [3, 4, 5], "innovaci\u00f3n": [6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en Convergencia i Uni\u00f3 estamos plenamente convencidos de\n    la bondad de esta legislaci\u00f3n, en el sentido de incrementar aquellas\n    inversiones de nuestros aparatos productivos y econ\u00f3micos para aumentar\n    las inversiones en innovaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tambi\u00e9n es cierto que desde distintos sectores se nos plantea que existen\n    diferentes problemas de procedimiento en cuanto a la aplicaci\u00f3n de dicha\n    legislaci\u00f3n sobre inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    desde el punto de vista de acreditaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado esta pregunta porque, si ustedes han detectado este\n    problema, ser\u00eda interesante estudiar nuevos mecanismos de certificaci\u00f3n\n    de dichas inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, como\n    podr\u00edan ser las certificaciones que pudieran dar las c\u00e1maras de comercio\n    o las que pudieran dar las organizaciones empresariales, a fin de motivar\n    al sector empresarial espa\u00f1ol, p\u00fablico y privado, para alcanzar las cotas\n    de inversi\u00f3n en estos aspectos que, como usted sabe, se\u00f1or ministro,\n    est\u00e1n por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en Convergencia i Uni\u00f3 estamos plenamente convencidos de\n    la bondad de esta legislaci\u00f3n, en el sentido de incrementar aquellas\n    inversiones de nuestros aparatos productivos y econ\u00f3micos para aumentar\n    las inversiones en innovaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tambi\u00e9n es cierto que desde distintos sectores se nos plantea que existen\n    diferentes problemas de procedimiento en cuanto a la aplicaci\u00f3n de dicha\n    legislaci\u00f3n sobre inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    desde el punto de vista de acreditaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado esta pregunta porque, si ustedes han detectado este\n    problema, ser\u00eda interesante estudiar nuevos mecanismos de certificaci\u00f3n\n    de dichas inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, como\n    podr\u00edan ser las certificaciones que pudieran dar las c\u00e1maras de comercio\n    o las que pudieran dar las organizaciones empresariales, a fin de motivar\n    al sector empresarial espa\u00f1ol, p\u00fablico y privado, para alcanzar las cotas\n    de inversi\u00f3n en estos aspectos que, como usted sabe, se\u00f1or ministro,\n    est\u00e1n por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en Convergencia i Uni\u00f3 estamos plenamente convencidos de\n    la bondad de esta legislaci\u00f3n, en el sentido de incrementar aquellas\n    inversiones de nuestros aparatos productivos y econ\u00f3micos para aumentar\n    las inversiones en innovaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tambi\u00e9n es cierto que desde distintos sectores se nos plantea que existen\n    diferentes problemas de procedimiento en cuanto a la aplicaci\u00f3n de dicha\n    legislaci\u00f3n sobre inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n\n    desde el punto de vista de acreditaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado esta pregunta porque, si ustedes han detectado este\n    problema, ser\u00eda interesante estudiar nuevos mecanismos de certificaci\u00f3n\n    de dichas inversiones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, como\n    podr\u00edan ser las certificaciones que pudieran dar las c\u00e1maras de comercio\n    o las que pudieran dar las organizaciones empresariales, a fin de motivar\n    al sector empresarial espa\u00f1ol, p\u00fablico y privado, para alcanzar las cotas\n    de inversi\u00f3n en estos aspectos que, como usted sabe, se\u00f1or ministro,\n    est\u00e1n por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001207\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4, 5], "pa\u00eds vasco": [9, 10, 11], "vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Respecto a la interpretaci\u00f3n que usted ha dado al tema de las\n    cotizaciones, le dir\u00e9 que hoy, felizmente, en el Pa\u00eds Vasco las\n    cotizaciones generan incluso peque\u00f1os excedentes, pero, siguiendo su\n    tesis de absoluta\n    adecuaci\u00f3n de ingresos por cuotas a gastos por cuotas, en los momentos en\n    los que esto no suced\u00eda habr\u00eda que haber producido, por ejemplo, un\n    recorte en las pensiones del Pa\u00eds Vasco, tesis que, estoy seguro, no ha\n    querido defender S.S., pero es la que ha expresado con un curioso sentido\n    de la recirculaci\u00f3n y de la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dije, y mantengo, que si el Gobierno vasco desea realizar aportaciones\n    superiores me parece correcto y adecuado, es una decisi\u00f3n libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual\n    que en a\u00f1os anteriores, habr\u00e1 aportaciones de la comisi\u00f3n tripartita que\n    rige el acuerdo sobre formaci\u00f3n continua y supongo que tambi\u00e9n se\n    realizar\u00e1n en fechas semejantes a a\u00f1os anteriores, pero me preocupa que\n    usted siga trasladando la idea de que no son susceptibles de apoyo\n    financiero los proyectos de formaci\u00f3n continua del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien\n    distinta es que usted quiera que todos circulen por una misma ventanilla,\n    pero eso tampoco tiene una l\u00f3gica especial cuando se ha demostrado, en el\n    Pa\u00eds Vasco y en el resto de Espa\u00f1a, que este tipo de instituciones est\u00e1\n    operando de manera razonable y correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual\n    que en a\u00f1os anteriores, habr\u00e1 aportaciones de la comisi\u00f3n tripartita que\n    rige el acuerdo sobre formaci\u00f3n continua y supongo que tambi\u00e9n se\n    realizar\u00e1n en fechas semejantes a a\u00f1os anteriores, pero me preocupa que\n    usted siga trasladando la idea de que no son susceptibles de apoyo\n    financiero los proyectos de formaci\u00f3n continua del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, esos agentes sociales a\n    los que usted apelaba son los que tambi\u00e9n rigen el acuerdo sobre\n    formaci\u00f3n continua, y no creo que se transformen de ninguna manera\n    extra\u00f1a cuando ejercen sus funciones seg\u00fan sean acuerdos de \u00e1mbito\n    territorial o acuerdos de \u00e1mbito nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la interpretaci\u00f3n que usted ha dado al tema de las\n    cotizaciones, le dir\u00e9 que hoy, felizmente, en el Pa\u00eds Vasco las\n    cotizaciones generan incluso peque\u00f1os excedentes, pero, siguiendo su\n    tesis de absoluta\n    adecuaci\u00f3n de ingresos por cuotas a gastos por cuotas, en los momentos en\n    los que esto no suced\u00eda habr\u00eda que haber producido, por ejemplo, un\n    recorte en las pensiones del Pa\u00eds Vasco, tesis que, estoy seguro, no ha\n    querido defender S.S., pero es la que ha expresado con un curioso sentido\n    de la recirculaci\u00f3n y de la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual\n    que en a\u00f1os anteriores, habr\u00e1 aportaciones de la comisi\u00f3n tripartita que\n    rige el acuerdo sobre formaci\u00f3n continua y supongo que tambi\u00e9n se\n    realizar\u00e1n en fechas semejantes a a\u00f1os anteriores, pero me preocupa que\n    usted siga trasladando la idea de que no son susceptibles de apoyo\n    financiero los proyectos de formaci\u00f3n continua del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien\n    distinta es que usted quiera que todos circulen por una misma ventanilla,\n    pero eso tampoco tiene una l\u00f3gica especial cuando se ha demostrado, en el\n    Pa\u00eds Vasco y en el resto de Espa\u00f1a, que este tipo de instituciones est\u00e1\n    operando de manera razonable y correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la interpretaci\u00f3n que usted ha dado al tema de las\n    cotizaciones, le dir\u00e9 que hoy, felizmente, en el Pa\u00eds Vasco las\n    cotizaciones generan incluso peque\u00f1os excedentes, pero, siguiendo su\n    tesis de absoluta\n    adecuaci\u00f3n de ingresos por cuotas a gastos por cuotas, en los momentos en\n    los que esto no suced\u00eda habr\u00eda que haber producido, por ejemplo, un\n    recorte en las pensiones del Pa\u00eds Vasco, tesis que, estoy seguro, no ha\n    querido defender S.S., pero es la que ha expresado con un curioso sentido\n    de la recirculaci\u00f3n y de la solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual\n    que en a\u00f1os anteriores, habr\u00e1 aportaciones de la comisi\u00f3n tripartita que\n    rige el acuerdo sobre formaci\u00f3n continua y supongo que tambi\u00e9n se\n    realizar\u00e1n en fechas semejantes a a\u00f1os anteriores, pero me preocupa que\n    usted siga trasladando la idea de que no son susceptibles de apoyo\n    financiero los proyectos de formaci\u00f3n continua del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cosa bien\n    distinta es que usted quiera que todos circulen por una misma ventanilla,\n    pero eso tampoco tiene una l\u00f3gica especial cuando se ha demostrado, en el\n    Pa\u00eds Vasco y en el resto de Espa\u00f1a, que este tipo de instituciones est\u00e1\n    operando de manera razonable y correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno espa\u00f1ol va a seguir actuando conforme a los criterios que ya\n    expres\u00f3 la propia cumbre, a la cual nos debemos evidentemente, conforme\n    un excelente programa que comprende aspectos econ\u00f3micos y aspectos\n    sociales en un marco de desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Respecto a si fueron conclusiones equilibradas o no, tambi\u00e9n cabe tomar en\n    consideraci\u00f3n la opini\u00f3n de quienes participaron en la cumbre social y,\n    al decir de las personas que representan, entiendo que correctamente, a\n    los interlocutores sociales europeos, s\u00ed nos movemos en un marco\n    equilibrado de desarrollo econ\u00f3mico y social, en un marco sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DEL GRADO DE CUMPLIMIENTO DEL ACUERDO PARA LA\n    MEJORA Y DESARROLLO DEL SISTEMA DE PROTECCI\u00d3N SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "seguridad social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en unos d\u00edas har\u00e1 un a\u00f1o que, dentro del marco de di\u00e1logo\n    social que este Gobierno impuls\u00f3 desde 1996, se firmaba el acuerdo para\n    la mejora y el desarrollo del sistema de protecci\u00f3n social entre el\n    Gobierno y los agentes sociales y econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba del cuarto\n    acuerdo en cinco a\u00f1os que se firmaba con consenso social en materia de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No cabe duda de que la situaci\u00f3n de la Seguridad Social en el a\u00f1o 2001\n    distaba mucho de parecerse a aquella que provoc\u00f3 la firma del Pacto de\n    Toledo en el a\u00f1o 1995, que fijaba una serie de recomendaciones para\n    garantizar la estabilidad y viabilidad de nuestro sistema de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular puso en marcha estas\n    recomendaciones desde su llegada al poder, firmando en el a\u00f1o 1996 un\n    acuerdo de consolidaci\u00f3n de nuestro sistema de Seguridad Social con los\n    agentes sociales, que dio lugar a la Ley de 1997, de racionalizaci\u00f3n y\n    consolidaci\u00f3n del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, gracias a esta reformas impulsadas desde su ministerio, se han\n    podido eliminar los desequilibrios existentes entre ingresos y gastos en\n    la Seguridad Social, garantizar la estabilidad financiera del sistema,\n    adem\u00e1s de asegurar el mantenimiento y la mejora de los niveles de\n    prestaci\u00f3n social prestando, sin lugar a duda, una especial atenci\u00f3n a\n    aquellos colectivos m\u00e1s necesitados, como pueden ser los perceptores de\n    prestaciones m\u00ednimas, las viudas, los hu\u00e9rfanos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de\n    que, desde marzo de 1996 hasta el a\u00f1o 2001, se hayan incorporado a la\n    Seguridad Social m\u00e1s de tres millones de cotizantes, nos permite afirmar\n    que nuestro sistema atraviesa uno de sus mejores momentos, pero ello no\n    es \u00f3bice para que debamos adaptarnos a los nuevos cambios sociales y\n    debamos afrontar nuevos retos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "seguridad social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El \u00faltimo acuerdo, en\n    concreto para la mejora y el desarrollo del sistema de protecci\u00f3n social,\n    que se suscribi\u00f3 el 9 de abril de 2001 y que extiende su licencia hasta\n    el a\u00f1o 2004, salvo en algunas medidas para las que es necesario\n    calendario diferente, es tambi\u00e9n una excelente referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su entrada en vigor el pasado primero de enero, nos sit\u00faa a\n    la vanguardia de Europa en la l\u00ednea que acaba de se\u00f1alar recientemente la\n    cumbre de Barcelona, y los aspectos del acuerdo que se relacionan con\n    mejoras de las prestaciones del sistema, tambi\u00e9n han tenido un desarrollo\n    muy notable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra el fraude tambi\u00e9n ha sido objeto\n    de una especial atenci\u00f3n y, en lo que se refiere a la responsabilidad del\n    cumplimiento de obligaciones en materia de Seguridad Social, tambi\u00e9n se\n    han cumplido \u00edntegramente a trav\u00e9s de distintas medidas que adecuan el\n    principio de automaticidad de las prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, como muy bien se\u00f1alaba, el sistema de Seguridad Social\n    espa\u00f1ol goza de buena salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es necesario que la sociedad y los gobiernos adopten\n    un concepto de la vejez positivo, activo y orientado hacia el desarrollo\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [3], "pa\u00eds": [4, 5], "presidencia": [6, 7], "desarrollo": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La asamblea nos va a permitir profundizar en las\n    relaciones entre el envejecimiento y el desarrollo, favoreciendo la\n    revisi\u00f3n de estrategias actuales en virtud de la realidad de un mundo\n    cuya poblaci\u00f3n envejece e incluyendo tambi\u00e9n cuestiones relacionadas con\n    las necesidades de investigaci\u00f3n sobre el envejecimiento y en materia de\n    formaci\u00f3n de profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero destacar la importancia y la relevancia de\n    esta segunda asamblea mundial del envejecimiento, pues no podemos ignorar\n    -y cito referencias de Naciones Unidas- que la poblaci\u00f3n mayor de 60 a\u00f1os\n    en el conjunto de la poblaci\u00f3n mundial pasar\u00e1 del 10 al 22 por ciento en\n    50 a\u00f1os, as\u00ed como que tres cuartas partes de esta poblaci\u00f3n vivir\u00e1 en los\n    pa\u00edses en desarrollo en menos de 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asamblea nos va a permitir profundizar en las\n    relaciones entre el envejecimiento y el desarrollo, favoreciendo la\n    revisi\u00f3n de estrategias actuales en virtud de la realidad de un mundo\n    cuya poblaci\u00f3n envejece e incluyendo tambi\u00e9n cuestiones relacionadas con\n    las necesidades de investigaci\u00f3n sobre el envejecimiento y en materia de\n    formaci\u00f3n de profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La asamblea nos va a permitir profundizar en las\n    relaciones entre el envejecimiento y el desarrollo, favoreciendo la\n    revisi\u00f3n de estrategias actuales en virtud de la realidad de un mundo\n    cuya poblaci\u00f3n envejece e incluyendo tambi\u00e9n cuestiones relacionadas con\n    las necesidades de investigaci\u00f3n sobre el envejecimiento y en materia de\n    formaci\u00f3n de profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de la importancia de dar una mayor prioridad a las cuestiones\n    de envejecimiento y a la protecci\u00f3n de las personas mayores en la agenda\n    internacional, el Consejo de Ministros del 11 de febrero  de 2000, a\n    propuesta del Ministerio de Trabajo, acord\u00f3 ofrecer a Naciones Unidas la\n    celebraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de esta asamblea mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    preparativos se iniciaron con la creaci\u00f3n del comit\u00e9 organizador de la\n    segunda asamblea mundial, al que corresponde la planificaci\u00f3n y\n    organizaci\u00f3n de las distintas medidas que debe tomar Espa\u00f1a en su\n    condici\u00f3n de pa\u00eds sede de la asamblea, la coordinaci\u00f3n entre los\n    distintos departamentos ministeriales y la aprobaci\u00f3n de la memoria de\n    realizaci\u00f3n de cometidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La celebraci\u00f3n de\n    la asamblea coincide con la presidencia de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales est\u00e1 llevando a cabo, en\n    colaboraci\u00f3n con los Ministerios de Asuntos Exteriores y de Presidencia,\n    la negociaci\u00f3n intergubernamental de los documentos que formar\u00e1n el plan\n    de acci\u00f3n internacional revisado y la declaraci\u00f3n pol\u00edtica que se\n    pretende aprobar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001202\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los bienes inmuebles del Insalud forman parte del patrimonio \u00fanico de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El titular de este patrimonio es, por tanto, la\n    Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social y los acuerdos de traspaso de\n    estos bienes suponen una adscripci\u00f3n de los mismos para el cumplimiento\n    de los fines que se les hayan encomendado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad aut\u00f3noma vasca": [7], "pa\u00eds vasco": [5, 6], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin embargo, en el punto tercero se a\u00f1ade que este r\u00e9gimen se\n    configura como transitorio hasta que se creen las condiciones para la\n    asunci\u00f3n por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco de la plena\n    titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ustedes han litigado\n    hasta un montante de 15 veces -lo tengo aqu\u00ed- para ver qui\u00e9n paga el\n    impuesto sobre bienes inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Visto que no tienen la menor intenci\u00f3n de cumplir los reales decretos de\n    traspasos en los t\u00e9rminos en los que se hicieron, por lo menos el vasco,\n    comprender\u00e1 que les miremos con cierta sorna cada vez que ustedes nos\n    hablan de lealtad al sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en el punto tercero se a\u00f1ade que este r\u00e9gimen se\n    configura como transitorio hasta que se creen las condiciones para la\n    asunci\u00f3n por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco de la plena\n    titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ustedes han litigado\n    hasta un montante de 15 veces -lo tengo aqu\u00ed- para ver qui\u00e9n paga el\n    impuesto sobre bienes inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, en el punto tercero se a\u00f1ade que este r\u00e9gimen se\n    configura como transitorio hasta que se creen las condiciones para la\n    asunci\u00f3n por la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco de la plena\n    titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ustedes han litigado\n    hasta un montante de 15 veces -lo tengo aqu\u00ed- para ver qui\u00e9n paga el\n    impuesto sobre bienes inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dadas estas circunstancias, nos\n    parece llegado el momento de que, tanto a la Comunidad Aut\u00f3noma vasca\n    como a las que lo tienen as\u00ed establecido, se les traspase la titularidad,\n    la plena propiedad, de estos inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad aut\u00f3noma vasca": [3, 4], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El patrimonio \u00fanico de la Seguridad Social se encuentra regulado en el\n    Real Decreto 1221/1992, el cual ya establece una doble situaci\u00f3n para los\n    bienes que se traspasen a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el\n    traspaso de los bienes inmuebles de la Seguridad Social consiste\n    precisamente en esa adscripci\u00f3n y no en su titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en alg\u00fan momento surge un problema de titularidad o de\n    pago de un impuesto de ese tipo, se resolver\u00e1, pero desde luego la\n    pol\u00edtica del Gobierno en este momento -y contesto a su pregunta- con\n    respecto al patrimonio de la Seguridad Social, que se ha formado con la\n    cotizaci\u00f3n de los empresarios y de los trabajadores, es no cambiar ese\n    r\u00e9gimen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco lo que ha\n    se\u00f1alado usted relativo a que en el a\u00f1o 1987, con motivo del traspaso a\n    la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, se estableci\u00f3 un r\u00e9gimen transitorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma ha reconocido que, en el\n    desempe\u00f1o normal de las funciones del Insalud, que llevan 20 a\u00f1os\n    transferidas a la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, no influye para nada esa\n    titularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "pa\u00eds": [1], "presidencia": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No me cabe la menor duda de que el Gobierno apoya\n    tambi\u00e9n todas las iniciativas que se dirigen a mejorar la calidad de vida\n    de las personas con discapacidad o con movilidad reducida; apoyo que debe\n    servir para continuar eliminando barreras que faciliten a este colectivo\n    una mayor accesibilidad a las playas y el uso de una serie de servicios\n    que existen a lo largo de nuestras costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds existe un importante colectivo de personas\n    con discapacidades que precisa que todos los poderes p\u00fablicos trabajen\n    para conseguir su integraci\u00f3n en todos los niveles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tradicionalmente, el FED da la bienvenida\n    a cada nueva presidencia de la Uni\u00f3n Europea con un memorando de la\n    presidencia de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este memorando tiene en cuenta las prioridades\n    establecidas por la presidencia espa\u00f1ola, presentadas en diciembre del\n    a\u00f1o 2001, que incluyen hacer hincapi\u00e9 en la igualdad de oportunidades\n    para las personas con discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las soluciones se presentan no s\u00f3lo en t\u00e9rminos de eliminaci\u00f3n de\n    barreras, sino que afrontan tambi\u00e9n una propuesta de mejora de la calidad\n    del medio ambiente en las playas, con medidas positivas que proporcionen\n    un entorno m\u00e1s c\u00f3modo y seguro para el conjunto de la poblaci\u00f3n, que\n    incluye a ancianos, a familias con ni\u00f1os de corta edad, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan contiene igualmente recomendaciones relativas al uso y\n    explotaci\u00f3n de las playas, con el objetivo de dar continuidad en el\n    tiempo, optimizar los servicios y consolidar la colaboraci\u00f3n de las\n    diferentes instituciones implicadas en el desarrollo y explotaci\u00f3n de las\n    playas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cabanillas, somos ocho millones de\n    voces en este pa\u00eds que ustedes quieren acallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me temo, se\u00f1or\u00eda, que en efecto lo que le estoy diciendo es algo muy\n    sencillo: no es una cuesti\u00f3n ni de tiempos ni de presencia suya sino de\n    falta de criterios para trasladar a los espa\u00f1oles, y eso es lo que a\n    ustedes les pasa, que no saben tratar las cuestiones que de verdad\n    afectan a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "econom\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... A los\n    espa\u00f1oles les preocupa el futuro de sus hijos, la educaci\u00f3n, les preocupa\n    el empleo, les preocupa la reforma de la econom\u00eda, todas esas cuestiones\n    que se han tratado en la cumbre de Barcelona y que a ustedes les parecen\n    tan irrelevantes como para no hacer ni una sola pregunta en esta sesi\u00f3n\n    de control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    espa\u00f1oles les preocupa el futuro de sus hijos, la educaci\u00f3n, les preocupa\n    el empleo, les preocupa la reforma de la econom\u00eda, todas esas cuestiones\n    que se han tratado en la cumbre de Barcelona y que a ustedes les parecen\n    tan irrelevantes como para no hacer ni una sola pregunta en esta sesi\u00f3n\n    de control parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, y me reitero, digan las cosas a\n    los ciudadanos; d\u00edganles si ustedes quieren o no una financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica suficiente; d\u00edganles si quieren o no un plan hidrol\u00f3gico\n    vertebrador; d\u00edganles si quieren liberalizar o no la econom\u00eda; d\u00edganles\n    si quieren subir o no los impuestos y digan a los espa\u00f1oles\n    si quieren igualdad de oportunidades educativas para todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted tiene la obligaci\u00f3n de cumplir\n    ese decreto y de hacerlo con respeto a todos los ciudadanos de este pa\u00eds,\n    seamos o no miembros del PP, seamos de la mayor\u00eda parlamentaria o no,\n    seamos sus amigos o no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ), porque parece de mala educaci\u00f3n\n    hablar a las personas con las manos en los bolsillos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Yendo a mi pregunta, en una \u00e9poca pasada de nuestro pa\u00eds que todos\n    queremos olvidar, cuando daban un pasaporte pon\u00edan una serie de\n    menciones, dec\u00edan: para todos los pa\u00edses, excepto para URSS y pa\u00edses\n    sat\u00e9lites. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Rebaja de tal modo la calidad de la democracia y hasta\n    tal punto hace a\u00f1icos las reglas del juego que alguien tiene que pagar\n    esta juerga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... a trabajar por la reconducci\u00f3n de las relaciones con un pa\u00eds\n    tan importante para nosotros como es Marruecos y no a otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, con\n    el permiso de la presidencia y desde el m\u00e1ximo respeto, si usted no dice\n    algo m\u00e1s, no sale hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a la libre formaci\u00f3n de ideas y\n    opiniones, est\u00e1 garantizada por algo que est\u00e1 muy por encima de usted, de\n    m\u00ed, de su grupo o de este Gobierno, que es por la Constituci\u00f3n, por las\n    leyes ordinarias y obviamente por los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... HA TENIDO EN CUENTA EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE, A LA HORA DE ELABORAR EL\n    ANTEPROYECTO DE LEY DE CALIDAD DE LA ENSE\u00d1ANZA, LAS DISTINTAS REALIDADES\n    EDUCATIVAS DE LAS DIFERENTES COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfha tenido en cuenta el ministerio que usted dirige, a la\n    hora de elaborar el documento de bases de calidad de la ense\u00f1anza, las\n    distintas realidades educativas de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfha tenido en cuenta el ministerio que usted dirige, a la\n    hora de elaborar el documento de bases de calidad de la ense\u00f1anza, las\n    distintas realidades educativas de las diferentes comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "calidad": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ha planteado un proyecto de reforma de la ense\u00f1anza que,\n    a nuestro entender, no responde eficazmente a la necesidad de cambio,\n    mejora y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad, se\u00f1ora ministra, es\n    valorar a las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad es valorar la participaci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de todos y cada uno de los miembros de la comunidad\n    educativa; calidad es dotar a la ense\u00f1anza de medios materiales y humanos\n    y tambi\u00e9n de mecanismos financieros, y calidad es tambi\u00e9n adaptarse al\n    contexto plural, que para nosotros es un... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de que el sistema educativo debe\n    adaptar las necesidades formativas de los j\u00f3venes a la sociedad en que\n    hoy vivimos y nos parecen bien los cambios, pero siempre que estos est\u00e9n\n    debidamente justificados, sean el resultado de un diagn\u00f3stico previo y\n    sobre todo sean el resultado de las reflexiones compartidas de todos los\n    que participan en el sector educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ha planteado un proyecto de reforma de la ense\u00f1anza que,\n    a nuestro entender, no responde eficazmente a la necesidad de cambio,\n    mejora y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Calidad es valorar la participaci\u00f3n\n    democr\u00e1tica de todos y cada uno de los miembros de la comunidad\n    educativa; calidad es dotar a la ense\u00f1anza de medios materiales y humanos\n    y tambi\u00e9n de mecanismos financieros, y calidad es tambi\u00e9n adaptarse al\n    contexto plural, que para nosotros es un... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [5], "fracaso escolar": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por no\n    hablar de lo que a ustedes les gusta descalificar y desacreditar, del\n    sistema p\u00fablico vasco, de las ikastolas, que a la hora de la verdad\n    reciben premios en educaci\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no\n    hablar de lo que a ustedes les gusta descalificar y desacreditar, del\n    sistema p\u00fablico vasco, de las ikastolas, que a la hora de la verdad\n    reciben premios en educaci\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero decirle que en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco se limita al 20 por ciento, con lo que el 80 por ciento es \u00e9xito\n    escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por no\n    hablar de lo que a ustedes les gusta descalificar y desacreditar, del\n    sistema p\u00fablico vasco, de las ikastolas, que a la hora de la verdad\n    reciben premios en educaci\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablemos de lo que le gusta a usted: el fracaso escolar -a nosotros nos\n    viene mejor el t\u00e9rmino \u00e9xito o superaci\u00f3n escolar-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente quiero decirle que en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco se limita al 20 por ciento, con lo que el 80 por ciento es \u00e9xito\n    escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "fracaso escolar": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como estoy segura que usted no ignora, en materia de Educaci\u00f3n la\n    Administraci\u00f3n central del Estado tiene competencia para desarrollar la\n    normativa b\u00e1sica, que significa desarrollar todos aquellos elementos\n    estructurales del sistema que son elementos compartidos y que por tanto\n    tienen que estar presentes en todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    distribuci\u00f3n competencial en materia de Educaci\u00f3n hace que haya una\n    competencia de la Administraci\u00f3n central del Estado para desarrollar esa\n    normativa b\u00e1sica que da vertebraci\u00f3n y coherencia fundamentales al\n    sistema educativo en el \u00e1mbito nacional y unas competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de gesti\u00f3n, de organizaci\u00f3n, de\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    lo que ha hecho el Ministerio de Educaci\u00f3n, lo que ha hecho el Gobierno,\n    con este documento de bases, es proponer una serie de reformas que van a\n    los principales problemas se\u00f1alados desde hace muchos a\u00f1os, por muchos\n    indicadores, por muchos informes y por muchos debates del conjunto de la\n    comunidad educativa y que afectan b\u00e1sicamente por igual, con las\n    singularidades propias de cada comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    distribuci\u00f3n competencial en materia de Educaci\u00f3n hace que haya una\n    competencia de la Administraci\u00f3n central del Estado para desarrollar esa\n    normativa b\u00e1sica que da vertebraci\u00f3n y coherencia fundamentales al\n    sistema educativo en el \u00e1mbito nacional y unas competencias de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de gesti\u00f3n, de organizaci\u00f3n, de\n    financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se enorgullezca, se\u00f1or\u00eda, de\n    ese 20 por ciento de fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los pa\u00edses europeos m\u00e1s\n    avanzados ese fracaso escolar est\u00e1 por debajo del 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS INSPIRAN\n    EL DOCUMENTO BASE DE LA LEY DE CALIDAD EN EL QUE EST\u00c1 TRABAJANDO EL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4, 5], "pa\u00eds": [9], "fracaso escolar": [8], "calidad": [0, 1, 2, 3], "centros": [6], "pa\u00eds vasco": [10], "vasco": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero en estos momentos tenemos que pasar de la cantidad\n    a la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe del INCE y todos los informes que nos presentan\n    dicen que la calidad en Espa\u00f1a, especialmente en secundaria y primaria,\n    es baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, estamos muy altos y adem\u00e1s se ha\n    quitado a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola y a los escolares la valoraci\u00f3n del\n    esfuerzo y de la exigencia,\n    que son condiciones b\u00e1sicas de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, queremos hacerle la pregunta de cu\u00e1les son\n    realmente los objetivos del documento base que se ha presentado sobre la\n    futura ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ten\u00eda la gesti\u00f3n el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte, tambi\u00e9n se han hecho muchos esfuerzos en la creaci\u00f3n de nuevos\n    centros escolares, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular\n    llev\u00f3 en su programa las cuatro grandes reformas de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ten\u00eda la gesti\u00f3n el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte, tambi\u00e9n se han hecho muchos esfuerzos en la creaci\u00f3n de nuevos\n    centros escolares, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo comparaba la se\u00f1ora ministra el fracaso escolar en\n    la Uni\u00f3n Europea, del 10 al 11 por ciento, con el 25 por ciento o incluso\n    con el 20 \u00f3 21 por ciento de que hablaba la representante de uno de los\n    partidos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo comparaba la se\u00f1ora ministra el fracaso escolar en\n    la Uni\u00f3n Europea, del 10 al 11 por ciento, con el 25 por ciento o incluso\n    con el 20 \u00f3 21 por ciento de que hablaba la representante de uno de los\n    partidos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo comparaba la se\u00f1ora ministra el fracaso escolar en\n    la Uni\u00f3n Europea, del 10 al 11 por ciento, con el 25 por ciento o incluso\n    con el 20 \u00f3 21 por ciento de que hablaba la representante de uno de los\n    partidos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo comparaba la se\u00f1ora ministra el fracaso escolar en\n    la Uni\u00f3n Europea, del 10 al 11 por ciento, con el 25 por ciento o incluso\n    con el 20 \u00f3 21 por ciento de que hablaba la representante de uno de los\n    partidos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [8], "educaci\u00f3n": [2, 3], "pa\u00eds": [9], "sistema educativo": [4], "ense\u00f1anza": [5], "fracaso escolar": [7], "calidad": [0, 1], "centros": [6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para conseguir un sistema de oportunidades de calidad para\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este documento de bases, con estas\n    propuestas concretas de reforma de la futura ley de calidad, tratamos de\n    establecer ese horizonte de oportunidades de calidad para todos que\n    contribuya a reducir el fracaso escolar, mejore los conocimientos y\n    mejore el clima convivencial de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una buena s\u00edntesis de algunos\n    de los problemas y del desarrollo de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de establecer aquellas reformas necesarias para que podamos tener un\n    sistema efectivo que garantice las oportunidades para todos y no un\n    sistema sumido en una ret\u00f3rica que en muchos aspectos no ha conseguido\n    sino crear m\u00e1s que un camino de espejismos que ha sido fundamentalmente\n    negativo para los m\u00e1s d\u00e9biles, porque al final, se\u00f1or\u00eda, la educaci\u00f3n es,\n    por encima de cualquier otro, el factor determinante para el futuro\n    profesional y para las expectativas y el futuro personal de los\n    individuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin apriorismos ni tratamientos demag\u00f3gicos, todos tenemos\n    que contribuir a resolver los problemas que no permiten desplegar todas\n    las posibilidades que debe ofrecer un sistema educativo p\u00fablicamente\n    financiado como es el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este momento en el que el acceso a la ense\u00f1anza es universal y est\u00e1\n    garantizado, tenemos la obligaci\u00f3n como Gobierno, tambi\u00e9n como\n    responsables de las administraciones educativas, de abordar, de dar\n    soluci\u00f3n, de contribuir a mejorar todos aquellos aspectos que se han\n    venido evidenciando como problem\u00e1ticos o que han creado deficiencias, que\n    han tenido consecuencias negativas y que son manifiestamente mejorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este documento de bases, con estas\n    propuestas concretas de reforma de la futura ley de calidad, tratamos de\n    establecer ese horizonte de oportunidades de calidad para todos que\n    contribuya a reducir el fracaso escolar, mejore los conocimientos y\n    mejore el clima convivencial de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este documento de bases, con estas\n    propuestas concretas de reforma de la futura ley de calidad, tratamos de\n    establecer ese horizonte de oportunidades de calidad para todos que\n    contribuya a reducir el fracaso escolar, mejore los conocimientos y\n    mejore el clima convivencial de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una buena s\u00edntesis de algunos\n    de los problemas y del desarrollo de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una buena s\u00edntesis de algunos\n    de los problemas y del desarrollo de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#001196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "presidencia": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La \u00faltima encuesta del CIS ya pone la inseguridad ciudadana en tercer\n    lugar de la preocupaci\u00f3n p\u00fablica y el departamento de Estado\n    norteamericano alerta a sus conciudadanos dici\u00e9ndoles que la seguridad en\n    Espa\u00f1a es peligrosa y que los conductores ebrios tambi\u00e9n tienen que ser\n    objeto de atenci\u00f3n, es decir, dos problemas graves: inseguridad ciudadana\n    y peligro en el tr\u00e1fico, que conjuntamente arrojan una cifra de 7.000\n    fallecidos por violencia en nuestro pa\u00eds, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero es que el terrorismo es un problema\n    nuevo en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or vicepresidente, Camps Ortiz, ocupa la\n    presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "presidencia": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si analizamos la tasa de infracci\u00f3n por 1.000 habitantes,\n    por encima de nuestro pa\u00eds, con el 48 por mil, est\u00e1n otros como:\n    Alemania, con una tasa del 76 por mil; B\u00e9lgica, con el 83; Finlandia, con\n    el 74; Francia, con el 68; Inglaterra, con el 98 y Luxemburgo, con el 52\n    por mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pa\u00eds donde hay m\u00e1s\n    delincuencia por mil habitantes es Suecia con el 135; el segundo es el\n    Reino Unido, con el 97; el tercero es Dinamarca, con el 93; el cuarto es\n    B\u00e9lgica, con el 84; el quinto es Pa\u00edses Bajos, con el 78; el sexto es\n    Alemania, con el 77; el octavo es Luxemburgo, con el 63, el noveno es\n    Austria, con el 67; el d\u00e9cimo es Francia, con el 61; y en el puesto\n    und\u00e9cimo est\u00e1 situado Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un\n    problema que tienen todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y, precisamente\n    por ello, en la reuni\u00f3n de ministros de Justicia e Interior de hace unas\n    fechas y bajo presidencia espa\u00f1ola, aprobamos un plan de lucha contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, una de cuyas decisiones b\u00e1sicas fue la de encargar a\n    la Comisi\u00f3n Europea que gestione con los distintos pa\u00edses de los que\n    provienen inmigrantes irregulares la aceptaci\u00f3n de la readmisi\u00f3n y, por\n    tanto, la expulsi\u00f3n que produzcan los pa\u00edses de la Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4, 5], "calidad": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "presidencia": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    digo que entendemos que no es algo casual, que no es algo que pensemos\n    que no sea premeditado, sino que ustedes tienen la intenci\u00f3n pol\u00edtica de\n    apostar por una agricultura industrial e intensiva, en contra de la\n    agricultura tradicional, de la agricultura extensiva, que es la que\n    realmente busca la calidad, la generaci\u00f3n de empleo y la que los pa\u00edses\n    mediterr\u00e1neos tienen capacidad de impulsar frente a otros modelos que, a\n    estas alturas, provocan las crisis que hemos vivido en los pasados\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es necesario porque en este momento nadie puede\n    negar que nuestros agricultores y ganaderos han sido y est\u00e1n siendo los\n    principales afectados por las sucesivas crisis sanitarias y alimentarias\n    que se produjeron en nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es\n    importante hacer este debate de fondo para que, de una vez por todas, nos\n    planteemos qu\u00e9 modelo de agricultura, qu\u00e9 modelo de Estado agrario, qu\u00e9\n    modelo de ganader\u00eda necesita este pa\u00eds, porque no podemos ir a remolque\n    de los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos tener visi\u00f3n de futuro y necesitamos,\n    de una vez por todas, parar una reconversi\u00f3n que se est\u00e1 dando en el\n    sector agrario espa\u00f1ol, una reconversi\u00f3n que est\u00e1 expulsando del campo al\n    peque\u00f1o y mediano productor y que, en definitiva, est\u00e1 cambiando un\n    modelo de agricultura y de ganader\u00eda por un nuevo modelo intensivo\n    industrial que es el causante de muchos de los problemas sanitarios y\n    alimentarios que hemos tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante, asimismo, que sigamos denunciando que se ha gestionado de\n    mala manera lo que nosotros creemos que tiene una mala denominaci\u00f3n,\n    crisis alimentaria, porque en realidad ha habido crisis de procesos\n    industriales, ha habido poco control en los procesos industriales, que es\n    lo que ha provocado la crisis alimentaria y, sin embargo, el sector\n    industrial no es el que ha pagado estas crisis, sino, como les dec\u00eda, han\n    sido los ganaderos y agricultores, tanto cuando hablamos de vacas locas\n    como cuando hablamos de otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    digo que entendemos que no es algo casual, que no es algo que pensemos\n    que no sea premeditado, sino que ustedes tienen la intenci\u00f3n pol\u00edtica de\n    apostar por una agricultura industrial e intensiva, en contra de la\n    agricultura tradicional, de la agricultura extensiva, que es la que\n    realmente busca la calidad, la generaci\u00f3n de empleo y la que los pa\u00edses\n    mediterr\u00e1neos tienen capacidad de impulsar frente a otros modelos que, a\n    estas alturas, provocan las crisis que hemos vivido en los pasados\n    tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que usted huye una y otra vez cuando se le\n    plantea el debate sobre la modulaci\u00f3n, pero una y otra vez Izquierda\n    Unida lo va a plantear en esta C\u00e1mara, y una y otra vez le va a plantear\n    que hay que ser valiente, que usted est\u00e1 ahora mismo gestionando la\n    presidencia de la Uni\u00f3n Europea y que hay que plantear el debate en toda\n    su amplitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4], "tramo": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, surge la necesidad de\n    mantener el modelo de explotaci\u00f3n familiar y el tejido rural a trav\u00e9s de\n    una verdadera pol\u00edtica de desarrollo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha sido el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s recursos ha dedicado al\n    desarrollo rural en el per\u00edodo 2000-2006, con cerca de 5.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir que cuando se\n    modula, se modula en toda Espa\u00f1a; cuando se modula, el dinero se reparte\n    en la conferencia sectorial para medidas agroambientales o programas de\n    desarrollo rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha sido el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s recursos ha dedicado al\n    desarrollo rural en el per\u00edodo 2000-2006, con cerca de 5.000 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el sector recibe del Feoga- Garant\u00eda en el a\u00f1o\n    2001, 6.175 millones de euros y Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds en percibir\n    fondos del Feoga-Garant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que Espa\u00f1a ha\n    conseguido dos tramos de destilaci\u00f3n de uso de boca al precio  de 2,48\n    euros/hectogrado, muy superior al de nuestro mercado, y de un volumen\n    total de 10 millones de hectolitros, Espa\u00f1a ha obtenido el 68,4 por\n    ciento, adem\u00e1s de un tercer tramo de dos millones de hectolitros que va a\n    permitir retirar del mercado todos los excedentes necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos criticado a su Gobierno, incluso\n    hemos pedido su dimisi\u00f3n, se\u00f1or ministro, cuando lo hemos considerado\n    oportuno, pero no era ese el objeto de este debate, que -repito- era\n    manifestar que hace falta definir el modelo de agricultura de este pa\u00eds,\n    porque no lo tienen definido, yaque van detr\u00e1s de los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disminuye la producci\u00f3n\n    de peque\u00f1os y medianos y aumenta la industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos ese modelo de agricultura; queremos una\n    agricultura al servicio de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y en ese modelo,\n    igual que rechazamos la agricultura industrial, la agricultura intensiva,\n    la modulaci\u00f3n es un buen instrumento; modulaci\u00f3n incluso en las\n    penalizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "seguridad social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las propuestas legislativas de desarrollo\n    del libro blanco tienen que llegar a esta C\u00e1mara en el a\u00f1o 2003 y estar\n    aprobadas antes de terminar la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son leyes de alto contenido\n    que afectan a la Ley de arrendamientos r\u00fasticos, a la Ley hipotecaria, a\n    la Ley de cooperativas, al impuesto sobre el patrimonio, al impuesto\n    sobre la renta, al impuesto de sucesiones, a la Ley de modernizaci\u00f3n de\n    explotaciones agrarias, a algunos preceptos de la Ley de desarrollo\n    agrario y a un mont\u00f3n de legislaci\u00f3n societaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un\n    an\u00e1lisis de cu\u00e1l es la realidad agraria espa\u00f1ola con los datos del \u00faltimo\n    censo, con los datos de la Seguridad Social y con los de la Agencia\n    Tributaria, cruz\u00e1ndolos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    que modula en un pa\u00eds, si no hay al lado modulaci\u00f3n, est\u00e1 cambiando las\n    reglas de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8], "sistema educativo": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "ense\u00f1anza": [15, 16, 17, 18, 19], "fracaso escolar": [25, 26, 27], "alumnos": [23, 24], "formaci\u00f3n": [28, 29, 30, 31, 32], "calidad": [0, 1, 2, 3], "centros": [20, 21, 22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dejamos aparte estos dos textos porque queremos\n    centrarnos en la denominada ley de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso que ahora nos ocupa,\n    en la denominada ley de calidad, quisiera pensar, se\u00f1ora ministra, que el\n    fracaso escolar es algo m\u00e1s que una excusa para lograr otros fines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellos rese\u00f1o las pruebas que ya se realizan en el tercer\n    ciclo de la educaci\u00f3n primaria en lengua espa\u00f1ola: de expresi\u00f3n oral y\n    escrita, c\u00e1lculo matem\u00e1tico -por cierto, evaluadas por un organismo\n    dependiente de la Administraci\u00f3n central del Estado, por el Instituto\n    Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo, cuando es una\n    competencia de gesti\u00f3n que podr\u00eda estar perfectamente en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta intenci\u00f3n uniformizadora, esta intenci\u00f3n\n    centralizadora parece ser el verdadero esqueleto de toda la ley a trav\u00e9s\n    del Instituto Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo a\n    que ya me refer\u00ed, a trav\u00e9s de un Instituto Nacional de Formaci\u00f3n del\n    Profesorado que impartir\u00e1 planes de formaci\u00f3n de alta calificaci\u00f3n para\n    todo el profesorado y, concretamente, de formaci\u00f3n en una labor directiva\n    que parece querer profesionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellos rese\u00f1o las pruebas que ya se realizan en el tercer\n    ciclo de la educaci\u00f3n primaria en lengua espa\u00f1ola: de expresi\u00f3n oral y\n    escrita, c\u00e1lculo matem\u00e1tico -por cierto, evaluadas por un organismo\n    dependiente de la Administraci\u00f3n central del Estado, por el Instituto\n    Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo, cuando es una\n    competencia de gesti\u00f3n que podr\u00eda estar perfectamente en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reducen, hasta pr\u00e1cticamente anularse, las\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se impondr\u00e1n por parte del\n    Ministerio de Educaci\u00f3n criterios homog\u00e9neos para la evaluaci\u00f3n\n    voluntaria del profesorado, con certificaci\u00f3n homologada para todo el\n    territorio estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 competencias,\n    se\u00f1ora ministra -esta ser\u00eda una de las preguntas-, van a quedar para las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de educaci\u00f3n no universitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay temas pendientes que no se abordan en el borrador, como el de la\n    financiaci\u00f3n, el de la inversi\u00f3n por alumno -tendr\u00e1 algo que ver con el\n    fracaso escolar, igual que en el universitario, que nuestra inversi\u00f3n por\n    alumno sea la m\u00e1s baja de la Uni\u00f3n Europea- o el necesario laicismo en la\n    educaci\u00f3n, y no s\u00f3lo en la p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de la vaguedad, lo que se\n    puede deducir del borrador de reforma es que parece que se pretende\n    centralizar a\u00fan m\u00e1s el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo se va a dificultar en\n    el sistema educativo la presencia de lenguas y de culturas distintas de\n    la lengua y de la cultura espa\u00f1olas hegem\u00f3nicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 se\n    persigue que sea la propia sociedad la que asuma como l\u00f3gicas y naturales\n    las desigualdades sociales, las desigualdades culturales, las\n    desigualdades entre los alumnos y que el sistema educativo no sea un\n    instrumento para eliminarlas, mantener la diferencia y eliminar la\n    desigualdad, sino simplemente para formalizarlas, a trav\u00e9s de una serie\n    de pruebas, a trav\u00e9s de una serie de obst\u00e1culos a la que se somete a los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellos rese\u00f1o las pruebas que ya se realizan en el tercer\n    ciclo de la educaci\u00f3n primaria en lengua espa\u00f1ola: de expresi\u00f3n oral y\n    escrita, c\u00e1lculo matem\u00e1tico -por cierto, evaluadas por un organismo\n    dependiente de la Administraci\u00f3n central del Estado, por el Instituto\n    Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo, cuando es una\n    competencia de gesti\u00f3n que podr\u00eda estar perfectamente en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta intenci\u00f3n uniformizadora, esta intenci\u00f3n\n    centralizadora parece ser el verdadero esqueleto de toda la ley a trav\u00e9s\n    del Instituto Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo a\n    que ya me refer\u00ed, a trav\u00e9s de un Instituto Nacional de Formaci\u00f3n del\n    Profesorado que impartir\u00e1 planes de formaci\u00f3n de alta calificaci\u00f3n para\n    todo el profesorado y, concretamente, de formaci\u00f3n en una labor directiva\n    que parece querer profesionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por parte del Ministerio se promover\u00e1 la presencia de\n    directores escolares en el Consejo Escolar del Estado; el cuadro de\n    especialidades de la Inspecci\u00f3n educativa tambi\u00e9n se va a establecer\n    reglamentariamente con car\u00e1cter b\u00e1sico por parte del Ministerio que usted\n    dirige; se revitaliza la alta Inspecci\u00f3n del Estado, que pasa a\n    desempe\u00f1ar funciones de control, por ejemplo, de comprobaci\u00f3n de qu\u00e9\n    libros, programas y material pedag\u00f3gico se adecua a las ense\u00f1anzas\n    m\u00ednimas, el control de los requisitos establecidos por el Estado y la\n    ordenaci\u00f3n general del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, esta interpelaci\u00f3n\n    tiene como objetivo, persigue, intenta echar algo de luz sobre la reforma\n    que el Gobierno proyecta de la ense\u00f1anza no universitaria, cuyo documento\n    base present\u00f3 usted la semana pasada, aunque ya en semanas anteriores\n    hab\u00eda ido presentando a modo de globo sonda diferentes aspectos de esa\n    reforma que ustedes proyectan, algunos recogidos en el documento base y\n    otros, desde nuestro punto de vista afortunadamente, no presentes en \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero centrarme en este texto, en la reforma de la ense\u00f1anza no\n    universitaria, porque -se lo digo con la mejor voluntad- a\u00fan estamos a\n    tiempo de evitarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este -hay que recordarlo tambi\u00e9n- era el objetivo\n    declarado de la reforma realizada en diciembre del a\u00f1o 2000, de los\n    contenidos m\u00ednimos en la ense\u00f1anza secundaria obligatoria, en el\n    bachillerato; ya sabemos que con aquella reforma lo que se pretend\u00eda -y\n    en parte se logr\u00f3- era impedir que las comunidades aut\u00f3nomas pudiesen\n    ejercer sus ya mermadas competencias en lo relativo a la fijaci\u00f3n de la\n    parte del curr\u00edculum que les corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, los profesores van a estar\n    agobiados por la imposibilidad de llevar a cabo una ense\u00f1anza\n    verdaderamente adaptada a las circunstancias de su correspondiente\n    sociedad y, sin embargo, de acuerdo con su dise\u00f1o, ellos van a ser los\n    \u00fanicos que aparezcan ante la sociedad como responsables de un sistema que\n    mucho me temo, con las medidas que ustedes proponen, no va a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos el problema de la\n    ense\u00f1anza de la religi\u00f3n musulmana, tema que usted dice que va a aparcar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s hay una\n    segunda selectividad que puede establecer cada universidad para acceder a\n    los centros con n\u00fameros clausus o con falta de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hablan en su borrador de\n    que se pretende dignificar la figura del profesor, pero se le deja solo\n    ante la sociedad y no se le proporcionan medios, aparte de que existe una\n    desconfianza clara en toda la ley acerca de su funci\u00f3n, a trav\u00e9s de\n    evaluaciones externas, internas, pruebas externas en los diferentes\n    centros centralizadas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a incrementarse el\n    autoritarismo en los centros a trav\u00e9s del sistema de gobierno que ustedes\n    perge\u00f1an en el borrador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 se\n    persigue que sea la propia sociedad la que asuma como l\u00f3gicas y naturales\n    las desigualdades sociales, las desigualdades culturales, las\n    desigualdades entre los alumnos y que el sistema educativo no sea un\n    instrumento para eliminarlas, mantener la diferencia y eliminar la\n    desigualdad, sino simplemente para formalizarlas, a trav\u00e9s de una serie\n    de pruebas, a trav\u00e9s de una serie de obst\u00e1culos a la que se somete a los\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al acabar el segundo curso de la ESO los alumnos\n    van a recibir un informe de orientaci\u00f3n escolar que va a ser gu\u00eda tambi\u00e9n\n    para elegir los itinerarios posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparentemente el texto que present\u00f3 usted el pasado d\u00eda 11 se apoya en una\n    preocupaci\u00f3n real, ampliamente extendida, por los altos \u00edndices de\n    fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso que ahora nos ocupa,\n    en la denominada ley de calidad, quisiera pensar, se\u00f1ora ministra, que el\n    fracaso escolar es algo m\u00e1s que una excusa para lograr otros fines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay temas pendientes que no se abordan en el borrador, como el de la\n    financiaci\u00f3n, el de la inversi\u00f3n por alumno -tendr\u00e1 algo que ver con el\n    fracaso escolar, igual que en el universitario, que nuestra inversi\u00f3n por\n    alumno sea la m\u00e1s baja de la Uni\u00f3n Europea- o el necesario laicismo en la\n    educaci\u00f3n, y no s\u00f3lo en la p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta interpelaci\u00f3n puede ser oportuna porque ya est\u00e1 aprobada la\n    Ley de ordenaci\u00f3n de universidades, a pesar de que siguen sin aclarar\n    muchas dudas, las que plantea su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica; sigue sin acallarse\n    la masiva protesta que levant\u00f3 el texto entre profesores y estudiantes;\n    est\u00e1 en este momento en plena tramitaci\u00f3n parlamentaria el proyecto de\n    ley org\u00e1nica de reforma de la formaci\u00f3n profesional y de las\n    cualificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay quien se\n    queja de que en ese mismo defecto est\u00e1 incurriendo la Ley de formaci\u00f3n\n    profesional y la de calificaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, una prueba general de bachillerato, centralizada, con cuatro\n    convocatorias para ser superada y cuya superaci\u00f3n es requisito necesario\n    para acceder no s\u00f3lo a la universidad sino tambi\u00e9n a los estudios de\n    formaci\u00f3n\n    profesional de grado superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta intenci\u00f3n uniformizadora, esta intenci\u00f3n\n    centralizadora parece ser el verdadero esqueleto de toda la ley a trav\u00e9s\n    del Instituto Nacional de Evaluaci\u00f3n y Calidad del Sistema Educativo a\n    que ya me refer\u00ed, a trav\u00e9s de un Instituto Nacional de Formaci\u00f3n del\n    Profesorado que impartir\u00e1 planes de formaci\u00f3n de alta calificaci\u00f3n para\n    todo el profesorado y, concretamente, de formaci\u00f3n en una labor directiva\n    que parece querer profesionalizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo se utiliza la inmigraci\u00f3n como excusa para\n    centralizar en la formaci\u00f3n del profesorado que atiende ling\u00fc\u00edstica y\n    educativamente a los inmigrantes, en clara invasi\u00f3n de una funci\u00f3n que\n    deber\u00eda corresponder a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [19], "educaci\u00f3n": [1, 2], "sistema educativo": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "ense\u00f1anza": [9], "fracaso escolar": [18], "alumnos": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, hemos presentado\n    un documento de bases para la elaboraci\u00f3n de la ley de calidad, con la\n    intenci\u00f3n de continuar un debate que ya hemos venido desarrollando, sobre\n    todo con organizaciones vinculadas al mundo educativo, y que queremos\n    seguir desarrollando en otros foros, como la conferencia sectorial, y que\n    en su d\u00eda podr\u00e1n ustedes debatir en este Parlamento, que es el que tiene\n    la decisi\u00f3n \u00faltima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, y el\n    mayor, es que tenemos un porcentaje de fracaso escolar demasiado alto\n    para lo que deber\u00edamos de tener, pues la media de fracaso escolar en\n    Espa\u00f1a es del 25 por ciento, es decir, que uno de cada cuatro alumnos en\n    edad escolar obligatoria no obtiene el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n\n    secundaria, un porcentaje muy alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando tenemos que tratar los problemas desde el\n    punto de vista de la educaci\u00f3n, no podemos refugiarnos en la existencia\n    de otras causas externas que est\u00e1n afectando al sistema educativo, sino\n    que modestamente tenemos que centrarnos en aquellos aspectos del propio\n    sistema educativo que est\u00e1n contribuyendo negativamente a que se tengan\n    los mejores resultados posibles y observar en qu\u00e9 medida la direcci\u00f3n de\n    la reforma ser\u00eda la m\u00e1s adecuada para poder contribuir a resolver estos\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad de nuestro\n    sistema educativo es que se han registrado unos logros positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, cuando tenemos que tratar los problemas desde el\n    punto de vista de la educaci\u00f3n, no podemos refugiarnos en la existencia\n    de otras causas externas que est\u00e1n afectando al sistema educativo, sino\n    que modestamente tenemos que centrarnos en aquellos aspectos del propio\n    sistema educativo que est\u00e1n contribuyendo negativamente a que se tengan\n    los mejores resultados posibles y observar en qu\u00e9 medida la direcci\u00f3n de\n    la reforma ser\u00eda la m\u00e1s adecuada para poder contribuir a resolver estos\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no queremos tener esa falta de responsabilidad -ni el Partido\n    Popular, ni el Gobierno, ni desde luego yo como ministra- y sobre la base\n    de lo mucho que hay reflexionado, de la opini\u00f3n de much\u00edsimos sectores\n    implicados en el sistema educativo, de lo mucho que hay publicado, de los\n    muchos informes nacionales e internacionales, tomando todo ello como\n    fuentes en el proceso de reflexi\u00f3n, hemos compuesto un conjunto de\n    medidas que consideramos que contribuir\u00e1n positivamente a la soluci\u00f3n de\n    los problemas que tenemos planteados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro sistema educativo ha faltado una cosa fundamental durante estos\n    a\u00f1os, reforzar el valor del esfuerzo, dar el papel que le corresponde a\n    la evaluaci\u00f3n de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor que se puede hacer, se\u00f1or\u00edas, es establecer un sistema inflexible,\n    que provoque la autoexclusi\u00f3n de los alumnos por falta de suficientes\n    oportunidades dentro del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nosotros planteamos que el\n    sistema sea m\u00e1s flexible, que ofrezca m\u00e1s oportunidades, porque as\u00ed ser\u00e1\n    m\u00e1s integrador y permitir\u00e1 a todos y cada uno de los alumnos obtener el\n    m\u00e1ximo rendimiento del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    inicio del siglo XXI, tenemos un sistema en el que se garantiza el acceso\n    a la ense\u00f1anza; hay una universalizaci\u00f3n y una garant\u00eda en el acceso a la\n    ense\u00f1anza hasta los 16 a\u00f1os, lo que es un logro muy positivo; contamos\n    con una alfabetizaci\u00f3n del conjunto de la poblaci\u00f3n, lo que no suced\u00eda no\n    ya a principios ni a mediados de este siglo sino ni siquiera hace 30\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, y el\n    mayor, es que tenemos un porcentaje de fracaso escolar demasiado alto\n    para lo que deber\u00edamos de tener, pues la media de fracaso escolar en\n    Espa\u00f1a es del 25 por ciento, es decir, que uno de cada cuatro alumnos en\n    edad escolar obligatoria no obtiene el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n\n    secundaria, un porcentaje muy alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo es -estoy segura de que usted y\n    los compa\u00f1eros de su grupo pol\u00edtico lo conocen bien- que hay una serie de\n    carencias manifiestas en el nivel de conocimiento de nuestros alumnos en\n    muchas materias; en buena medida en las materias instrumentales, como\n    matem\u00e1ticas o lengua, pero tambi\u00e9n en muchas otras materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro sistema educativo ha faltado una cosa fundamental durante estos\n    a\u00f1os, reforzar el valor del esfuerzo, dar el papel que le corresponde a\n    la evaluaci\u00f3n de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ello se ha derivado un sistema de\n    promoci\u00f3n que no es tal sistema de promoci\u00f3n, sino uno de continuo\n    espejismo, que ha tenido unas consecuencias muy negativas: no ha\n    permitido que los alumnos con m\u00e1s problemas se pongan delante del\n    verdadero espejo para afrontar a tiempo las carencias y dificultades que\n    ten\u00edan planteadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor que se puede hacer, se\u00f1or\u00edas, es establecer un sistema inflexible,\n    que provoque la autoexclusi\u00f3n de los alumnos por falta de suficientes\n    oportunidades dentro del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema est\u00e1 produciendo la\n    autoexclusi\u00f3n, la autosegregaci\u00f3n, por falta de oportunidades para todos\n    los alumnos y por ser muy inflexible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nosotros planteamos que el\n    sistema sea m\u00e1s flexible, que ofrezca m\u00e1s oportunidades, porque as\u00ed ser\u00e1\n    m\u00e1s integrador y permitir\u00e1 a todos y cada uno de los alumnos obtener el\n    m\u00e1ximo rendimiento del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con t\u00f3picos, con frases hechas,\n    con apriorismos, con demagogia, lo \u00fanico que se hace es perjudicar a los\n    alumnos, sobre todo a aquellos que tienen m\u00e1s problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero, y el\n    mayor, es que tenemos un porcentaje de fracaso escolar demasiado alto\n    para lo que deber\u00edamos de tener, pues la media de fracaso escolar en\n    Espa\u00f1a es del 25 por ciento, es decir, que uno de cada cuatro alumnos en\n    edad escolar obligatoria no obtiene el t\u00edtulo de graduado en educaci\u00f3n\n    secundaria, un porcentaje muy alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercero\n    de los grandes indicadores -que no son contestables por la fuerza que\n    tienen- es que se ha ido produciendo el desarrollo de una serie de\n    problemas convivenciales en las aulas que han ido afectando a las\n    posibilidades de que el profesor desarrolle su docencia, y por tanto\n    logre transmitir adecuadamente los conocimientos e impulsar el\n    aprendizaje, por lo que lo tiene que hacer en unas condiciones que a\n    veces son muy duras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [16], "sistema educativo": [1, 2], "ense\u00f1anza": [3, 4], "tramo": [17], "fracaso escolar": [10], "alumnos": [9], "formaci\u00f3n": [11, 12, 13, 14, 15], "calidad": [0], "centros": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No, el sistema educativo no es una isla, es\n    un servicio p\u00fablico que se debe prestar en las condiciones m\u00e1s\n    igualitarias posibles, que tiene que ser universal, es decir para todos,\n    y que debe ofrecer una formaci\u00f3n determinada y de calidad a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda: lo reconocemos, pero el\n    sistema educativo est\u00e1 ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, el sistema educativo no es una isla, es\n    un servicio p\u00fablico que se debe prestar en las condiciones m\u00e1s\n    igualitarias posibles, que tiene que ser universal, es decir para todos,\n    y que debe ofrecer una formaci\u00f3n determinada y de calidad a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de m\u00e1s pruebas,\n    m\u00e1s evaluaciones externas, m\u00e1s ex\u00e1menes, aparte de suponer, desde nuestro\n    punto de vista, una cierta desconfianza hacia los profesores, aparte de\n    limitar hasta cierto punto la libertad de ense\u00f1anza y la libertad de\n    docencia de esos profesores, va a conseguir -ya se lo dije antes-\n    formalizar el fracaso; el fracaso se va a diluir en itinerarios\n    distintos, en pruebas que se van a hacer ya desde los doce a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se\n    pide al tramo obligatorio de ense\u00f1anza hasta los diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un fracaso\n    escolar, hay una baja inversi\u00f3n p\u00fablica, hay un sistema desigualitario,\n    un sistema que provoca desigualdades, ya que en ciertas zonas los\n    estudiantes con problemas, con menor capacidad econ\u00f3mica, los\n    inmigrantes, se concentran en los centros p\u00fablicos y no van a centros\n    privados, que forman parte de la red p\u00fablica porque est\u00e1n concertados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede ser que yo tenga una posici\u00f3n ideol\u00f3gica, pero su borrador, tal como\n    yo lo entiendo, est\u00e1 cargado de un cierto dogmatismo, de un cierto\n    apriorismo ideol\u00f3gico, cuando habla de una supuesta libertad de elecci\u00f3n\n    de centro, que luego no es tal, cuando habla de que puede haber centros\n    que se especialicen curricularmente en ciertos itinerarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan a ser los centros p\u00fablicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la misma filosof\u00eda de los centros de excelencia de la ley de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1\n    condenando de nuevo a la formaci\u00f3n profesional a ser un dep\u00f3sito\n    -esperemos que no sea as\u00ed- de los alumnos que no superen esas pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sistema que incluso es selectivo en el mal sentido, porque\n    provoca ese fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es la misma filosof\u00eda de los centros de excelencia de la ley de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas es que se vuelve a incidir en una\n    consideraci\u00f3n negativa, una minusvaloraci\u00f3n, de la formaci\u00f3n profesional,\n    en una minusvaloraci\u00f3n de aquellos itinerarios que inciden en el\n    aprendizaje laboral m\u00e1s que en el aprendizaje intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1\n    condenando de nuevo a la formaci\u00f3n profesional a ser un dep\u00f3sito\n    -esperemos que no sea as\u00ed- de los alumnos que no superen esas pruebas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, el sistema educativo no es una isla, es\n    un servicio p\u00fablico que se debe prestar en las condiciones m\u00e1s\n    igualitarias posibles, que tiene que ser universal, es decir para todos,\n    y que debe ofrecer una formaci\u00f3n determinada y de calidad a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este texto, por lo\n    menos en su estado actual como borrador, igual que el famoso debate sobre\n    las humanidades, que acab\u00f3 con el decreto de contenidos m\u00ednimos, igual\n    que la Ley de Ordenaci\u00f3n Universitaria, igual que la Ley de Formaci\u00f3n\n    Profesional, vuelve a incidir en un viejo pecado de este Gobierno, en una\n    clara recentralizaci\u00f3n, en una clara revisi\u00f3n del sistema auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 va a consistir esa orientaci\u00f3n escolar al final de la ESO, en\n    decir a alguien que vale m\u00e1s para ir a esta empresa, que la vamos a\n    homologar para que d\u00e9 ense\u00f1anzas de Seguridad Social, y as\u00ed pueda\n    trabajar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 se\n    pide al tramo obligatorio de ense\u00f1anza hasta los diecis\u00e9is a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "centros": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que dice el documento es que en\n    los cursos primero y segundo de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria se\n    podr\u00e1n establecer grupos de refuerzo, que no es ni m\u00e1s ni menos que lo\n    que ahora ya se viene haciendo en muchos centros escolares para resolver\n    los problemas que la realidad plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, con relaci\u00f3n a esa coletilla de baja inversi\u00f3n p\u00fablica, el\n    gasto en educaci\u00f3n, a partir del conjunto de la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica,\n    lo establecen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para determinadas cosas\n    suplementarias podr\u00e1 hacer falta m\u00e1s financiaci\u00f3n, pero el gasto en\n    financiaci\u00f3n de la educaci\u00f3n no es el mismo en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas en t\u00e9rminos proporcionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dice el documento es que en\n    los cursos primero y segundo de la educaci\u00f3n secundaria obligatoria se\n    podr\u00e1n establecer grupos de refuerzo, que no es ni m\u00e1s ni menos que lo\n    que ahora ya se viene haciendo en muchos centros escolares para resolver\n    los problemas que la realidad plantea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es la que es, por\n    mucho que alguien se empe\u00f1e en hacer ret\u00f3rica evasiva sobre ella, y la\n    realidad ha hecho que en muchos centros escolares se creen lo que se\n    llama los desdoblamientos, los desdobles en determinadas materias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, recogiendo esa experiencia, que es una experiencia llena de sentido\n    com\u00fan para poder ayudar temporalmente a quienes van peor y ofrecerles un\n    sistema de oportunidades y de posibilidades para que puedan ir al mismo\n    ritmo que exige el cumplimiento del programa y la profundizaci\u00f3n de los\n    conocimientos, se establece la posibilidad, y por tanto el\n    reconocimiento, de que se puedan desarrollar estos sistemas de ayuda que\n    ya existen en muchos centros escolares, que hemos denominado grupos de\n    refuerzo y que son conocidos hoy como los desdoblamientos o los\n    desdobles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020320_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-03-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 9, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 21, 22, 38, 39, 40, 41, 43, 45, 47, 49, 51], "party": "Federico Souvir\u00f3n Garc\u00eda", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 8, 10, 23], "party": "MANUEL JOS\u00c9 SILVA I S\u00c1NCHEZ", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [20], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 42], "party": "Mar\u00eda Soledad P\u00e9rez Dom\u00ednguez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [34, 35, 36, 37, 48, 50], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [44, 46], "party": "Jos\u00e9 Luis Centella G\u00f3mez", "name": "Izquierda Unida"}]}