{"blocks": [{"words": {"energ\u00eda nuclear": [2, 3], "social": [1], "pa\u00eds": [6, 7], "energ\u00eda": [4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El accidente, conviene\n    recordarlo, se produjo en un tipo de reactor de los que no funciona ya\n    ninguno en los pa\u00edses occidentales, ni por supuesto en Espa\u00f1a, pero sin\n    duda tuvo y ha de tener siempre una gran incidencia en la reflexi\u00f3n sobre\n    la energ\u00eda nuclear, las garant\u00edas de seguridad y el futuro de la misma\n    como fuente de abastecimiento energ\u00e9tico desde luego para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supuso, como es conocido, una gran tragedia humana,\n    social, medioambiental y econ\u00f3mica, y hoy es un buen d\u00eda para\n    solidarizarse y recordar a todas las v\u00edctimas que a\u00fan sufren en un n\u00famero\n    muy elevado las consecuencias de aquel accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, hoy hace justamente veinte a\u00f1os de la tragedia\n    de Chern\u00f3bil, que ha sido el m\u00e1s grave accidente en la historia de la\n    energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El accidente, conviene\n    recordarlo, se produjo en un tipo de reactor de los que no funciona ya\n    ninguno en los pa\u00edses occidentales, ni por supuesto en Espa\u00f1a, pero sin\n    duda tuvo y ha de tener siempre una gran incidencia en la reflexi\u00f3n sobre\n    la energ\u00eda nuclear, las garant\u00edas de seguridad y el futuro de la misma\n    como fuente de abastecimiento energ\u00e9tico desde luego para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, hoy hace justamente veinte a\u00f1os de la tragedia\n    de Chern\u00f3bil, que ha sido el m\u00e1s grave accidente en la historia de la\n    energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El accidente, conviene\n    recordarlo, se produjo en un tipo de reactor de los que no funciona ya\n    ninguno en los pa\u00edses occidentales, ni por supuesto en Espa\u00f1a, pero sin\n    duda tuvo y ha de tener siempre una gran incidencia en la reflexi\u00f3n sobre\n    la energ\u00eda nuclear, las garant\u00edas de seguridad y el futuro de la misma\n    como fuente de abastecimiento energ\u00e9tico desde luego para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El accidente, conviene\n    recordarlo, se produjo en un tipo de reactor de los que no funciona ya\n    ninguno en los pa\u00edses occidentales, ni por supuesto en Espa\u00f1a, pero sin\n    duda tuvo y ha de tener siempre una gran incidencia en la reflexi\u00f3n sobre\n    la energ\u00eda nuclear, las garant\u00edas de seguridad y el futuro de la misma\n    como fuente de abastecimiento energ\u00e9tico desde luego para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en el pasado debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n y que comenz\u00f3 sus trabajos el pasado mes de noviembre, y conforme\n    evolucionan esos trabajos podemos llegar a una conclusi\u00f3n anticipada de\n    que van a ser de gran inter\u00e9s para el debate en torno al futuro de la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica en materia nuclear en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [1], "defensa": [4], "pa\u00eds": [3], "energ\u00eda": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No hicieron caso a los t\u00e9cnicos de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ni al Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, que no quer\u00edan autorizarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hicieron caso a los t\u00e9cnicos de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ni al Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, que no quer\u00edan autorizarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto, este Gobierno respeta las decisiones, todas las decisiones de\n    los \u00f3rganos jurisdiccionales, todas, no las cuestiona, cree en el trabajo\n    de los jueces y, desde luego, en funci\u00f3n de las consecuencias de esa\n    decisi\u00f3n trabajar\u00e1 por que tengamos un sector energ\u00e9tico que defienda el\n    inter\u00e9s de nuestro pa\u00eds y el inter\u00e9s de los consumidores, lo que hemos\n    hecho en todo momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y el derecho del Gobierno, y le dir\u00eda m\u00e1s bien el\n    inter\u00e9s, la obligaci\u00f3n y su competencia no es mirar a los directivos de\n    las empresas; es velar por que el inter\u00e9s general en materia de energ\u00eda,\n    que es una cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el derecho del Gobierno, y le dir\u00eda m\u00e1s bien el\n    inter\u00e9s, la obligaci\u00f3n y su competencia no es mirar a los directivos de\n    las empresas; es velar por que el inter\u00e9s general en materia de energ\u00eda,\n    que es una cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar le puedo decir\n    que dentro del marco comunitario de las reglas de juego, este Gobierno\n    piensa que puede haber grandes empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas y nunca\n    har\u00e1 vergonzantemente un trabajo a favor de otras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En Andaluc\u00eda no hay ninguna demanda social de\n    modificar el Estatuto de Autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad nacional de Andaluc\u00eda, esa que quieren ustedes introducir, es\n    que en el producto interior bruto es la pen\u00faltima comunidad; la realidad\n    nacional de Andaluc\u00eda es que la renta bruta disponible de los hogares por\n    habitante es el 80 por ciento de la media nacional; la realidad nacional\n    de Andaluc\u00eda es que somos la comunidad con mayor tasa de paro de Espa\u00f1a;\n    la realidad nacional de Andaluc\u00eda es que, seg\u00fan el informe PISA, somos\n    los \u00faltimos en par\u00e1metros de educaci\u00f3n y los primeros en fracaso escolar;\n    la realidad nacional de Andaluc\u00eda es que en sanidad tenemos la mitad de\n    hospitales que Catalu\u00f1a, pese a tener un mill\u00f3n de habitantes m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, porque esta\n    decisi\u00f3n quiebra la igualdad de derechos y oportunidades de los espa\u00f1oles\n    -los Presupuestos Generales del Estado pasan de esta forma a ser m\u00e1s de\n    unos que de otros, y eso precisamente es algo que entendemos que habr\u00eda\n    que evitar, y supongo que usted algo tendr\u00e1 que decir sobre ello-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    MINISTERIO DE DEFENSA, DESPU\u00c9S DE M\u00c1S DE CINCO A\u00d1OS, DEL RESULTADO DE LA\n    CESI\u00d3N AL AYUNTAMIENTO DE ARES DEL USO DEL MONASTERIO DE SANTA CATALINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, la preocupaci\u00f3n del Bloque Nacionalista Galego\n    por los bienes desafectados que tienen un importante valor cultural y\n    art\u00edstico ha sido constante desde que estamos en este Congreso de los\n    Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La propiedad sigue siendo de\n    Defensa y adem\u00e1s hay aprobadas una serie de iniciativas parlamentarias,\n    en la anterior legislatura y en esta, que abogan por que todas las\n    administraciones, empezando por la que es propietaria del inmueble,\n    consigan una planificaci\u00f3n destinada a la restauraci\u00f3n y a la\n    recuperaci\u00f3n del convento y, por lo tanto, a que si se entrega a otras\n    administraciones -como as\u00ed debe ser- sea despu\u00e9s de lograr una\n    restauraci\u00f3n de sus usos de acuerdo con su dignidad, la dignidad de un\n    bien de inter\u00e9s cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se solicita por parte del Ministerio de Defensa, se da\n    importancia a esta u otra edificaci\u00f3n, a los destinos beneficiosos para\n    el pueblo, para la sociedad, etc\u00e9tera, pero a veces no se calcula\n    realmente el alcance del compromiso, y en el caso del ayuntamiento se\n    piensa que alguien ya har\u00e1 la obra que el propio ayuntamiento est\u00e1\n    obligado a hacer, y entre tanto se ha producido una situaci\u00f3n de objetivo\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa est\u00e1\n    dispuesto a facilitar un acuerdo de colaboraci\u00f3n institucional en la\n    rehabilitaci\u00f3n, mantenimiento y conservaci\u00f3n del inmueble y, como siempre\n    hace este Gobierno, vamos a hacer honor a las resoluciones de esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO QUE LA DECISI\u00d3N DEL CONSEJO DE\n    MINISTROS DE APROBAR LA OPA HOSTIL CONTRA EL CRITERIO DEL TRIBUNAL DE\n    DEFENSA DE LA COMPETENCIA FUE SUFICIENTEMENTE MOTIVADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la decisi\u00f3n del\n    Consejo de Ministros de aprobar la opa sobre Endesa contra el criterio\n    del Tribunal de Defensa de la Competencia fue suficientemente motivada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... todo esto le parece un chiste, pero cr\u00e9ame que no lo es, porque la verdad\n    es que es un drama para los espa\u00f1oles tener un ministro de Industria como\n    usted que ha despreciado en muy poco tiempo al Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, ha vinculado operaciones empresariales con estrategias de su\n    partido, ha cambiado la ley a destiempo para obstaculizar la oferta de\n    E.ON -ayer nuevo varapalo de la Uni\u00f3n Europea- y ha protagonizado, se\u00f1or\n    ministro, y sigue protagonizando un conflicto permanente de intereses con\n    el turbio asunto del cr\u00e9dito perdonado a su partido de mil millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no solo nuestra decisi\u00f3n ha estado\n    suficientemente motivada sino que ha sido explicada hasta el hartazgo en\n    parte en respuesta a preguntas de su grupo parlamentario y no tengo\n    inconveniente en seguirlo explicando, porque creo que se ha demostrado en\n    estos dos a\u00f1os de legislatura que si algo caracteriza a este Gobierno es\n    la transparencia y la defensa del inter\u00e9s general, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pretendan hacernos creer a estas alturas que\n    ustedes son precisamente el adalid de la transparencia ni mucho menos de\n    la defensa del inter\u00e9s general, salvo que ustedes entiendan como inter\u00e9s\n    general los intereses particulares de los amigos que pusieron al frente\n    de las empresas privatizadas, como me temo que sea este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pretendan hacernos creer a estas alturas que\n    ustedes son precisamente el adalid de la transparencia ni mucho menos de\n    la defensa del inter\u00e9s general, salvo que ustedes entiendan como inter\u00e9s\n    general los intereses particulares de los amigos que pusieron al frente\n    de las empresas privatizadas, como me temo que sea este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero despu\u00e9s de su brillante apuesta\n    pol\u00edtica que ha generado dos procedimientos de infracci\u00f3n abiertos por la\n    Comisi\u00f3n Europea al Gobierno, de la paralizaci\u00f3n de la opa en el Juzgado\n    n\u00famero 3 de lo Mercantil de Madrid, de tener que cambiar a los miembros\n    de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, incluyendo a su presidente, para\n    poner a una compa\u00f1era suya\n    de partido, de poner a otro compa\u00f1ero de partido de presidente del\n    Tribunal de Defensa de la Competencia, aunque no consiguiera aun as\u00ed el\n    informe favorable de ese organismo que usted quer\u00eda, de cambiar las\n    reglas del juego a trav\u00e9s de un decreto que tuvo que corregir desde que\n    lo aprob\u00f3 el Consejo de Ministros hasta que se public\u00f3 en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado, es decir, despu\u00e9s de denuncias de accionistas y\n    consumidores en los tribunales y despu\u00e9s, se\u00f1or ministro, de que el\n    Tribunal Supremo suspenda nada m\u00e1s y nada menos que este acuerdo del\n    Consejo de Ministros, aunque ya s\u00e9 que no hay ning\u00fan indicio de\n    ilegalidad, ha debido hacerlo para darle la raz\u00f3n a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero despu\u00e9s de su brillante apuesta\n    pol\u00edtica que ha generado dos procedimientos de infracci\u00f3n abiertos por la\n    Comisi\u00f3n Europea al Gobierno, de la paralizaci\u00f3n de la opa en el Juzgado\n    n\u00famero 3 de lo Mercantil de Madrid, de tener que cambiar a los miembros\n    de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, incluyendo a su presidente, para\n    poner a una compa\u00f1era suya\n    de partido, de poner a otro compa\u00f1ero de partido de presidente del\n    Tribunal de Defensa de la Competencia, aunque no consiguiera aun as\u00ed el\n    informe favorable de ese organismo que usted quer\u00eda, de cambiar las\n    reglas del juego a trav\u00e9s de un decreto que tuvo que corregir desde que\n    lo aprob\u00f3 el Consejo de Ministros hasta que se public\u00f3 en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado, es decir, despu\u00e9s de denuncias de accionistas y\n    consumidores en los tribunales y despu\u00e9s, se\u00f1or ministro, de que el\n    Tribunal Supremo suspenda nada m\u00e1s y nada menos que este acuerdo del\n    Consejo de Ministros, aunque ya s\u00e9 que no hay ning\u00fan indicio de\n    ilegalidad, ha debido hacerlo para darle la raz\u00f3n a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cualquiera de esas\n    empresas dar\u00eda lo que fuera por haberse ahorrado el v\u00eda crucis al que las\n    ha llevado S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin ir m\u00e1s lejos, E.ON es\n    un ejemplo de integraci\u00f3n de gas y electricidad de los muchos que hay,\n    hecho en contra del informe del Tribunal de Defensa de la Competencia de\n    Alemania precisamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es nuestra preocupaci\u00f3n, el resto lo tienen que hacer\n    las empresas, los accionistas y el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello es necesario que apostemos por potenciar su\n    modernizaci\u00f3n, la calidad, la seguridad y la investigaci\u00f3n e introducci\u00f3n\n    en nuevos mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto permite incentivar las\n    producciones con destino a la industria y mantener el tejido industrial,\n    muy importante para la econom\u00eda de poblaciones rurales, a la vez que se\n    atiende a la demanda comunitaria de productos transformados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sabemos de su lucha continua para que sean cumplidas las\n    normas en materia de talla m\u00ednima en el producto pesquero, as\u00ed como del\n    trabajo realizado por el Servicio Mar\u00edtimo de la Guardia Civil\n    y la inmensa mayor\u00eda de las cofrad\u00edas del litoral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Consideramos que son cruciales las verificaciones en Mercamadrid por la\n    incidencia general que tienen, as\u00ed como las realizadas en Catalu\u00f1a por el\n    alto n\u00famero de decomisos de productos que procedentes de Italia se\n    dirigen a los principales mercados de destino de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este control, que cuenta con financiaci\u00f3n comunitaria, se desarrolla por\n    los programas anuales de control integral de las actividades pesqueras y\n    requieren asimismo la colaboraci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, que\n    aportan los inspectores que acompa\u00f1an a las patrullas de la Guardia Civil\n    y gestionan los expedientes sancionadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PARA CU\u00c1NDO CONTEMPLA EL MINISTERIO EL CUMPLIMIENTO DEL PLENO Y LEAL\n    DESARROLLO DE LAS COMPETENCIAS ASUMIDAS POR LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL\n    PA\u00cdS VASCO EN MATERIA DE SANIDAD REFERIDAS A LOS BIENES INMUEBLES\n    TRANSFERIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [2], "vasco": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todas las facultades y derechos le corresponden\n    al Gobierno vasco, sin embargo la titularidad quedaba retenida en manos\n    de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social mientras existiese el\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las facultades y derechos le corresponden\n    al Gobierno vasco, sin embargo la titularidad quedaba retenida en manos\n    de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social mientras existiese el\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las facultades y derechos le corresponden\n    al Gobierno vasco, sin embargo la titularidad quedaba retenida en manos\n    de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social mientras existiese el\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las facultades y derechos le corresponden\n    al Gobierno vasco, sin embargo la titularidad quedaba retenida en manos\n    de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social mientras existiese el\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "seguridad social": [4, 5], "seguridad": [0, 1], "vasco": [7], "pa\u00eds vasco": [8], "social": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando consigamos alterar la\n    situaci\u00f3n actual en lo que significa la titularidad de esos bienes en la\n    Seguridad Social y lo que es un sistema de financiaci\u00f3n sanitaria por\n    impuestos generales, no tenga S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando consigamos alterar la\n    situaci\u00f3n actual en lo que significa la titularidad de esos bienes en la\n    Seguridad Social y lo que es un sistema de financiaci\u00f3n sanitaria por\n    impuestos generales, no tenga S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando consigamos alterar la\n    situaci\u00f3n actual en lo que significa la titularidad de esos bienes en la\n    Seguridad Social y lo que es un sistema de financiaci\u00f3n sanitaria por\n    impuestos generales, no tenga S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todas las facultades y derechos corresponden al Gobierno\n    vasco, con el que ser\u00eda f\u00e1cil negociar, la titularidad sin embargo es del\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "seguridad social": [2], "seguridad": [0], "vasco": [4], "pa\u00eds vasco": [5], "social": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es verdad que, como le he dicho, ah\u00ed hay un problema y es que\n    una parte importante del patrimonio sanitario, especialmente los\n    hospitales, se hizo con cotizaciones sociales y, por tanto, forma parte\n    del patrimonio de la Seguridad Social, que lo tiene as\u00ed en su\n    balance-cuenta de activos y pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, como le he dicho, ah\u00ed hay un problema y es que\n    una parte importante del patrimonio sanitario, especialmente los\n    hospitales, se hizo con cotizaciones sociales y, por tanto, forma parte\n    del patrimonio de la Seguridad Social, que lo tiene as\u00ed en su\n    balance-cuenta de activos y pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, como le he dicho, ah\u00ed hay un problema y es que\n    una parte importante del patrimonio sanitario, especialmente los\n    hospitales, se hizo con cotizaciones sociales y, por tanto, forma parte\n    del patrimonio de la Seguridad Social, que lo tiene as\u00ed en su\n    balance-cuenta de activos y pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n en cuanto a que hay un problema a resolver,\n    insisto, en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n en cuanto a que hay un problema a resolver,\n    insisto, en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n en cuanto a que hay un problema a resolver,\n    insisto, en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque lo han hecho en Andaluc\u00eda y lo han hecho en Catalu\u00f1a, pero no lo\n    quisieron para el Pa\u00eds Vasco ni para Valencia porque all\u00ed no gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo han hecho en Andaluc\u00eda y lo han hecho en Catalu\u00f1a, pero no lo\n    quisieron para el Pa\u00eds Vasco ni para Valencia porque all\u00ed no gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo han hecho en Andaluc\u00eda y lo han hecho en Catalu\u00f1a, pero no lo\n    quisieron para el Pa\u00eds Vasco ni para Valencia porque all\u00ed no gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Durante mucho\n    tiempo este pa\u00eds ha estado discutiendo sobre Espa\u00f1a como problema y sobre\n    el problema de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hoy el problema de Espa\u00f1a es la\n    derecha espa\u00f1ola; el problema de Espa\u00f1a son ustedes y la versi\u00f3n carca\n    del pa\u00eds que siguen teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Existe una realidad social e hist\u00f3rica que hace que Catalu\u00f1a,\n    respecto al Estado, no sea lo mismo que Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que ustedes est\u00e1n haciendo con el Estatuto de Andaluc\u00eda\n    es dar protecci\u00f3n al independentismo catal\u00e1n y al independentismo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, queremos ser una\n    comunidad moderna y lo que ustedes est\u00e1n haciendo, lo que est\u00e1 haciendo\n    el se\u00f1or Chaves, es dar protecci\u00f3n pol\u00edtica al nacionalismo\n    independentista catal\u00e1n y vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con la aprobaci\u00f3n del nuevo Estatuto de Catalu\u00f1a, con la\n    aprobaci\u00f3n de esa aut\u00e9ntica Constituci\u00f3n para esa imaginaria naci\u00f3n\n    catalana que ha impulsado el se\u00f1or Zapatero, sabe usted que el Defensor\n    del Pueblo ya no podr\u00e1 intervenir en la defensa de los derechos y\n    libertades fundamentales de los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Le estoy hablando del derecho a\n    escolarizar en lengua materna y de otras cuestiones, le estoy hablando de\n    que los ciudadanos puedan rotular un comercio en todo el territorio\n    nacional en la lengua que prefieran, en catal\u00e1n, en castellano, en chino,\n    pero eso no se puede hacer en Catalu\u00f1a porque ese prodigio de defensa de\n    la libertad y de lucha contra los privilegios, conocido como tripartito,\n    va y te multa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos que quiere hacer o\u00eddos sordos a 4\n    millones de voces que exigen ser o\u00eddas en cuestiones que afectan a la\n    libertad y a la igualdad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfEsa es su defensa de la Constituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa\n    es su defensa de las leyes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es su defensa de la unidad de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA EXPLICAR LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE EL\n    PROCESO INICIADO PARA LA REGENERACI\u00d3N DE LA BAH\u00cdA DE PORTMAN (MURCIA) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La m\u00e1s reciente historia de la sierra minera de Cartagena se ha construido\n    sobre el abandono, el deterioro social y econ\u00f3mico de toda una comarca y\n    el retraso descarado de las Administraciones en la adopci\u00f3n de\n    decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la bah\u00eda de Portman ha sido un s\u00edmbolo vergonzoso de\n    devastaci\u00f3n medioambiental que ha merecido la atenci\u00f3n y hasta la sanci\u00f3n\n    de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, siendo secretaria de Estado de Medio Ambiente\n    llegamos a tener un proyecto de regeneraci\u00f3n de la bah\u00eda de Portman que\n    no avanz\u00f3 por la oposici\u00f3n del Gobierno de la Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el pasado mes de enero, conseguimos la firma de un\n    convenio que implica a las tres administraciones, a la Regi\u00f3n de Murcia,\n    al Ayuntamiento de La Uni\u00f3n y al Ministerio de Medio Ambiente para poder\n    llevar a cabo lo que tantos habitantes de La Uni\u00f3n desean desde hace\n    tanto tiempo: la regeneraci\u00f3n de esa bah\u00eda, que se va a llevar a cabo\n    asumiendo el Ayuntamiento de La Uni\u00f3n la celebraci\u00f3n de un concurso de\n    ideas, la Regi\u00f3n de Murcia la financiaci\u00f3n de los premios relativos a ese\n    concurso de ideas y el proyecto de una instalaci\u00f3n n\u00e1utica deportiva, y\n    el Gobierno de la naci\u00f3n, el Ministerio de Medio Ambiente, la\n    financiaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n; una actuaci\u00f3n que no va a costar menos de\n    120 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana se constituye la comisi\u00f3n que va a elegir, en primer lugar,\n    al jurado para el concurso de ideas previsto y por eso puedo anticiparle\n    que en ese jurado podr\u00e1 estar presente un representante de los vecinos en\n    uno de los lugares reservados -dentro de ese jurado- al Ministerio de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    SOBRE LA LEY DE MONTES, RECIENTEMENTE APROBADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la manera en que son\n    utilizados los recursos forestales est\u00e1 determinada por un conjunto de\n    factores de car\u00e1cter social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico y biol\u00f3gico que pueden\n    determinar tanto sus fortalezas como sus debilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el a\u00f1o 2003 fue aprobada por este Parlamento la\n    conocida como Ley de Montes, elaborada de acuerdo con la nueva concepci\u00f3n\n    de medio ambiente consagrada por la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y con los\n    principios de gesti\u00f3n forestal sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Ministerio de Medio Ambiente\n    de la Ley de Montes recientemente aprobada por las Cortes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, se\u00f1or\n    presidente, obviamente, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 muy\n    satisfecho de la tramitaci\u00f3n parlamentaria de ese proyecto de ley y del\n    contenido definitivo que ha aprobado esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, en primer\n    lugar, de una reforma que responde al compromiso asumido en el marco de\n    la Conferencia Sectorial de Medio Ambiente con todos los consejeros de\n    las distintas comunidades aut\u00f3nomas para mejorar la legislaci\u00f3n en vigor,\n    entre otras cosas, creando una herramienta que no va a ser \u00fatil solo en\n    la lucha contra los incendios forestales, sino con car\u00e1cter mucho m\u00e1s\n    amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Montes ha incorporado la creaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de\n    una Fiscal\u00eda de Sala para el medio ambiente y el urbanismo que incluye,\n    por supuesto, los delitos relativos a los incendios forestales y que se\n    ha visto, adem\u00e1s, complementada con la decisi\u00f3n inmediata del Gobierno de\n    la naci\u00f3n de dotar las plazas de veinticinco fiscales especializados en\n    materia de medio ambiente y de urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Montes ha incorporado la creaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de\n    una Fiscal\u00eda de Sala para el medio ambiente y el urbanismo que incluye,\n    por supuesto, los delitos relativos a los incendios forestales y que se\n    ha visto, adem\u00e1s, complementada con la decisi\u00f3n inmediata del Gobierno de\n    la naci\u00f3n de dotar las plazas de veinticinco fiscales especializados en\n    materia de medio ambiente y de urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Representa el 5 por ciento del PIB industrial, tiene 7.000 empresas y\n    240.000 trabajadores pero tiene problemas desde hace mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Representa el 5 por ciento del PIB industrial, tiene 7.000 empresas y\n    240.000 trabajadores pero tiene problemas desde hace mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Plantee, se\u00f1or ministro, un plan espec\u00edfico\n    para el colectivo de trabajadores mayores de 55 a\u00f1os, que usted sabe que\n    son alrededor de 14.000 en toda Espa\u00f1a, con las m\u00e1ximas garant\u00edas\n    jur\u00eddicas para que puedan finalizar su vida laboral con seguridad y con\n    felicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, vamos a pedirles\n    una soluci\u00f3n digna para que puedan acabar su vida laboral sobre todo con\n    mucha seguridad y con much\u00edsima felicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Habr\u00e1 ayudas para la\n    recolocaci\u00f3n y ayudas para quien no pueda ser recolocado pero, en todo\n    caso, as\u00ed garantizaremos la continuidad del textil, del mayor n\u00famero de\n    empresas y puestos de trabajo, algo que hasta ahora nadie hab\u00eda\n    garantizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene\n    medidas de car\u00e1cter industrial y financiero con las que se pretende\n    apoyar la modernizaci\u00f3n y mejora de la competitividad del sector, y\n    medidas de car\u00e1cter sociolaboral muy ambiciosas que van a suponer la\n    disponibilidad de un importante presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "autonom\u00eda personal": [6, 7], "pa\u00eds": [3, 4], "mujeres": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, el pasado viernes el Gobierno\n    aprob\u00f3 la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Libro Blanco, en nuestro pa\u00eds hay 1.225.000 personas\n    que necesitan de alguna ayuda para realizar sus tareas cotidianas y no\n    reciben ninguna atenci\u00f3n, solo las familias les prestan su ayuda para\n    poder desarrollar su vida, fundamentalmente las mujeres, a las que les\n    tocan todas las cargas familiares, por eso el 83 por ciento de los\n    cuidadores informales son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfa qui\u00e9n beneficiar\u00e1 la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nada m\u00e1s llegar usted al ministerio encarg\u00f3 la\n    elaboraci\u00f3n del Libro Blanco, que nos hizo la radiograf\u00eda de la situaci\u00f3n\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Libro Blanco, en nuestro pa\u00eds hay 1.225.000 personas\n    que necesitan de alguna ayuda para realizar sus tareas cotidianas y no\n    reciben ninguna atenci\u00f3n, solo las familias les prestan su ayuda para\n    poder desarrollar su vida, fundamentalmente las mujeres, a las que les\n    tocan todas las cargas familiares, por eso el 83 por ciento de los\n    cuidadores informales son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Libro Blanco, en nuestro pa\u00eds hay 1.225.000 personas\n    que necesitan de alguna ayuda para realizar sus tareas cotidianas y no\n    reciben ninguna atenci\u00f3n, solo las familias les prestan su ayuda para\n    poder desarrollar su vida, fundamentalmente las mujeres, a las que les\n    tocan todas las cargas familiares, por eso el 83 por ciento de los\n    cuidadores informales son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Caldera, el pasado viernes el Gobierno\n    aprob\u00f3 la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfa qui\u00e9n beneficiar\u00e1 la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Libro Blanco, en nuestro pa\u00eds hay 1.225.000 personas\n    que necesitan de alguna ayuda para realizar sus tareas cotidianas y no\n    reciben ninguna atenci\u00f3n, solo las familias les prestan su ayuda para\n    poder desarrollar su vida, fundamentalmente las mujeres, a las que les\n    tocan todas las cargas familiares, por eso el 83 por ciento de los\n    cuidadores informales son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [11, 12], "mujeres": [13], "familias": [9, 10], "atenci\u00f3n": [5, 6], "pa\u00eds": [7, 8], "social": [0, 1, 2, 3], "interior": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, beneficiar\u00e1 a toda la sociedad espa\u00f1ola porque no creo\n    que nadie discuta la importancia de esta ley, lo que supone desde el\n    punto de vista de los derechos de la ciudadan\u00eda: el reconocimiento de un\n    nuevo derecho social subjetivo, un derecho universal a recibir ayudas\n    econ\u00f3micas o servicios para atender a las personas que ya no pueden\n    valerse por s\u00ed mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley de pa\u00eds, una ley que espero que hagamos\n    entre todos y sea para todos y respecto a la cual invito al consenso a\n    todas las fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara, porque, cuando se apruebe,\n    ser\u00e1 una ley de todos y supondr\u00e1 un avance -seguramente el m\u00e1s importante\n    de las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas- en materia social en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    ley, adem\u00e1s de suponer un nuevo derecho social para los espa\u00f1oles,\n    representa la mejor pol\u00edtica de familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y una ley, tambi\u00e9n, para el mejor desarrollo\n    econ\u00f3mico y social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley est\u00e1 orientada a favorecer\n    m\u00e1s la prestaci\u00f3n de servicios, lo que significa que de este modo\n    incentivaremos la actividad econ\u00f3mica, los servicios de calidad, los\n    servicios profesionales y, seg\u00fan diversos estudios, ello generar\u00e1 un\n    incremento del producto interior bruto y un aumento del empleo de 300.000\n    puestos de trabajos directos y seguramente algunos de cientos de miles\n    m\u00e1s con car\u00e1cter indirecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que pr\u00e1cticamente\n    todas las familias espa\u00f1olas tendr\u00e1n alg\u00fan miembro en situaci\u00f3n de\n    dependencia o que no pueda valerse por s\u00ed mismo y que necesite esta\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, la atenci\u00f3n a estas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas se ha hecho mayoritariamente\n    en el \u00e1mbito de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley de pa\u00eds, una ley que espero que hagamos\n    entre todos y sea para todos y respecto a la cual invito al consenso a\n    todas las fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara, porque, cuando se apruebe,\n    ser\u00e1 una ley de todos y supondr\u00e1 un avance -seguramente el m\u00e1s importante\n    de las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas- en materia social en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y una ley, tambi\u00e9n, para el mejor desarrollo\n    econ\u00f3mico y social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que pr\u00e1cticamente\n    todas las familias espa\u00f1olas tendr\u00e1n alg\u00fan miembro en situaci\u00f3n de\n    dependencia o que no pueda valerse por s\u00ed mismo y que necesite esta\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya es hora de que los poderes p\u00fablicos\n    liberen a las familias de esa obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en segundo lugar,\n    pol\u00edtica de familia, pero, en tercer lugar, pol\u00edtica para la igualdad,\n    porque la mayor\u00eda de los cuidadores, como usted indicaba, son mujeres y\n    muchas de ellas han tenido que renunciar a una vida laboral propia por\n    cuidar a familiares dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer rasgo ser\u00e1, por tanto, una\n    ley para la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en segundo lugar,\n    pol\u00edtica de familia, pero, en tercer lugar, pol\u00edtica para la igualdad,\n    porque la mayor\u00eda de los cuidadores, como usted indicaba, son mujeres y\n    muchas de ellas han tenido que renunciar a una vida laboral propia por\n    cuidar a familiares dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA INCIDENCIA DE LA FUTURA\n    LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA AUTONOM\u00cdA PERSONAL Y ATENCI\u00d3N A PERSONAS EN\n    SITUACI\u00d3N DE DEPENDENCIA EN EL AVANCE DE NUESTRO ESTADO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8], "mujeres": [10], "familias": [7], "atenci\u00f3n": [4, 5], "pa\u00eds": [6], "autonom\u00eda personal": [9], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed quiero felicitar\n    muy especialmente por esta ley de la que estamos hablando a los cientos\n    de miles de afectados, de familias, de representantes de ellos que ven\n    hoy reconocido en este proyecto de ley un derecho de justicia social y de\n    dignidad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no me cabe duda de que entre las prioridades de este\n    Gobierno est\u00e1 la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en estos dos primeros\n    a\u00f1os de Gobierno con el presupuesto p\u00fablico, en el que ha destinado m\u00e1s\n    del 50 por ciento a pol\u00edticas sociales, y lo hemos visto en su ministerio\n    con la subida de las pensiones m\u00ednimas en torno a un 16 por ciento o con\n    la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, pero si hab\u00eda un\n    compromiso por parte de este Gobierno de nuevos derechos sociales ese\n    compromiso era la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n\n    a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, compromiso que se ha hecho\n    realidad por el Gobierno con la presentaci\u00f3n de este proyecto de ley, que\n    consolidar\u00e1 un nuevo derecho universal de ciudadan\u00eda para aquellas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, cualquiera que sea su edad,\n    el origen de su situaci\u00f3n de dependencia o su situaci\u00f3n social y\n    familiar; un verdadero derecho de ciudadan\u00eda que garantiza la igualdad en\n    el acceso a las prestaciones a todos los ciudadanos que lo necesiten,\n    residan en Sant Boi de Llobregat, en Azuaga (Extremadura) -que es mi\n    pueblo-, o aqu\u00ed mismo, en Madrid, con un mismo baremo para todos y con un\n    mismo cat\u00e1logo de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, quiero preguntarle c\u00f3mo valora usted este cambio tan sustancial,\n    este avance de nuestro Estado social que se va a producir con esta ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y muy especialmente, y lo dec\u00edan tanto usted como mi\n    compa\u00f1era, quiero felicitar a esa mayor\u00eda de mujeres que han soportado y\n    soportan hoy -y lo hacen de una manera que no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00e1\n    agradec\u00e9rselo la sociedad- ese trabajo de atenci\u00f3n y cuidado a la madre,\n    al padre, al hijo, al esposo, a los hermanos, y que tienen en este\n    proyecto de ley una gran esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en estos dos primeros\n    a\u00f1os de Gobierno con el presupuesto p\u00fablico, en el que ha destinado m\u00e1s\n    del 50 por ciento a pol\u00edticas sociales, y lo hemos visto en su ministerio\n    con la subida de las pensiones m\u00ednimas en torno a un 16 por ciento o con\n    la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, pero si hab\u00eda un\n    compromiso por parte de este Gobierno de nuevos derechos sociales ese\n    compromiso era la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n\n    a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, compromiso que se ha hecho\n    realidad por el Gobierno con la presentaci\u00f3n de este proyecto de ley, que\n    consolidar\u00e1 un nuevo derecho universal de ciudadan\u00eda para aquellas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, cualquiera que sea su edad,\n    el origen de su situaci\u00f3n de dependencia o su situaci\u00f3n social y\n    familiar; un verdadero derecho de ciudadan\u00eda que garantiza la igualdad en\n    el acceso a las prestaciones a todos los ciudadanos que lo necesiten,\n    residan en Sant Boi de Llobregat, en Azuaga (Extremadura) -que es mi\n    pueblo-, o aqu\u00ed mismo, en Madrid, con un mismo baremo para todos y con un\n    mismo cat\u00e1logo de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es hacer pa\u00eds, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quiero felicitar\n    muy especialmente por esta ley de la que estamos hablando a los cientos\n    de miles de afectados, de familias, de representantes de ellos que ven\n    hoy reconocido en este proyecto de ley un derecho de justicia social y de\n    dignidad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en estos dos primeros\n    a\u00f1os de Gobierno con el presupuesto p\u00fablico, en el que ha destinado m\u00e1s\n    del 50 por ciento a pol\u00edticas sociales, y lo hemos visto en su ministerio\n    con la subida de las pensiones m\u00ednimas en torno a un 16 por ciento o con\n    la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, pero si hab\u00eda un\n    compromiso por parte de este Gobierno de nuevos derechos sociales ese\n    compromiso era la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n\n    a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, compromiso que se ha hecho\n    realidad por el Gobierno con la presentaci\u00f3n de este proyecto de ley, que\n    consolidar\u00e1 un nuevo derecho universal de ciudadan\u00eda para aquellas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, cualquiera que sea su edad,\n    el origen de su situaci\u00f3n de dependencia o su situaci\u00f3n social y\n    familiar; un verdadero derecho de ciudadan\u00eda que garantiza la igualdad en\n    el acceso a las prestaciones a todos los ciudadanos que lo necesiten,\n    residan en Sant Boi de Llobregat, en Azuaga (Extremadura) -que es mi\n    pueblo-, o aqu\u00ed mismo, en Madrid, con un mismo baremo para todos y con un\n    mismo cat\u00e1logo de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en estos dos primeros\n    a\u00f1os de Gobierno con el presupuesto p\u00fablico, en el que ha destinado m\u00e1s\n    del 50 por ciento a pol\u00edticas sociales, y lo hemos visto en su ministerio\n    con la subida de las pensiones m\u00ednimas en torno a un 16 por ciento o con\n    la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, pero si hab\u00eda un\n    compromiso por parte de este Gobierno de nuevos derechos sociales ese\n    compromiso era la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n\n    a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, compromiso que se ha hecho\n    realidad por el Gobierno con la presentaci\u00f3n de este proyecto de ley, que\n    consolidar\u00e1 un nuevo derecho universal de ciudadan\u00eda para aquellas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, cualquiera que sea su edad,\n    el origen de su situaci\u00f3n de dependencia o su situaci\u00f3n social y\n    familiar; un verdadero derecho de ciudadan\u00eda que garantiza la igualdad en\n    el acceso a las prestaciones a todos los ciudadanos que lo necesiten,\n    residan en Sant Boi de Llobregat, en Azuaga (Extremadura) -que es mi\n    pueblo-, o aqu\u00ed mismo, en Madrid, con un mismo baremo para todos y con un\n    mismo cat\u00e1logo de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y muy especialmente, y lo dec\u00edan tanto usted como mi\n    compa\u00f1era, quiero felicitar a esa mayor\u00eda de mujeres que han soportado y\n    soportan hoy -y lo hacen de una manera que no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00e1\n    agradec\u00e9rselo la sociedad- ese trabajo de atenci\u00f3n y cuidado a la madre,\n    al padre, al hijo, al esposo, a los hermanos, y que tienen en este\n    proyecto de ley una gran esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "pa\u00eds": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso necesitamos construir este\n    nuevo sistema que, desde el punto de vista social, se enmarca en la clave\n    de b\u00f3veda de los derechos sociales, que para nosotros son lo m\u00e1s\n    importante en el modelo de pa\u00eds que defendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, esto avala\n    que este Gobierno haya puesto en el epicentro de su acci\u00f3n pol\u00edtica el\n    desarrollo de la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es un gran\n    paso del Estado de bienestar que nos coloca a la cabeza de Europa en\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso necesitamos construir este\n    nuevo sistema que, desde el punto de vista social, se enmarca en la clave\n    de b\u00f3veda de los derechos sociales, que para nosotros son lo m\u00e1s\n    importante en el modelo de pa\u00eds que defendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley tambi\u00e9n desarrolla el\n    principio de igualdad, porque se ha elaborado para garantizar que las\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia puedan ejercer sus derechos\n    fundamentales en condiciones de igualdad, vivan donde vivan, como usted\n    dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS INTENCIONES QUE ABRIGA\n    EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA SUFICIENCIA DEL CONJUNTO DE LAS PENSIONES\n    QUE SE SUFRAGAN CON CARGO AL SISTEMA P\u00daBLICO DE LA SEGURIDAD SOCIAL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS INTENCIONES QUE ABRIGA\n    EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA SUFICIENCIA DEL CONJUNTO DE LAS PENSIONES\n    QUE SE SUFRAGAN CON CARGO AL SISTEMA P\u00daBLICO DE LA SEGURIDAD SOCIAL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS INTENCIONES QUE ABRIGA\n    EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA SUFICIENCIA DEL CONJUNTO DE LAS PENSIONES\n    QUE SE SUFRAGAN CON CARGO AL SISTEMA P\u00daBLICO DE LA SEGURIDAD SOCIAL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [26], "seguridad social": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "atenci\u00f3n": [18], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [25], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "interior": [17]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ya le adelanto: nunca hemos tenido un sistema de\n    Seguridad Social tan estable, tan bien financiado y con tantas\n    posibilidades de futuro como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se han incorporado un mill\u00f3n de afiliados al Sistema\n    de Seguridad Social, como se incorporaron el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando usted y\n    yo conozcamos las cifras del mes de abril, seguro que nos asombraremos\n    muy positivamente de los resultados de la afiliaci\u00f3n al Sistema de\n    Seguridad Social en dicho mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto conviene\n    recordar, en primer lugar, que en el sistema de Seguridad Social hay m\u00e1s\n    de 720.000 personas que cuentan con m\u00e1s de una pensi\u00f3n, y si la suma de\n    las pensiones percibidas por un mismo beneficiario supera, como sucede en\n    la mayor\u00eda de los casos, la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00ednima de que se trate,\n    el beneficiario no tiene derecho a percibir en ninguna de las dos\n    pensiones el correspondiente complemento a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello posibilita que las\n    comunidades aut\u00f3nomas suplementen las prestaciones no contributivas de la\n    Seguridad Social, sin perjuicio de las medidas que puedan implantarse en\n    el \u00e1mbito de la asistencia social a favor de los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De \u00e9stos\n    nos tenemos que ocupar fundamentalmente, porque nuestro objetivo consiste\n    en lograr la mejora de las condiciones de vida de nuestros pensionistas y\n    su participaci\u00f3n en los logros del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds, sin que\n    tales medidas de mejora interfieran o afecten a la estabilidad del\n    sistema de la Seguridad Social, que en actualidad goza de excelente salud\n    financiera, como ponen de relieve las dotaciones a las que asciende el\n    Fondo de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto: nunca hemos tenido un sistema de\n    Seguridad Social tan estable, tan bien financiado y con tantas\n    posibilidades de futuro como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se han incorporado un mill\u00f3n de afiliados al Sistema\n    de Seguridad Social, como se incorporaron el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando usted y\n    yo conozcamos las cifras del mes de abril, seguro que nos asombraremos\n    muy positivamente de los resultados de la afiliaci\u00f3n al Sistema de\n    Seguridad Social en dicho mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos acordado en la\n    mesa de di\u00e1logo social, y as\u00ed va a ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto conviene\n    recordar, en primer lugar, que en el sistema de Seguridad Social hay m\u00e1s\n    de 720.000 personas que cuentan con m\u00e1s de una pensi\u00f3n, y si la suma de\n    las pensiones percibidas por un mismo beneficiario supera, como sucede en\n    la mayor\u00eda de los casos, la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00ednima de que se trate,\n    el beneficiario no tiene derecho a percibir en ninguna de las dos\n    pensiones el correspondiente complemento a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tenemos intenci\u00f3n de incluirlo dentro\n    del acuerdo social que, como sabe usted, se est\u00e1 debatiendo en estos\n    momentos con los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos incorporarlo porque\n    tenemos el convencimiento de que las pol\u00edticas seguidas juegan un papel\n    decisivo para alcanzar un nivel de suficiencia de las pensiones y en la\n    lucha contra la pobreza, como lo han puesto de relieve numerosos informes\n    que el Fondo Monetario Internacional, la OCDE y el Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n\n    Social de la Uni\u00f3n Europea han elaborado acerca del sistema de pensiones\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello posibilita que las\n    comunidades aut\u00f3nomas suplementen las prestaciones no contributivas de la\n    Seguridad Social, sin perjuicio de las medidas que puedan implantarse en\n    el \u00e1mbito de la asistencia social a favor de los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos casos, las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con la jurisprudencia del Tribunal Constitucional\n    en la mano y en el \u00e1mbito de sus competencias en materia de asistencia\n    social, podr\u00edan establecer ayudas para compensar a los pensionistas por\n    los gastos de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De \u00e9stos\n    nos tenemos que ocupar fundamentalmente, porque nuestro objetivo consiste\n    en lograr la mejora de las condiciones de vida de nuestros pensionistas y\n    su participaci\u00f3n en los logros del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds, sin que\n    tales medidas de mejora interfieran o afecten a la estabilidad del\n    sistema de la Seguridad Social, que en actualidad goza de excelente salud\n    financiera, como ponen de relieve las dotaciones a las que asciende el\n    Fondo de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir incrementando las pensiones\n    m\u00ednimas, vamos a seguir aumentando el salario m\u00ednimo interprofesional y\n    espero que dentro de no mucho tiempo nos podamos acercar de verdad o\n    alcanzar lo que establece la Carta social europea, que, por cierto, ha\n    estado m\u00e1s alejada en el pasado de su cumplimiento que ahora, porque este\n    Gobierno se va a acercar a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a este Gobierno, que pone en marcha una ley de protecci\u00f3n de\n    las personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, fundamentalmente\n    mayores, que va a suponer m\u00e1s del 1 por ciento de gasto del producto\n    interior bruto, no creo que nadie le pueda acusar de actitud ret\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el punto m\u00e1s importante y al que ahora quiero\n    dirigir mi atenci\u00f3n, porque es una de las preocupaciones b\u00e1sicas de mi\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto: nunca hemos tenido un sistema de\n    Seguridad Social tan estable, tan bien financiado y con tantas\n    posibilidades de futuro como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se han incorporado un mill\u00f3n de afiliados al Sistema\n    de Seguridad Social, como se incorporaron el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando usted y\n    yo conozcamos las cifras del mes de abril, seguro que nos asombraremos\n    muy positivamente de los resultados de la afiliaci\u00f3n al Sistema de\n    Seguridad Social en dicho mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto conviene\n    recordar, en primer lugar, que en el sistema de Seguridad Social hay m\u00e1s\n    de 720.000 personas que cuentan con m\u00e1s de una pensi\u00f3n, y si la suma de\n    las pensiones percibidas por un mismo beneficiario supera, como sucede en\n    la mayor\u00eda de los casos, la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00ednima de que se trate,\n    el beneficiario no tiene derecho a percibir en ninguna de las dos\n    pensiones el correspondiente complemento a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello posibilita que las\n    comunidades aut\u00f3nomas suplementen las prestaciones no contributivas de la\n    Seguridad Social, sin perjuicio de las medidas que puedan implantarse en\n    el \u00e1mbito de la asistencia social a favor de los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De \u00e9stos\n    nos tenemos que ocupar fundamentalmente, porque nuestro objetivo consiste\n    en lograr la mejora de las condiciones de vida de nuestros pensionistas y\n    su participaci\u00f3n en los logros del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds, sin que\n    tales medidas de mejora interfieran o afecten a la estabilidad del\n    sistema de la Seguridad Social, que en actualidad goza de excelente salud\n    financiera, como ponen de relieve las dotaciones a las que asciende el\n    Fondo de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De \u00e9stos\n    nos tenemos que ocupar fundamentalmente, porque nuestro objetivo consiste\n    en lograr la mejora de las condiciones de vida de nuestros pensionistas y\n    su participaci\u00f3n en los logros del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds, sin que\n    tales medidas de mejora interfieran o afecten a la estabilidad del\n    sistema de la Seguridad Social, que en actualidad goza de excelente salud\n    financiera, como ponen de relieve las dotaciones a las que asciende el\n    Fondo de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha posibilitado cobrar pensi\u00f3n SOVI y pensi\u00f3n de viudedad,\n    con lo cual 90.000 pensionistas, mayoritariamente mujeres, han visto\n    incrementada su pensi\u00f3n en casi 300 euros de media al mes, se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda, y se han establecido reglas de compatibilidad entre la pensi\u00f3n\n    no contributiva de invalidez con determinados rendimientos del trabajo,\n    de modo que se favorezca la integraci\u00f3n laboral de las personas\n    discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [6], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me ha\n    contestado con una reflexi\u00f3n que parec\u00eda un mitin en Las Ventas ante la\n    gente de su propio partido, apolog\u00e9tica de su pol\u00edtica social hablando de\n    las pensiones, de los incrementos, con un volumen de cifras\n    verdaderamente mareante y dif\u00edcil de seguir; no para m\u00ed, porque yo voy\n    siguiendo la pol\u00edtica de su ministerio; le sigo de cerca -no se tome la\n    expresi\u00f3n en el sentido m\u00e1s policial del t\u00e9rmino- para el cumplimiento de\n    mis obligaciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy\n    preguntando por algo muy espec\u00edfico: \u00bfEst\u00e1 usted en la tesitura, en\n    virtud del fenotipo progresista que caracteriza la identidad pol\u00edtica de\n    su partido y las pol\u00edticas sociales que configura su ministerio,\n    dispuesto, como ha pedido do\u00f1a Gemma Zabaleta en cinco ocasiones en esta\n    legislatura en el Parlamento vasco, a incrementar las pensiones no\n    contributivas y las rentas de lucha contra la emergencia o la exclusi\u00f3n\n    social hasta el salario m\u00ednimo interprofesional, si o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    va mucho m\u00e1s all\u00e1; no solo pretende incorporar en sus propios t\u00e9rminos\n    todos los requerimientos de la Carta social europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que ha dicho,\n    he intuido que no, porque si esto queda condicionado a lo que resulte del\n    di\u00e1logo social, este di\u00e1logo que nunca acaba, esot\u00e9rico pues no se sabe\n    d\u00f3nde se re\u00fanen los interlocutores ni con qui\u00e9n ni de qu\u00e9 se habla ni\n    cu\u00e1ndo va a acabar ni qu\u00e9 tipo de preconcepciones nos van a obligar a\n    tragarnos esto a nosotros, que somos los reales ostentadores de la\n    soberan\u00eda; si esto queda condicionado, me temo que no va a asumir en sus\n    propios t\u00e9rminos los requerimientos de la Carta social europea, que s\u00ed\n    son progresistas de verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi pregunta es muy concreta:\n    \u00bfEst\u00e1 usted dispuesto a incrementar hasta una cuant\u00eda que raya en el\n    umbral de la riqueza, en t\u00e9rminos de definici\u00f3n realizados por \u00f3rganos\n    tan poco sospechosos como el Instituto Nacional de Estad\u00edstica,\n    dependiente del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social, el Eustat u otros organismos, o a ese requerimiento espec\u00edfico de\n    la Carta social europea que establece que el salario m\u00ednimo\n    interprofesional tiene que ser equivalente al 60 por ciento de los\n    salarios m\u00ednimos europeos y no al 37 por ciento, que es el equivalente a\n    los 521 euros mensuales en los que est\u00e1 configurado actualmente el\n    salario m\u00ednimo en el Estado espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo soy de otro partido diferente al suyo y pretend\u00eda, con\n    el tono moderado que nos caracteriza, hacer una reflexi\u00f3n cr\u00edtica sobre\n    este aspecto concreto de la pol\u00edtica social configurada desde su\n    ministerio, y usted me ha respondido con no s\u00e9 qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy\n    preguntando por algo muy espec\u00edfico: \u00bfEst\u00e1 usted en la tesitura, en\n    virtud del fenotipo progresista que caracteriza la identidad pol\u00edtica de\n    su partido y las pol\u00edticas sociales que configura su ministerio,\n    dispuesto, como ha pedido do\u00f1a Gemma Zabaleta en cinco ocasiones en esta\n    legislatura en el Parlamento vasco, a incrementar las pensiones no\n    contributivas y las rentas de lucha contra la emergencia o la exclusi\u00f3n\n    social hasta el salario m\u00ednimo interprofesional, si o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "vasco": [4, 5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Justamente hemos desvinculado el salario\n    m\u00ednimo, se\u00f1or Olabarr\u00eda, y lo hemos establecido como una renta salarial\n    para que no quedara trabado en sus subidas, como argumentaba el Gobierno\n    anterior, a la evoluci\u00f3n del resto de los gastos de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A un gobierno que ha\n    tomado decisiones mediante acuerdo social, compartidas por esta C\u00e1mara y\n    por su grupo -lo que le agradezco, pues su grupo parlamentario y usted\n    mismo han apoyado esta pol\u00edtica que estamos desarrollando-, a un gobierno\n    que est\u00e1 desarrollando el mayor incremento real de las cuant\u00edas en\n    relaci\u00f3n con las pensiones m\u00ednimas, subidas generalizadas que benefician\n    a la totalidad de los pensionistas, que est\u00e1 ampliando la garant\u00eda de\n    cuant\u00edas m\u00ednimas, mejorando las ayudas a los discapacitados, que pone en\n    pie el sistema de atenci\u00f3n a la dependencia que va dirigido\n    fundamentalmente a personas mayores, no creo que se le pueda decir que no\n    se le entiende porque usted lo ha entendido muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el fenotipo social que tanto le gusta invocar,\n    se\u00f1or Olabarr\u00eda, est\u00e1 aqu\u00ed de cuerpo presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A un gobierno que ha\n    tomado decisiones mediante acuerdo social, compartidas por esta C\u00e1mara y\n    por su grupo -lo que le agradezco, pues su grupo parlamentario y usted\n    mismo han apoyado esta pol\u00edtica que estamos desarrollando-, a un gobierno\n    que est\u00e1 desarrollando el mayor incremento real de las cuant\u00edas en\n    relaci\u00f3n con las pensiones m\u00ednimas, subidas generalizadas que benefician\n    a la totalidad de los pensionistas, que est\u00e1 ampliando la garant\u00eda de\n    cuant\u00edas m\u00ednimas, mejorando las ayudas a los discapacitados, que pone en\n    pie el sistema de atenci\u00f3n a la dependencia que va dirigido\n    fundamentalmente a personas mayores, no creo que se le pueda decir que no\n    se le entiende porque usted lo ha entendido muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que este no es el Parlamento\n    vasco ni yo soy la se\u00f1ora Zabaleta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mi programa\n    electoral dice que vamos a aumentar las pensiones m\u00ednimas un 26 por\n    ciento en esta legislatura, lo que no hace el Gobierno vasco con las\n    prestaciones, que puede complementar, de las personas que tienen\n    necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  SEGURIDAD\n    VIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [16, 17], "datos": [11, 12, 13, 14, 15], "guardia civil": [18, 19, 20, 21], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No puedo referirme a ellos porque a\u00fan no tenemos los datos\n    oficiales, a pesar de que ha pasado ya un tercio de este a\u00f1o y de que se\n    cre\u00f3, a bombo y platillo, el llamado Observatorio nacional de seguridad\n    vial que lo que tiene acreditado hasta este momento es que observa con\n    una extrema lentitud, lo cual es una an\u00e9cdota m\u00e1s dentro de la muy\n    deficiente gesti\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el ecuador de la\n    legislatura y en este momento ya podemos afirmar que el Gobierno es\n    incapaz no solo de empezar a aplicar, sino tambi\u00e9n de planificar una\n    pol\u00edtica integral en materia de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pol\u00edtica del Gobierno en materia de seguridad vial est\u00e1 resultando de una\n    frivolidad insoportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 aquel compromiso que dec\u00eda que el\n    asunto de la seguridad vial iba a ser tratado por el Gobierno como un\n    asunto de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la agencia estatal de seguridad vial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio director general de Tr\u00e1fico en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial\n    del Congreso confirm\u00f3 que los hab\u00edan puesto lo m\u00e1s cerca posible de donde\n    ten\u00edan que ponerlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una broma pesada, porque\n    usted y yo sabemos que los alcaldes no tienen la obligaci\u00f3n de ser\n    expertos en seguridad vial y, sin embargo, los responsables de la\n    Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico tienen la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de\n    saber d\u00f3nde colocan los radares para evitar que se produzcan accidentes y\n    que se pierdan vidas humanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica de seguridad\n    vial que merezca tal nombre no solo se refiere a su ministerio sino a\n    muchos otros, al de Fomento, al de Industria, al de Educaci\u00f3n, al de\n    Justicia, al de Hacienda, al de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento es hasta ahora incapaz de\n    aprobar el protocolo para regular c\u00f3mo se hacen los procesos de impacto\n    en seguridad vial\n    que son exigidos por la propia Ley de Carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es si usted se considera responsable total\n    de la pol\u00edtica de seguridad vial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como parece que tiene mano en el Partido\n    Socialista y en el Gobierno, conf\u00edo en que sea capaz de coordinar y hacer\n    una pol\u00edtica integral de seguridad vial, que es lo que esperamos todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he referido a los datos del a\u00f1o 2004, pero los de 2005 son\n    muy similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo referirme a ellos porque a\u00fan no tenemos los datos\n    oficiales, a pesar de que ha pasado ya un tercio de este a\u00f1o y de que se\n    cre\u00f3, a bombo y platillo, el llamado Observatorio nacional de seguridad\n    vial que lo que tiene acreditado hasta este momento es que observa con\n    una extrema lentitud, lo cual es una an\u00e9cdota m\u00e1s dentro de la muy\n    deficiente gesti\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que tenemos hasta este momento nos dicen\n    que el programa de sanciones, que es nuevo, adquirido hace poco por la\n    Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico, no logra integrar las infracciones que se\n    producen ahora antes de que entre en vigor la nueva ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bases de datos son manifiestamente mejorables, lo dice cualquiera que\n    sepa algo del tema, y las conexiones con las administraciones locales, a\n    trav\u00e9s de las cuales hay que vehicular las infracciones que se produzcan\n    en los t\u00e9rminos municipales, dejan mucho que desear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un divorcio real entre la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico y la\n    Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil, no porque lo diga yo, sino\n    porque lo dice p\u00fablicamente el director general de Tr\u00e1fico quien, despu\u00e9s\n    de los malos datos de esta Semana Santa, se ha despachado afirmando que\n    los miembros de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil no tienen\n    suficiente inter\u00e9s en el asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste\n    de todo esto es aproximadamente el 2 por ciento del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si considera que no puede hacerlo y\n    se limita a los muros del Ministerio del Interior, qu\u00e9 va a hacer para\n    evitar el divorcio entre la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico y la Guardia\n    Civil, porque entonces tendremos que hablar solamente de la funci\u00f3n\n    controladora y sancionadora del tr\u00e1fico y a eso nos limitaremos con\n    ustedes de ahora en adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde fue la promesa de que se iba a aumentar significativamente el\n    n\u00famero de efectivos de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un divorcio real entre la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico y la\n    Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil, no porque lo diga yo, sino\n    porque lo dice p\u00fablicamente el director general de Tr\u00e1fico quien, despu\u00e9s\n    de los malos datos de esta Semana Santa, se ha despachado afirmando que\n    los miembros de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil no tienen\n    suficiente inter\u00e9s en el asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empez\u00f3\n    comprometi\u00e9ndose en un debate presupuestario a subir el complemento de\n    productividad, muy merecidamente, para despu\u00e9s afirmar que se le hab\u00eda\n    olvidado el tr\u00e1mite burocr\u00e1tico, que no hab\u00eda llegado a tiempo y que ese\n    a\u00f1o no hab\u00eda complementos; despu\u00e9s nos dijo que con cinco radares fijos,\n    que tanto \u00e9xito he dicho que tienen, sustitu\u00eda todo el trabajo de la\n    Guardia Civil, que es un est\u00edmulo fant\u00e1stico; despu\u00e9s que si un ciudadano\n    se encontraba a una patrulla de la Guardia Civil en la carretera ten\u00eda\n    que pensar lo primero: \u00a1La hemos fastidiado!, si me permite usted que\n    afine un poco su expresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, subrayaba el car\u00e1cter\n    sancionador de la Guardia Civil sobre ese car\u00e1cter de auxilio en\n    carretera y de informaci\u00f3n que tanto valoramos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [22, 23, 24], "empresas": [25], "social": [20, 21], "datos": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es verdad que es la\n    primera comparecencia, pero aborda un tema -el se\u00f1or Souvir\u00f3n lo dec\u00eda-,\n    el relativo a la seguridad vial, que preocupa mucho a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... )No solo es un problema importante, sino que es verdad que en\n    esta materia de la seguridad vial en esta C\u00e1mara ha habido un consenso\n    muy amplio cuando se han adoptado medidas para mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo recordar\u00e9 otra, la creaci\u00f3n de\n    la propia Comisi\u00f3n de Seguridad Vial que, si no recuerdo mal, a propuesta\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tambi\u00e9n se aprob\u00f3 por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre he pensado que el consenso es un valor en pol\u00edtica y cuando de lo\n    que se trata es de hablar de la seguridad de los ciudadanos o lo que es\n    lo mismo de su libertad, el consenso pasa de ser un valor a ser una\n    necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Souvir\u00f3n ha calificado los datos de esta Semana Santa de malos y\n    esos datos le han permitido presentar esta interpelaci\u00f3n que, repito,\n    considero enormemente \u00fatil, m\u00e1s all\u00e1 de que he solicitado mi\n    comparecencia espec\u00edfica en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial para discutir\n    con m\u00e1s profundidad todos estos temas y no con los l\u00edmites de tiempo que\n    tienen estas interpelaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hemos analizado con profundidad cu\u00e1les son\n    las caracter\u00edsticas de los accidentes que han producido este n\u00famero alto\n    de fallecimientos en Semana Santa y hemos visto algo que ya conoc\u00edamos\n    pero que probablemente en esta semana ha\n    sido un dato especialmente relevante y es que m\u00e1s del 50 por ciento de los\n    muertos no llevaban cintur\u00f3n de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pol\u00edticas\n    -usted se refer\u00eda a algunas de ellas- que combinan, por decirlo\n    r\u00e1pidamente, el binomio concienciaci\u00f3n-represi\u00f3n y en las que se inscribe\n    la creaci\u00f3n del Observatorio nacional -mirar\u00e9 si su velocidad es la que\n    dice usted o no; no tengo datos sobre ello, no me ha dado tiempo y espero\n    que lo entienda-; se han incrementado los controles de alcoholemia de\n    forma sustantiva; se ha actuado, ya lo he mencionado, en cuanto a\n    cinturones de seguridad, en este caso de forma suficiente; se han\n    controlado mejor y m\u00e1s los l\u00edmites de velocidad en las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que los informes de la Uni\u00f3n\n    Europea dicen una y otra vez que en esto del tr\u00e1fico y la seguridad vial\n    es muy malo ir a golpe de iniciativas sin ver un marco estrat\u00e9gico com\u00fan\n    y que hay que tener claro d\u00f3nde vamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se hizo un Plan\n    estrat\u00e9gico que se discuti\u00f3 en esta C\u00e1mara y que mereci\u00f3 la aprobaci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad Vial y que es en el que estamos trabajando; un\n    Plan estrat\u00e9gico 2005-2008 en el que se inscriben las medidas que ya\n    hemos adoptado y algunas otras que tenemos dise\u00f1adas y que vamos a\n    adoptar en los pr\u00f3ximos tiempos, como le dec\u00eda antes, para acelerar y\n    profundizar en las pol\u00edticas que estamos desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una se refiere al plan que estamos haciendo con el\n    Ministerio de Trabajo para incorporar la seguridad vial a las empresas,\n    tratando as\u00ed de atacar un problema, que es el de los accidentes de\n    tr\u00e1fico digamos que relacionados con el trabajo, laborales, que, como\n    usted sabe, est\u00e1n en la base de una buena parte de nuestros datos\n    negativos que venimos comentando esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima es una revisi\u00f3n\n    profunda del C\u00f3digo Penal en esta C\u00e1mara; se est\u00e1 discutiendo en la\n    Comisi\u00f3n de Seguridad Vial y est\u00e1n ustedes escuchando a expertos que\n    est\u00e1n apuntando sus soluciones, con la intenci\u00f3n de revisar el C\u00f3digo\n    Penal y adecuarlo tanto a las necesidades sociales sentidas -su\n    intervenci\u00f3n y la m\u00eda en esta C\u00e1mara dan buena cuenta\n    de este sentimiento- como a las demandas de las autoridades\n    administrativas en materia de control de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Souvir\u00f3n ha calificado los datos de esta Semana Santa de malos y\n    esos datos le han permitido presentar esta interpelaci\u00f3n que, repito,\n    considero enormemente \u00fatil, m\u00e1s all\u00e1 de que he solicitado mi\n    comparecencia espec\u00edfica en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial para discutir\n    con m\u00e1s profundidad todos estos temas y no con los l\u00edmites de tiempo que\n    tienen estas interpelaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque no pueden ser buenos unos datos\n    que hablan de 108 fallecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de datos coyunturales, se\u00f1or\u00edas, para hacer balance y hacerlo con\n    rigor es necesario analizar tendencias y realizar estos balances sobre\n    secuencias temporales que abarquen periodos m\u00e1s largos de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    hacemos as\u00ed -siempre con las debidas cautelas y admitiendo que son cifras\n    dif\u00edciles de asumir y con las que de ninguna manera estamos de acuerdo ni\n    conformes-, los datos demuestran que estamos avanzando en la buena\n    direcci\u00f3n, aunque luego matizar\u00e9 esta afirmaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aclaro que en carreteras y\n    no en zonas urbanas, de las que no voy a hablar en los datos que estoy\n    manejando ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si comparamos los datos de 2005 con los de 2003, podemos apuntar\n    que el rumbo que hemos adoptado es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pol\u00edticas\n    -usted se refer\u00eda a algunas de ellas- que combinan, por decirlo\n    r\u00e1pidamente, el binomio concienciaci\u00f3n-represi\u00f3n y en las que se inscribe\n    la creaci\u00f3n del Observatorio nacional -mirar\u00e9 si su velocidad es la que\n    dice usted o no; no tengo datos sobre ello, no me ha dado tiempo y espero\n    que lo entienda-; se han incrementado los controles de alcoholemia de\n    forma sustantiva; se ha actuado, ya lo he mencionado, en cuanto a\n    cinturones de seguridad, en este caso de forma suficiente; se han\n    controlado mejor y m\u00e1s los l\u00edmites de velocidad en las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una se refiere al plan que estamos haciendo con el\n    Ministerio de Trabajo para incorporar la seguridad vial a las empresas,\n    tratando as\u00ed de atacar un problema, que es el de los accidentes de\n    tr\u00e1fico digamos que relacionados con el trabajo, laborales, que, como\n    usted sabe, est\u00e1n en la base de una buena parte de nuestros datos\n    negativos que venimos comentando esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    m\u00e1s all\u00e1 de los datos de esta Semana Santa y de la alarma social que\n    l\u00f3gicamente han creado, si hacemos un balance un poco m\u00e1s amplio y lo\n    vemos con un poco de perspectiva, podemos decir, como le dec\u00eda antes, que\n    el rumbo lo tenemos bien fijado, que la estrategia tambi\u00e9n la tenemos\n    clara y que seguramente lo que tenemos que hacer es acelerar el paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas que le he\n    relatado, que usted conoce bien, m\u00e1s las que tenemos por delante -he\n    hecho una selecci\u00f3n de cuatro de ellas- est\u00e1n siendo aplicadas con un\n    consenso razonablemente amplio, tanto pol\u00edtico como social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    m\u00e1s all\u00e1 de los datos de esta Semana Santa y de la alarma social que\n    l\u00f3gicamente han creado, si hacemos un balance un poco m\u00e1s amplio y lo\n    vemos con un poco de perspectiva, podemos decir, como le dec\u00eda antes, que\n    el rumbo lo tenemos bien fijado, que la estrategia tambi\u00e9n la tenemos\n    clara y que seguramente lo que tenemos que hacer es acelerar el paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera pasar por alto que esta es mi\n    primera intervenci\u00f3n parlamentaria como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    intenci\u00f3n hubiera sido que esta mi primera comparecencia se hubiera\n    producido en la Comisi\u00f3n de Interior, por ello solicit\u00e9 el mismo d\u00eda de\n    mi toma de posesi\u00f3n la comparecencia; no ha sido as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el\n    consenso es seguramente la palabra que m\u00e1s me van a oir mencionar en esta\n    C\u00e1mara en el papel que ocupo en el Gobierno como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una se refiere al plan que estamos haciendo con el\n    Ministerio de Trabajo para incorporar la seguridad vial a las empresas,\n    tratando as\u00ed de atacar un problema, que es el de los accidentes de\n    tr\u00e1fico digamos que relacionados con el trabajo, laborales, que, como\n    usted sabe, est\u00e1n en la base de una buena parte de nuestros datos\n    negativos que venimos comentando esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [9, 10, 11], "datos": [6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, mal empezamos, porque si usted,\n    para explicarnos con m\u00e1s detenimiento el asunto, quiere vernos en la\n    Comisi\u00f3n de Interior, m\u00e1s vale que lo haga en la Comisi\u00f3n de Seguridad\n    Vial, que para eso est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Interior desde luego es muy digna\n    -yo formo parte de ella- y es muy importante, pero yo le invitar\u00eda a que\n    pidiera su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial, donde sin duda\n    podremos hablar m\u00e1s tiempo y con m\u00e1s detenimiento de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica debe basarse en hacer exactamente lo que\n    tienen que hacer: una pol\u00edtica integral de seguridad vial, como se hace\n    en los pa\u00edses de Europa, que han conseguido reducir la siniestralidad\n    vial y que nos llevan una distancia considerable -estamos por encima de\n    la media europea-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed sin duda vamos a ganar,\n    pero en cualquier caso en el tema de la seguridad vial nunca se sabe y\n    habr\u00e1 que ver los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que la seguridad vial no es\n    un asunto que se resuelva de un d\u00eda para otro y por tanto algo tendr\u00edan\n    que ver los gobiernos anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que se tome usted en serio la pol\u00edtica\n    de seguridad vial y que tengamos ocasi\u00f3n de verle y en primera fila en la\n    Comisi\u00f3n de Seguridad Vial y en este mismo Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, yo le prefiero como qu\u00edmico\n    a como estad\u00edstico y le animar\u00eda a que no cometa el error de agarrarse a\n    las estad\u00edsticas que se publican cada vez que hay un puente o que se\n    produce un desplazamiento y base toda su pol\u00edtica simplemente en si bajan\n    o suben los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos mejoraron efectivamente en el a\u00f1o 2004 y yo creo que de ello\n    todos nos tenemos que felicitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque los datos podr\u00edan haber sido\n    a\u00fan mejores si en octubre no hubiera habido un repunte como el que hubo,\n    que no es achacable a nada ni a nadie pero que evidentemente se produjo\n    en aquel momento hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, mal empezamos, porque si usted,\n    para explicarnos con m\u00e1s detenimiento el asunto, quiere vernos en la\n    Comisi\u00f3n de Interior, m\u00e1s vale que lo haga en la Comisi\u00f3n de Seguridad\n    Vial, que para eso est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Interior desde luego es muy digna\n    -yo formo parte de ella- y es muy importante, pero yo le invitar\u00eda a que\n    pidiera su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial, donde sin duda\n    podremos hablar m\u00e1s tiempo y con m\u00e1s detenimiento de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otra parte, las campa\u00f1as publicitarias no dudo que mejorar\u00e1n mucho con su\n    influencia en el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... He dicho que hab\u00eda pedido mi\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial, lo har\u00e9 cuando la Mesa\n    tenga a bien organizarla, con el \u00e1nimo de mantener esta discusi\u00f3n con una\n    mayor profundidad y tratar de revisar algunos de los aspectos a los que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto estamos\n    en la direcci\u00f3n de incrementar la plantilla y los medios de la Guardia\n    Civil de Tr\u00e1fico, porque entendemos que es un instrumento vital para el\n    funcionamiento o la mejora de nuestra seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 10, 14, 17, 18, 19, 20, 23, 25, 27, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 48, 50, 53, 55], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 5, 6, 11, 12, 13, 15, 16, 26, 28, 29, 30, 51, 52, 54], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 8, 9], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [21, 22, 24, 47, 49], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [40], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}