{"blocks": [{"words": {"paro": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Salgado, su primer a\u00f1o como ministra de Econom\u00eda ha sido el peor de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, su gesti\u00f3n pesa como una losa sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora Espa\u00f1a sigue en\n    recesi\u00f3n, el paro supera los cuatro millones y ha abierto usted una\n    brecha en las cuentas p\u00fablicas de 100.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    que tenemos la crisis de antes, el paro como nunca y la deuda de la\n    se\u00f1ora Salgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Salgado, su primer a\u00f1o como ministra de Econom\u00eda ha sido el peor de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, su gesti\u00f3n pesa como una losa sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ha sido un a\u00f1o de lucha contra la crisis y de trabajo intenso\n    para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha sido un a\u00f1o de lucha contra la crisis y de trabajo intenso\n    para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, despu\u00e9s de un a\u00f1o al frente de la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno s\u00e9 que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene fundamentos s\u00f3lidos y que es\n    una econom\u00eda fuerte y fiable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que no son las pol\u00edticas del pasado que ustedes\n    tanto a\u00f1oran las que nos van a permitir construir el futuro, sino\n    iniciativas como la estrategia de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 tambi\u00e9n que gracias a la pol\u00edtica de\n    este Gobierno a la crisis econ\u00f3mica no ha habido que a\u00f1adir una crisis\n    social de convivencia, como hubiera pasado si gobernaran ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, despu\u00e9s de un a\u00f1o al frente de la Vicepresidencia Segunda del\n    Gobierno s\u00e9 que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene fundamentos s\u00f3lidos y que es\n    una econom\u00eda fuerte y fiable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000953\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... RATIFICA EL SE\u00d1OR VICEPRESIDENTE\n    TERCERO LAS PALABRAS DEL SECRETARIO DE ESTADO DE POL\u00cdTICA TERRITORIAL EN\n    EL SENTIDO DE QUE EL ACUERDO SOBRE EL TRASPASO DE LA COMPETENCIA DE LAS\n    POL\u00cdTICAS ACTIVAS DE EMPLEO AL PA\u00cdS VASCO SE CERRAR\u00c1 INMEDIATAMENTE\n    DESPU\u00c9S DE SEMANA SANTA HABI\u00c9NDOSE ACORDADO YA SU CUANTIFICACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfratifica las palabras realizadas por el secretario\n    de Estado de Pol\u00edtica Territorial, se\u00f1or Zarr\u00edas, en el sentido de que el\n    acuerdo sobre el traspaso de la competencia de las pol\u00edticas activas de\n    empleo al Pa\u00eds Vasco se cerrar\u00e1 inmediatamente despu\u00e9s de Semana Santa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En materia de formaci\u00f3n profesional\n    ocupacional, en primer lugar, deber\u00eda aplicar el acuerdo interprofesional\n    suscrito entre interlocutores vascos en el a\u00f1o 1997 y posibilitar la\n    exacci\u00f3n de cuotas en materia de formaci\u00f3n profesional por el Gobierno\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Primera, que mantenemos un proceso de\n    negociaci\u00f3n con el Gobierno vasco para abordar este traspaso, que no ha\n    culminado, que es un proceso abierto, que no est\u00e1 estancando ni est\u00e1\n    bloqueado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuarto, que\n    queremos alcanzar este acuerdo en un tiempo razonable, pues se trata de\n    una cuesti\u00f3n bastante compleja; un acuerdo que sea a plena satisfacci\u00f3n\n    del Gobierno vasco, que cumpla de principio a fin lo dispuesto en el\n    Estatuto de Gernika y en el bloque de constitucionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000951\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... M\u00e1s a\u00fan, se\u00f1ora ministra,\n    usted no quiere -t\u00e9rmino demoledor en un gobernante- complicarse la vida,\n    y para no complicarse la vida est\u00e1 usted hundiendo profesionalmente la de\n    nuestros mejores hombres y mujeres, y para no complicarse la vida est\u00e1\n    usted haciendo da\u00f1os irreversibles a la vida profesional de miles y miles\n    de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000954\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO DE LA REUNI\u00d3N INFORMAL MINISTERIAL DE IGUALDAD CELEBRADA\n    EN VALENCIA LOS D\u00cdAS 24-25 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de marzo en Valencia tuvimos el privilegio\n    de acoger los eventos relacionados\n    con la igualdad entre mujeres y hombres: el V Encuentro Espa\u00f1a-\u00c1frica,\n    mujeres por un mundo mejor, y la reuni\u00f3n informal ministerial de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme, se\u00f1or\u00edas, decir que en los \u00faltimos d\u00edas de marzo\n    Valencia fue capital de igualdad, algo que me llena de satisfacci\u00f3n como\n    valenciana y tengo la esperanza de que a trav\u00e9s del ejemplo se contribuya\n    a mejorar las pol\u00edticas de igualdad por parte del Gobierno valenciano,\n    del se\u00f1or Camps y de la se\u00f1ora Barber\u00e1, m\u00e1s ocupados en ocultar sus\n    implicaciones en conocidos sumarios judiciales y derribar conjuntos\n    hist\u00f3ricos patrimonio de la ciudadan\u00eda, que en la defensa de los derechos\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, quiero felicitarle por el trabajo realizado en Valencia\n    que deja de manifiesto la preocupaci\u00f3n y la prioridad de las pol\u00edticas de\n    igualdad para nuestro Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto quiero preguntarle por la RIM\n    de Igualdad celebrada los d\u00edas 24 y 25, que cont\u00f3 con la presencia de\n    ministros y ministras y altos representantes pol\u00edticos de los veintisiete\n    Estados miembros, y donde usted, como ministra espa\u00f1ola, acompa\u00f1ada de la\n    viceministra y ministra de Igualdad y de Empleo de B\u00e9lgica y la\n    secretaria de Estado de Igualdad de Oportunidades de Hungr\u00eda hicieron\n    p\u00fablica la Declaraci\u00f3n del tr\u00edo de Presidencia sobre igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una declaraci\u00f3n que suma inteligencia y voluntades para\n    marcar la Agenda europea de igualdad, y que es una muestra m\u00e1s del\n    compromiso del Gobierno con la igualdad en este contexto de la\n    Presidencia europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado mes de marzo en Valencia tuvimos el privilegio\n    de acoger los eventos relacionados\n    con la igualdad entre mujeres y hombres: el V Encuentro Espa\u00f1a-\u00c1frica,\n    mujeres por un mundo mejor, y la reuni\u00f3n informal ministerial de\n    Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtanme, se\u00f1or\u00edas, decir que en los \u00faltimos d\u00edas de marzo\n    Valencia fue capital de igualdad, algo que me llena de satisfacci\u00f3n como\n    valenciana y tengo la esperanza de que a trav\u00e9s del ejemplo se contribuya\n    a mejorar las pol\u00edticas de igualdad por parte del Gobierno valenciano,\n    del se\u00f1or Camps y de la se\u00f1ora Barber\u00e1, m\u00e1s ocupados en ocultar sus\n    implicaciones en conocidos sumarios judiciales y derribar conjuntos\n    hist\u00f3ricos patrimonio de la ciudadan\u00eda, que en la defensa de los derechos\n    de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    declaraci\u00f3n necesaria si tenemos en cuenta la realidad de los datos que\n    relacionan empleo y mujeres; realidades como que m\u00e1s de seis millones de\n    mujeres entre los 25 y 49 a\u00f1os, debido a las responsabilidades\n    familiares, no pueden trabajar o solo lo hacen a tiempo parcial, o\n    realidades como la distinta incidencia de la crisis en el empleo\n    femenino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mercado laboral": [8], "mujeres": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno realiza una valoraci\u00f3n muy positiva de la reuni\u00f3n ministerial de\n    Igualdad que tuvo lugar en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed se trazaron las directrices de\n    las pol\u00edticas de igualdad en Europa para los pr\u00f3ximos dieciocho meses, y\n    tengo que decir que se demostr\u00f3 una vez m\u00e1s que Europa habla con una sola\n    voz en materia de igualdad de g\u00e9nero y que adem\u00e1s las pol\u00edticas de\n    igualdad se consideran relevantes en el contexto europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que el debate gir\u00f3 en torno a un\n    tema tan importante como es la igualdad entre mujeres y hombres, de cara\n    al crecimiento y al empleo en el marco de la Estrategia 20-20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00edamos resumir las reflexiones en una sola idea: La igualdad representa\n    un factor necesario para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y para el crecimiento\n    en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos\n    de igualdad hablamos de productividad, hablamos de competitividad,\n    hablamos de eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir que el debate gir\u00f3 en torno a un\n    tema tan importante como es la igualdad entre mujeres y hombres, de cara\n    al crecimiento y al empleo en el marco de la Estrategia 20-20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abord\u00f3 la cuesti\u00f3n del\n    reforzamiento del papel de los hombres en el cuidado de los hijos y de\n    las hijas porque la conciliaci\u00f3n no es un problema ni un asunto de\n    mujeres, necesariamente tenemos que hablar de corresponsabilidad entre\n    los tiempos p\u00fablicos y privados, entre los hombres y entre las mujeres,\n    para eliminar los obst\u00e1culos de acceso al mercado laboral por parte de\n    las mujeres que tienen que ver con la mayor dedicaci\u00f3n al \u00e1mbito de los\n    cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos prescindir en este momento del capital humano que\n    suponen las mujeres -representamos por cierto un 60 por ciento de las\n    personas con titulaci\u00f3n universitaria en Europa-, porque esto adem\u00e1s de\n    ser profundamente injusto es profundamente ineficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abord\u00f3 la cuesti\u00f3n del\n    reforzamiento del papel de los hombres en el cuidado de los hijos y de\n    las hijas porque la conciliaci\u00f3n no es un problema ni un asunto de\n    mujeres, necesariamente tenemos que hablar de corresponsabilidad entre\n    los tiempos p\u00fablicos y privados, entre los hombres y entre las mujeres,\n    para eliminar los obst\u00e1culos de acceso al mercado laboral por parte de\n    las mujeres que tienen que ver con la mayor dedicaci\u00f3n al \u00e1mbito de los\n    cuidados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000966\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVO\n    PERSIGUE EL MINISTERIO DE IGUALDAD CON LA CAMPA\u00d1A \"TARJETA ROJA\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, la lucha ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, la lucha\n    denodada contra el maltrato de las mujeres, contra la violencia machista,\n    ese terrorismo cotidiano en el que un ser humano, habitualmente varones,\n    ejerce extrema violencia hasta la muerte contra las mujeres seguramente\n    es una de las grandes metas de la democracia, un gran objetivo de los\n    derechos humanos, de much\u00edsimas mujeres en el mundo y de muchas mujeres\n    en nuestro pa\u00eds; el derecho a su integridad f\u00edsica y moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas mujeres de este pa\u00eds\n    echamos en falta una mayor contundencia de los propios varones contra los\n    varones fascistas y machistas que hacen esto contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, la lucha\n    denodada contra el maltrato de las mujeres, contra la violencia machista,\n    ese terrorismo cotidiano en el que un ser humano, habitualmente varones,\n    ejerce extrema violencia hasta la muerte contra las mujeres seguramente\n    es una de las grandes metas de la democracia, un gran objetivo de los\n    derechos humanos, de much\u00edsimas mujeres en el mundo y de muchas mujeres\n    en nuestro pa\u00eds; el derecho a su integridad f\u00edsica y moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo que queremos con esta campa\u00f1a es lo mismo que con todos los recursos y\n    con todas las acciones que ponemos en marcha: avanzar en la erradicaci\u00f3n\n    de la violencia que se ejerce contra las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la violencia de g\u00e9nero no es una cuesti\u00f3n solo\n    de mujeres, es una cuesti\u00f3n de una ciudadan\u00eda decente, de una ciudadan\u00eda\n    que no mira hacia otro lado frente a las injusticias y frente al dolor\n    que est\u00e1 desarroll\u00e1ndose en su familia, en su trabajo, entre sus\n    amistades o en su instituto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la violencia de g\u00e9nero no es una cuesti\u00f3n solo\n    de mujeres, es una cuesti\u00f3n de una ciudadan\u00eda decente, de una ciudadan\u00eda\n    que no mira hacia otro lado frente a las injusticias y frente al dolor\n    que est\u00e1 desarroll\u00e1ndose en su familia, en su trabajo, entre sus\n    amistades o en su instituto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000967\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el Partido Popular\n    hemos mostrado a trav\u00e9s de numerosas iniciativas nuestra oposici\u00f3n\n    frontal a esta subida, que es la factura que tendremos que pagar todos\n    los espa\u00f1oles por su tard\u00edo reconocimiento de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, en el\n    contexto de inflaci\u00f3n que tenemos, una inflaci\u00f3n del 1,4 por ciento, el\n    hecho de que seamos el segundo pa\u00eds de Europa con el IVA m\u00e1s bajo va a\n    hacer que en el conjunto del a\u00f1o los efectos no vayan a ser perjudiciales\n    para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000958\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [1], "renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el 17 de septiembre de 2008 se comprometi\u00f3 en esta C\u00e1mara\n    a que antes de finalizar aquel a\u00f1o iban a traer una ley de eficiencia\n    energ\u00e9tica y de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el 17 de septiembre de 2008 se comprometi\u00f3 en esta C\u00e1mara\n    a que antes de finalizar aquel a\u00f1o iban a traer una ley de eficiencia\n    energ\u00e9tica y de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [5, 6], "renovables": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... sabe, el proyecto de ley\n    de econom\u00eda sostenible contiene ese mandato para elaborar el proyecto de\n    ley de energ\u00edas renovables y eficiencia energ\u00e9tica para reforzar nuestra\n    apuesta por las energ\u00edas limpias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dijimos a\n    nivel bilateral, se lo hemos dicho en el marco de la comisi\u00f3n de Zurbano\n    y estamos esperando su respuesta para trabajar en esta cuesti\u00f3n que es\n    tan relevante para el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, tal y como est\u00e1 previsto, va a\n    presentar un nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 tras la\n    culminaci\u00f3n -creemos que con bastante \u00e9xito a juzgar por los resultados-\n    del Plan de Energ\u00edas Renovables 2005-2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan tiene como objetivo\n    conseguir que en el a\u00f1o 2020 el 20 por ciento de la energ\u00eda consumida\n    tenga origen renovable y el 40 por ciento de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica\n    proceda de fuentes renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, el proyecto de ley\n    de econom\u00eda sostenible contiene ese mandato para elaborar el proyecto de\n    ley de energ\u00edas renovables y eficiencia energ\u00e9tica para reforzar nuestra\n    apuesta por las energ\u00edas limpias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, tal y como est\u00e1 previsto, va a\n    presentar un nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 tras la\n    culminaci\u00f3n -creemos que con bastante \u00e9xito a juzgar por los resultados-\n    del Plan de Energ\u00edas Renovables 2005-2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, el proyecto de ley\n    de econom\u00eda sostenible contiene ese mandato para elaborar el proyecto de\n    ley de energ\u00edas renovables y eficiencia energ\u00e9tica para reforzar nuestra\n    apuesta por las energ\u00edas limpias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dijimos a\n    nivel bilateral, se lo hemos dicho en el marco de la comisi\u00f3n de Zurbano\n    y estamos esperando su respuesta para trabajar en esta cuesti\u00f3n que es\n    tan relevante para el futuro de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "renovables": [1], "energ\u00edas renovables": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La peor cara social, el drama social de esta crisis es el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Si recuerda bien, eran dos cosas: una era la\n    ley de eficiencia y energ\u00edas renovables y otra era el plan 2011-2020,\n    porque en el 2010 termina uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Si recuerda bien, eran dos cosas: una era la\n    ley de eficiencia y energ\u00edas renovables y otra era el plan 2011-2020,\n    porque en el 2010 termina uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "mix energ\u00e9tico": [10, 11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "renovables": [1, 2], "energ\u00e9tico": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Insistimos: lo llevamos a una subcomisi\u00f3n del Congreso y ah\u00ed, antes del\n    30 de junio, tomaremos -esperamos- una decisi\u00f3n de consenso porque es,\n    insisto, muy importante para el futuro industrial, para el futuro de la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de objetivos de energ\u00edas renovables\n    hablamos, en primer lugar, de un plan que tenga unos objetivos de\n    cantidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte es la remuneraci\u00f3n del sector de las energ\u00edas renovables,\n    una remuneraci\u00f3n que se tiene que ajustar a este ritmo previsto por el\n    mix energ\u00e9tico, pero tambi\u00e9n tiene que ser compatible con la\n    competitividad de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de objetivos de energ\u00edas renovables\n    hablamos, en primer lugar, de un plan que tenga unos objetivos de\n    cantidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte es la remuneraci\u00f3n del sector de las energ\u00edas renovables,\n    una remuneraci\u00f3n que se tiene que ajustar a este ritmo previsto por el\n    mix energ\u00e9tico, pero tambi\u00e9n tiene que ser compatible con la\n    competitividad de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos: lo llevamos a una subcomisi\u00f3n del Congreso y ah\u00ed, antes del\n    30 de junio, tomaremos -esperamos- una decisi\u00f3n de consenso porque es,\n    insisto, muy importante para el futuro industrial, para el futuro de la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que llamamos el mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hemos sido\n    el primer Gobierno que hace una propuesta p\u00fablica transparente de mix\n    energ\u00e9tico para el a\u00f1o 2020 y la hemos hecho a todos los grupos\n    pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El silencio m\u00e1s absoluto de todos\n    los grupos pol\u00edticos a esa propuesta de mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte es la remuneraci\u00f3n del sector de las energ\u00edas renovables,\n    una remuneraci\u00f3n que se tiene que ajustar a este ritmo previsto por el\n    mix energ\u00e9tico, pero tambi\u00e9n tiene que ser compatible con la\n    competitividad de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que llamamos el mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El silencio m\u00e1s absoluto de todos\n    los grupos pol\u00edticos a esa propuesta de mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda parte es la remuneraci\u00f3n del sector de las energ\u00edas renovables,\n    una remuneraci\u00f3n que se tiene que ajustar a este ritmo previsto por el\n    mix energ\u00e9tico, pero tambi\u00e9n tiene que ser compatible con la\n    competitividad de la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000959\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    temido prorrateo, se\u00f1or\u00edas, salt\u00f3 en solo cuarenta y ocho horas en las\n    comunidades aut\u00f3nomas de Valencia, Pa\u00eds Vasco, Melilla, Calu\u00f1a y\n    Andaluc\u00eda; a las setenta y dos horas en Castilla y Le\u00f3n y Castilla-La\n    Mancha; y a las ochenta y seis horas salt\u00f3 el prorrateo del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000960\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Xacobeo\n    es Galicia, es Espa\u00f1a, es Europa, es econom\u00eda y es turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar, el pasado 26 de febrero firmamos un convenio de\n    colaboraci\u00f3n con ocho comunidades aut\u00f3nomas (Arag\u00f3n, Pa\u00eds Vasco,\n    Asturias, Cantabria, Castilla y Le\u00f3n, Galicia, La Rioja y Navarra) para\n    la promoci\u00f3n y comercializaci\u00f3n en el exterior del Camino de Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000961\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me refiero al Observatorio de\n    precios, que es sin duda un \u00edndice de la actividad econ\u00f3mica, soporte \u00fatil\n    para mejorar la transparencia, y un canal de informaci\u00f3n para los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000963\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A AFECTAR LA SUBIDA DEL IVA A LA FINANCIACI\u00d3N DE LA\n    SANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sistema nacional": [6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es seguro que usted no desconoce los problemas\n    financieros por los que atraviesa nuestro Sistema Nacional de Salud, una\n    situaci\u00f3n que sin ning\u00fan tipo de paliativos y sin ning\u00fan tipo de\n    eufemismos podemos decir que est\u00e1 al borde del abismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco un\n    consejero socialista de una comunidad aut\u00f3noma dec\u00eda que el Sistema\n    Nacional de Salud puede estar arrastrando un d\u00e9ficit de presupuestaci\u00f3n\n    de cerca de 12.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A d\u00eda de hoy el valor de los\n    efectos de morosidad de los servicios auton\u00f3micos de salud con\n    proveedores es de 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted tambi\u00e9n\n    consciente de que hay problemas de presupuestaci\u00f3n por efecto de la ca\u00edda\n    de los ingresos p\u00fablicos, y dentro de este contexto, dentro de esta\n    situaci\u00f3n de gravedad de financiaci\u00f3n de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud aparece la decisi\u00f3n, instada por su Gobierno, de incrementar el IVA\n    en numerosos productos que tienen que ver con la posibilidad de que los\n    servicios de salud sigan desarrollando su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el\n    incremento ineludible de los costes de los propios productos sanitarios,\n    que se van a ver afectados por esta subida del IVA, y en segundo lugar\n    todos los dem\u00e1s suministros comunes imprescindibles para seguir\n    manteniendo la\n    actividad de nuestros centros de salud, de nuestros hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    preguntamos c\u00f3mo considera usted que va a afectar la subida del IVA al\n    Sistema Nacional de Salud y a su financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, es seguro que usted no desconoce los problemas\n    financieros por los que atraviesa nuestro Sistema Nacional de Salud, una\n    situaci\u00f3n que sin ning\u00fan tipo de paliativos y sin ning\u00fan tipo de\n    eufemismos podemos decir que est\u00e1 al borde del abismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted tambi\u00e9n\n    consciente de que hay problemas de presupuestaci\u00f3n por efecto de la ca\u00edda\n    de los ingresos p\u00fablicos, y dentro de este contexto, dentro de esta\n    situaci\u00f3n de gravedad de financiaci\u00f3n de nuestro Sistema Nacional de\n    Salud aparece la decisi\u00f3n, instada por su Gobierno, de incrementar el IVA\n    en numerosos productos que tienen que ver con la posibilidad de que los\n    servicios de salud sigan desarrollando su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    preguntamos c\u00f3mo considera usted que va a afectar la subida del IVA al\n    Sistema Nacional de Salud y a su financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, el\n    incremento ineludible de los costes de los propios productos sanitarios,\n    que se van a ver afectados por esta subida del IVA, y en segundo lugar\n    todos los dem\u00e1s suministros comunes imprescindibles para seguir\n    manteniendo la\n    actividad de nuestros centros de salud, de nuestros hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hace unos d\u00edas su grupo me preguntaba tambi\u00e9n sobre los efectos\n    de la subida del IVA en las personas dependientes, y le contestaba lo\n    mismo que le voy a contestar a usted, y es que la subida del IVA no va a\n    afectar a la financiaci\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, con el nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica el\n    porcentaje de la recaudaci\u00f3n del IVA cedido a las comunidades aut\u00f3nomas\n    aumenta, disponiendo estas de m\u00e1s recursos para destinar a la sanidad y a\n    las dem\u00e1s pol\u00edticas de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "crisis econ\u00f3mica": [7], "sistema nacional": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Estos c\u00e1lculos\n    dicen que m\u00e1s de 130 millones de euros, al menos, se van a tener que\n    aportar de m\u00e1s para seguir manteniendo el actual nivel de compra del\n    Sistema Nacional de Salud, y que adem\u00e1s puede haber un impacto de otros\n    30 millones de euros en el subsistema de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    estas cantidades se podr\u00edan abordar, por ejemplo, los pagos salariales de\n    1.700 m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud durante un a\u00f1o o crear 60\n    nuevos centros de salud para atender cada uno de ellos a unos 30.000\n    habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame\n    usted si no es una crisis social que el sistema de salud se vea sometido\n    a nuevas tensiones por la decisi\u00f3n de incrementar el IVA que ustedes han\n    tomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, en contra de su opini\u00f3n, se han\n    publicado datos fehacientes de cu\u00e1l va a ser el impacto de un incremento\n    de costes en sanidad precisamente por el aumento del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos c\u00e1lculos\n    dicen que m\u00e1s de 130 millones de euros, al menos, se van a tener que\n    aportar de m\u00e1s para seguir manteniendo el actual nivel de compra del\n    Sistema Nacional de Salud, y que adem\u00e1s puede haber un impacto de otros\n    30 millones de euros en el subsistema de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos c\u00e1lculos\n    dicen que m\u00e1s de 130 millones de euros, al menos, se van a tener que\n    aportar de m\u00e1s para seguir manteniendo el actual nivel de compra del\n    Sistema Nacional de Salud, y que adem\u00e1s puede haber un impacto de otros\n    30 millones de euros en el subsistema de la sanidad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    estas cantidades se podr\u00edan abordar, por ejemplo, los pagos salariales de\n    1.700 m\u00e9dicos del Sistema Nacional de Salud durante un a\u00f1o o crear 60\n    nuevos centros de salud para atender cada uno de ellos a unos 30.000\n    habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dec\u00eda antes la vicepresidenta que est\u00e1n ustedes evitando\n    que se genere una crisis social, adem\u00e1s de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Somos conscientes de\n    las dificultades del Sistema Nacional de Salud, somos conscientes de que\n    hay en este momento una ca\u00edda de tributos que tambi\u00e9n dificulta el pago\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas, pero precisamente por eso estamos\n    tomando decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medidas todas ellas para controlar el gasto p\u00fablico, tanto en\n    dependencia como en sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes de\n    las dificultades del Sistema Nacional de Salud, somos conscientes de que\n    hay en este momento una ca\u00edda de tributos que tambi\u00e9n dificulta el pago\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas, pero precisamente por eso estamos\n    tomando decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000962\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ya\n    desde la Agenda de Lisboa se propusieron como objetivos el convertir la\n    econom\u00eda europea en el \u00e1rea m\u00e1s avanzada del planeta, explotando las\n    ventajas de eficiencia que se derivan de la movilidad de sus\n    profesionales m\u00e1s formados y especializados, como son los investigadores,\n    y a su vez la capacidad de atraer a los mejores cient\u00edficos del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de marzo del presente a\u00f1o una delegaci\u00f3n de ministros de Ciencia\n    europeos, encabezada por usted, expuso en Bruselas ante el Consejo de\n    Empleo, Pol\u00edticas Sociales, Sanidad y Consumidores las conclusiones\n    adoptadas el pasado 2 de marzo en el Consejo de Competitividad sobre las\n    necesidades espec\u00edficas de Seguridad Social de la comunidad\n    investigadora, y la mejora de la carrera profesional de los\n    investigadores europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de marzo del presente a\u00f1o una delegaci\u00f3n de ministros de Ciencia\n    europeos, encabezada por usted, expuso en Bruselas ante el Consejo de\n    Empleo, Pol\u00edticas Sociales, Sanidad y Consumidores las conclusiones\n    adoptadas el pasado 2 de marzo en el Consejo de Competitividad sobre las\n    necesidades espec\u00edficas de Seguridad Social de la comunidad\n    investigadora, y la mejora de la carrera profesional de los\n    investigadores europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En\n    concreto el Consejo se ha pronunciado sobre la necesidad de mejorar la\n    informaci\u00f3n a los investigadores sobre sus derechos en materia de\n    Seguridad Social, en caso de movilidad transnacional; aportar soluciones\n    a las necesidades en materia de Seguridad Social, abordando la cuesti\u00f3n\n    espec\u00edfica de las pensiones complementarias de nuestros investigadores;\n    aplicar los principios comunes de la flexiguridad a las carreras\n    profesionales de los investigadores, y por \u00faltimo, incorporar\n    singularmente a la carrera investigadora, a la carrera cient\u00edfica en el\n    programa Nuevas capacidades para nuevos empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas conclusiones han\n    sido posteriormente presentadas, como usted ha se\u00f1alado, por una\n    delegaci\u00f3n de ministros de Ciencia, que tuve el honor de presidir, en el\n    Consejo formal de ministros de Empleo, el Consejo Epsco, que tuvo lugar\n    el 8 de marzo, y que es en \u00faltimo t\u00e9rmino el Consejo competente para\n    desarrollar un marco de Seguridad Social y pensiones m\u00e1s armonizado para\n    todos los investigadores de la Uni\u00f3n, y por tanto m\u00e1s proclive a la\n    movilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000965\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, ante\n    esta situaci\u00f3n de dificultad, la preguntamos qu\u00e9 medidas tiene previsto\n    adoptar el Gobierno para estabilizar el mercado de este sector tan\n    importante y tan trascendente para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y especialmente\n    para nuestra agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, ante\n    esta situaci\u00f3n de dificultad, la preguntamos qu\u00e9 medidas tiene previsto\n    adoptar el Gobierno para estabilizar el mercado de este sector tan\n    importante y tan trascendente para la econom\u00eda espa\u00f1ola, y especialmente\n    para nuestra agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de las cooperativas la nueva OCM del vino ha supuesto un\n    cambio de actividad radical, que ha dejado pr\u00e1cticamente sin actividad el\n    negocio fundamental de las cooperativas que viv\u00edan de la destilaci\u00f3n y de\n    las medidas del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000964\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "lucha": [2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El paro entre\n    inmigrantes, seg\u00fan la EPA, est\u00e1 en el 30 por ciento y supera el mill\u00f3n de\n    personas, adem\u00e1s otros 900.000 inmigrantes trabajan en la econom\u00eda\n    sumergida, y la ilegalidad real y la sobrevenida acechan a cientos de\n    miles de extranjeros inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro entre\n    inmigrantes, seg\u00fan la EPA, est\u00e1 en el 30 por ciento y supera el mill\u00f3n de\n    personas, adem\u00e1s otros 900.000 inmigrantes trabajan en la econom\u00eda\n    sumergida, y la ilegalidad real y la sobrevenida acechan a cientos de\n    miles de extranjeros inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los objetivos que\n    usted marc\u00f3 para la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea en materia de\n    inmigraci\u00f3n se encontraban la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal y la\n    integraci\u00f3n, pero como siempre los discursos van por un lado y la\n    realidad por otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal\n    es una fracaso, y la reforma de la ley que han hecho ustedes, en pacto\n    con Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, lejos de poner freno, la incentiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Bien es verdad que usted dice, y tiene\n    raz\u00f3n, que la crisis econ\u00f3mica ha golpeado de una manera directa a la\n    poblaci\u00f3n inmigrada, cierto es: el 28 por ciento de los inmigrantes est\u00e1\n    en desempleo, pero acto seguido le falta decir otra cosa, le falta decir\n    que 480.000 inmigrantes hoy tienen prestaci\u00f3n por desempleo en las mismas\n    condiciones que cualquier trabajador espa\u00f1ol; y le falta a usted decir\n    otra cosa, le falta a usted decir que una parte importante de esos\n    inmigrantes tambi\u00e9n se ha acogido hoy al Prodi, a lo que es la prestaci\u00f3n\n    de 426 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000957\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta\n    es una buena noticia que creo que viene a subsanar el d\u00e9ficit de\n    inversi\u00f3n que l\u00f3gicamente los recortes presupuestarios de este ejercicio\n    y los posteriores van a conllevar a su ministerio, y me parece que es\n    positivo por la acci\u00f3n de las obras p\u00fablicas, tanto para generar empleo\n    inmediato como para generar posibilidades de competitividad a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por lo tanto tenemos la intenci\u00f3n de cumplir con la\n    previsi\u00f3n establecida en la disposici\u00f3n adicional, tenemos el compromiso\n    de compartir objetivos y proyectos, y desde luego tengo el firme\n    prop\u00f3sito de incluir aquellas infraestructuras que a juicio de todos\n    est\u00e9n maduras, porque los proyectos puedan ser licitados y contribuyan a\n    la competitividad y a la eficiencia de la econom\u00eda de Espa\u00f1a, y por\n    supuesto de la econom\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me parece muy importante no solamente desde el punto de\n    vista de los pasajeros sino sobre todo de las mercanc\u00edas para tratar de\n    hacer la actividad econ\u00f3mica mucho m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000950\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "igualdad": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En empleos directos habr\u00eda que\n    contar tambi\u00e9n los del transporte, maquinar\u00eda, empresas de instalaci\u00f3n de\n    riegos, comunidades de agua, pozos, galer\u00edas, en definitiva toda una\n    econom\u00eda que se mueve alrededor del sector platanero en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, su Gobierno, sensible a esta\n    iniciativa, en la disposici\u00f3n final primera del Real decreto que regula\n    las subvenciones al transporte, autoriza a los ministerios de Fomento y\n    de Econom\u00eda y Hacienda para que a iniciativa de la ministra de Medio\n    Ambiente, y Medio Rural y Marino puedan establecer una subvenci\u00f3n al\n    transporte condicion\u00e1ndolo a dos supuestos: por un lado a la bajada del\n    arancel y por otro a que esa bajada del arancel produzca efectos\n    negativos, es decir bajada de precios en la comercializaci\u00f3n de nuestros\n    pl\u00e1tanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio\n    de sistema de comercializaci\u00f3n del pl\u00e1tano pasando de una OCM al sistema\n    Posei habilitaba a los pa\u00edses miembros para poder establecer ayudas de\n    Estado, esto es ayudas al transporte del pl\u00e1tano, es decir, poner a los\n    productores\n    plataneros de Canarias en igualdad de condiciones de competitividad con el\n    resto de los productores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es el empleo directo o la\n    actividad econ\u00f3mica que genera, sino que otras actividades econ\u00f3micas,\n    fundamentalmente el turismo, est\u00e1n condicionadas porque el equipamiento\n    tur\u00edstico m\u00e1s importante de La Palma es el paisaje, y la producci\u00f3n\n    platanera conforma sin duda ese paisaje de una manera singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estos acuerdos est\u00e1n motivados por las pol\u00edticas bilaterales\n    de la Uni\u00f3n Europea que pretenden abrir nuevas zonas de negocio tanto en\n    el \u00e1mbito agr\u00edcola como en el pesquero y en el industrial y de servicios,\n    as\u00ed como incentivar y promocionar el respeto a los derechos de los\n    trabajadores y el respeto al medio ambiente en los Estados con menor\n    nivel de desarrollo con los que se establecen dichos acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente coincido con\n    ellos, pero me gustar\u00eda a\u00f1adir -sobre todo para que tambi\u00e9n sepamos de\n    qu\u00e9 estamos hablando- que la producci\u00f3n platanera canaria representa el\n    60 por ciento de toda la producci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y que una parte\n    significativa de las explotaciones se realiza al aire libre en zonas de\n    dif\u00edcil topograf\u00eda\n    y con problemas de cultivos alternativos que permitan el mantenimiento del\n    terreno en condiciones respetuosas con el medio ambiente y la actividad\n    econ\u00f3mica en esos territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    verdad es que con estas liquidaciones poco optimismo se puede generar en\n    un sector productor que est\u00e1 trabajando por mantener ese paisaje que\n    usted reconoc\u00eda, esa cultura y esa econom\u00eda en un desarrollo sostenible\n    de las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la vez, ese fen\u00f3meno ha\n    tenido una traslaci\u00f3n en muchos \u00f3rdenes de la vida y de la propia\n    econom\u00eda, en positivo; el crecimiento econ\u00f3mico en Espa\u00f1a no hubiese sido\n    posible al ritmo que lo hizo en los pasados a\u00f1os, que contribuy\u00f3 de una\n    manera decidida a la generaci\u00f3n de empleo y a la generaci\u00f3n de riqueza,\n    sin la aportaci\u00f3n de esa poblaci\u00f3n activa que se incorpor\u00f3 a nuestras\n    ciudades, a nuestros barrios, a nuestras escaleras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros entendemos que, en la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n,\n    tan importante es la econom\u00eda como tener pol\u00edticas claras en lo que es el\n    control sobre los flujos migratorios, haciendo que sean regulares y\n    legales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana, en una respuesta a una pregunta del se\u00f1or Hernando, del\n    Grupo Popular, he hecho referencia a que, por ejemplo, una parte\n    importante de las personas que reciben la renta de 426 euros son\n    inmigrantes; que tambi\u00e9n hay m\u00e1s de 400.000 personas\n    de origen inmigrante que hoy est\u00e1n recibiendo la prestaci\u00f3n contributiva\n    por desempleo, todo lo cual son medidas muy positivas en el sentido de\n    ayudar a una comunidad que en estos momentos est\u00e1 padeciendo en sus\n    propias carnes la dureza de la crisis econ\u00f3mica, como consecuencia del\n    ejemplo visual que usted pon\u00eda de que, en una crisis econ\u00f3mica, el \u00faltimo\n    que llega al empleo es el primero que lo pierde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0], "seguridad social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que todo el\n    mundo reconoce hoy que una parte de ese impulso de la mayor matriculaci\u00f3n\n    de venta de autom\u00f3viles ha venido de la mano de pol\u00edticas como la de los\n    3.000 millones de euros que el Gobierno pone para la estimulaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el Ministerio de Trabajo tiene un\n    presupuesto alto: 100.000 millones de la Seguridad Social, pero cero\n    disponibilidad del ministro puesto que son para pagar las pensiones;\n    32.000 millones del servicio p\u00fablico de empleo, pero cero disponibilidad\n    por parte del ministro puesto que son para pagar la factura l\u00f3gica del\n    desempleo, y cuando llegamos a ver qu\u00e9 cap\u00edtulo es el \u00fanico que cuenta\n    con algo de disponibilidad, el \u00fanico cap\u00edtulo que hay desgraciadamente es\n    el cap\u00edtulo 4, el Fondo de integraci\u00f3n, y de ah\u00ed es de donde al final se\n    reducen treinta millones sobre cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    en la que estamos inmersos desde hace dos a\u00f1os hizo que el Gobierno\n    tuviera que movilizar millones y millones de euros para contener los\n    efectos negativos de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [11, 12], "paro": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "trabajadores": [13, 14], "agentes sociales": [15, 16, 17], "econom\u00eda": [0, 1], "mercado laboral": [18]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entre parados registrados y no registrados, nuestro pa\u00eds\n    tiene a fecha de hoy la brutal cifra de 4.643.218 parados, que formaban\n    parte de todos los sectores de la econom\u00eda y no solo de la construcci\u00f3n,\n    donde la ca\u00edda \u00faltimamente se ha ralentizado por el tremendo ajuste\n    producido en ella hasta este momento y, por tanto, son cifras que suponen\n    una enorme preocupaci\u00f3n para el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, todos estos sectores de la econom\u00eda, absolutamente todos,\n    siguen expulsando al paro a decenas de miles de espa\u00f1oles sin que esa\n    destrucci\u00f3n suponga una amortiguaci\u00f3n posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hace una semana los espa\u00f1oles volvieron a conocer el aumento de\n    la cifras del paro, tal y como viene sucediendo desde hace demasiados\n    meses, desde hace ya ocho meses consecutivos; casi 60.000 personas,\n    eliminando el efecto estacional, se sumaron a los miles de espa\u00f1oles que\n    han perdido su empleo durante el Gobierno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hecho, adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, en un mes en el que\n    tradicionalmente desciende el paro, lo cual supone sin duda una mala\n    noticia, y lo han hecho, adem\u00e1s, pese a que el Gobierno anunci\u00f3\n    solemnemente mejoras en el empleo a partir de la primavera del a\u00f1o\n    pasado, de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or\u00edas, un a\u00f1o despu\u00e9s, doce meses despu\u00e9s, el\n    paro sigue creciendo, sigue aumentando de forma imparable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni PlanE, ni\n    planes Zapatero, ni planes quinquenales, ni pol\u00edticas contrac\u00edclicas, ni\n    planes keynesianos, ni m\u00e1s de 130 medidas, todas ellas in\u00fatiles, han sido\n    capaces de revertir la mayor sangr\u00eda de la historia de Espa\u00f1a en materia\n    de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, todos estos sectores de la econom\u00eda, absolutamente todos,\n    siguen expulsando al paro a decenas de miles de espa\u00f1oles sin que esa\n    destrucci\u00f3n suponga una amortiguaci\u00f3n posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este ejercicio,\n    tras tres a\u00f1os de crisis, millones de espa\u00f1oles van a ir agotando d\u00eda a\n    d\u00eda sus prestaciones, sus subsidios y hasta los 420 euros, cuesti\u00f3n que\n    ser\u00e1 quiz\u00e1s muy buena para sus planes de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, pero\n    perm\u00edtame que le diga que va a ser letal para millones de familias que,\n    sin empleo y habiendo agotado el paro y otras ayudas, comenzar\u00e1n a entrar\n    en una espiral de exclusi\u00f3n social y de angustia personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    nuestro grupo, la pr\u00e1ctica totalidad de la C\u00e1mara les ha estado alertando\n    de esta situaci\u00f3n, porque, am\u00e9n de profundamente injusta, es socialmente\n    insostenible; de que si Europa ten\u00eda una tasa de paro del 7, del 8 o del\n    9 por ciento -10 por ciento tiene Grecia, se\u00f1or Corbacho-, Espa\u00f1a no\n    pod\u00eda permitirse el lujo de tener un 18 o un 19 por ciento de paro, el\n    doble, el triple y hasta el cu\u00e1druple en algunos casos que estos pa\u00edses,\n    y de que si esto era una realidad constatada, como lo era, hab\u00eda unos\n    motivos, unas causas de flexibilidad interna de las empresas, de costes\n    laborales, de formaci\u00f3n o de pol\u00edticas activas de empleo que\n    diferenciaban el mercado laboral espa\u00f1ol del conjunto de los mercados\n    laborales de la Uni\u00f3n Europea, que lo hac\u00edan m\u00e1s vulnerable y m\u00e1s\n    ineficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, hoy\n    ya tenemos 1.200.000 familias con todos sus miembros en paro y toda una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes, que se han formado para competir en un mundo\n    globalizado, a la que hoy, con casi un 50 por ciento de paro, le cuesta\n    salir de la cama para afrontar cada d\u00eda una nueva jornada sin esperanzas\n    porque seis a\u00f1os de Gobierno socialista les han robado por completo sus\n    oportunidades vitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda una lecci\u00f3n de congruencia,\n    todo con tal de nunca decir la verdad, todo con tal de seguir camuflando,\n    despistando, enredando y mientras tanto esperando un milagro que se lleve\n    a esta crisis sin hacer nada y, con ella, al 20 por ciento de paro que\n    tiene la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni siquiera hoy, con 120.000 aut\u00f3nomos dados de\n    baja en la Seguridad Social en un solo a\u00f1o o 700.000 a lo largo de los\n    \u00faltimos tres, ser emprendedor es un camino f\u00e1cil para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben tambi\u00e9n que les va a eliminar\n    la desgravaci\u00f3n por la compra de vivienda, como tambi\u00e9n saben que les ha\n    quitado el cheque-voto de los 400 euros en el IRPF y como saben tambi\u00e9n,\n    se\u00f1or Corbacho, que les va a dejar una herencia insoportable para los\n    pr\u00f3ximos treinta a\u00f1os y unas pobres expectativas de cobrar alg\u00fan d\u00eda una\n    pensi\u00f3n digna, gracias a la gesti\u00f3n del Gobierno de Rodr\u00edguez Zapatero en\n    materia de Seguridad Social, que ha dejado la afiliaci\u00f3n en solo 17,6\n    millones de cotizantes, con casi medio mill\u00f3n menos de afiliados en un\n    solo a\u00f1o, y ha dejado de dotar el fondo de reserva que con tanto esfuerzo\n    sus padres fueron configurando desde hace casi diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Corbacho, y su Gobierno prefirieron ponerse en manos de los\n    sindicatos, cuya miop\u00eda en defensa de los trabajadores espa\u00f1oles ante la\n    mayor crisis de empleo de nuestra era solo es comparable con su premura\n    para hacer pol\u00edtica y celebrar actos de inaudita lesi\u00f3n a nuestras\n    instituciones judiciales y a nuestro sistema democr\u00e1tico de separaci\u00f3n de\n    poderes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de la negociaci\u00f3n al sentarse a ver si escampa, del\n    aqu\u00ed no se tocan los derechos de los trabajadores -como si fuese poco la\n    p\u00e9rdida del derecho al trabajo de 4,5 millones de personas- al declamar\n    solemnemente que todo, absolutamente todo, menos abaratar el despido,\n    para ahora, se\u00f1or Corbacho, presentar un documento a los agentes sociales\n    que abarata el despido de 45 a 33 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de la negociaci\u00f3n al sentarse a ver si escampa, del\n    aqu\u00ed no se tocan los derechos de los trabajadores -como si fuese poco la\n    p\u00e9rdida del derecho al trabajo de 4,5 millones de personas- al declamar\n    solemnemente que todo, absolutamente todo, menos abaratar el despido,\n    para ahora, se\u00f1or Corbacho, presentar un documento a los agentes sociales\n    que abarata el despido de 45 a 33 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la ambig\u00fcedad\n    calculada, la indefinici\u00f3n estudiada y la falta de concreci\u00f3n del\n    documento que ayer hizo p\u00fablico el Gobierno, tras su entrega a los\n    agentes sociales, sobre actuaciones en el mercado del trabajo nos parece\n    un paso t\u00edmido del que sin duda vamos a tener mucho tiempo para hablar en\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le diga, en primer lugar, que trasponer un\n    modelo apropiado para un pa\u00eds como Austria es enormemente dif\u00edcil para un\n    pa\u00eds como Espa\u00f1a; en segundo lugar, que sorprende que tras la demagogia\n    socialista, la \u00fanica raya roja en el abaratamiento del despido, haya\n    propuesto ahora a los agentes sociales la ampliaci\u00f3n del uso del contrato\n    del fomento del empleo que contempla una indemnizaci\u00f3n de 33 d\u00edas, lo\n    cual claramente supone un abaratamiento del despido respecto del contrato\n    laboral de 45 d\u00edas; y, en tercer lugar, que el Gobierno propone con los\n    agentes sociales un conjunto de medidas para que los espa\u00f1oles paguen una\n    indemnizaci\u00f3n por despido de una relaci\u00f3n laboral entre una empresa y un\n    trabajador, lo que debido a lo farragoso del p\u00e1rrafo y a la calculada\n    indefinici\u00f3n se hace dif\u00edcil entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo\n    nuestro grupo, la pr\u00e1ctica totalidad de la C\u00e1mara les ha estado alertando\n    de esta situaci\u00f3n, porque, am\u00e9n de profundamente injusta, es socialmente\n    insostenible; de que si Europa ten\u00eda una tasa de paro del 7, del 8 o del\n    9 por ciento -10 por ciento tiene Grecia, se\u00f1or Corbacho-, Espa\u00f1a no\n    pod\u00eda permitirse el lujo de tener un 18 o un 19 por ciento de paro, el\n    doble, el triple y hasta el cu\u00e1druple en algunos casos que estos pa\u00edses,\n    y de que si esto era una realidad constatada, como lo era, hab\u00eda unos\n    motivos, unas causas de flexibilidad interna de las empresas, de costes\n    laborales, de formaci\u00f3n o de pol\u00edticas activas de empleo que\n    diferenciaban el mercado laboral espa\u00f1ol del conjunto de los mercados\n    laborales de la Uni\u00f3n Europea, que lo hac\u00edan m\u00e1s vulnerable y m\u00e1s\n    ineficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [10, 11, 12, 13], "seguridad social": [8, 9], "paro": [4, 5, 6, 7], "trabajadores": [14], "agentes sociales": [15], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "mercado laboral": [16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le agradezco una vez m\u00e1s su interpelaci\u00f3n, ya que me permite\n    subir a este estrado para debatir sobre el principal problema que tienen\n    en estos momentos nuestra econom\u00eda y el conjunto de la sociedad, porque\n    comparto con usted, como no puede ser de otra manera, la preocupaci\u00f3n por\n    el alcance del desempleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que\n    no, porque la econom\u00eda alemana tambi\u00e9n es diferente a la espa\u00f1ola y el\n    peso industrial de Alemania es superior al nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene dos condiciones en el\n    mercado laboral y en la econom\u00eda que han resultado nefastas en esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la segunda es que Espa\u00f1a bas\u00f3 su\n    modelo de econom\u00eda en una parte importante, en el doble de lo que se daba\n    en la Uni\u00f3n Europea, sobre una econom\u00eda de corto plazo, una econom\u00eda que\n    generaba altos beneficios a corto plazo, que generaba una alta\n    empleabilidad en el sector inmobiliario, pero es evidente que cuando se\n    ve afectado por la crisis econ\u00f3mica es el sector que hace el ajuste m\u00e1s\n    r\u00e1pido y el que destruye m\u00e1s puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de coger un modelo y aplicarlo directamente en Espa\u00f1a, pero\n    si en Espa\u00f1a la crisis econ\u00f3mica ha acabado con cifras de paro que no se\n    han dado en otros pa\u00edses, deberemos recapacitar sobre lo que ha sucedido\n    de positivo en esos pa\u00edses y justamente abrir reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, pero\n    1.500.000 alemanes que en Espa\u00f1a estar\u00edan en paro est\u00e1n hoy con una\n    reducci\u00f3n horaria; est\u00e1n yendo al trabajo pero no a una situaci\u00f3n de\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted hace su\n    estad\u00edstica, porque d\u00edgame usted si no de d\u00f3nde sale si la \u00fanica\n    estad\u00edstica del paro registrado -como usted bien sabe- rige desde el a\u00f1o\n    1985. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    segunda cuesti\u00f3n -de la que usted es conocedor- es que el \u00fanico momento\n    en el que se cambia la estad\u00edstica es en 2005, a\u00f1o en el que se\n    incrementa en 500.000 personas la contabilidad del paro que hasta\n    entonces no estaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\u00e9grese usted, aunque solo sea un d\u00eda, de que tengamos hoy m\u00e1s afiliados\n    a la Seguridad Social de los que ten\u00edamos el 31 de diciembre de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha frenado esa tendencia de p\u00e9rdida de afiliados a la\n    Seguridad Social y tenemos m\u00e1s afiliados hoy que los que ten\u00edamos a 31 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha referenciado modelos de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea que\n    evidentemente no se trata de copiar sino de ver por qu\u00e9 en sistemas o en\n    econom\u00edas o en pa\u00edses como Alemania o Austria, que han tenido y tienen la\n    misma crisis econ\u00f3mica que tiene Espa\u00f1a, en cambio los efectos sobre el\n    empleo no han sido de esa magnitud\n    y ver por tanto c\u00f3mo han funcionado esos modelos y en qu\u00e9 medida pueden\n    ser mejores modelos que algunos -no todos- de los que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de coger un modelo y aplicarlo directamente en Espa\u00f1a, pero\n    si en Espa\u00f1a la crisis econ\u00f3mica ha acabado con cifras de paro que no se\n    han dado en otros pa\u00edses, deberemos recapacitar sobre lo que ha sucedido\n    de positivo en esos pa\u00edses y justamente abrir reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene dos condiciones en el\n    mercado laboral y en la econom\u00eda que han resultado nefastas en esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la segunda es que Espa\u00f1a bas\u00f3 su\n    modelo de econom\u00eda en una parte importante, en el doble de lo que se daba\n    en la Uni\u00f3n Europea, sobre una econom\u00eda de corto plazo, una econom\u00eda que\n    generaba altos beneficios a corto plazo, que generaba una alta\n    empleabilidad en el sector inmobiliario, pero es evidente que cuando se\n    ve afectado por la crisis econ\u00f3mica es el sector que hace el ajuste m\u00e1s\n    r\u00e1pido y el que destruye m\u00e1s puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    propuesta es para explorar v\u00edas que permitan aligerar el coste de las\n    empresas sin reducir los derechos de los trabajadores, propuesta que se\n    tendr\u00e1 que debatir en el di\u00e1logo social para ver entre todos cu\u00e1l es la\n    formulaci\u00f3n final m\u00e1s adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que todos los agentes sociales se han\n    manifestado estos d\u00edas ante la propuesta que ha hecho el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene dos condiciones en el\n    mercado laboral y en la econom\u00eda que han resultado nefastas en esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "trabajadores": [4, 5], "mercado laboral": [6], "seguridad social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A pesar de ser la octava potencia\n    econ\u00f3mica del mundo -\u00e9ramos la octava-, en cierre de empresas estamos en\n    la decimos\u00e9ptima de 149, entre las primeras; en creaci\u00f3n de empresas, la\n    n\u00famero 95 de 149; en mercado de trabajo, la n\u00famero 88 de 122, y en\n    contrataci\u00f3n laboral, se\u00f1or Corbacho, somos la 131 de 149, es decir, de\n    los \u00faltimos pa\u00edses del mundo en las fichas de pa\u00eds de los distintos\n    organismos internacionales, que nos dicen que el paro masivo como el que\n    tenemos es el mayor riesgo en este momento para la morosidad, para el\n    sistema financiero, para el bienestar, para el consumo y sobre todo para\n    la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sin empresas no hay empleo, y sin empleo no hay\n    Seguridad Social ni hay servicios ni hay bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Corbacho, \u00bfqu\u00e9 va a ocurrir cuando los parados por los que ahora\n    cotiza el Servicio P\u00fablico de Empleo a la Seguridad Social dejen de\n    cotizar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00e1, se\u00f1or\u00edas, que cada vez que gobierna el Partido Socialista\n    se pone en riesgo la Seguridad Social y sus ministros recomiendan las\n    pensiones privadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 va a pasar cuando dejen de cotizar los 600.000\n    trabajadores en ERE de suspensi\u00f3n, si lo hicieran? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras\n    ustedes no demuestren alguna vez lo contrario, se\u00f1or Corbacho, aqu\u00ed el\n    \u00fanico partido que se ha preocupado por los trabajadores y que al dejar el\n    Gobierno ha creado cinco millones de puestos de trabajo, cinco millones\n    de esperanzas y cinco millones de oportunidades ha sido el Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nuestro mercado laboral no responde a las necesidades de hoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [6], "crisis econ\u00f3mica": [7], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "mercado laboral": [8], "seguridad social": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El empleo, se\u00f1or\u00eda, lo crea y lo destruye la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras econom\u00edas\n    desarrolladas que tienen otros modelos de econom\u00eda y laborales el\n    desempleo\n    no ha sido tan importante como en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prioridad en\n    estos momentos para que la econom\u00eda funcione no es lo que usted ha dicho\n    en esta tribuna, es hacer retornar la confianza de los ciudadanos y hacer\n    que el cr\u00e9dito llegue con m\u00e1s facilidad a las peque\u00f1as, a las medianas\n    empresas y tambi\u00e9n a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Seguridad Social tiene plena seguridad y plena garant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La demagogia y\n    el papel lo aguantan todo, pero las cifras objetivas son las que son y\n    las cifras son que el a\u00f1o pasado la Seguridad Social ha acabado el\n    ejercicio presupuestario con 8.000 millones de euros, con el Fondo de\n    Reserva con 62.500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la mejor salud econ\u00f3mica que\n    ha tenido la Seguridad Social en toda su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la mejor salud econ\u00f3mica que\n    ha tenido la Seguridad Social en toda su historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo\n    en este pa\u00eds lo ha destruido la crisis econ\u00f3mica de car\u00e1cter global, de\n    car\u00e1cter internacional, que ha afectado primero a la confianza de los\n    ciudadanos, que ha actuado en una detracci\u00f3n potent\u00edsima del consumo, en\n    un ajuste de la producci\u00f3n y en un ajuste de las plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed le puedo decir a usted, y\n    estar\u00eda de acuerdo, que pida al ministro de Trabajo, pensando en salir de\n    la crisis, para cuando se empiece a crear empleo y por si alg\u00fan d\u00eda\n    desgraciadamente otra vez llega una crisis de esta naturaleza, que no se\n    cebe sobre el empleo, como se ha cebado esta, y cambie los modelos en el\n    mercado laboral y no los de car\u00e1cter econ\u00f3mico, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100414_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 7, 15, 17, 19, 21, 22, 25, 26, 28, 31, 33, 43, 45], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 18, 20, 23, 24, 27, 29, 30, 32, 34, 36, 37, 39, 41, 42, 44, 46], "party": "Elena Salgado M\u00e9ndez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 5], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [38, 40], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}]}