{"blocks": [{"words": {"defensa": [2], "pa\u00eds": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La raz\u00f3n es reforzar la seguridad de las tropas espa\u00f1olas en Afganist\u00e1n,\n    un reforzamiento que se viene produciendo en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, la ministra ha pedido la comparecencia para solicitar el\n    env\u00edo permanente de 220 efectivos m\u00e1s a Afganist\u00e1n, cifra estimada en\n    funci\u00f3n del informe del Estado Mayor de la Defensa y cuyo objetivo es\n    reforzar la seguridad en la misi\u00f3n de nuestras tropas en Afganist\u00e1n, que\n    como sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, la ministra ha pedido la comparecencia para solicitar el\n    env\u00edo permanente de 220 efectivos m\u00e1s a Afganist\u00e1n, cifra estimada en\n    funci\u00f3n del informe del Estado Mayor de la Defensa y cuyo objetivo es\n    reforzar la seguridad en la misi\u00f3n de nuestras tropas en Afganist\u00e1n, que\n    como sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lleva ocho a\u00f1os en aquel pa\u00eds y como tambi\u00e9n sabe S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La nuestra ha sido coherente y lo ser\u00e1 hasta que las\n    condiciones en aquel pa\u00eds, conforme a la comunidad internacional,\n    Naciones Unidas y la misi\u00f3n, establezcan que la seguridad de Afganist\u00e1n\n    puede producirse y llevarse a cabo por las propias tropas afganas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo\n    asegurarle que esa estrategia debe estar impulsada por los pa\u00edses que\n    estamos all\u00ed realizando esa tarea de estabilizaci\u00f3n y de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nuestra ha sido coherente y lo ser\u00e1 hasta que las\n    condiciones en aquel pa\u00eds, conforme a la comunidad internacional,\n    Naciones Unidas y la misi\u00f3n, establezcan que la seguridad de Afganist\u00e1n\n    puede producirse y llevarse a cabo por las propias tropas afganas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es nuestro objetivo y nada tiene que ver\n    con lo que pudiera ser una guerra ilegal o una acci\u00f3n de ocupaci\u00f3n ilegal\n    como en alg\u00fan otro pa\u00eds que usted ha recordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000656\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA SUBIDA DE IMPUESTOS QUE HA PROYECTADO SU\n    GOBIERNO CONTRIBUIR\u00c1 A FRENAR EL AUMENTO DEL PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfconsideran ustedes que la subida de\n    impuestos que ha proyectado su Gobierno contribuir\u00e1 a frenar el\n    incremento del paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ), van a suponer consolidar el\n    objetivo fiscal de nuestro pa\u00eds para cumplir el Pacto de Estabilidad, a\n    la vez que mantener los avances en derechos sociales, la protecci\u00f3n\n    social y la capacidad del sector p\u00fablico en llevar a cabo inversiones\n    productivas que contribuyan a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que eso es lo que hoy necesita nuestro pa\u00eds; entendemos que\n    as\u00ed cumplimos el objetivo de defender y mantener el inter\u00e9s general y la\n    cohesi\u00f3n social en Espa\u00f1a, y, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como usted sabe,\n    gobernar es tomar decisiones, unas veces son m\u00e1s amables, otras exigen\n    m\u00e1s compromiso y m\u00e1s responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), van a suponer consolidar el\n    objetivo fiscal de nuestro pa\u00eds para cumplir el Pacto de Estabilidad, a\n    la vez que mantener los avances en derechos sociales, la protecci\u00f3n\n    social y la capacidad del sector p\u00fablico en llevar a cabo inversiones\n    productivas que contribuyan a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que eso es lo que hoy necesita nuestro pa\u00eds; entendemos que\n    as\u00ed cumplimos el objetivo de defender y mantener el inter\u00e9s general y la\n    cohesi\u00f3n social en Espa\u00f1a, y, se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre, como usted sabe,\n    gobernar es tomar decisiones, unas veces son m\u00e1s amables, otras exigen\n    m\u00e1s compromiso y m\u00e1s responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0], "paro": [3], "econom\u00eda": [1], "empresas": [4, 5], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8], "social": [2], "aut\u00f3nomos": [9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para que usted vea que no solamente le decimos\n    lo que no tiene que hacer, tambi\u00e9n le vamos a dar alguna idea: premie,\n    se\u00f1or presidente, a todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que\n    generen o mantengan empleo y baje la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    temporalmente para todas aquellas empresas que generan o que mantienen el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tambi\u00e9n le pedimos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or\n    presidente, que salga a la calle, que conozca los problemas de la\n    econom\u00eda real, que vaya a visitar a las peque\u00f1as y medianas empresas, que\n    visite a los empresarios aut\u00f3nomos y que conozca sus dificultades de\n    cerca para poder aplicar al mismo tiempo, conociendo sus dificultades,\n    las recetas o los planteamientos que necesita la econom\u00eda real espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para que usted vea que no solamente le decimos\n    lo que no tiene que hacer, tambi\u00e9n le vamos a dar alguna idea: premie,\n    se\u00f1or presidente, a todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que\n    generen o mantengan empleo y baje la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    temporalmente para todas aquellas empresas que generan o que mantienen el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desean todos los espa\u00f1oles en primer lugar es abandonar el paro y\n    en segundo lugar mantener su empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tambi\u00e9n le pedimos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or\n    presidente, que salga a la calle, que conozca los problemas de la\n    econom\u00eda real, que vaya a visitar a las peque\u00f1as y medianas empresas, que\n    visite a los empresarios aut\u00f3nomos y que conozca sus dificultades de\n    cerca para poder aplicar al mismo tiempo, conociendo sus dificultades,\n    las recetas o los planteamientos que necesita la econom\u00eda real espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, para que usted vea que no solamente le decimos\n    lo que no tiene que hacer, tambi\u00e9n le vamos a dar alguna idea: premie,\n    se\u00f1or presidente, a todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que\n    generen o mantengan empleo y baje la cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    temporalmente para todas aquellas empresas que generan o que mantienen el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ya se equivocaron en el diagn\u00f3stico de la crisis y ahora se van a\n    volver a equivocar en la receta que van a aplicar para sacarnos de esta\n    crisis, incrementando la presi\u00f3n fiscal de todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    desean todos los espa\u00f1oles no es pagar m\u00e1s impuestos, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que desean todos los espa\u00f1oles en primer lugar es abandonar el paro y\n    en segundo lugar mantener su empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tambi\u00e9n le pedimos desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or\n    presidente, que salga a la calle, que conozca los problemas de la\n    econom\u00eda real, que vaya a visitar a las peque\u00f1as y medianas empresas, que\n    visite a los empresarios aut\u00f3nomos y que conozca sus dificultades de\n    cerca para poder aplicar al mismo tiempo, conociendo sus dificultades,\n    las recetas o los planteamientos que necesita la econom\u00eda real espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y acabamos de anunciar que\n    bajaremos el impuesto sobre sociedades 5 puntos a aquellas pymes que\n    mantengan o creen empleo, por tanto, apoyo a la empresa y al empleo, pero\n    lo que Espa\u00f1a necesita y lo que el Grupo Socialista y el Gobierno\n    entienden que necesita Espa\u00f1a tambi\u00e9n es preservar la protecci\u00f3n social y\n    conquistar m\u00e1s derechos sociales, como hemos venido haciendo en estos\n    \u00faltimos cinco a\u00f1os, en materia de vivienda, en materia de dependencia, en\n    materia de becas, en materia de pensiones m\u00ednimas y en materia de salario\n    m\u00ednimo interprofesional, a la vez que seguir poniendo a nuestro pa\u00eds a la\n    cabeza de infraestructuras en alta velocidad, en autov\u00edas y en\n    aeropuertos para ser una econom\u00eda productiva y que cree empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y acabamos de anunciar que\n    bajaremos el impuesto sobre sociedades 5 puntos a aquellas pymes que\n    mantengan o creen empleo, por tanto, apoyo a la empresa y al empleo, pero\n    lo que Espa\u00f1a necesita y lo que el Grupo Socialista y el Gobierno\n    entienden que necesita Espa\u00f1a tambi\u00e9n es preservar la protecci\u00f3n social y\n    conquistar m\u00e1s derechos sociales, como hemos venido haciendo en estos\n    \u00faltimos cinco a\u00f1os, en materia de vivienda, en materia de dependencia, en\n    materia de becas, en materia de pensiones m\u00ednimas y en materia de salario\n    m\u00ednimo interprofesional, a la vez que seguir poniendo a nuestro pa\u00eds a la\n    cabeza de infraestructuras en alta velocidad, en autov\u00edas y en\n    aeropuertos para ser una econom\u00eda productiva y que cree empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que la pol\u00edtica social es una\n    pol\u00edtica que crea riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y acabamos de anunciar que\n    bajaremos el impuesto sobre sociedades 5 puntos a aquellas pymes que\n    mantengan o creen empleo, por tanto, apoyo a la empresa y al empleo, pero\n    lo que Espa\u00f1a necesita y lo que el Grupo Socialista y el Gobierno\n    entienden que necesita Espa\u00f1a tambi\u00e9n es preservar la protecci\u00f3n social y\n    conquistar m\u00e1s derechos sociales, como hemos venido haciendo en estos\n    \u00faltimos cinco a\u00f1os, en materia de vivienda, en materia de dependencia, en\n    materia de becas, en materia de pensiones m\u00ednimas y en materia de salario\n    m\u00ednimo interprofesional, a la vez que seguir poniendo a nuestro pa\u00eds a la\n    cabeza de infraestructuras en alta velocidad, en autov\u00edas y en\n    aeropuertos para ser una econom\u00eda productiva y que cree empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla de las empresas y de las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y acabamos de anunciar que\n    bajaremos el impuesto sobre sociedades 5 puntos a aquellas pymes que\n    mantengan o creen empleo, por tanto, apoyo a la empresa y al empleo, pero\n    lo que Espa\u00f1a necesita y lo que el Grupo Socialista y el Gobierno\n    entienden que necesita Espa\u00f1a tambi\u00e9n es preservar la protecci\u00f3n social y\n    conquistar m\u00e1s derechos sociales, como hemos venido haciendo en estos\n    \u00faltimos cinco a\u00f1os, en materia de vivienda, en materia de dependencia, en\n    materia de becas, en materia de pensiones m\u00ednimas y en materia de salario\n    m\u00ednimo interprofesional, a la vez que seguir poniendo a nuestro pa\u00eds a la\n    cabeza de infraestructuras en alta velocidad, en autov\u00edas y en\n    aeropuertos para ser una econom\u00eda productiva y que cree empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000657\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y como usted bien sabe, se\u00f1or Rajoy, dentro de los\n    instrumentos que tiene un gobierno, especialmente desde que estamos y\n    pertenecemos a la zona euro, para acometer una situaci\u00f3n econ\u00f3mica de\n    grave crisis, est\u00e1 la pol\u00edtica fiscal, porque la pol\u00edtica monetaria\n    depende del Banco Central Europeo, y la pol\u00edtica fiscal ha de adecuarse a\n    las circunstancias de la econom\u00eda y, por supuesto, a los compromisos de\n    Espa\u00f1a para cumplir el Pacto de Estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros deseamos mantener\n    la protecci\u00f3n social, seguir haciendo una inversi\u00f3n productiva para\n    reactivar la econom\u00eda y cumplir el Pacto de Estabilidad, y para ello\n    vamos a hacer esta subida limitada y temporal en algunos casos de\n    impuestos, sin que la presi\u00f3n fiscal supere la que nos encontramos cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros deseamos mantener\n    la protecci\u00f3n social, seguir haciendo una inversi\u00f3n productiva para\n    reactivar la econom\u00eda y cumplir el Pacto de Estabilidad, y para ello\n    vamos a hacer esta subida limitada y temporal en algunos casos de\n    impuestos, sin que la presi\u00f3n fiscal supere la que nos encontramos cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sin haber superado la presi\u00f3n fiscal y sin\n    superarla, hoy tenemos muchas m\u00e1s pol\u00edticas sociales, prestaciones\n    sociales y protecci\u00f3n social que cuando ustedes salieron del Gobierno,\n    que no hicieron nada en materia de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "social": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le he dicho muchas veces\n    que cambie usted su pol\u00edtica econ\u00f3mica, pero si no quiere cambiarla, por\n    lo menos d\u00edganos qu\u00e9 es lo que va a hacer y d\u00e9 seguridad y certidumbre y\n    no est\u00e9 todo el d\u00eda improvisando, pensando el d\u00eda a d\u00eda y cambiando de\n    criterio, porque as\u00ed es imposible... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted cambia de\n    criterio todos los d\u00edas y eso genera falta de confianza, incertidumbre e\n    inseguridad, que es el principal problema de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    secretarios de Estado de Econom\u00eda y de Presupuestos nos dijeron hace un\n    mes que no subir\u00eda el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Su pol\u00edtica social hoy son 4.300.000 parados\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es su\n    pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000659\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    comisario para Asuntos Econ\u00f3micos, se\u00f1or Almunia, nos ha confirmado que\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds de Europa que m\u00e1s descolgado se va a quedar de la\n    incipiente recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que ya se est\u00e1 atisbando especialmente\n    dentro de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el trimestre que estamos ahora terminando, el\n    que termina ahora en el mes de septiembre, Espa\u00f1a y otro de los grandes\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea somos los que vamos a tener crecimiento\n    negativo intertrimestral, y para el pr\u00f3ximo trimestre la previsi\u00f3n de la\n    Comisi\u00f3n Europea es que Espa\u00f1a ser\u00e1 el \u00fanico pa\u00eds grande de la Uni\u00f3n\n    Europea que se quede con tasas de crecimiento negativas\n    intertrimestrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [6], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La semana pasada estuvimos hablando del endeudamiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, uno de nuestros grandes problemas, el otro es la\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos vamos a las cifras de competitividad, tambi\u00e9n pone\n    los pelos de punta: Espa\u00f1a ha perdido once puestos, desde que ustedes\n    gobiernan, en el ranquin del Foro Econ\u00f3mico Mundial, y la competitividad\n    es la capacidad de una econom\u00eda de insertarse en ese comercio mundial, en\n    esa econom\u00eda mundial y cu\u00e1nto de bien o de mal va en esa carrera, y\n    estamos yendo francamente mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    exportaciones espa\u00f1olas han ca\u00eddo un 21 por ciento y los ingresos\n    tur\u00edsticos un 11 y esto nos ha llevado a una crisis industrial sin\n    precedentes en nuestro pa\u00eds: un 20 por ciento de nuestra ca\u00edda\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo\n    tomando ning\u00fan tipo de medida para mejorar la unidad de mercado en\n    nuestro pa\u00eds, donde tenemos un grave problema de fraccionamiento de\n    nuestros mercados internos pr\u00e1cticamente en todos los sectores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAsfixiar a la peque\u00f1a y mediana empresa\n    y a las empresas en general absorbiendo toda la capacidad financiera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAsfixiar a la peque\u00f1a y mediana empresa\n    y a las empresas en general absorbiendo toda la capacidad financiera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es que hayamos ca\u00eddo en el\n    ranquin; es que hemos perdido un 30 por ciento de las cuotas de mercado,\n    seg\u00fan los datos que publica el propio Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le agradezco de todas las maneras que\n    no haya tra\u00eddo aqu\u00ed el informe de Doing Business, por ejemplo, del que\n    tambi\u00e9n s\u00e9 que les gusta hablar, que dice que Armenia tiene mucha m\u00e1s\n    seguridad jur\u00eddica que Italia, que un sitio estupendo para hacer negocios\n    es Georgia o que China ocupa el lugar 89 en el ranquin mundial de\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que pusieran de relieve, aunque solo fuera por una\n    vez, las fortalezas de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en las que somos l\u00edderes\n    mundiales en muchos sectores: en energ\u00eda renovables, en telefon\u00eda, en\n    industria aeroespacial, en industria agroalimentaria, en much\u00edsimos\n    sectores, pero creo que ser\u00eda mucho pedir, porque usted y algunos de sus\n    m\u00e1s destacados dirigentes, desde luego, lo que ponen de manifiesto aqu\u00ed y\n    en conferencias internacionales es justo lo que dicen informes\n    metodol\u00f3gicamente muy deficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que pusieran de relieve, aunque solo fuera por una\n    vez, las fortalezas de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en las que somos l\u00edderes\n    mundiales en muchos sectores: en energ\u00eda renovables, en telefon\u00eda, en\n    industria aeroespacial, en industria agroalimentaria, en much\u00edsimos\n    sectores, pero creo que ser\u00eda mucho pedir, porque usted y algunos de sus\n    m\u00e1s destacados dirigentes, desde luego, lo que ponen de manifiesto aqu\u00ed y\n    en conferencias internacionales es justo lo que dicen informes\n    metodol\u00f3gicamente muy deficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000661\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [9], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4], "ciencia": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, desde el inicio de esta legislatura y con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda parece estar sumergi\u00e9ndose en un inmenso agujero\n    negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, los sucesivos\n    recortes que aprob\u00f3 el Gobierno recayeron principalmente tambi\u00e9n sobre el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora diversos medios de comunicaci\u00f3n nos informan que el\n    presupuesto para el a\u00f1o 2010 del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ser\u00e1\n    reducido en m\u00e1s de un 37 por ciento, precisamente en las ayudas\n    competitivas destinadas a la parte m\u00e1s productiva de nuestro sistema\n    cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pregunto:\n    \u00bfpiensa el Gobierno impulsar la nueva econom\u00eda sostenible mediante\n    dr\u00e1sticos recortes en los presupuestos del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pregunto:\n    \u00bfpiensa el Gobierno impulsar la nueva econom\u00eda sostenible mediante\n    dr\u00e1sticos recortes en los presupuestos del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, desde el inicio de esta legislatura y con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda parece estar sumergi\u00e9ndose en un inmenso agujero\n    negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, los sucesivos\n    recortes que aprob\u00f3 el Gobierno recayeron principalmente tambi\u00e9n sobre el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora diversos medios de comunicaci\u00f3n nos informan que el\n    presupuesto para el a\u00f1o 2010 del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ser\u00e1\n    reducido en m\u00e1s de un 37 por ciento, precisamente en las ayudas\n    competitivas destinadas a la parte m\u00e1s productiva de nuestro sistema\n    cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pregunto:\n    \u00bfpiensa el Gobierno impulsar la nueva econom\u00eda sostenible mediante\n    dr\u00e1sticos recortes en los presupuestos del Ministerio de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, desde el inicio de esta legislatura y con la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda parece estar sumergi\u00e9ndose en un inmenso agujero\n    negro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo\n    va a tener en la ley de econom\u00eda sostenible, donde, como sabe, se va a\n    crear un fondo dotado con 20.000 millones de euros, precisamente en una\n    buena parte para estas actividades: I+D+i para hacer que nuestra econom\u00eda\n    sea m\u00e1s innovadora y, por tanto, m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2, 3], "tecnolog\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En todo caso, la dram\u00e1tica improvisaci\u00f3n\n    que caracteriza la acci\u00f3n del Gobierno alcanza, en el caso de la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n, su m\u00e1xima expresi\u00f3n sin lugar a dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se est\u00e1\n    produciendo desde hace a\u00f1o y medio es un constante vaiv\u00e9n presupuestario\n    con grav\u00edsimas consecuencias sobre el sistema espa\u00f1ol de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, en primer lugar porque las partidas que en cada momento est\u00e1n\n    sustituyendo no se reponen, sino que se sustituyen, se est\u00e1n sustituyendo\n    convocatorias competitivas destinadas a grupos de excelencia por\n    subvenciones nominativas asignadas con criterios completamente\n    arbitrarios; en segundo lugar, porque seg\u00fan la informaci\u00f3n que s\u00ed\n    tenemos, que es la que nos facilita su Intervenci\u00f3n de la Administraci\u00f3n\n    del Estado, la consecuencia de todo esto es que el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n es incapaz de gastar los cr\u00e9ditos asignados, exactamente en\n    este momento ha consumido el 35 por ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 77\n    por ciento de media de la Administraci\u00f3n; tiene comprometido un 19 por\n    ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 60 por ciento de media de la\n    Administraci\u00f3n, y tiene consumido en becas y ayudas a estudiantes, a 31\n    de julio, el 0,7 por ciento de los cr\u00e9ditos atribuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, la dram\u00e1tica improvisaci\u00f3n\n    que caracteriza la acci\u00f3n del Gobierno alcanza, en el caso de la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n, su m\u00e1xima expresi\u00f3n sin lugar a dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se est\u00e1\n    produciendo desde hace a\u00f1o y medio es un constante vaiv\u00e9n presupuestario\n    con grav\u00edsimas consecuencias sobre el sistema espa\u00f1ol de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, en primer lugar porque las partidas que en cada momento est\u00e1n\n    sustituyendo no se reponen, sino que se sustituyen, se est\u00e1n sustituyendo\n    convocatorias competitivas destinadas a grupos de excelencia por\n    subvenciones nominativas asignadas con criterios completamente\n    arbitrarios; en segundo lugar, porque seg\u00fan la informaci\u00f3n que s\u00ed\n    tenemos, que es la que nos facilita su Intervenci\u00f3n de la Administraci\u00f3n\n    del Estado, la consecuencia de todo esto es que el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n es incapaz de gastar los cr\u00e9ditos asignados, exactamente en\n    este momento ha consumido el 35 por ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 77\n    por ciento de media de la Administraci\u00f3n; tiene comprometido un 19 por\n    ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 60 por ciento de media de la\n    Administraci\u00f3n, y tiene consumido en becas y ayudas a estudiantes, a 31\n    de julio, el 0,7 por ciento de los cr\u00e9ditos atribuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se est\u00e1\n    produciendo desde hace a\u00f1o y medio es un constante vaiv\u00e9n presupuestario\n    con grav\u00edsimas consecuencias sobre el sistema espa\u00f1ol de ciencia y\n    tecnolog\u00eda, en primer lugar porque las partidas que en cada momento est\u00e1n\n    sustituyendo no se reponen, sino que se sustituyen, se est\u00e1n sustituyendo\n    convocatorias competitivas destinadas a grupos de excelencia por\n    subvenciones nominativas asignadas con criterios completamente\n    arbitrarios; en segundo lugar, porque seg\u00fan la informaci\u00f3n que s\u00ed\n    tenemos, que es la que nos facilita su Intervenci\u00f3n de la Administraci\u00f3n\n    del Estado, la consecuencia de todo esto es que el Ministerio de Ciencia\n    e Innovaci\u00f3n es incapaz de gastar los cr\u00e9ditos asignados, exactamente en\n    este momento ha consumido el 35 por ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 77\n    por ciento de media de la Administraci\u00f3n; tiene comprometido un 19 por\n    ciento de sus cr\u00e9ditos frente a un 60 por ciento de media de la\n    Administraci\u00f3n, y tiene consumido en becas y ayudas a estudiantes, a 31\n    de julio, el 0,7 por ciento de los cr\u00e9ditos atribuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [0], "investigaci\u00f3n": [1], "social": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, tanto en la anterior\n    legislatura como en esta, ha puesto absolutamente de manifiesto que una\n    de nuestras prioridades es la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno, tanto en la anterior\n    legislatura como en esta, ha puesto absolutamente de manifiesto que una\n    de nuestras prioridades es la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que\n    hace falta es que, adem\u00e1s de reclamar que sea un presupuesto austero,\n    ustedes digan de una vez d\u00f3nde quieren que se recorte el gasto, porque\n    nos dicen que en el gasto social no, nos dicen que en la I+D+i no, nos\n    dicen que en las infraestructuras no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000662\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En este momento, ni se paga a los empresarios ni se cobran\n    los impuestos; no se cumplen los acuerdos de Pleno; no hay una seguridad\n    jur\u00eddica en Estepona; hay una duda permanente sobre la actitud del\n    alcalde; y posiblemente para este Gobierno no hay ning\u00fan motivo para\n    disolver el ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es, se\u00f1ora Villalobos, la misma receta que ustedes utilizan para todo,\n    tambi\u00e9n, por ejemplo, para la crisis econ\u00f3mica: verlas venir, agudizar\n    los problemas y sacar la calculadora para ver cu\u00e1ntos votos pueden\n    ara\u00f1ar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000663\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Me refiero a la autorizaci\u00f3n por parte del ministro de Defensa de\n    Israel, Ehud Barak, de la construcci\u00f3n de 455 nuevas viviendas en\n    territorio ocupado en las colonias reiteradamente consideradas como\n    ilegales por el derecho internacional aplicable y as\u00ed reclamado por la\n    comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000669\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    MINISTRO DAR INSTRUCCIONES AL ABOGADO GENERAL DEL ESTADO PARA QUE SE\n    PERSONE EN EL CASO MERCASEVILLA EN DEFENSA DE LOS INTERESES DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y lo que es peor, est\u00e1n\n    empe\u00f1ados en hacernos creer a todos los espa\u00f1oles que esa fantas\u00eda\n    pol\u00edtica puede llegar a ser cierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [2], "aut\u00f3nomos": [4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la ley 52/97 dice que la asistencia jur\u00eddica consistente\n    en el asesoramiento y la representaci\u00f3n y defensa en juicio del Estado y\n    sus organismos aut\u00f3nomos corresponder\u00e1 a los abogados del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la defensa de\n    los intereses de Mercasa, una entidad p\u00fablica empresarial, en el llamado\n    caso Mercasevilla, debe ser asumida por la Abogac\u00eda del Estado para la\n    defensa de los intereses de los ciudadanos, porque en ese caso, se\u00f1or\n    ministro, se est\u00e1n poniendo en peligro intereses de los ciudadanos,\n    fundamentalmente intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice: Mercasevilla hizo adjudicaciones sin ajustarse a la Ley de\n    Contratos P\u00fablicos; el ERE de Mercasevilla cost\u00f3 casi 11 millones a las\n    arcas p\u00fablicas; 30.000 euros para asistir a la feria del pescado en\n    Vietnam; 30.000 euros en visas sin justificar; 300.000 euros de pagos a\n    dos empresas por el mismo concepto, y ustedes, a trav\u00e9s del servicio\n    jur\u00eddico del Estado, tendr\u00edan que estar defendiendo los intereses de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en estos d\u00edas, adem\u00e1s de los presuntos delitos de cohecho ha\n    aparecido una auditor\u00eda que revela irregularidades grav\u00edsimas en la\n    gesti\u00f3n de esa empresa, empresa participada casi al 50 por ciento por el\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la ley 52/97 dice que la asistencia jur\u00eddica consistente\n    en el asesoramiento y la representaci\u00f3n y defensa en juicio del Estado y\n    sus organismos aut\u00f3nomos corresponder\u00e1 a los abogados del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "empresas": [3], "empresa": [4], "espa\u00f1oles": [5], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todos esos casos, y previo\n    informe de la Agencia Tributaria, la Abogac\u00eda del Estado se persona como\n    acusaci\u00f3n particular; lo hace en defensa del inter\u00e9s general de todos los\n    espa\u00f1oles, y ser\u00eda sorprendente precisamente que no lo hiciese cuando en\n    ese caso aparecen personas relacionadas con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    es completamente distinta: en el caso de las empresas p\u00fablicas como\n    Mercasa, que tienen personalidad jur\u00eddica propia, la ley les encomienda a\n    ellas la defensa de su patrimonio y el ejercicio de las correspondientes\n    acciones penales si eventualmente fuesen procedentes, y esa misma ley\n    determina que esa defensa jur\u00eddica, esa tarea la puede encomendar a un\n    despacho profesional o a la Abogac\u00eda del Estado, previo convenio, pero es\n    evidente que si esto se produce, la Abogac\u00eda del Estado trabaja y presta\n    su asesoramiento jur\u00eddico sencillamente a solicitud de la empresa y con\n    arreglo al convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben perfectamente que hay casos -como, por\n    se\u00f1alar alguno, el caso G\u00fcrtel- en que se sigue una investigaci\u00f3n por\n    delito fiscal y en el cual, por tanto, existe un perjuicio directo y\n    claro para la Hacienda p\u00fablica del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    es completamente distinta: en el caso de las empresas p\u00fablicas como\n    Mercasa, que tienen personalidad jur\u00eddica propia, la ley les encomienda a\n    ellas la defensa de su patrimonio y el ejercicio de las correspondientes\n    acciones penales si eventualmente fuesen procedentes, y esa misma ley\n    determina que esa defensa jur\u00eddica, esa tarea la puede encomendar a un\n    despacho profesional o a la Abogac\u00eda del Estado, previo convenio, pero es\n    evidente que si esto se produce, la Abogac\u00eda del Estado trabaja y presta\n    su asesoramiento jur\u00eddico sencillamente a solicitud de la empresa y con\n    arreglo al convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    es completamente distinta: en el caso de las empresas p\u00fablicas como\n    Mercasa, que tienen personalidad jur\u00eddica propia, la ley les encomienda a\n    ellas la defensa de su patrimonio y el ejercicio de las correspondientes\n    acciones penales si eventualmente fuesen procedentes, y esa misma ley\n    determina que esa defensa jur\u00eddica, esa tarea la puede encomendar a un\n    despacho profesional o a la Abogac\u00eda del Estado, previo convenio, pero es\n    evidente que si esto se produce, la Abogac\u00eda del Estado trabaja y presta\n    su asesoramiento jur\u00eddico sencillamente a solicitud de la empresa y con\n    arreglo al convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos esos casos, y previo\n    informe de la Agencia Tributaria, la Abogac\u00eda del Estado se persona como\n    acusaci\u00f3n particular; lo hace en defensa del inter\u00e9s general de todos los\n    espa\u00f1oles, y ser\u00eda sorprendente precisamente que no lo hiciese cuando en\n    ese caso aparecen personas relacionadas con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000668\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Una de las fotos del verano ha sido la imagen de un concejal Popular\n    esposado mano derecha con mano derecha a otro detenido, una imagen\n    horrorosa que obedec\u00eda a una instrucci\u00f3n: en lugar de abrir los\n    telediarios con el drama del paro, que los telediarios tuvieran material\n    de detenidos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo ejecut\u00f3 el grupo encargado de conducciones de la Brigada\n    Provincial de Seguridad Ciudadana de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes son\n    capaces, para acabar con el adversario pol\u00edtico, de montar una\n    investigaci\u00f3n contra alguien del Partido Popular, de llamar a los medios\n    de comunicaci\u00f3n para que haya unas im\u00e1genes de calidad para abrir los\n    telediarios, y utilizando siempre los medios del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tengo un escrito del jefe de la Brigada de Seguridad Ciudadana que\n    establece que en la ma\u00f1ana anterior a la conducci\u00f3n, el jefe superior de\n    Polic\u00eda de Baleares, despu\u00e9s de hablar con el delegado del Gobierno -que\n    es el responsable pol\u00edtico, como usted sabe, en Baleares-, le dio una\n    serie de instrucciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed ese argumento me recuerda a algo:\n    hay m\u00e1s hombres en las c\u00e1rceles que mujeres, y es verdad que cabe\n    formular una teor\u00eda seg\u00fan la cual la Polic\u00eda y la Guardia Civil son\n    hom\u00f3fobas y persiguen m\u00e1s a los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000648\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No es de recibo, se\u00f1or ministro, que en un\n    contexto de crisis econ\u00f3mica muchas personas tengan que perder d\u00edas de\n    trabajo simplemente para obtener el pasaporte o renovar el DNI, y no es\n    justificable que se aluda \u00fanica y exclusivamente a razones estacionales\n    porque el problema sigue persistiendo y, por lo tanto, es necesario\n    reforzar el servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto no cabe,\n    tal y como usted ha formulado, porque la tecnolog\u00eda no lo permite, que\n    nadie obtenga una cita previa posterior a dos meses en relaci\u00f3n con el\n    d\u00eda que solicita la expedici\u00f3n del DNI; sencillamente no cabe ese caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000655\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "pa\u00eds": [2], "vasco": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la transferencia en materia de pol\u00edticas\n    activas que se va a realizar con proximidad a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco debe incorporar las bonificaciones de cuotas a la Seguridad\n    Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la transferencia en materia de pol\u00edticas\n    activas que se va a realizar con proximidad a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco debe incorporar las bonificaciones de cuotas a la Seguridad\n    Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la transferencia en materia de pol\u00edticas\n    activas que se va a realizar con proximidad a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco debe incorporar las bonificaciones de cuotas a la Seguridad\n    Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la transferencia en materia de pol\u00edticas\n    activas que se va a realizar con proximidad a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco debe incorporar las bonificaciones de cuotas a la Seguridad\n    Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien sabe, la transferencia a la que se refiere est\u00e1\n    siendo objeto de negociaci\u00f3n en estos momentos entre el vicepresidente\n    tercero del Gobierno y el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, y dado que todav\u00eda no\n    se ha cerrado un acuerdo sobre el particular, creo que debemos esperar a\n    que acabe el proceso de negociaci\u00f3n abierto para hacer una valoraci\u00f3n\n    global, y ver al final el resultado de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien sabe, la transferencia a la que se refiere est\u00e1\n    siendo objeto de negociaci\u00f3n en estos momentos entre el vicepresidente\n    tercero del Gobierno y el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, y dado que todav\u00eda no\n    se ha cerrado un acuerdo sobre el particular, creo que debemos esperar a\n    que acabe el proceso de negociaci\u00f3n abierto para hacer una valoraci\u00f3n\n    global, y ver al final el resultado de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "vasco": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si no se transfieren las bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social se\n    va a amputar la competencia que se va a transferir a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca en un doble \u00e1mbito: se va a amputar normativamente, es\n    decir, se van a limitar las capacidades de articular una pol\u00edtica de\n    empleo propia en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, se va a perjudicar los\n    intereses de los empleados vasco, pero tambi\u00e9n se va a amputar desde una\n    perspectiva econ\u00f3mica, porque en este momento ustedes tienen consignados\n    presupuestariamente 7.600 millones de euros a pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se transfieren las bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social se\n    va a amputar la competencia que se va a transferir a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca en un doble \u00e1mbito: se va a amputar normativamente, es\n    decir, se van a limitar las capacidades de articular una pol\u00edtica de\n    empleo propia en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, se va a perjudicar los\n    intereses de los empleados vasco, pero tambi\u00e9n se va a amputar desde una\n    perspectiva econ\u00f3mica, porque en este momento ustedes tienen consignados\n    presupuestariamente 7.600 millones de euros a pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se transfieren las bonificaciones de cuotas a la Seguridad Social se\n    va a amputar la competencia que se va a transferir a la Comunidad\n    Aut\u00f3noma vasca en un doble \u00e1mbito: se va a amputar normativamente, es\n    decir, se van a limitar las capacidades de articular una pol\u00edtica de\n    empleo propia en la Comunidad Aut\u00f3noma vasca, se va a perjudicar los\n    intereses de los empleados vasco, pero tambi\u00e9n se va a amputar desde una\n    perspectiva econ\u00f3mica, porque en este momento ustedes tienen consignados\n    presupuestariamente 7.600 millones de euros a pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo tanto tambi\u00e9n le\n    pedir\u00eda, se\u00f1or diputado, que tenga usted un poco de paciencia, y\n    comprobar\u00e1 que al final habr\u00e1 un acuerdo, y que ese acuerdo, lejos de su\n    prevenci\u00f3n de que va a perjudicar a los ciudadanos vascos, va a ser todo\n    lo contrario: fortalecer\u00e1 el autogobierno del Pa\u00eds Vasco y favorecer\u00e1 sin\n    duda a los ciudadanos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or diputado, que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha habido\n    diferentes procesos de negociaci\u00f3n para el traspaso de las pol\u00edticas\n    activas al Pa\u00eds Vasco, y el Ministerio de Trabajo evidentemente ha\n    participado, est\u00e1 participando y continuar\u00e1 participando en esas\n    negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Trabajo, a la vez, siempre ha apostado y\n    siempre ha favorecido intentar buscar un acuerdo para que esa\n    transferencia al Pa\u00eds Vasco se hiciera, puesto que como usted bien sabe\n    es la \u00fanica comunidad que en este momento no tiene las competencias en\n    materia de pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de mirar\n    atr\u00e1s, no se trata de ver ahora por qu\u00e9 no fue posible, qui\u00e9n tuvo m\u00e1s\n    responsabilidad para no llegar a ese acuerdo, si el Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco o el Gobierno del Estado; se trata de mirar hacia delante; mirar\n    hacia delante quiere decir que l\u00f3gicamente hay un Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco que apuesta, mirando hacia delante, pero tambi\u00e9n con el acuerdo y\n    la concertaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tengo plena confianza\n    en la Vicepresidencia Tercera del Gobierno de Espa\u00f1a y tengo plena\n    confianza en el Gobierno vasco para defender aquello que le interesa m\u00e1s\n    a su Gobierno y a los ciudadanos y ciudadanas del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto tambi\u00e9n le\n    pedir\u00eda, se\u00f1or diputado, que tenga usted un poco de paciencia, y\n    comprobar\u00e1 que al final habr\u00e1 un acuerdo, y que ese acuerdo, lejos de su\n    prevenci\u00f3n de que va a perjudicar a los ciudadanos vascos, va a ser todo\n    lo contrario: fortalecer\u00e1 el autogobierno del Pa\u00eds Vasco y favorecer\u00e1 sin\n    duda a los ciudadanos del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or diputado, que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha habido\n    diferentes procesos de negociaci\u00f3n para el traspaso de las pol\u00edticas\n    activas al Pa\u00eds Vasco, y el Ministerio de Trabajo evidentemente ha\n    participado, est\u00e1 participando y continuar\u00e1 participando en esas\n    negociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Trabajo, a la vez, siempre ha apostado y\n    siempre ha favorecido intentar buscar un acuerdo para que esa\n    transferencia al Pa\u00eds Vasco se hiciera, puesto que como usted bien sabe\n    es la \u00fanica comunidad que en este momento no tiene las competencias en\n    materia de pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de mirar\n    atr\u00e1s, no se trata de ver ahora por qu\u00e9 no fue posible, qui\u00e9n tuvo m\u00e1s\n    responsabilidad para no llegar a ese acuerdo, si el Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco o el Gobierno del Estado; se trata de mirar hacia delante; mirar\n    hacia delante quiere decir que l\u00f3gicamente hay un Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco que apuesta, mirando hacia delante, pero tambi\u00e9n con el acuerdo y\n    la concertaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tengo plena confianza\n    en la Vicepresidencia Tercera del Gobierno de Espa\u00f1a y tengo plena\n    confianza en el Gobierno vasco para defender aquello que le interesa m\u00e1s\n    a su Gobierno y a los ciudadanos y ciudadanas del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000658\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE LOS J\u00d3VENES PUEDEN SENTIRSE SATISFECHOS CON EL\n    GOBIERNO DE ZAPATERO, TENIENDO EN CUENTA QUE LA TASA DE PARO JUVENIL ES\n    DEL 38,4% ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [7, 8], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Entender\u00eda, si hubiera visto inter\u00e9s real por su\n    parte, que se avergonzase de ver c\u00f3mo se dispara mes a mes el paro\n    juvenil y usted no propone ning\u00fan plan urgente para los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero despu\u00e9s de tres preguntas orales en esta C\u00e1mara, m\u00e1s de\n    250 preguntas por escrito, m\u00e1s de un a\u00f1o y medio desde que este diputado\n    le preguntara por el trabajo de los m\u00e1s j\u00f3venes, usted sigue sin hacer\n    nada y empiezo a creer que ni la verg\u00fcenza sea ya una de las\n    caracter\u00edsticas de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no puede tener verg\u00fcenza un\n    Gobierno que permite alcanzar el 38,4 por ciento de paro entre sus\n    j\u00f3venes, y porque no puede tener y no tiene verg\u00fcenza un presidente del\n    Gobierno que pasea\n    su sonrisa por toda Europa siendo el campe\u00f3n de los j\u00f3venes sin trabajo de\n    toda el continente, y no convoca urgentemente a las fuerzas sociales en\n    torno a un plan de rescate para la juventud o convoca inmediatamente\n    elecciones, y comprueba la falta de confianza de los j\u00f3venes espa\u00f1oles en\n    su gesti\u00f3n para el futuro, porque ustedes est\u00e1n jugando con el futuro de\n    millones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no le pregunto, se\u00f1or ministro, sobre qu\u00e9 medidas\n    va a tomar para solucionar este drama nacional, porque s\u00e9 que no me va a\n    dar ninguna respuesta; le pregunto hoy por el sentimiento de los m\u00e1s\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el Gobierno que los j\u00f3venes pueden sentirse\n    satisfechos con el Gobierno de Zapatero, teniendo en cuenta que la tasa\n    de paro juvenil es del 38,4 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entender\u00eda, si hubiera visto inter\u00e9s real por su\n    parte, que se avergonzase de ver c\u00f3mo se dispara mes a mes el paro\n    juvenil y usted no propone ning\u00fan plan urgente para los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero despu\u00e9s de tres preguntas orales en esta C\u00e1mara, m\u00e1s de\n    250 preguntas por escrito, m\u00e1s de un a\u00f1o y medio desde que este diputado\n    le preguntara por el trabajo de los m\u00e1s j\u00f3venes, usted sigue sin hacer\n    nada y empiezo a creer que ni la verg\u00fcenza sea ya una de las\n    caracter\u00edsticas de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no puede tener verg\u00fcenza un\n    Gobierno que permite alcanzar el 38,4 por ciento de paro entre sus\n    j\u00f3venes, y porque no puede tener y no tiene verg\u00fcenza un presidente del\n    Gobierno que pasea\n    su sonrisa por toda Europa siendo el campe\u00f3n de los j\u00f3venes sin trabajo de\n    toda el continente, y no convoca urgentemente a las fuerzas sociales en\n    torno a un plan de rescate para la juventud o convoca inmediatamente\n    elecciones, y comprueba la falta de confianza de los j\u00f3venes espa\u00f1oles en\n    su gesti\u00f3n para el futuro, porque ustedes est\u00e1n jugando con el futuro de\n    millones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el Gobierno que los j\u00f3venes pueden sentirse\n    satisfechos con el Gobierno de Zapatero, teniendo en cuenta que la tasa\n    de paro juvenil es del 38,4 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entender\u00eda, si hubiera visto inter\u00e9s real por su\n    parte, que se avergonzase de ver c\u00f3mo se dispara mes a mes el paro\n    juvenil y usted no propone ning\u00fan plan urgente para los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles, pero despu\u00e9s de tres preguntas orales en esta C\u00e1mara, m\u00e1s de\n    250 preguntas por escrito, m\u00e1s de un a\u00f1o y medio desde que este diputado\n    le preguntara por el trabajo de los m\u00e1s j\u00f3venes, usted sigue sin hacer\n    nada y empiezo a creer que ni la verg\u00fcenza sea ya una de las\n    caracter\u00edsticas de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no puede tener verg\u00fcenza un\n    Gobierno que permite alcanzar el 38,4 por ciento de paro entre sus\n    j\u00f3venes, y porque no puede tener y no tiene verg\u00fcenza un presidente del\n    Gobierno que pasea\n    su sonrisa por toda Europa siendo el campe\u00f3n de los j\u00f3venes sin trabajo de\n    toda el continente, y no convoca urgentemente a las fuerzas sociales en\n    torno a un plan de rescate para la juventud o convoca inmediatamente\n    elecciones, y comprueba la falta de confianza de los j\u00f3venes espa\u00f1oles en\n    su gesti\u00f3n para el futuro, porque ustedes est\u00e1n jugando con el futuro de\n    millones de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3], "j\u00f3venes": [1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Y para hacer frente a la situaci\u00f3n -aunque usted lo\n    ponga en duda- el Gobierno ha apostado por adoptar todo un conjunto de\n    medidas para reactivar la econom\u00eda, tomando medidas para esa\n    reactivaci\u00f3n, y tambi\u00e9n medidas laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto eso es normal, y creo que la\n    respuesta que ahora le dar\u00e9 de antemano no le va a convencer para nada,\n    pero en todo caso se la dar\u00e9 porque en definitiva me permite usted\n    explicar lo que estamos haciendo y vamos a seguir haciendo en un tema tan\n    importante como es el paro, y de una manera muy especial -lo que motiva\n    su pregunta- el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda comparto con usted la preocupaci\u00f3n sobre el tema del paro en\n    nuestro pa\u00eds, y especialmente por la forma en que est\u00e1 afectando a un\n    colectivo muy vulnerable, con unas particularidades muy especiales, como\n    son los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda comparto con usted la preocupaci\u00f3n sobre el tema del paro en\n    nuestro pa\u00eds, y especialmente por la forma en que est\u00e1 afectando a un\n    colectivo muy vulnerable, con unas particularidades muy especiales, como\n    son los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto eso es normal, y creo que la\n    respuesta que ahora le dar\u00e9 de antemano no le va a convencer para nada,\n    pero en todo caso se la dar\u00e9 porque en definitiva me permite usted\n    explicar lo que estamos haciendo y vamos a seguir haciendo en un tema tan\n    importante como es el paro, y de una manera muy especial -lo que motiva\n    su pregunta- el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda comparto con usted la preocupaci\u00f3n sobre el tema del paro en\n    nuestro pa\u00eds, y especialmente por la forma en que est\u00e1 afectando a un\n    colectivo muy vulnerable, con unas particularidades muy especiales, como\n    son los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Porque desde que le pregunt\u00e9 la primera vez, en mayo de 2008\n    -con un 20,5 por ciento- hasta la segunda pregunta que le hice subi\u00f3 9\n    puntos, y en esta tercera, desde la primera vez, se\u00f1or ministro, ha\n    subido m\u00e1s de 10 puntos; 18,4 puntos desde que usted y yo hablamos de\n    paro entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, \u00bfc\u00f3mo voy a poder creerme que usted\n    de verdad va a plantear medidas eficaces que den respuesta a los millones\n    de j\u00f3venes que se encuentran hoy sin trabajo en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen\n    ni idea de c\u00f3mo solucionar tanto da\u00f1o realizado al mercado, y\n    especialmente en lo que afecta a los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, \u00bfc\u00f3mo voy a poder creerme que usted\n    de verdad va a plantear medidas eficaces que den respuesta a los millones\n    de j\u00f3venes que se encuentran hoy sin trabajo en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que no le sorprende que yo le pregunte en esta C\u00e1mara sobre el\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque desde que le pregunt\u00e9 la primera vez, en mayo de 2008\n    -con un 20,5 por ciento- hasta la segunda pregunta que le hice subi\u00f3 9\n    puntos, y en esta tercera, desde la primera vez, se\u00f1or ministro, ha\n    subido m\u00e1s de 10 puntos; 18,4 puntos desde que usted y yo hablamos de\n    paro entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen\n    ni idea de c\u00f3mo solucionar tanto da\u00f1o realizado al mercado, y\n    especialmente en lo que afecta a los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "pa\u00eds": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hay tres factores principales que explican el aumento del\n    desempleo entre los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, a\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la ca\u00edda de la actividad de\n    la construcci\u00f3n, que tambi\u00e9n ha afectado intensamente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    tercio de empleos perdidos por j\u00f3venes corresponden a este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y 1,2 millones de empleos\n    temporales destruidos durante esta etapa han correspondido a j\u00f3venes de\n    menos de treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, frente a otros pa\u00edses europeos, el peso\n    de la contrataci\u00f3n a tiempo parcial en nuestro pa\u00eds sigue siendo muy\n    escaso; algo que perjudica a muchos j\u00f3venes que estar\u00edan interesados y\n    podr\u00edan compatibilizar trabajo y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay tres factores principales que explican el aumento del\n    desempleo entre los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, a\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay tres factores principales que explican el aumento del\n    desempleo entre los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo a\u00f1o y medio, a\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, frente a otros pa\u00edses europeos, el peso\n    de la contrataci\u00f3n a tiempo parcial en nuestro pa\u00eds sigue siendo muy\n    escaso; algo que perjudica a muchos j\u00f3venes que estar\u00edan interesados y\n    podr\u00edan compatibilizar trabajo y formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000665\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2], "industria": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los cicutas de nuestro pa\u00eds han decretado que\n    la esperanza y el optimismo son cosas inadecuadas en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso quiero aprovechar el matutino, democr\u00e1tico e independiente \"Diario de\n    Sesiones\" para dejar constancia de una noticia positiva, una noticia que\n    tiene que ver con la evoluci\u00f3n de la industria del libro en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria del libro en nuestro pa\u00eds ha hecho que desde 2004 a 2008\n    hayamos pasado de 76.000 libros en ISBN a 104.000 en cuatro a\u00f1os; 371\n    millones de vol\u00famenes se publican al a\u00f1o en nuestro pa\u00eds, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso quiero aprovechar el matutino, democr\u00e1tico e independiente \"Diario de\n    Sesiones\" para dejar constancia de una noticia positiva, una noticia que\n    tiene que ver con la evoluci\u00f3n de la industria del libro en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria del libro en nuestro pa\u00eds ha hecho que desde 2004 a 2008\n    hayamos pasado de 76.000 libros en ISBN a 104.000 en cuatro a\u00f1os; 371\n    millones de vol\u00famenes se publican al a\u00f1o en nuestro pa\u00eds, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es fruto de la\n    creatividad, del esfuerzo y del trabajo de todas las personas que\n    trabajan en la industria del libro, y tambi\u00e9n del esfuerzo que ha hecho\n    el Gobierno socialista a lo largo de estos a\u00f1os para acompa\u00f1ar aquel\n    esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [8], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [7], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la actualidad\n    cualquier Estado que quiera permanecer entre los primeros en el campo de\n    la econom\u00eda tiene que consolidarse entre los primeros en el \u00e1mbito de la\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una gratitud que nace, se\u00f1or\u00edas, de la convicci\u00f3n de\n    que nuestras letras tambi\u00e9n fortalecen de manera muy significativa la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la presencia espa\u00f1ola como pa\u00eds invitado en la Feria\n    Internacional del Libro de Pek\u00edn ha supuesto un movimiento estrat\u00e9gico en\n    un mercado fundamental y en un momento determinante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, en el Ministerio de Cultura la promoci\u00f3n de\n    nuestras industrias culturales est\u00e1 s\u00f3lidamente vertebrada en una l\u00ednea\n    de acci\u00f3n de largo recorrido, que tiene en el horizonte inmediato, como\n    pa\u00eds invitado, las ferias de Gotemburgo, Nueva York, Bucarest y Estambul. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la certeza de que Espa\u00f1a ha sabido aprovechar\n    esta oportunidad que ofrec\u00eda la feria del libro m\u00e1s importante de Asia, y\n    se multiplicar\u00e1 la potencia global del libro espa\u00f1ol as\u00ed como el\n    creciente inter\u00e9s de la zona por nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s China ser\u00e1 pa\u00eds invitado de la feria del libro\n    espa\u00f1ola, de Liber, y si hoy podemos hablar en t\u00e9rminos de \u00e9xito es\n    gracias a la planificaci\u00f3n -a esa ley de la que hablaba-, pero tambi\u00e9n\n    gracias al esfuerzo no solo de este ministerio, sino tambi\u00e9n del\n    Ministerio de Industria, a trav\u00e9s del ICEX o a trav\u00e9s del Ministerio de\n    Exteriores y su red de institutos Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contribuyen a generar empleo, a generar un retorno muy\n    amplio para la sociedad en m\u00faltiples formas y proyectan una imagen del\n    pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s China ser\u00e1 pa\u00eds invitado de la feria del libro\n    espa\u00f1ola, de Liber, y si hoy podemos hablar en t\u00e9rminos de \u00e9xito es\n    gracias a la planificaci\u00f3n -a esa ley de la que hablaba-, pero tambi\u00e9n\n    gracias al esfuerzo no solo de este ministerio, sino tambi\u00e9n del\n    Ministerio de Industria, a trav\u00e9s del ICEX o a trav\u00e9s del Ministerio de\n    Exteriores y su red de institutos Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n\n    quiero aprovechar este momento en nombre del Gobierno para agradecer la\n    labor de las autoras y autores espa\u00f1oles que participaron en la Feria del\n    Libro de Pek\u00edn. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000670\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, en su comparecencia en el Senado el pasado mi\u00e9rcoles para\n    informar sobre la situaci\u00f3n generada por la Gripe A H1N1, y continuando\n    con la pol\u00edtica de transparencia y rigor informativo que viene\n    desarrollando su departamento, explic\u00f3 detalladamente la situaci\u00f3n\n    epidemiol\u00f3gica en nuestro pa\u00eds, en base al sistema de seguimiento de\n    m\u00e9dicos centinela acordado el pasado 22 de julio, en el pleno del Consejo\n    Interterritorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hoy queremos preguntarle sobre la estrategia\n    dise\u00f1ada por su departamento para la vacunaci\u00f3n contra el virus de la\n    Gripe A en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ello nos ha permitido definir los primeros grupos de\n    riesgo siguiendo las recomendaciones del Comit\u00e9 de Seguridad Sanitaria de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestra previsi\u00f3n es que la\n    Agencia Europea del Medicamento, la EMEA, dictamine sobre la seguridad y\n    eficacia de la vacuna antes de que finalice este mes, y posteriormente,\n    un mes m\u00e1s tarde, la Comisi\u00f3n Europea deber\u00eda autorizar, si todo va bien,\n    su comercializaci\u00f3n en todos los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra estrategia seguir\u00e1 siempre criterios basados en la\n    seguridad, en la eficacia y en la evidencia cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos primeros grupos son: el personal sanitario, los\n    enfermos cr\u00f3nicos a partir de seis meses, las mujeres embarazadas y el\n    personal de servicios esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000671\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, el presidente Zapatero el pasado mi\u00e9rcoles incid\u00eda en el\n    esfuerzo por resolver el estancamiento del sector inmobiliario y alcanzar\n    su estabilidad dentro de un marco de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "pa\u00eds": [2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es decir, que el esfuerzo es igual que en al a\u00f1o 2006 y\n    esto facilita el acceso a la vivienda a los j\u00f3venes y colectivos que\n    tienen m\u00e1s dificultades para acceder a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...        Se\u00f1or\u00eda, a estas alturas\n    ya no tengo que explicar a la C\u00e1mara que la especial situaci\u00f3n, la\n    par\u00e1lisis por la que atraviesa el sector inmobiliario es una de las\n    causas que ha agravado la incidencia de la crisis financiera y la crisis\n    econ\u00f3mica internacional en nuestro pa\u00eds, una de las causas que dificulta\n    la recuperaci\u00f3n y que provoca el mayor desempleo, que es nuestra mayor\n    preocupaci\u00f3n, y precisamente por eso hemos puesto en marcha medidas para\n    afrontarlo y para paliar las consecuencias dram\u00e1ticas que tiene desde el\n    punto de vista social y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...        Se\u00f1or\u00eda, a estas alturas\n    ya no tengo que explicar a la C\u00e1mara que la especial situaci\u00f3n, la\n    par\u00e1lisis por la que atraviesa el sector inmobiliario es una de las\n    causas que ha agravado la incidencia de la crisis financiera y la crisis\n    econ\u00f3mica internacional en nuestro pa\u00eds, una de las causas que dificulta\n    la recuperaci\u00f3n y que provoca el mayor desempleo, que es nuestra mayor\n    preocupaci\u00f3n, y precisamente por eso hemos puesto en marcha medidas para\n    afrontarlo y para paliar las consecuencias dram\u00e1ticas que tiene desde el\n    punto de vista social y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000672\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues eso es lo que le\n    voy a pedir yo hoy, le voy a pedir, en primer lugar, que abra una\n    investigaci\u00f3n, que se llegue hasta el final y, si es necesario, que\n    intervenga la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, escuch\u00e1ndole a usted parece que los recursos del ministerio no\n    son recursos de todos los espa\u00f1oles, parece como si vinieran de otro\n    lugar m\u00e1s que de los impuestos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, debe de\n    aclararse, en primer lugar, conceptualmente sobre lo que son los recursos\n    p\u00fablicos antes de hacer semejantes afirmaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, escuch\u00e1ndole a usted parece que los recursos del ministerio no\n    son recursos de todos los espa\u00f1oles, parece como si vinieran de otro\n    lugar m\u00e1s que de los impuestos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000666\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INSTRUMENTOS EST\u00c1 PONIENDO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA REFORZAR LA\n    PROTECCI\u00d3N A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [9, 10, 11], "pa\u00eds": [12, 13], "mujeres": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hecho este que queda reflejado en la potenciaci\u00f3n de\n    las unidades especializadas en violencia de g\u00e9nero de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado, que han aumentado sus efectivos en m\u00e1s\n    de 1.500 polic\u00edas y guardias civiles, o con la puesta en funcionamiento\n    de la Fiscal\u00eda especial contra la violencia de g\u00e9nero o con el tel\u00e9fono\n    016. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba del \u00e9xito obtenido con las medidas adoptadas hasta\n    ahora queda reflejada en el aumento de las denuncias de violencia de\n    g\u00e9nero en un 72 por ciento, lo que pone de manifiesto el creciente\n    rechazo social de estos hechos y el aumento de la percepci\u00f3n de seguridad\n    que tienen las mujeres a la hora de denunciar a su agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la violencia machista ejercida contra las mujeres no es\n    un fen\u00f3meno novedoso en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos convivido con esta lacra\n    social desde hace demasiado tiempo, tolerando que las mujeres vieran\n    mermada su integridad, tanto f\u00edsica como psicol\u00f3gica, con una pasividad\n    que hoy resulta intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ruptura de la convenci\u00f3n social con la\n    que en nuestro pa\u00eds acept\u00e1bamos de forma t\u00e1cita esta forma de terrorismo\n    tuvo lugar hace cinco a\u00f1os con la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica 1/2004, de 28 de diciembre, de medidas de protecci\u00f3n integral\n    contra la violencia de g\u00e9nero, con la que sacamos la violencia de g\u00e9nero\n    ejercida sobre las mujeres del \u00e1mbito privado para convertirla, por\n    primera vez, en un problema de Estado, con un tratamiento integral y\n    creando herramientas de coordinaci\u00f3n entre las administraciones central,\n    auton\u00f3mica y local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos avances se vieron reforzados con la creaci\u00f3n del Ministerio de\n    Igualdad, el cual ha supuesto un antes y un despu\u00e9s en la coordinaci\u00f3n,\n    impulso y direcci\u00f3n de medidas dirigidas a la prevenci\u00f3n de violencia de\n    g\u00e9nero, mandando un claro mensaje a la sociedad en su conjunto y a las\n    mujeres en particular: Se acab\u00f3 la impunidad; ya no est\u00e1is solas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    la creaci\u00f3n de la Delegaci\u00f3n especial contra la violencia de g\u00e9nero ha\n    supuesto un paso definitivo a la hora de elaborar estrategias que superen\n    lo punitivo y lleguen a lo educativo, transformando la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero en una batalla compartida, por fin, de mujeres y\n    hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba del \u00e9xito obtenido con las medidas adoptadas hasta\n    ahora queda reflejada en el aumento de las denuncias de violencia de\n    g\u00e9nero en un 72 por ciento, lo que pone de manifiesto el creciente\n    rechazo social de estos hechos y el aumento de la percepci\u00f3n de seguridad\n    que tienen las mujeres a la hora de denunciar a su agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, le formulo la\n    siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 instrumentos est\u00e1 poniendo en marcha el Gobierno\n    para reforzar la protecci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos convivido con esta lacra\n    social desde hace demasiado tiempo, tolerando que las mujeres vieran\n    mermada su integridad, tanto f\u00edsica como psicol\u00f3gica, con una pasividad\n    que hoy resulta intolerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ruptura de la convenci\u00f3n social con la\n    que en nuestro pa\u00eds acept\u00e1bamos de forma t\u00e1cita esta forma de terrorismo\n    tuvo lugar hace cinco a\u00f1os con la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica 1/2004, de 28 de diciembre, de medidas de protecci\u00f3n integral\n    contra la violencia de g\u00e9nero, con la que sacamos la violencia de g\u00e9nero\n    ejercida sobre las mujeres del \u00e1mbito privado para convertirla, por\n    primera vez, en un problema de Estado, con un tratamiento integral y\n    creando herramientas de coordinaci\u00f3n entre las administraciones central,\n    auton\u00f3mica y local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba del \u00e9xito obtenido con las medidas adoptadas hasta\n    ahora queda reflejada en el aumento de las denuncias de violencia de\n    g\u00e9nero en un 72 por ciento, lo que pone de manifiesto el creciente\n    rechazo social de estos hechos y el aumento de la percepci\u00f3n de seguridad\n    que tienen las mujeres a la hora de denunciar a su agresor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la violencia machista ejercida contra las mujeres no es\n    un fen\u00f3meno novedoso en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ruptura de la convenci\u00f3n social con la\n    que en nuestro pa\u00eds acept\u00e1bamos de forma t\u00e1cita esta forma de terrorismo\n    tuvo lugar hace cinco a\u00f1os con la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    Org\u00e1nica 1/2004, de 28 de diciembre, de medidas de protecci\u00f3n integral\n    contra la violencia de g\u00e9nero, con la que sacamos la violencia de g\u00e9nero\n    ejercida sobre las mujeres del \u00e1mbito privado para convertirla, por\n    primera vez, en un problema de Estado, con un tratamiento integral y\n    creando herramientas de coordinaci\u00f3n entre las administraciones central,\n    auton\u00f3mica y local. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1, 2], "tecnolog\u00eda": [4, 5], "mujeres": [0], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dos meses\n    despu\u00e9s, el 3 de septiembre, presentamos otro instrumento, el sistema de\n    seguimiento integral de los casos de violencia de g\u00e9nero, una herramienta\n    que, en l\u00ednea con la anterior, tiene como finalidad ofrecer mayor\n    protecci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de este tipo de violencia mediante la\n    unificaci\u00f3n en una sola aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica de toda la informaci\u00f3n\n    sobre las circunstancias que la rodean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera se realizan con\n    mayor precisi\u00f3n las valoraciones de riesgo, fundamentales para poner en\n    marcha los recursos operativos necesarios para poder asistirlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tecnolog\u00eda es un aliado que estamos aprovechando para poder sacar el\n    mayor partido posible a todos los recursos a nuestro alcance y ganar en\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los \u00faltimos instrumentos y medidas que hemos puesto en marcha para\n    abordar la lucha contra esta lacra social me gustar\u00eda destacar solo\n    algunos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto\n    estos dispositivos para el control telem\u00e1tico de las medidas de\n    alejamiento como el sistema de seguimiento de los casos de violencia de\n    g\u00e9nero, sumados adem\u00e1s al sistema de teleasistencia, son un ejemplo de\n    c\u00f3mo podemos utilizar la tecnolog\u00eda a favor de la lucha contra esta\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tecnolog\u00eda es un aliado que estamos aprovechando para poder sacar el\n    mayor partido posible a todos los recursos a nuestro alcance y ganar en\n    eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000673\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, vaya por delante una rotunda afirmaci\u00f3n, que haremos\n    siempre: Todos los soldados, hombres y mujeres, que sirven fuera de\n    nuestras fronteras en las\n    misiones en el exterior tienen nuestro apoyo total, nuestro respeto,\n    nuestra admiraci\u00f3n y nuestra preocupaci\u00f3n m\u00e1xima por su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, vaya por delante una rotunda afirmaci\u00f3n, que haremos\n    siempre: Todos los soldados, hombres y mujeres, que sirven fuera de\n    nuestras fronteras en las\n    misiones en el exterior tienen nuestro apoyo total, nuestro respeto,\n    nuestra admiraci\u00f3n y nuestra preocupaci\u00f3n m\u00e1xima por su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno decide una cuant\u00eda u otra en funci\u00f3n de los\n    informes de la OTAN, de los informes del Estado Mayor de la Defensa y de\n    las condiciones de seguridad, cosa que yo advert\u00ed en esta C\u00e1mara hace\n    menos de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno decide una cuant\u00eda u otra en funci\u00f3n de los\n    informes de la OTAN, de los informes del Estado Mayor de la Defensa y de\n    las condiciones de seguridad, cosa que yo advert\u00ed en esta C\u00e1mara hace\n    menos de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todas las variaciones de efectivos se han hecho en funci\u00f3n de los\n    informes de la OTAN, de los informes del Estado Mayor de la Defensa y a\n    la luz de las condiciones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dije, se\u00f1or\u00eda, que apoyar\u00edamos\n    tambi\u00e9n temporalmente estas elecciones y tambi\u00e9n les dije que har\u00edamos\n    una evaluaci\u00f3n poselectoral de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las variaciones de efectivos se han hecho en funci\u00f3n de los\n    informes de la OTAN, de los informes del Estado Mayor de la Defensa y a\n    la luz de las condiciones de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es exactamente lo que vamos\n    a hacer y es exactamente lo que les dije que har\u00edamos hace menos de tres\n    meses en la Comisi\u00f3n de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tras las conclusiones del\n    informe del Estado Mayor de la Defensa, este sugiere al Gobierno un\n    aumento estable de 220 militares; y ni una coma m\u00e1s ni una coma menos es\n    lo que llevo al Gobierno y lo que les voy a plantear en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000667\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los aeropuertos han dejado de concebirse \u00fanica y exclusivamente\n    como proveedores de un servicio p\u00fablico para ser considerados agentes\n    econ\u00f3micos capaces de generar e impulsar la econom\u00eda de su entorno\n    territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva como dato que el impacto de Barajas en la econom\u00eda de\n    la Comunidad de Madrid se estima en m\u00e1s del 12 por ciento de su PIB y en\n    la generaci\u00f3n de 200.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aeropuertos constituyen, pues, una\n    infraestructura vital para el desarrollo econ\u00f3mico y social de las\n    comunidades en las que se asientan y es un elemento clave en su\n    vertebraci\u00f3n territorial, potenciando la intermodalidad con otras formas\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se podr\u00e1\n    argumentar, se\u00f1or\u00edas, que esta situaci\u00f3n es fruto del impacto de la\n    actual crisis econ\u00f3mica en la evoluci\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le he de decir en cualquier caso que no debemos estar condicionados -y con\n    esto concluyo- por lo que sucede en nuestro pa\u00eds vecino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello, se\u00f1or\u00eda, el\n    descenso del tr\u00e1fico a\u00e9reo en Galicia en lo que llevamos de a\u00f1o 2009 est\u00e1\n    2 puntos por debajo del conjunto de los aeropuertos espa\u00f1oles, un 8,5 por\n    ciento, frente a un 10,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En mi intervenci\u00f3n he manifestado que sin lugar a dudas en la evoluci\u00f3n\n    del comportamiento de los aeropuertos gallegos ten\u00eda impacto la situaci\u00f3n\n    de crisis econ\u00f3mica que est\u00e1 habiendo, pero no es la \u00fanica explicaci\u00f3n,\n    no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por mucho que haya\n    habido un repunte puntual en julio y agosto, algo a lo que yo ya\n    alud\u00ed impl\u00edcitamente en mi intervenci\u00f3n, por mucho que cambie la situaci\u00f3n\n    de crisis econ\u00f3mica -puede haber una recuperaci\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo-,\n    teniendo en cuenta la falta de diversidad de destinos que existe en\n    Galicia, si alguna vez a las ciudades gallegas llega el AVE -esperemos\n    que s\u00ed, y de esto sabe usted tanto como yo- y teniendo en cuenta la\n    dependencia de nuestros aeropuertos con respecto a Madrid como destino,\n    \u00bfqu\u00e9 futuro les queda a los aeropuertos gallegos si no se apuesta por una\n    diversificaci\u00f3n de sus destinos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo por aclarar, antes de entrar en materia, que creo que\n    si por algo se caracteriza el Bloque Nacionalista Galego es por no tener\n    el m\u00e1s m\u00ednimo complejo hacia Portugal, por tener un extraordinario\n    respeto hacia Portugal y por considerar que es de importancia estrat\u00e9gica\n    para el futuro de Galicia favorecer cada vez una mayor interrelaci\u00f3n\n    entre Galicia y Portugal, en particular el norte de Portugal, que\n    hist\u00f3ricamente form\u00f3 parte de nuestro pa\u00eds y sigue siendo una misma\n    regi\u00f3n geogr\u00e1fica con Galicia, son dos espacios econ\u00f3micamente\n    complementarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed concibo la gesti\u00f3n de\n    los aeropuertos y as\u00ed tambi\u00e9n quiero buscar un consenso general en la\n    C\u00e1mara, para que este debate no sea un debate de confrontaci\u00f3n pol\u00edtica\n    sino un debate que responda al inter\u00e9s general de Espa\u00f1a y al inter\u00e9s\n    general de cada una de las comunidades aut\u00f3nomas que conforman nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero yo soy sensible a los\n    planteamientos y a las reivindicaciones de los gobiernos auton\u00f3micos,\n    porque, entre otras cosas, conf\u00edo plenamente en el Estado auton\u00f3mico, que\n    ha sido precisamente el motor o uno de los motores principales de este\n    desarrollo de nuestro pa\u00eds durante este tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [7], "social": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Aunque el ministro del Interior y yo misma haremos un balance a\n    final de a\u00f1o, puedo adelantar que en esta base de datos reci\u00e9n creada ya\n    han empezado a introducirse datos de 2008 y de 2009 y se han computado ya\n    en la misma m\u00e1s de 200 redes o grupos de traficantes desarticulados y m\u00e1s\n    de 700 delincuentes detenidos por parte de las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han celebrado dos ponencias: una sobre\n    el estudio y seguimiento del tr\u00e1fico internacional de mujeres, ni\u00f1as y\n    ni\u00f1os, y otra sobre la situaci\u00f3n actual de la prostituci\u00f3n en nuestro\n    pa\u00eds, y en ambos casos se aprobaron unos informes con recomendaciones al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que decir, se\u00f1or Tard\u00e0, que con este plan el Gobierno no solo cumple\n    un compromiso sino que este plan es tambi\u00e9n el reflejo de la vocaci\u00f3n\n    clara de abordar de frente un problema tan grave como es la explotaci\u00f3n\n    sexual de mujeres y de ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan quiere ofrecer alternativas a las mujeres que quieren\n    salir del agujero donde alg\u00fan d\u00eda las metieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece l\u00f3gico, se\u00f1or\u00edas,\n    que en un pa\u00eds donde seg\u00fan varias estimaciones el 90 por ciento de las\n    mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n son extranjeras y, de ellas, un\n    porcentaje muy significativo son v\u00edctimas de trata, nuestra prioridad\n    deba ser acabar con esa trata destinada a explotar sexualmente a las\n    mujeres y a las ni\u00f1as; terminar con las redes; acabar con las mafias, con\n    la esclavitud; proteger y asistir a las v\u00edctimas; cooperar con los pa\u00edses\n    de origen y concienciar a la ciudadan\u00eda de que la trata es un comercio\n    il\u00edcito y cruel que convierte en mera mercanc\u00eda a las mujeres y que\n    siempre supone una clara vulneraci\u00f3n de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se est\u00e1n elaborando\n    tres de ellos de los que dispondremos a final de a\u00f1o: uno sobre la trata\n    de mujeres con fines de explotaci\u00f3n sexual en tr\u00e1nsito o con destino en\n    nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los fen\u00f3menos migratorios; otro sobre el\n    an\u00e1lisis del tratamiento judicial de los procesos penales, tanto desde\n    una perspectiva doctrinal como estad\u00edstica, y la elaboraci\u00f3n de un mapa\n    con los recursos sociales existentes en nuestro pa\u00eds para atender a estas\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan es fruto del consenso y, como hemos venido\n    trabajando contra la violencia de g\u00e9nero, creo que en este asunto\n    avanzaremos mucho m\u00e1s si seguimos trabajando desde ese consenso, sobre\n    todo porque compartimos con todos los grupos de esta C\u00e1mara los mismos\n    objetivos: erradicar la trata, ofrecer m\u00e1s oportunidades a las mujeres\n    v\u00edctimas y frenar la normalizaci\u00f3n de la explotaci\u00f3n sexual, una de las\n    formas de violencia m\u00e1s viejas del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se est\u00e1n elaborando\n    tres de ellos de los que dispondremos a final de a\u00f1o: uno sobre la trata\n    de mujeres con fines de explotaci\u00f3n sexual en tr\u00e1nsito o con destino en\n    nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los fen\u00f3menos migratorios; otro sobre el\n    an\u00e1lisis del tratamiento judicial de los procesos penales, tanto desde\n    una perspectiva doctrinal como estad\u00edstica, y la elaboraci\u00f3n de un mapa\n    con los recursos sociales existentes en nuestro pa\u00eds para atender a estas\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un problema social grave que, me consta, preocupa a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuamos as\u00ed mismo el pasado 14 de julio con\n    la constituci\u00f3n del Foro social contra la trata de seres humanos con\n    fines de explotaci\u00f3n sexual, un espacio de encuentro, de intercambio, de\n    debate y de colaboraci\u00f3n permanente entre todas las instituciones y\n    organismos implicados, donde estamos representadas la Administraci\u00f3n\n    General del Estado, las comunidades aut\u00f3nomas, los ayuntamientos y las\n    ONG que trabajan en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    introducido as\u00ed en el proyecto de ley de extranjer\u00eda, tambi\u00e9n para las\n    v\u00edctimas que se encuentren en situaci\u00f3n de estancia irregular, un periodo\n    de reflexi\u00f3n, de al\n    menos 30 d\u00edas, durante el cual se les garantiza el derecho a la asistencia\n    jur\u00eddica inmediata, posibilidad de int\u00e9rprete, asistencia psicol\u00f3gica,\n    manutenci\u00f3n y ayuda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un buen instrumento que nos permitir\u00e1\n    cuantificar el problema, su incidencia real, conocer el perfil de los\n    delincuentes y su modus operandi y esto lo convierte en un elemento de\n    an\u00e1lisis imprescindible para elaborar y orientar estrategias en la lucha\n    contra esta criminalidad; pero tambi\u00e9n nos ofrece informaci\u00f3n sobre las\n    v\u00edctimas, sobre sus circunstancias, su procedencia, su situaci\u00f3n de\n    explotaci\u00f3n, etc\u00e9tera, lo que nos va a permitir dise\u00f1ar m\u00e1s adecuadamente\n    las medidas de protecci\u00f3n y de asistencia social integral dirigidas a\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las medidas de protecci\u00f3n y asistencia social integral previstas en\n    el plan me gustar\u00eda destacar la creaci\u00f3n de un fondo para la protecci\u00f3n y\n    la ayuda social a las v\u00edctimas de trata, dotado en el a\u00f1o 2009 con 2\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el\n    plan prev\u00e9 distintas acciones de sensibilizaci\u00f3n sobre las que ya estamos\n    trabajando -exposiciones, jornadas, encuentros, folletos, etc\u00e9tera- y no\n    podemos olvidar, a la hora de orientar nuestra estrategia de\n    concienciaci\u00f3n social acerca de la gravedad de este problema, a quienes\n    realizan la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han celebrado dos ponencias: una sobre\n    el estudio y seguimiento del tr\u00e1fico internacional de mujeres, ni\u00f1as y\n    ni\u00f1os, y otra sobre la situaci\u00f3n actual de la prostituci\u00f3n en nuestro\n    pa\u00eds, y en ambos casos se aprobaron unos informes con recomendaciones al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho es la primera vez en nuestro pa\u00eds que un Gobierno\n    aborda este problema desde todos los \u00e1ngulos con propuestas concretas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece l\u00f3gico, se\u00f1or\u00edas,\n    que en un pa\u00eds donde seg\u00fan varias estimaciones el 90 por ciento de las\n    mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n son extranjeras y, de ellas, un\n    porcentaje muy significativo son v\u00edctimas de trata, nuestra prioridad\n    deba ser acabar con esa trata destinada a explotar sexualmente a las\n    mujeres y a las ni\u00f1as; terminar con las redes; acabar con las mafias, con\n    la esclavitud; proteger y asistir a las v\u00edctimas; cooperar con los pa\u00edses\n    de origen y concienciar a la ciudadan\u00eda de que la trata es un comercio\n    il\u00edcito y cruel que convierte en mera mercanc\u00eda a las mujeres y que\n    siempre supone una clara vulneraci\u00f3n de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como recordar\u00e1n\n    SS.SS., el Gobierno remiti\u00f3 al Parlamento con car\u00e1cter urgente el acuerdo\n    de ratificaci\u00f3n de este convenio, en menos de un mes las Cortes dieron su\n    autorizaci\u00f3n y el pasado mes de agosto entr\u00f3 en vigor plenamente en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se est\u00e1n elaborando\n    tres de ellos de los que dispondremos a final de a\u00f1o: uno sobre la trata\n    de mujeres con fines de explotaci\u00f3n sexual en tr\u00e1nsito o con destino en\n    nuestro pa\u00eds y su relaci\u00f3n con los fen\u00f3menos migratorios; otro sobre el\n    an\u00e1lisis del tratamiento judicial de los procesos penales, tanto desde\n    una perspectiva doctrinal como estad\u00edstica, y la elaboraci\u00f3n de un mapa\n    con los recursos sociales existentes en nuestro pa\u00eds para atender a estas\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [9], "pa\u00eds": [10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La inmensa mayor\u00eda de esas mujeres, se\u00f1or\n    Tard\u00e0, no est\u00e1n ah\u00ed porque quieren; la inmensa mayor\u00eda de esas mujeres\n    son mujeres explotadas, son mujeres traficadas, son mujeres esclavas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son mujeres\n    v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro problema real, el que yo creo que es nuestro problema,\n    es que no podemos permitir que en pleno siglo XXI un n\u00famero importante de\n    mujeres y ni\u00f1as vean pisoteados sus derechos y sean convertidas en meros\n    objetos, en meras mercanc\u00edas para el beneficio de los proxenetas y de las\n    redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ejemplo, el Parlamento\n    pon\u00eda el caso de Holanda, donde, seg\u00fan los expertos, el 80 por ciento de\n    las mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n en ese pa\u00eds, tras la legalizaci\u00f3n\n    hab\u00edan sido traficadas desde otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como indica la Coalici\u00f3n Internacional contra el Tr\u00e1fico de Mujeres,\n    cuando las barreras legales desaparecen, tambi\u00e9n desaparecen las sociales\n    y las \u00e9ticas con respecto al hecho de tratar a las mujeres como producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro modelo es actuar all\u00ed donde pensamos que est\u00e1 el verdadero\n    problema, combatiendo la trata de mujeres, combatiendo la esclavitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro modelo es trabajar para que las mujeres tengan alternativas, no\n    para normalizar que se las explote, ni tampoco para que se vean abocadas\n    a la clandestinidad y con ello a una mayor marginalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es\n    luchar contra la explotaci\u00f3n, dignificar la vida de estas mujeres,\n    ofrecerles el mayor n\u00famero de oportunidades y desde luego trabajar para\n    conseguir una sociedad m\u00e1s justa y m\u00e1s igualitaria, donde nadie tenga que\n    someterse a nadie y donde todo el mundo, hombres y mujeres, tengamos la\n    oportunidad de vivir nuestras vidas con autonom\u00eda, en libertad y sin\n    ninguna dominaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el plan nac\u00eda del consenso de esta C\u00e1mara y creo sinceramente\n    que el consenso es la garant\u00eda de que sigamos empujando en la misma\n    direcci\u00f3n contra todo tipo de violencia que se ejerce sobre las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dec\u00eda y eso es\n    lo que creo que tenemos que hacer las distintas administraciones, cada\n    una desde su \u00e1mbito competencial, con recursos, con una estrategia\n    decidida y, desde luego, tambi\u00e9n con voluntad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ejemplo, el Parlamento\n    pon\u00eda el caso de Holanda, donde, seg\u00fan los expertos, el 80 por ciento de\n    las mujeres que ejercen la prostituci\u00f3n en ese pa\u00eds, tras la legalizaci\u00f3n\n    hab\u00edan sido traficadas desde otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000108\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA SEGURIDAD DE LA FLOTA\n    PESQUERA ATUNERA DE BANDERA ESPA\u00d1OLA EN LAS AGUAS INTERNACIONALES DEL\n    OC\u00c9ANO \u00cdNDICO FRENTE AL ATAQUE DE LOS PIRATAS QUE ACT\u00daAN EN DICHA ZONA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [5, 6], "vasco": [7, 8], "espa\u00f1oles": [9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La primera es si usted estima\n    que las medidas que han sido adoptadas por su ministerio y que en la\n    actualidad se han desarrollado en el marco de la operaci\u00f3n Atalanta son\n    medidas que evaluadas desde la experiencia que nos da el tiempo\n    transcurrido desde que se adoptaron, son suficientes para la seguridad de\n    la flota atunera de pabell\u00f3n espa\u00f1ol que faena en el oc\u00e9ano \u00cdndico; si\n    son medidas suficientes y si lo que est\u00e1 hecho hasta ahora es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, sospechando que\n    usted me va a decir lo que yo y mi grupo pensamos, que son insuficientes,\n    le pregunto qu\u00e9 nuevas medidas va a tomar, qu\u00e9 nuevas medidas est\u00e1 usted\n    arbitrando, bien sea en el marco de la operaci\u00f3n Atalanta, bien sea fuera\n    de ella, para que esta flota este mismo a\u00f1o pueda desarrollar su\n    actividad en las aguas internacionales del oc\u00e9ano \u00cdndico con seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al menos, empecemos a andar por ah\u00ed y vamos a ir viendo\n    c\u00f3mo se va concretando la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno tuvo un protagonismo clar\u00edsimo lanzando la operaci\u00f3n\n    europea Atalanta, etc\u00e9tera, pero \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n real, por lo que a\n    la seguridad se refiere, de esos de quienes partimos, que es la flota\n    atunera que faena con pabell\u00f3n espa\u00f1ol en el oc\u00e9ano \u00cdndico, en sus aguas\n    internacionales, y que son, insisto, 15 embarcaciones y 1.500 personas\n    que trabajan a bordo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra evaluaci\u00f3n a d\u00eda de hoy, ministra, es que\n    la seguridad real que ellos tienen no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos dudas y resolvimos no\n    presentarla, no ir a la Diputaci\u00f3n Permanente, hacer esa solicitud y\n    recabar el voto del resto de los grupos para que eso ocurriera, pero\n    resolvimos tambi\u00e9n otra cosa, formularle una pregunta por escrito y all\u00e1\n    a finales del mes de julio le dirigimos a usted la siguiente pregunta,\n    que tiene que ver con la interpelaci\u00f3n de hoy: \u00bfqu\u00e9 planes de actuaci\u00f3n\n    tiene el Ministerio de Defensa en el \u00e1mbito de la operaci\u00f3n Atalanta o al\n    margen de ella para dar protecci\u00f3n y defender en el transcurso de los\n    pr\u00f3ximos meses a la flota pesquera atunera de bandera espa\u00f1ola en la zona\n    -situada enfrente de las costas de Somalia, fuera de sus aguas\n    jurisdiccionales-, que ha sido delimitada por las organizaciones de\n    armadores espa\u00f1oles Anabac y Opagac? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es como si fuera typical Basque Country, mire de qu\u00e9 cosas\n    tan extra\u00f1as se est\u00e1n preocupando los vascos, de la defensa contra los\n    piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son tampoco\n    las preguntas que se formula el Grupo Vasco y para s\u00ed\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus arranques, hablar de piratas era\n    algo as\u00ed como una excentricidad del Grupo Vasco; as\u00ed se constataba no\n    solo por parte del ministerio y del Gobierno sino tambi\u00e9n por parte de\n    otros grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos dudas y resolvimos no\n    presentarla, no ir a la Diputaci\u00f3n Permanente, hacer esa solicitud y\n    recabar el voto del resto de los grupos para que eso ocurriera, pero\n    resolvimos tambi\u00e9n otra cosa, formularle una pregunta por escrito y all\u00e1\n    a finales del mes de julio le dirigimos a usted la siguiente pregunta,\n    que tiene que ver con la interpelaci\u00f3n de hoy: \u00bfqu\u00e9 planes de actuaci\u00f3n\n    tiene el Ministerio de Defensa en el \u00e1mbito de la operaci\u00f3n Atalanta o al\n    margen de ella para dar protecci\u00f3n y defender en el transcurso de los\n    pr\u00f3ximos meses a la flota pesquera atunera de bandera espa\u00f1ola en la zona\n    -situada enfrente de las costas de Somalia, fuera de sus aguas\n    jurisdiccionales-, que ha sido delimitada por las organizaciones de\n    armadores espa\u00f1oles Anabac y Opagac? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [14, 15, 16, 17], "empresas": [19], "vasco": [18], "espa\u00f1oles": [20, 21, 22], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Beloki, es bien conocida la preocupaci\u00f3n de su grupo por la\n    seguridad de los atuneros espa\u00f1oles en aguas del \u00cdndico, igual que es\n    bien conocida la ocupaci\u00f3n de este Gobierno por dar seguridad a todos\n    ellos poniendo en marcha, se\u00f1or Beloki, una misi\u00f3n -no lo olvide,\n    insisto, no lo olvide- que les cuesta a los contribuyentes espa\u00f1oles 75\n    millones de euros anuales para preservar la seguridad de empresas\n    privadas haciendo negocio privado en el \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos despistemos de una\n    de las cosas m\u00e1s importantes de las que estamos hablando, y por lo tanto\n    le reconozco su preocupaci\u00f3n, pero a este Gobierno hay que reconocerle la\n    ocupaci\u00f3n de ser capaz, porque le dije desde el primer momento que Espa\u00f1a\n    en solitario no pod\u00eda abordar la seguridad de unos pesqueros que faenan\n    tan lejos los unos de los otros como pueden, en un mar que es tres veces\n    en extensi\u00f3n el Mediterr\u00e1neo, en solitario, y desde entonces, siempre con\n    su apoyo, que le agradezco -el de hoy, el de ayer y el que seguro que\n    encontrar\u00e9 ma\u00f1ana, se\u00f1or Beloki-, sabe que no hemos dejado de trabajar ni\n    un solo minuto, ni de trabajar ni de contestar, y por eso har\u00e9 un apunte\n    sobre la pregunta que me dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratamos de dar seguridad a un mar que no solo afecta a nuestras\n    pesquer\u00edas, sino a unas aguas por las que transitan 16.000 buques al a\u00f1o,\n    por el que se transporta el 20 por ciento del petr\u00f3leo de todo el mundo y\n    el programa mundial de Alimentos, que ayuda a subsistir a m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n y medio de personas cada mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mismo mes de noviembre con mi hom\u00f3logo franc\u00e9s nos fuimos a Yibuti y\n    pusimos en marcha una declaraci\u00f3n de asistencia mutua hasta en tanto en\n    cuanto la operaci\u00f3n no saliera, pero luego conseguimos la primera\n    operaci\u00f3n estrictamente naval de PESD, de pol\u00edtica europea de Seguridad y\n    Defensa, que vio la luz en diciembre de 2008, Atalanta; por lo tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme que le diga, tiempo r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atalanta tiene adem\u00e1s como\n    objetivo la protecci\u00f3n de los barcos que trasladan la ayuda del programa\n    mundial de Alimentos pero tambi\u00e9n la disuasi\u00f3n, la prevenci\u00f3n y la lucha\n    contra actos de pirater\u00eda y robo a mano armada contra cualquier tipo de\n    buque en las aguas frente a Somalia hasta el punto en que -le leo porque\n    fue a petici\u00f3n de Espa\u00f1a- Eunavfor -por lo tanto la operaci\u00f3n Atalanta-\n    consiste en proteger a los busques mercantes m\u00e1s vulnerables, y los\n    buques pesqueros se incluyen en tal categor\u00eda, y hasta la fecha cuatro\n    buques de guerra Eunavfor han proporcionado apoyo a buques vulnerables\n    presentes en la zona, comunicado de Northwood que tiene que ver, por\n    cierto, con las \u00faltimas informaciones de los pescadores sobre ataques\n    piratas que afortunadamente han resultado ser\n    falsas alarmas -este es un informe de Northwood del d\u00eda de ayer-, aunque\n    soy perfectamente consciente de que pod\u00edan no haberlo sido y por eso\n    trabajo, d\u00eda s\u00ed, d\u00eda tambi\u00e9n, en la seguridad de los atuneros que est\u00e1n\n    ahora mismo faenando en las aguas del \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra voluntad es continuar apoyando y\n    contribuyendo a una acci\u00f3n coordinada de la comunidad internacional a\n    trav\u00e9s de la Uni\u00f3n Europea, que como usted conoce ha decidido, a petici\u00f3n\n    de Espa\u00f1a, prorrogar un a\u00f1o m\u00e1s esa misi\u00f3n, consciente de que lo\n    necesitamos, pero creemos en la acci\u00f3n coordinada de la Uni\u00f3n Europea, de\n    la OTAN y de terceros pa\u00edses, porque sumando esfuerzos vamos a ser m\u00e1s\n    efectivos para dar seguridad a un mar tres veces el Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, con motivo de su\n    presencia en esa zona, se ha intensificado la coordinaci\u00f3n entre la\n    fragata, el avi\u00f3n y nuestros atuneros y creemos que esta mejora de la\n    comunicaci\u00f3n va a proporcionar tambi\u00e9n mayores niveles de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Beloki, ayer mismo, tal y como anunci\u00f3 el secretario de\n    Estado de Defensa a la consejera\n    de Pesca del Gobierno vasco, el Gobierno, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, ha autorizado que estas\n    embarcaciones puedan contratar servicios de seguridad privada que podr\u00e1n\n    utilizar fusiles de largo alcance, que era la objeci\u00f3n que ellos ten\u00edan a\n    que fuera seguridad privada la que se embarcara en los pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, s\u00ed le dir\u00e9 que del mismo modo que este Gobierno est\u00e1\n    redoblando esfuerzos para mejorar la situaci\u00f3n de seguridad de los\n    atuneros que faenan frente a las costas de Somalia, como le he descrito,\n    los armadores, como cualquier sector que se dedica a una actividad\n    privada, tienen el deber de mejorar sus medidas de autoprotecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre esas medidas est\u00e1, sin ninguna duda, la posibilidad de\n    contratar seguridad privada para las embarcaciones, como ocurre en la\n    mayor parte de pa\u00edses, y somos muchos los que estamos juntos: Uni\u00f3n\n    Europea, OTAN y terceros pa\u00edses ajenos a estas dos organizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    se\u00f1or\u00eda, creemos que es imprescindible esta posibilidad de contratar\n    seguridad privada para las embarcaciones que acabamos de acordar con el\n    Ministerio del Interior; junto a las medidas de mayor seguridad que le he\n    destacado que el ministerio de Defensa va a redoblar para dar mayor\n    seguridad, estas tambi\u00e9n lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que voy\n    a seguir trabajando, d\u00eda s\u00ed y d\u00eda tambi\u00e9n, y s\u00e9 que con usted, para\n    seguir mejorando la seguridad y seguir dando apoyo de todo tipo a\n    nuestros atuneros en las aguas del \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso estoy\n    convencida, se\u00f1or Beloki, que adem\u00e1s de acordar nuestra preocupaci\u00f3n y\n    las m\u00faltiples opciones que estamos poniendo en marcha y las que incluso\n    podemos barajar para dotar de mayor seguridad, seremos capaces tambi\u00e9n de\n    entendernos en la moci\u00f3n consecuencia de interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es mi\n    voluntad y sigue mi mano tendida para trabajar con usted -creo que lo\n    hemos hecho fruct\u00edferamente hasta este momento- por dotar de mayor\n    seguridad a nuestros atuneros en el \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mismo mes de noviembre con mi hom\u00f3logo franc\u00e9s nos fuimos a Yibuti y\n    pusimos en marcha una declaraci\u00f3n de asistencia mutua hasta en tanto en\n    cuanto la operaci\u00f3n no saliera, pero luego conseguimos la primera\n    operaci\u00f3n estrictamente naval de PESD, de pol\u00edtica europea de Seguridad y\n    Defensa, que vio la luz en diciembre de 2008, Atalanta; por lo tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme que le diga, tiempo r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted mismo, miembro de la\n    Comisi\u00f3n de Defensa, pudo asistir en Kenia al momento en que Espa\u00f1a\n    asum\u00eda el mando de la fuerza y fue consciente con nosotros de la\n    complej\u00edsima situaci\u00f3n que all\u00ed se vive. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Beloki, ayer mismo, tal y como anunci\u00f3 el secretario de\n    Estado de Defensa a la consejera\n    de Pesca del Gobierno vasco, el Gobierno, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, ha autorizado que estas\n    embarcaciones puedan contratar servicios de seguridad privada que podr\u00e1n\n    utilizar fusiles de largo alcance, que era la objeci\u00f3n que ellos ten\u00edan a\n    que fuera seguridad privada la que se embarcara en los pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia,\n    se\u00f1or\u00eda, creemos que es imprescindible esta posibilidad de contratar\n    seguridad privada para las embarcaciones que acabamos de acordar con el\n    Ministerio del Interior; junto a las medidas de mayor seguridad que le he\n    destacado que el ministerio de Defensa va a redoblar para dar mayor\n    seguridad, estas tambi\u00e9n lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or Beloki, ayer mismo, tal y como anunci\u00f3 el secretario de\n    Estado de Defensa a la consejera\n    de Pesca del Gobierno vasco, el Gobierno, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, ha autorizado que estas\n    embarcaciones puedan contratar servicios de seguridad privada que podr\u00e1n\n    utilizar fusiles de largo alcance, que era la objeci\u00f3n que ellos ten\u00edan a\n    que fuera seguridad privada la que se embarcara en los pesqueros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Beloki, es bien conocida la preocupaci\u00f3n de su grupo por la\n    seguridad de los atuneros espa\u00f1oles en aguas del \u00cdndico, igual que es\n    bien conocida la ocupaci\u00f3n de este Gobierno por dar seguridad a todos\n    ellos poniendo en marcha, se\u00f1or Beloki, una misi\u00f3n -no lo olvide,\n    insisto, no lo olvide- que les cuesta a los contribuyentes espa\u00f1oles 75\n    millones de euros anuales para preservar la seguridad de empresas\n    privadas haciendo negocio privado en el \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Beloki, es bien conocida la preocupaci\u00f3n de su grupo por la\n    seguridad de los atuneros espa\u00f1oles en aguas del \u00cdndico, igual que es\n    bien conocida la ocupaci\u00f3n de este Gobierno por dar seguridad a todos\n    ellos poniendo en marcha, se\u00f1or Beloki, una misi\u00f3n -no lo olvide,\n    insisto, no lo olvide- que les cuesta a los contribuyentes espa\u00f1oles 75\n    millones de euros anuales para preservar la seguridad de empresas\n    privadas haciendo negocio privado en el \u00cdndico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a y Francia,\n    antes de que saliera la operaci\u00f3n, nos pusimos sin dilaci\u00f3n a trabajar,\n    hasta el punto de que pusimos en marcha una c\u00e9lula de coordinaci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n Europea desde el mismo mes de septiembre, a cuyo frente estuvo un\n    capit\u00e1n de nav\u00edo espa\u00f1ol, para atender a los pesqueros espa\u00f1oles, y\n    Espa\u00f1a destac\u00f3 en la base francesa de Yibuti el primer avi\u00f3n de patrulla\n    mar\u00edtima, el P-3 Ori\u00f3n, que hasta donde usted y yo sabemos siempre ha\n    recibido felicitaciones por parte de los atuneros respecto de la\n    informaci\u00f3n que estaban teniendo antes de poner en marcha la operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    previsi\u00f3n es que este dispositivo contin\u00fae durante los pr\u00f3ximos meses,\n    hasta que nuestros pesqueros den por finalizada su temporada de pesca;\n    por tanto Espa\u00f1a, dentro de Atalanta, con autorizaci\u00f3n para estar\n    pendiente solo de los atuneros espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [3, 4], "empresas": [5], "espa\u00f1oles": [6], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esos son la preocupaci\u00f3n de origen de\n    toda esta movida pol\u00edtica y que nunca deber\u00edamos perder, no porque yo\n    est\u00e9 en contra de que haya operaciones internacionales que amparen y\n    protejan para que se desarrolle con efectividad y con seguridad el\n    reparto del programa mundial de Alimentos, excelente, pero esa es una\n    evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que suban a los\n    barcos compa\u00f1\u00edas privadas de seguridad, que es lo que se est\u00e1 proponiendo\n    desde la bancada socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, no deja de extra\u00f1ar que se est\u00e9\n    proponiendo que all\u00e1, en un territorio en estas circunstancias, la\n    seguridad sea con las empresas privadas, pero cierro ese par\u00e9ntesis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 30 de julio de 2008 usted recibi\u00f3 en su\n    ministerio al ministro de Defensa franc\u00e9s, Herv\u00e9 Morin, y nos alert\u00f3 a\n    nosotros sobre lo que sali\u00f3 de aquella reuni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, por\n    el ordenamiento jur\u00eddico es discutible, y si hace falta y coincidimos en\n    que hay que cambiar, cambi\u00e9moslo, pero, en todo caso, a d\u00eda de hoy existe\n    el debate de que ese no es el problema, de que la Ley de Defensa Nacional\n    no lo impide. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, no deja de extra\u00f1ar que se est\u00e9\n    proponiendo que all\u00e1, en un territorio en estas circunstancias, la\n    seguridad sea con las empresas privadas, pero cierro ese par\u00e9ntesis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, en segundo\n    lugar, yo tengo un informe jur\u00eddico que dice que no, que es perfectamente\n    factible que suban infantes de marina a los barcos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y, finalmente,\n    expl\u00edqueme por qu\u00e9 a este diputado, en una visita que hicimos con usted\n    justamente a esa operaci\u00f3n, un militar a quien yo le pregunt\u00e9 si entend\u00eda\n    que pod\u00edan subir a los barcos compa\u00f1\u00edas de seguridad privadas me dijo:\n    Eso, ni hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [7], "vasco": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Respecto a la autorizaci\u00f3n de fusiles de repetici\u00f3n\n    -que no autom\u00e1ticos, sino de repetici\u00f3n- y de largo alcance, le voy a\n    decir que la Ley de Seguridad Privada no solo permite la prestaci\u00f3n de\n    este servicio a bordo de estas embarcaciones, sino que adem\u00e1s el\n    Ministerio del Interior ha autorizado expresamente que este tipo de\n    servicio pueda utilizar un tipo superior de armas, fusiles de repetici\u00f3n\n    y largo alcance, en funci\u00f3n del grado de amenaza que exista en la zona,\n    precisamente movi\u00e9ndose a causa de las circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, es m\u00e1s, el\n    propio ministerio establece -f\u00edjese usted bien- que esta actividad -la de\n    los vigilantes de seguridad-, la vigilancia y la protecci\u00f3n de los barcos\n    pesqueros en particular, se enmarca en una de las actividades reservada\n    por ley a los vigilantes de seguridad por constituir una actividad\n    perfectamente incardinable en su funci\u00f3n de ejercer la vigilancia y\n    protecci\u00f3n de bienes muebles e inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo la Ley de Defensa\n    Nacional no permite embarcar militares a bordo de embarcaciones civiles\n    privadas, sino que la propia Ley de Seguridad Privada nos dice que la\n    vigilancia y protecci\u00f3n de los barcos pesqueros se enmarca en una de las\n    actividades reservadas por ley a los vigilantes de seguridad por\n    constituir una actividad perfectamente incardinable en su funci\u00f3n de\n    ejercer la vigilancia y protecci\u00f3n de bienes muebles e inmuebles,\n    consider\u00e1ndose en relaci\u00f3n a lo establecido en el art\u00edculo 11.1 de la Ley\n    23/1992, de 30 julio, de Seguridad Privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    \u00faltimo objetivo, que es la disuasi\u00f3n que significa seguridad dentro de\n    los barcos, Francia ha podido, seg\u00fan su ordenamiento jur\u00eddico, embarcar\n    militares, y este ministerio no ha dejado de moverse para que, seg\u00fan su\n    ordenamiento jur\u00eddico, pueda embarcarse seguridad privada con las armas\n    necesarias respecto de las que llevan los piratas para esa disuasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no solo\n    no hemos dejado de movernos sino que, precisamente, a trav\u00e9s de una\n    operaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea -me ped\u00eda usted una fragata y un\n    helic\u00f3ptero y sabe que eso no es suficiente para dar seguridad-, a la que\n    se han juntado agrupaciones permanentes de la OTAN y terceros pa\u00edses,\n    Espa\u00f1a est\u00e1 tratando de dar con todo aquello que ha aportado -hasta\n    cuatro buques, siete helic\u00f3pteros, aviones de patrulla mar\u00edtima en\n    particular- seguridad a sus pesqueros, consiguiendo finalmente\n    autorizaci\u00f3n\n    para ello del propio Northwood, y adem\u00e1s con Northwood tambi\u00e9n encargado,\n    en una de sus funciones particulares, de vigilar la zona pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hemos conseguido que a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n\n    General de Polic\u00eda y de la Guardia Civil se autorice a esas embarcaciones\n    para que contraten servicios de seguridad privada que puedan utilizar\n    estos fusiles de largo alcance, adem\u00e1s de habernos comprometido, como\n    bien sabe, Gobierno vasco y Gobierno de Espa\u00f1a a hacer aportaciones que\n    permitan dotarse de esa seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece, se\u00f1or Beloki, que est\u00e1 claro que no hemos dejado de trabajar a\n    estos efectos; que la voluntad del ministerio sigue siendo trabajar por\n    mejorar la seguridad, pero tambi\u00e9n le digo que necesitamos que los\n    atuneros de bandera espa\u00f1ola que est\u00e1n faenando en el \u00cdndico hagan su\n    aportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo la Ley de Defensa\n    Nacional no permite embarcar militares a bordo de embarcaciones civiles\n    privadas, sino que la propia Ley de Seguridad Privada nos dice que la\n    vigilancia y protecci\u00f3n de los barcos pesqueros se enmarca en una de las\n    actividades reservadas por ley a los vigilantes de seguridad por\n    constituir una actividad perfectamente incardinable en su funci\u00f3n de\n    ejercer la vigilancia y protecci\u00f3n de bienes muebles e inmuebles,\n    consider\u00e1ndose en relaci\u00f3n a lo establecido en el art\u00edculo 11.1 de la Ley\n    23/1992, de 30 julio, de Seguridad Privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, hemos conseguido que a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n\n    General de Polic\u00eda y de la Guardia Civil se autorice a esas embarcaciones\n    para que contraten servicios de seguridad privada que puedan utilizar\n    estos fusiles de largo alcance, adem\u00e1s de habernos comprometido, como\n    bien sabe, Gobierno vasco y Gobierno de Espa\u00f1a a hacer aportaciones que\n    permitan dotarse de esa seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [25], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "empresas": [40, 41, 42, 43], "recursos": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "investigaci\u00f3n": [37, 38, 39], "ciencia": [26, 27], "industria": [44]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, desde nuestro grupo parlamentario\n    entendemos que la innovaci\u00f3n debe ser el factor determinante de la\n    recuperaci\u00f3n, el eje central de la transformaci\u00f3n de nuestro patr\u00f3n de\n    crecimiento y una variable incondicional de la competitividad y la\n    productividad de nuestro sistema en el corto, en el medio y en el largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La innovaci\u00f3n ha de entrar de manera decidida en el paquete de\n    medidas de salida de la crisis y en la estructuraci\u00f3n del nuevo modelo\n    del crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un dato es cierto: hoy, los pa\u00edses con mayor capacidad\n    de salida de la crisis son aquellos m\u00e1s industriales que han apostado y\n    orientado m\u00e1s recursos y de una manera eficiente hacia la investigaci\u00f3n\n    aplicada y la innovaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es importante y oportuno\n    el momento de plantear esta interpelaci\u00f3n, en primer lugar, despu\u00e9s de\n    los \u00faltimos cambios del Gobierno y la asunci\u00f3n de nuevas competencias por\n    parte de su ministerio y, en segundo lugar, ante la preocupante\n    dispersi\u00f3n entre ministerios en lo que afecta a las pol\u00edticas de\n    innovaci\u00f3n cuando entendemos que existe un \u00fanico ministerio competente en\n    la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos creemos el relevante papel de la innovaci\u00f3n, ello nos obliga, por\n    un lado, a ser coherentes con los compromisos asumidos por el presidente\n    del Gobierno en materia de I+D+i tanto en t\u00e9rminos de recursos como de\n    competencias y, por otro, a reconocer y respetar el papel de un\n    ministerio espec\u00edfico, el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que a partir de la\n    transversalidad ha de coordinar el conjunto de pol\u00edticas de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    interpelaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra, quiere ser y pretende ser constructiva\n    porque creemos firmemente en el papel determinante de la innovaci\u00f3n en\n    nuestro crecimiento y en nuestra competitividad y, por tanto, en la\n    necesaria y urgente reconducci\u00f3n de los d\u00e9ficits que tenemos en la\n    materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos conocer su hoja de ruta en\n    innovaci\u00f3n y establecer entre todos unas bases de est\u00edmulo a la\n    innovaci\u00f3n a partir de las innegables capacidades de nuestro sistema y de\n    nuestros agentes y de la acci\u00f3n de su ministerio y reestablecer un\n    referente s\u00f3lido y cre\u00edble para el tejido productivo en materia de\n    pol\u00edticas de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo, estamos convencidos de que la\n    discusi\u00f3n en torno a la innovaci\u00f3n es global y que todos podemos\n    compartir los principios b\u00e1sicos marcados a nivel europeo y los objetivos\n    fijados por Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Echamos en falta la hoja de ruta que fije\n    una estrategia y determine y priorice de manera coordinada las pol\u00edticas\n    facilitadoras de la innovaci\u00f3n, ponga en valor tambi\u00e9n los distintos\n    agentes del sistema y cuente, por \u00faltimo, con la complicidad del tejido\n    productivo, que es el principal aliado y destinatario de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de estas consideraciones previas, desde nuestro grupo\n    parlamentario hemos realizado el an\u00e1lisis de los aspectos que entendemos\n    m\u00e1s cr\u00edticos relacionados con la innovaci\u00f3n y que deben ser reconducidos\n    de manera urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el primer\n    \u00e1mbito hemos acogido muy favorablemente la creaci\u00f3n de una secretar\u00eda\n    general espec\u00edfica de innovaci\u00f3n, y as\u00ed lo hemos manifestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    convicci\u00f3n del papel de una industria renovada e innovadora en la\n    transformaci\u00f3n de nuestro sistema productivo requiere de un ministerio y\n    de una secretar\u00eda espec\u00edfica muy cercana a las empresas y que hable su\n    mismo lenguaje, que d\u00e9 soporte a los nuevos sectores emergentes a la par\n    de que ponga en valor las potencialidades de transformaci\u00f3n y crecimiento\n    de sectores m\u00e1s maduros a trav\u00e9s de la Innovaci\u00f3n, y que trabaje tambi\u00e9n\n    en estrecha relaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello lo valoramos\n    como una magn\u00edfica oportunidad para definir, impulsar, coordinar y\n    gestionar las pol\u00edticas, los recursos y los instrumentos orientados a\n    impulsar una m\u00e1s y mejor innovaci\u00f3n en nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero al\n    mismo tiempo nos encontramos y continuamos asistiendo a la presentaci\u00f3n y\n    puesta en marcha de diferentes iniciativas y gesti\u00f3n de programas y al\n    mantenimiento de partidas que afectan a la innovaci\u00f3n por parte de otros\n    ministerios, sin competencias espec\u00edficas en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema formado por un\n    conjunto de agentes, todos ellos claves en los procesos de innovaci\u00f3n y\n    con unas capacidades que no podemos perder, que hemos de poner en valor y\n    que han de sumar como conjunto, pero que si no se estructura una\n    eficiente coordinaci\u00f3n entre ellos y se define y refuerza su papel y sus\n    funciones en el sistema, pierden valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los actuales\n    d\u00e9ficits en materia de transferencia constituyen una barrera clara a la\n    innovaci\u00f3n, existiendo a\u00fan hoy barreras estructurales y burocr\u00e1ticas que\n    limitan su efectividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refer\u00eda tambi\u00e9n a los centros tecnol\u00f3gicos que\n    entendemos que, por su car\u00e1cter de proximidad al tejido productivo, han\n    de desarrollar un papel a\u00fan m\u00e1s determinante en el impulso de la\n    innovaci\u00f3n y la explotaci\u00f3n y gesti\u00f3n del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    necesario definir m\u00e1s claramente su papel, reforz\u00e1ndolo a partir de la\n    especializaci\u00f3n, sea por \u00e1mbitos tecnol\u00f3gicos o por sectores,\n    estableciendo nuevos y efectivos mecanismos que faciliten la\n    investigaci\u00f3n aplicada y la innovaci\u00f3n empresarial, important\u00edsima, sobre\n    todo, para aquella parte del tejido productivo formado por las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, m\u00e1s carentes de estructuras propias de I+D+i, y en la\n    que los centros tecnol\u00f3gicos pueden desarrollar un papel importante en el\n    est\u00edmulo a su innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer \u00e1mbito de an\u00e1lisis es el de los recursos y, por ello, hemos de\n    referirnos, en primer lugar, a los presupuestos y, en segundo lugar, a\n    las nuevas f\u00f3rmulas de financiaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n, lo que implica\n    nuevos instrumentos financieros, mayor colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, a\n    trav\u00e9s de la incentivaci\u00f3n del partenariado p\u00fablico-privado, m\u00e1s\n    inversi\u00f3n privada en I+D+i y, por \u00faltimo, no podemos dejar de hablar de\n    la fiscalidad o, mejor dicho, de un marco fiscal m\u00e1s estable y m\u00e1s\n    atractivo, marcado por una imprescindible seguridad jur\u00eddica, que es\n    posible y deseable, para as\u00ed evitar incertidumbres del pasado que han\n    constituido un freno a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello es importante tambi\u00e9n\n    referirnos a estas nuevas f\u00f3rmulas e instrumentos de financiaci\u00f3n que han\n    de formar parte de un nuevo marco financiero facilitador de la\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Instrumentos como el capital riesgo o los business angels han\n    de ganar protagonismo en este nuevo marco de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    importancia de la activaci\u00f3n de recursos a trav\u00e9s de nuevos fondos\n    p\u00fablicos destinados a la innovaci\u00f3n reside tambi\u00e9n en su efecto tractor\n    de inversiones privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de presupuestos, si nos creemos la importancia clave de la\n    innovaci\u00f3n, no son aceptables los \u00faltimos recortes que la innovaci\u00f3n y el\n    conjunto de pol\u00edticas de I+D+i han sufrido, tanto en los \u00faltimos\n    presupuestos del a\u00f1o 2009 como a ra\u00edz de la partida de los 1.500 millones\n    en recortes de gasto que, en lugar de afectar al gasto corriente, han\n    afectado a los recursos destinados a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos equivocamos, se\u00f1ora ministra, en recortar\n    partidas destinadas a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos han de ser nuestros objetivos de\n    cara a construir un nuevo entorno favorable a la innovaci\u00f3n -acabo,\n    se\u00f1ora presidenta- y para ello es imprescindible y es necesario conocer\n    su hoja de ruta y establecer y priorizar las pol\u00edticas de est\u00edmulo a la\n    I+D+i, porque con ellas nos jugamos nuestra productividad y, sobre todo,\n    nuestra competitividad y son tan importantes en el corto plazo, como\n    factor y elemento de salida de la crisis, como en el medio plazo, como\n    elemento determinante del tan esperado y necesario cambio en nuestro\n    modelo de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer \u00e1mbito de an\u00e1lisis es el de los recursos y, por ello, hemos de\n    referirnos, en primer lugar, a los presupuestos y, en segundo lugar, a\n    las nuevas f\u00f3rmulas de financiaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n, lo que implica\n    nuevos instrumentos financieros, mayor colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, a\n    trav\u00e9s de la incentivaci\u00f3n del partenariado p\u00fablico-privado, m\u00e1s\n    inversi\u00f3n privada en I+D+i y, por \u00faltimo, no podemos dejar de hablar de\n    la fiscalidad o, mejor dicho, de un marco fiscal m\u00e1s estable y m\u00e1s\n    atractivo, marcado por una imprescindible seguridad jur\u00eddica, que es\n    posible y deseable, para as\u00ed evitar incertidumbres del pasado que han\n    constituido un freno a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos creemos el relevante papel de la innovaci\u00f3n, ello nos obliga, por\n    un lado, a ser coherentes con los compromisos asumidos por el presidente\n    del Gobierno en materia de I+D+i tanto en t\u00e9rminos de recursos como de\n    competencias y, por otro, a reconocer y respetar el papel de un\n    ministerio espec\u00edfico, el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que a partir de la\n    transversalidad ha de coordinar el conjunto de pol\u00edticas de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde han de hacerse los recortes no\n    es en las pol\u00edticas de I+D+i, no podemos ni parar la m\u00e1quina ni romper\n    las tendencias alcistas de la ciencia ni continuar no reduciendo el\n    actual gap que nos separa de la media europea y esto implica recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un dato es cierto: hoy, los pa\u00edses con mayor capacidad\n    de salida de la crisis son aquellos m\u00e1s industriales que han apostado y\n    orientado m\u00e1s recursos y de una manera eficiente hacia la investigaci\u00f3n\n    aplicada y la innovaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si nos creemos el relevante papel de la innovaci\u00f3n, ello nos obliga, por\n    un lado, a ser coherentes con los compromisos asumidos por el presidente\n    del Gobierno en materia de I+D+i tanto en t\u00e9rminos de recursos como de\n    competencias y, por otro, a reconocer y respetar el papel de un\n    ministerio espec\u00edfico, el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, que a partir de la\n    transversalidad ha de coordinar el conjunto de pol\u00edticas de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hemos reagrupado en tres \u00e1mbitos distintos: el\n    relacionado con las competencias y la coordinaci\u00f3n, el relacionado con\n    los agentes del\n    sistema y el relacionado con los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello lo valoramos\n    como una magn\u00edfica oportunidad para definir, impulsar, coordinar y\n    gestionar las pol\u00edticas, los recursos y los instrumentos orientados a\n    impulsar una m\u00e1s y mejor innovaci\u00f3n en nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer \u00e1mbito de an\u00e1lisis es el de los recursos y, por ello, hemos de\n    referirnos, en primer lugar, a los presupuestos y, en segundo lugar, a\n    las nuevas f\u00f3rmulas de financiaci\u00f3n de la innovaci\u00f3n, lo que implica\n    nuevos instrumentos financieros, mayor colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, a\n    trav\u00e9s de la incentivaci\u00f3n del partenariado p\u00fablico-privado, m\u00e1s\n    inversi\u00f3n privada en I+D+i y, por \u00faltimo, no podemos dejar de hablar de\n    la fiscalidad o, mejor dicho, de un marco fiscal m\u00e1s estable y m\u00e1s\n    atractivo, marcado por una imprescindible seguridad jur\u00eddica, que es\n    posible y deseable, para as\u00ed evitar incertidumbres del pasado que han\n    constituido un freno a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    importancia de la activaci\u00f3n de recursos a trav\u00e9s de nuevos fondos\n    p\u00fablicos destinados a la innovaci\u00f3n reside tambi\u00e9n en su efecto tractor\n    de inversiones privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En t\u00e9rminos de presupuestos, si nos creemos la importancia clave de la\n    innovaci\u00f3n, no son aceptables los \u00faltimos recortes que la innovaci\u00f3n y el\n    conjunto de pol\u00edticas de I+D+i han sufrido, tanto en los \u00faltimos\n    presupuestos del a\u00f1o 2009 como a ra\u00edz de la partida de los 1.500 millones\n    en recortes de gasto que, en lugar de afectar al gasto corriente, han\n    afectado a los recursos destinados a la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Donde han de hacerse los recortes no\n    es en las pol\u00edticas de I+D+i, no podemos ni parar la m\u00e1quina ni romper\n    las tendencias alcistas de la ciencia ni continuar no reduciendo el\n    actual gap que nos separa de la media europea y esto implica recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esencial mantener los compromisos, y mantener e\n    incrementar los recursos tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un dato es cierto: hoy, los pa\u00edses con mayor capacidad\n    de salida de la crisis son aquellos m\u00e1s industriales que han apostado y\n    orientado m\u00e1s recursos y de una manera eficiente hacia la investigaci\u00f3n\n    aplicada y la innovaci\u00f3n industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este cap\u00edtulo en el que tambi\u00e9n entendemos adquiere especial\n    importancia el papel de la transferencia del conocimiento entre\n    instituciones de investigaci\u00f3n y el tejido empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    necesario definir m\u00e1s claramente su papel, reforz\u00e1ndolo a partir de la\n    especializaci\u00f3n, sea por \u00e1mbitos tecnol\u00f3gicos o por sectores,\n    estableciendo nuevos y efectivos mecanismos que faciliten la\n    investigaci\u00f3n aplicada y la innovaci\u00f3n empresarial, important\u00edsima, sobre\n    todo, para aquella parte del tejido productivo formado por las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, m\u00e1s carentes de estructuras propias de I+D+i, y en la\n    que los centros tecnol\u00f3gicos pueden desarrollar un papel importante en el\n    est\u00edmulo a su innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    convicci\u00f3n del papel de una industria renovada e innovadora en la\n    transformaci\u00f3n de nuestro sistema productivo requiere de un ministerio y\n    de una secretar\u00eda espec\u00edfica muy cercana a las empresas y que hable su\n    mismo lenguaje, que d\u00e9 soporte a los nuevos sectores emergentes a la par\n    de que ponga en valor las potencialidades de transformaci\u00f3n y crecimiento\n    de sectores m\u00e1s maduros a trav\u00e9s de la Innovaci\u00f3n, y que trabaje tambi\u00e9n\n    en estrecha relaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Universidades, empresas, centros\n    tecnol\u00f3gicos, entidades financieras, inversores privados, comunidades\n    aut\u00f3nomas, que tienen un papel clave por competencias y proximidad, y el\n    resto de administraciones p\u00fablicas, todos, tienen un papel y entendemos\n    que este debe estar marcado por el valor de la especializaci\u00f3n y de la\n    coordinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    necesario definir m\u00e1s claramente su papel, reforz\u00e1ndolo a partir de la\n    especializaci\u00f3n, sea por \u00e1mbitos tecnol\u00f3gicos o por sectores,\n    estableciendo nuevos y efectivos mecanismos que faciliten la\n    investigaci\u00f3n aplicada y la innovaci\u00f3n empresarial, important\u00edsima, sobre\n    todo, para aquella parte del tejido productivo formado por las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, m\u00e1s carentes de estructuras propias de I+D+i, y en la\n    que los centros tecnol\u00f3gicos pueden desarrollar un papel importante en el\n    est\u00edmulo a su innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es necesario e imprescindible\n    estructurar una m\u00e1s productiva coordinaci\u00f3n entre empresas, centros\n    tecnol\u00f3gicos y universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    convicci\u00f3n del papel de una industria renovada e innovadora en la\n    transformaci\u00f3n de nuestro sistema productivo requiere de un ministerio y\n    de una secretar\u00eda espec\u00edfica muy cercana a las empresas y que hable su\n    mismo lenguaje, que d\u00e9 soporte a los nuevos sectores emergentes a la par\n    de que ponga en valor las potencialidades de transformaci\u00f3n y crecimiento\n    de sectores m\u00e1s maduros a trav\u00e9s de la Innovaci\u00f3n, y que trabaje tambi\u00e9n\n    en estrecha relaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [58], "social": [42], "econom\u00eda": [12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [43, 44, 45, 46, 47, 48], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [57], "tecnolog\u00eda": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "j\u00f3venes": [34], "recursos": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "investigaci\u00f3n": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "ciencia": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para responder a su interpelaci\u00f3n creo que es oportuno, en primer\n    lugar, hacer un breve repaso a la situaci\u00f3n y expectativas de nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este importante \u00e9xito ha\n    situado a Espa\u00f1a como novena potencia cient\u00edfica mundial y, lo que es m\u00e1s\n    relevante en el contexto de esta interpelaci\u00f3n, ha permitido desarrollar\n    capacidades y conocimiento que pueden aplicarse ahora a todo el tejido\n    productivo, que usted ha denominado como el stock del conocimiento, para\n    impulsar una econom\u00eda m\u00e1s basada en este conocimiento y en la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda innovadora en la que ganen peso los sectores empresariales\n    emergentes de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico, como las energ\u00edas renovables, la\n    biotecnolog\u00eda o las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, que siguen generando\n    empleo a pesar de la crisis, pero tambi\u00e9n una econom\u00eda en la que los\n    sectores tradicionales y m\u00e1s afectados por la crisis, como la\n    construcci\u00f3n, el turismo o la alimentaci\u00f3n, se sirvan de la innovaci\u00f3n\n    para mejorar su productividad, diversificar sus actividades y desarrollar\n    productos y servicios de alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la\n    innovaci\u00f3n empresarial, a pesar del d\u00e9ficit hist\u00f3rico que arrastra\n    nuestro pa\u00eds, los expertos tambi\u00e9n han empezado a constatar importantes\n    avances, que en gran medida son consecuencia de los registrados en el\n    propio sistema cient\u00edfico, como reconoc\u00eda el informe de Cotec de 2008,\n    que dec\u00eda: La evoluci\u00f3n que ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    innovaci\u00f3n en la \u00faltima d\u00e9cada permite poder empezar a considerarlo como\n    una herramienta de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera incidir en la importancia que tiene la creaci\u00f3n del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este proceso de construcci\u00f3n de un\n    sistema cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico moderno y competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    departamento tiene como misi\u00f3n fomentar y coordinar las pol\u00edticas\n    p\u00fablicas orientadas a la generaci\u00f3n de capacidades cient\u00edficas y las\n    centradas en transferencia de conocimiento y la promoci\u00f3n de innovaci\u00f3n\n    empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ocurre, por ejemplo,\n    en materia de investigaci\u00f3n biosanitaria, un \u00e1mbito en el que a trav\u00e9s\n    del Instituto de Salud Carlos III hemos construido un nuevo modelo que\n    agrega todas las capacidades cient\u00edficas y responde al reto principal de\n    trasladar los resultados de la investigaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica cl\u00ednica y, en\n    paralelo, fomenta la innovaci\u00f3n empresarial en el campo de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en paralelo, impulsar decididamente, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda General de Innovaci\u00f3n, pol\u00edticas de transferencia\n    de tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n empresarial para corregir la brecha existente\n    entre nuestras capacidades de generar conocimiento y las habilidades de\n    aplicarlo en beneficio de la econom\u00eda y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Larga, porque lograr la convergencia con las\n    econom\u00edas m\u00e1s avanzadas en materia de innovaci\u00f3n no es un objetivo que\n    pueda conseguirse de forma inmediata, aunque aument\u00e1ramos\n    exponencialmente los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito espec\u00edfico de la innovaci\u00f3n empresarial nuestra propuesta es\n    el lanzamiento en los pr\u00f3ximos meses de la estrategia espa\u00f1ola de\n    innovaci\u00f3n; un compromiso pol\u00edtico de largo alcance que queremos\n    compartir con todas las administraciones auton\u00f3micas y locales as\u00ed como\n    con los agentes econ\u00f3micos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo expuesto, se\u00f1or\u00eda, nos\n    permite ser optimistas con respeto a la transici\u00f3n de nuestro pa\u00eds hacia\n    una sociedad y una econom\u00eda m\u00e1s basadas en el conocimiento y la\n    innovaci\u00f3n; una transici\u00f3n que ya iniciamos en el a\u00f1o 2004, y cuya\n    culminaci\u00f3n es ahora, m\u00e1s que nunca, oportuna e inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este importante \u00e9xito ha\n    situado a Espa\u00f1a como novena potencia cient\u00edfica mundial y, lo que es m\u00e1s\n    relevante en el contexto de esta interpelaci\u00f3n, ha permitido desarrollar\n    capacidades y conocimiento que pueden aplicarse ahora a todo el tejido\n    productivo, que usted ha denominado como el stock del conocimiento, para\n    impulsar una econom\u00eda m\u00e1s basada en este conocimiento y en la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda innovadora en la que ganen peso los sectores empresariales\n    emergentes de car\u00e1cter tecnol\u00f3gico, como las energ\u00edas renovables, la\n    biotecnolog\u00eda o las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, que siguen generando\n    empleo a pesar de la crisis, pero tambi\u00e9n una econom\u00eda en la que los\n    sectores tradicionales y m\u00e1s afectados por la crisis, como la\n    construcci\u00f3n, el turismo o la alimentaci\u00f3n, se sirvan de la innovaci\u00f3n\n    para mejorar su productividad, diversificar sus actividades y desarrollar\n    productos y servicios de alto valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en paralelo, impulsar decididamente, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda General de Innovaci\u00f3n, pol\u00edticas de transferencia\n    de tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n empresarial para corregir la brecha existente\n    entre nuestras capacidades de generar conocimiento y las habilidades de\n    aplicarlo en beneficio de la econom\u00eda y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo expuesto, se\u00f1or\u00eda, nos\n    permite ser optimistas con respeto a la transici\u00f3n de nuestro pa\u00eds hacia\n    una sociedad y una econom\u00eda m\u00e1s basadas en el conocimiento y la\n    innovaci\u00f3n; una transici\u00f3n que ya iniciamos en el a\u00f1o 2004, y cuya\n    culminaci\u00f3n es ahora, m\u00e1s que nunca, oportuna e inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para responder a su interpelaci\u00f3n creo que es oportuno, en primer\n    lugar, hacer un breve repaso a la situaci\u00f3n y expectativas de nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, Espa\u00f1a genera el 3 por ciento de la ciencia mundial\n    gracias a una comunidad de investigadores que ha sido capaz de\n    multiplicar por nueve la producci\u00f3n cient\u00edfica en el mismo periodo en el\n    que la ciencia mundial lo ha hecho por dos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relativa frecuencia conocemos nuevos datos que nos confirman que\n    Espa\u00f1a es ya un pa\u00eds de ciencia, aunque en muchos casos estos datos no\n    adquieren la relevancia p\u00fablica que merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima\n    convocatoria de subvenciones para j\u00f3venes investigadores del Consejo\n    Europeo de Investigaci\u00f3n, el ERC, que financia proyectos a los m\u00e1s\n    brillantes y prometedores talentos de la ciencia europea, los que ser\u00e1n\n    la \u00e9lite en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, Espa\u00f1a se ha posicionado como cuarto\n    pa\u00eds receptor, con 17 proyectos, lo que indica la capacidad de nuestras\n    instituciones para atraer y retener talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo de estos hitos es el despegue\n    definitivo de nuestra ciencia, gracias al esfuerzo sin precedentes\n    realizado por el Gobierno de Espa\u00f1a a lo largo de los \u00faltimos cinco a\u00f1os,\n    un esfuerzo que se ha concentrado en tres\n    vectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una fuerte apuesta por los\n    recursos humanos en ciencia y tecnolog\u00eda, financiando la incorporaci\u00f3n de\n    13.120 personas dedicadas a la ejecuci\u00f3n de actividades de I+D+i en el\n    periodo 2004-2008 y duplicando con ello el tama\u00f1o de nuestro sistema\n    p\u00fablico de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, la puesta en pr\u00e1ctica de\n    instrumentos de financiaci\u00f3n novedosos y ambiciosos, contenidos en el\n    programa Ingenio 2010 y en el vigente Plan nacional de I+D+i, y de\n    instrumentos transformadores, como es el caso del programa Cenit o del\n    programa Consolider, que han contribuido a establecer una nueva din\u00e1mica\n    de cooperaci\u00f3n entre todos los agentes de nuestro sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quisiera incidir en la importancia que tiene la creaci\u00f3n del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n en este proceso de construcci\u00f3n de un\n    sistema cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico moderno y competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cumplir ambos\n    objetivos resulta imprescindible definir un nuevo marco que responda a la\n    realidad actual de nuestro sistema de ciencia y tecnolog\u00eda; una realidad\n    muy distinta, por fortuna, a la que exist\u00eda en 1986 cuando se aprob\u00f3 la\n    vigente ley, con un importante consenso parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este marco es la futura ley de la ciencia y la\n    tecnolog\u00eda; una norma que eliminar\u00e1 las actuales barreras que limitan la\n    eficacia de nuestras instituciones cient\u00edficas, limitan la eficiente\n    utilizaci\u00f3n de las infraestructuras cient\u00edficas, y limitan tambi\u00e9n la\n    puesta en valor del conocimiento generado a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablica y privada as\u00ed como la transferencia de tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda idea es que en\n    materia presupuestaria el Gobierno socialista ha demostrado sobradamente\n    su compromiso con la ciencia durante la legislatura 2004-2008, y volvi\u00f3 a\n    hacerlo, a pesar de la compleja coyuntura econ\u00f3mica, en el presente\n    ejercicio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una fuerte apuesta por los\n    recursos humanos en ciencia y tecnolog\u00eda, financiando la incorporaci\u00f3n de\n    13.120 personas dedicadas a la ejecuci\u00f3n de actividades de I+D+i en el\n    periodo 2004-2008 y duplicando con ello el tama\u00f1o de nuestro sistema\n    p\u00fablico de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el valor de este ministerio no solo radica en su\n    capacidad de impulsar pol\u00edticas y gestionar recursos, tambi\u00e9n tiene un\n    importante papel como promotor de actuaciones de car\u00e1cter transversal,\n    con impacto en otros \u00e1mbitos que superan nuestro marco competencial, como\n    los que usted ha mencionado en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera idea es que siendo important\u00edsimos los\n    recursos presupuestarios, la pol\u00edtica cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica no puede\n    reducirse a una pol\u00edtica presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Larga, porque lograr la convergencia con las\n    econom\u00edas m\u00e1s avanzadas en materia de innovaci\u00f3n no es un objetivo que\n    pueda conseguirse de forma inmediata, aunque aument\u00e1ramos\n    exponencialmente los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras,\n    debemos ir m\u00e1s all\u00e1 sobre el debate de los recursos -siempre necesarios,\n    pero nunca suficientes- y avanzar en las reformas que garanticen una\n    asignaci\u00f3n eficiente de estos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima\n    convocatoria de subvenciones para j\u00f3venes investigadores del Consejo\n    Europeo de Investigaci\u00f3n, el ERC, que financia proyectos a los m\u00e1s\n    brillantes y prometedores talentos de la ciencia europea, los que ser\u00e1n\n    la \u00e9lite en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, Espa\u00f1a se ha posicionado como cuarto\n    pa\u00eds receptor, con 17 proyectos, lo que indica la capacidad de nuestras\n    instituciones para atraer y retener talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima\n    convocatoria de subvenciones para j\u00f3venes investigadores del Consejo\n    Europeo de Investigaci\u00f3n, el ERC, que financia proyectos a los m\u00e1s\n    brillantes y prometedores talentos de la ciencia europea, los que ser\u00e1n\n    la \u00e9lite en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, Espa\u00f1a se ha posicionado como cuarto\n    pa\u00eds receptor, con 17 proyectos, lo que indica la capacidad de nuestras\n    instituciones para atraer y retener talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es, sin duda, la Ley para el fomento de la\n    coordinaci\u00f3n general de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica, que sent\u00f3\n    en 1986 las bases de un sistema cient\u00edfico moderno y equiparable al de\n    las sociedades m\u00e1s avanzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Universidad, a la que usted\n    hac\u00eda referencia como principal agente productor del conocimiento, y\n    precisamente para alinear sus capacidades cient\u00edficas con las demandas\n    sociales y econ\u00f3micas, hemos querido premiar la excelencia en la\n    investigaci\u00f3n, espec\u00edficamente en la transferencia de tecnolog\u00eda, y hemos\n    lanzado recientemente otro novedoso instrumento, que es el programa de\n    Campus de Excelencia Internacional, de acuerdo con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ocurre, por ejemplo,\n    en materia de investigaci\u00f3n biosanitaria, un \u00e1mbito en el que a trav\u00e9s\n    del Instituto de Salud Carlos III hemos construido un nuevo modelo que\n    agrega todas las capacidades cient\u00edficas y responde al reto principal de\n    trasladar los resultados de la investigaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica cl\u00ednica y, en\n    paralelo, fomenta la innovaci\u00f3n empresarial en el campo de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un nuevo marco que\n    ha de favorecer la producci\u00f3n de conocimiento y las relaciones entre los\n    agentes de nuestro sistema, organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n,\n    universidades, empresas, parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, centros\n    tecnol\u00f3gicos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la\n    nueva ley debe permitirnos participar en el futuro espacio europeo de\n    Investigaci\u00f3n en igualdad de condiciones, garantizando que las\n    oportunidades de nuestras instituciones cient\u00edficas no se vean lastradas\n    por trabas burocr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cumplimiento de este objetivo\n    exige el despliegue de pol\u00edticas diversas, entre las que destacan\n    aquellas orientadas a incentivar la inversi\u00f3n privada en I+D, a reforzar\n    el efecto palanca de la inversi\u00f3n p\u00fablica, y a fortalecer y hacer\n    competitivas las instituciones de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este balance debe iniciarse\n    con el reconocimiento innegable de los avances logrados por Espa\u00f1a en los\n    \u00faltimos a\u00f1os y las capacidades actuales con las que cuenta hoy en d\u00eda\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relativa frecuencia conocemos nuevos datos que nos confirman que\n    Espa\u00f1a es ya un pa\u00eds de ciencia, aunque en muchos casos estos datos no\n    adquieren la relevancia p\u00fablica que merecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima\n    convocatoria de subvenciones para j\u00f3venes investigadores del Consejo\n    Europeo de Investigaci\u00f3n, el ERC, que financia proyectos a los m\u00e1s\n    brillantes y prometedores talentos de la ciencia europea, los que ser\u00e1n\n    la \u00e9lite en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, Espa\u00f1a se ha posicionado como cuarto\n    pa\u00eds receptor, con 17 proyectos, lo que indica la capacidad de nuestras\n    instituciones para atraer y retener talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la\n    innovaci\u00f3n empresarial, a pesar del d\u00e9ficit hist\u00f3rico que arrastra\n    nuestro pa\u00eds, los expertos tambi\u00e9n han empezado a constatar importantes\n    avances, que en gran medida son consecuencia de los registrados en el\n    propio sistema cient\u00edfico, como reconoc\u00eda el informe de Cotec de 2008,\n    que dec\u00eda: La evoluci\u00f3n que ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    innovaci\u00f3n en la \u00faltima d\u00e9cada permite poder empezar a considerarlo como\n    una herramienta de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pa\u00eds tiene por delante una\n    larga y dif\u00edcil traves\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo expuesto, se\u00f1or\u00eda, nos\n    permite ser optimistas con respeto a la transici\u00f3n de nuestro pa\u00eds hacia\n    una sociedad y una econom\u00eda m\u00e1s basadas en el conocimiento y la\n    innovaci\u00f3n; una transici\u00f3n que ya iniciamos en el a\u00f1o 2004, y cuya\n    culminaci\u00f3n es ahora, m\u00e1s que nunca, oportuna e inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para responder a su interpelaci\u00f3n creo que es oportuno, en primer\n    lugar, hacer un breve repaso a la situaci\u00f3n y expectativas de nuestro\n    sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una fuerte apuesta por los\n    recursos humanos en ciencia y tecnolog\u00eda, financiando la incorporaci\u00f3n de\n    13.120 personas dedicadas a la ejecuci\u00f3n de actividades de I+D+i en el\n    periodo 2004-2008 y duplicando con ello el tama\u00f1o de nuestro sistema\n    p\u00fablico de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, la puesta en pr\u00e1ctica de\n    instrumentos de financiaci\u00f3n novedosos y ambiciosos, contenidos en el\n    programa Ingenio 2010 y en el vigente Plan nacional de I+D+i, y de\n    instrumentos transformadores, como es el caso del programa Cenit o del\n    programa Consolider, que han contribuido a establecer una nueva din\u00e1mica\n    de cooperaci\u00f3n entre todos los agentes de nuestro sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la Universidad, a la que usted\n    hac\u00eda referencia como principal agente productor del conocimiento, y\n    precisamente para alinear sus capacidades cient\u00edficas con las demandas\n    sociales y econ\u00f3micas, hemos querido premiar la excelencia en la\n    investigaci\u00f3n, espec\u00edficamente en la transferencia de tecnolog\u00eda, y hemos\n    lanzado recientemente otro novedoso instrumento, que es el programa de\n    Campus de Excelencia Internacional, de acuerdo con el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, como usted misma ha sugerido, un objetivo principal de este\n    ministerio es optimizar los recursos y las capacidades acumuladas en los\n    \u00faltimos a\u00f1os por el sistema de ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, para que\n    contribuyan a una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y a la creaci\u00f3n de un nuevo\n    modelo productivo y de desarrollo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en paralelo, impulsar decididamente, a\n    trav\u00e9s de la Secretar\u00eda General de Innovaci\u00f3n, pol\u00edticas de transferencia\n    de tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n empresarial para corregir la brecha existente\n    entre nuestras capacidades de generar conocimiento y las habilidades de\n    aplicarlo en beneficio de la econom\u00eda y la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para cumplir ambos\n    objetivos resulta imprescindible definir un nuevo marco que responda a la\n    realidad actual de nuestro sistema de ciencia y tecnolog\u00eda; una realidad\n    muy distinta, por fortuna, a la que exist\u00eda en 1986 cuando se aprob\u00f3 la\n    vigente ley, con un importante consenso parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este marco es la futura ley de la ciencia y la\n    tecnolog\u00eda; una norma que eliminar\u00e1 las actuales barreras que limitan la\n    eficacia de nuestras instituciones cient\u00edficas, limitan la eficiente\n    utilizaci\u00f3n de las infraestructuras cient\u00edficas, y limitan tambi\u00e9n la\n    puesta en valor del conocimiento generado a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablica y privada as\u00ed como la transferencia de tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un nuevo marco que\n    ha de favorecer la producci\u00f3n de conocimiento y las relaciones entre los\n    agentes de nuestro sistema, organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n,\n    universidades, empresas, parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, centros\n    tecnol\u00f3gicos, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en tercer lugar, la puesta en pr\u00e1ctica de\n    instrumentos de financiaci\u00f3n novedosos y ambiciosos, contenidos en el\n    programa Ingenio 2010 y en el vigente Plan nacional de I+D+i, y de\n    instrumentos transformadores, como es el caso del programa Cenit o del\n    programa Consolider, que han contribuido a establecer una nueva din\u00e1mica\n    de cooperaci\u00f3n entre todos los agentes de nuestro sistema de ciencia,\n    tecnolog\u00eda y empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [15, 16]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, agradezco su intervenci\u00f3n;\n    agradezco, como no pod\u00eda ser de otra manera, el compromiso con el papel\n    de la I+D y sobre todo de la innovaci\u00f3n, que es la materia m\u00e1s espec\u00edfica\n    que nos ocupa, y agradezco tambi\u00e9n el reconocimiento de la situaci\u00f3n\n    actual en materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de innovaci\u00f3n no puede limitarse, en cuanto a\n    recursos, al marco presupuestario; estamos totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello en nuestro an\u00e1lisis hemos englobado los d\u00e9ficits que hoy tiene la\n    innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a en tres grandes \u00e1mbitos: el de coordinaci\u00f3n y\n    competencias ministeriales, el de ordenaci\u00f3n y refuerzo de los distintos\n    agentes del sistema, y el de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en la gestaci\u00f3n de\n    los presupuestos se hace imprescindible una apuesta decidida por la\n    innovaci\u00f3n, y esto pasa por el cap\u00edtulo 7 y por el cap\u00edtulo 8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de\n    establecer un marco de financiaci\u00f3n estable, que afronte los d\u00e9ficits y\n    las necesidades urgentes que tiene nuestro tejido productivo para innovar\n    a corto plazo, que estimule la innovaci\u00f3n del tejido productivo a corto\n    plazo, y establezca un marco de financiaci\u00f3n estable y atractivo a medio\n    y largo plazo, porque de la innovaci\u00f3n dependen nuestra competitividad,\n    nuestra productividad, nuestra salida de la crisis, y la transformaci\u00f3n\n    de nuestro modelo productivo, y por tanto es esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hemos de\n    ordenar y priorizar las pol\u00edticas, y esta es nuestra reivindicaci\u00f3n,\n    porque creemos en el papel de la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario\n    tambi\u00e9n que el tejido productivo y el tejido industrial cuenten con un\n    ministerio fuerte, que sea su interlocutor en materia de innovaci\u00f3n, con\n    un ministerio que impulse, defina y gestione las pol\u00edticas y los\n    recursos, porque es el que mejor conoce la realidad de la innovaci\u00f3n,\n    sobre todo en el marco del tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este marco en el que la\n    innovaci\u00f3n tiene un papel importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello el papel de su ministerio\n    y los compromisos del Gobierno asumidos en materia de I+D+i son\n    important\u00edsimos, y se han de cumplir porque permitir\u00e1n establecer este\n    marco de est\u00edmulo a la innovaci\u00f3n para que las empresas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto cuanto ha dicho en relaci\u00f3n con los recursos y el marco\n    presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de innovaci\u00f3n no puede limitarse, en cuanto a\n    recursos, al marco presupuestario; estamos totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello en nuestro an\u00e1lisis hemos englobado los d\u00e9ficits que hoy tiene la\n    innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a en tres grandes \u00e1mbitos: el de coordinaci\u00f3n y\n    competencias ministeriales, el de ordenaci\u00f3n y refuerzo de los distintos\n    agentes del sistema, y el de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo los presupuestos no son los \u00fanicos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario\n    tambi\u00e9n que el tejido productivo y el tejido industrial cuenten con un\n    ministerio fuerte, que sea su interlocutor en materia de innovaci\u00f3n, con\n    un ministerio que impulse, defina y gestione las pol\u00edticas y los\n    recursos, porque es el que mejor conoce la realidad de la innovaci\u00f3n,\n    sobre todo en el marco del tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto debe gestionar\n    los recursos y los fondos que se activen de cara al futuro, porque la\n    efectividad depende tambi\u00e9n de esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    convencida de que el ejercicio del crecimiento es un ejercicio de dos: de\n    las empresas y del tejido industrial, por una parte, y de las\n    administraciones por otra, y son las administraciones las que deben\n    establecer el marco m\u00e1s id\u00f3neo y m\u00e1s atractivo para que las empresas\n    tomen mejor sus propias decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello el papel de su ministerio\n    y los compromisos del Gobierno asumidos en materia de I+D+i son\n    important\u00edsimos, y se han de cumplir porque permitir\u00e1n establecer este\n    marco de est\u00edmulo a la innovaci\u00f3n para que las empresas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para que las empresas puedan tomar sus decisiones y apuesten de una manera\n    mucho m\u00e1s decidida y firme por la inversi\u00f3n en su competitividad y en su\n    crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [4, 5], "innovaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "empresas": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "j\u00f3venes": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [10, 11], "ciencia": [6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sus palabras refuerzan mi convicci\u00f3n de que ahora m\u00e1s que nunca\n    es necesario alcanzar un consenso pol\u00edtico entre todas las fuerzas\n    representadas en esta C\u00e1mara en materia de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    intervenci\u00f3n ha hecho referencia particularmente a la innovaci\u00f3n\n    empresarial, que es el motivo fundamental de la interpelaci\u00f3n, y me\n    propongo aportarle alguna informaci\u00f3n adicional y m\u00e1s precisa sobre\n    nuestra situaci\u00f3n y sobre la que tenemos que trabajar en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abordar de una manera integral todas las\n    condiciones de entorno necesarias para lograrlo es precisamente el\n    objetivo de la mencionada estrategia espa\u00f1ola de innovaci\u00f3n, una\n    estrategia que solo ser\u00e1 \u00fatil si es consensuada y compartida, y que a\n    priori abordar\u00e1 los siguientes cinco ejes de trabajo, por cierto,\n    alineados con la futura estrategia europea de innovaci\u00f3n: la creaci\u00f3n de\n    un entorno financiero privado proclive a la innovaci\u00f3n empresarial; el\n    impulso a mercados innovadores mediante actuaciones de compra p\u00fablica y\n    de regulaci\u00f3n sectorial; la internacionalizaci\u00f3n de las actividades\n    innovadoras de nuestras empresas; la difusi\u00f3n de la innovaci\u00f3n a todo el\n    tejido productivo, incluidas las pymes y los sectores m\u00e1s tradicionales;\n    y el quinto y \u00faltimo eje de la estrategia es precisamente aquel sobre el\n    que verdaderamente tiene que pilotar el cambio de modelo productivo, que\n    son las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo, se\u00f1or\u00eda, reiterando mi convicci\u00f3n sincera de que en estos\n    asuntos es m\u00e1s lo que nos une que lo que nos separa, y asegur\u00e1ndole que\n    este Gobierno est\u00e1 dispuesto a favorecer el consenso necesario para\n    demostrar que las pol\u00edticas de ciencia e innovaci\u00f3n nos ayudar\u00e1n\n    definitivamente a abordar los importantes retos sociales y econ\u00f3micos que\n    tenemos por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello el tejido de empresas innovadoras con el que\n    cuenta Espa\u00f1a es todav\u00eda muy inmaduro y desde luego requiere del apoyo\n    p\u00fablico para su consolidaci\u00f3n definitiva, y tambi\u00e9n para la ampliaci\u00f3n de\n    su per\u00edmetro hasta llegar a la dimensi\u00f3n que le corresponder\u00eda -estoy de\n    acuerdo con usted- a una econom\u00eda basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como le anticipaba en mi primera intervenci\u00f3n consideramos que el\n    tr\u00e1nsito hacia una econom\u00eda m\u00e1s innovadora nos exige algo m\u00e1s que ayudas\n    a la I+D+i empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sus palabras refuerzan mi convicci\u00f3n de que ahora m\u00e1s que nunca\n    es necesario alcanzar un consenso pol\u00edtico entre todas las fuerzas\n    representadas en esta C\u00e1mara en materia de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalizo, se\u00f1or\u00eda, reiterando mi convicci\u00f3n sincera de que en estos\n    asuntos es m\u00e1s lo que nos une que lo que nos separa, y asegur\u00e1ndole que\n    este Gobierno est\u00e1 dispuesto a favorecer el consenso necesario para\n    demostrar que las pol\u00edticas de ciencia e innovaci\u00f3n nos ayudar\u00e1n\n    definitivamente a abordar los importantes retos sociales y econ\u00f3micos que\n    tenemos por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho no\n    cabe duda de que un importante porcentaje de empresas, sobre todo las m\u00e1s\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n las de menor tradici\u00f3n innovadora, abandonar\u00edan sus\n    actividades de I+D+i si se retirara el apoyo p\u00fablico con el que\n    actualmente cuentan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello ha\n    permitido sostener la actividad de la I+D+i empresarial durante los\n    primeros siete meses del presente a\u00f1o, en los cuales hemos financiado\n    1.011 proyectos, lo que supone un incremento del 55 por ciento respecto\n    al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con una especial menci\u00f3n a las\n    empresas j\u00f3venes e innovadoras que han registrado un incremento del 47\n    por ciento en n\u00famero, y del 68 por ciento en importe de las ayudas\n    recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho la inversi\u00f3n empresarial en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo tecnol\u00f3gico est\u00e1 registrando en los \u00faltimos a\u00f1os un\n    crecimiento del 15 por ciento, uno de los m\u00e1s elevados de la OCDE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos adem\u00e1s que las empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n apostando por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo resisten mejor a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos adem\u00e1s que las empresas espa\u00f1olas que est\u00e1n apostando por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo resisten mejor a la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello el tejido de empresas innovadoras con el que\n    cuenta Espa\u00f1a es todav\u00eda muy inmaduro y desde luego requiere del apoyo\n    p\u00fablico para su consolidaci\u00f3n definitiva, y tambi\u00e9n para la ampliaci\u00f3n de\n    su per\u00edmetro hasta llegar a la dimensi\u00f3n que le corresponder\u00eda -estoy de\n    acuerdo con usted- a una econom\u00eda basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho no\n    cabe duda de que un importante porcentaje de empresas, sobre todo las m\u00e1s\n    j\u00f3venes y tambi\u00e9n las de menor tradici\u00f3n innovadora, abandonar\u00edan sus\n    actividades de I+D+i si se retirara el apoyo p\u00fablico con el que\n    actualmente cuentan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conscientes de esta situaci\u00f3n y sensibles a las dificultades que\n    atraviesan todas las empresas en la actual coyuntura, en 2009 hemos\n    puesto en marcha un plan anticrisis para apoyar a las empresas\n    innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos reducido la exigencia de avales y\n    garant\u00edas para las peque\u00f1as empresas, a la vez que hemos sustituido\n    tramos de cr\u00e9dito por subvenciones directas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente elaboramos\n    informes gratuitos para que las empresas beneficiarias de las ayudas\n    obtengan autom\u00e1ticamente esas correspondientes deducciones fiscales por\n    actividades de I+D+i, unas deducciones que por cierto son de las m\u00e1s\n    generosas de la OCDE y que como saben el Gobierno ha decidido mantener\n    m\u00e1s all\u00e1 de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, y tambi\u00e9n para facilitar la liquidez de\n    las empresas innovadoras, hemos autorizado el anticipo del 25 por ciento\n    del presupuesto aprobado para la mayor\u00eda de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma\n    l\u00ednea hemos creado, en colaboraci\u00f3n con el ICO, un nuevo instrumento\n    financiero, que permitir\u00e1 a las empresas beneficiarias de las ayudas\n    europeas, del fondo tecnol\u00f3gico negociado por el presidente Zapatero en\n    el a\u00f1o 2005, recibir por anticipado las subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello ha\n    permitido sostener la actividad de la I+D+i empresarial durante los\n    primeros siete meses del presente a\u00f1o, en los cuales hemos financiado\n    1.011 proyectos, lo que supone un incremento del 55 por ciento respecto\n    al mismo periodo del a\u00f1o anterior, con una especial menci\u00f3n a las\n    empresas j\u00f3venes e innovadoras que han registrado un incremento del 47\n    por ciento en n\u00famero, y del 68 por ciento en importe de las ayudas\n    recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abordar de una manera integral todas las\n    condiciones de entorno necesarias para lograrlo es precisamente el\n    objetivo de la mencionada estrategia espa\u00f1ola de innovaci\u00f3n, una\n    estrategia que solo ser\u00e1 \u00fatil si es consensuada y compartida, y que a\n    priori abordar\u00e1 los siguientes cinco ejes de trabajo, por cierto,\n    alineados con la futura estrategia europea de innovaci\u00f3n: la creaci\u00f3n de\n    un entorno financiero privado proclive a la innovaci\u00f3n empresarial; el\n    impulso a mercados innovadores mediante actuaciones de compra p\u00fablica y\n    de regulaci\u00f3n sectorial; la internacionalizaci\u00f3n de las actividades\n    innovadoras de nuestras empresas; la difusi\u00f3n de la innovaci\u00f3n a todo el\n    tejido productivo, incluidas las pymes y los sectores m\u00e1s tradicionales;\n    y el quinto y \u00faltimo eje de la estrategia es precisamente aquel sobre el\n    que verdaderamente tiene que pilotar el cambio de modelo productivo, que\n    son las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos apoyar la incorporaci\u00f3n de talento al\n    tejido productivo y potenciar esa creatividad y ese talento que ya\n    existen ahora mismo dentro de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [23, 24, 25, 26], "crisis econ\u00f3mica": [4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1], "paro": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "espa\u00f1oles": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "social": [3], "aut\u00f3nomos": [35, 36, 37], "industria": [27]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que tiene su\n    se\u00f1or\u00eda de ca\u00edda de los ingresos del Estado, con lo que ello supone de\n    p\u00e9rdida de seguridad de financiar los servicios p\u00fablicos, los servicios\n    b\u00e1sicos de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia en Espa\u00f1a ha sido que cuando un Gobierno ha bajado los\n    impuestos a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds, se ha puesto en marcha un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo que ha hecho que el Estado recaudara como\n    nunca, que eliminara su d\u00e9ficit p\u00fablico, que llegara a una situaci\u00f3n de\n    saneamiento financiero donde era posible arbitrar, instrumentar,\n    vertebrar la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola con seguridad y fiabilidad en los\n    grandes servicios p\u00fablicos, que hoy est\u00e1n amenazados en todos los \u00e1mbitos\n    de las administraciones p\u00fablicas en su continuidad y su financiaci\u00f3n para\n    el a\u00f1o pr\u00f3ximo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora vicepresidenta segunda\n    del Gobierno, esta ma\u00f1ana hemos conocido otra mala noticia para Espa\u00f1a,\n    para su econom\u00eda y para la sociedad espa\u00f1ola en su conjunto: la OCDE ha\n    establecido el pron\u00f3stico de que en el a\u00f1o 2010 en Espa\u00f1a, como\n    consecuencia de la crisis iniciada en el a\u00f1o 2007, se habr\u00e1 aumentado el\n    paro en 2.700.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo Gobierno que presume de protecci\u00f3n social, porque consigue que\n    haya mucha m\u00e1s gente parada, es el que ahora para financiar esa situaci\u00f3n\n    nos va a subir los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si suben los impuestos mal llamados sobre las rentas del capital\n    lo que se hace es penalizar el ahorro, y Espa\u00f1a necesita m\u00e1s ahorro para\n    superar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se sube en definitiva alg\u00fan otro tipo\n    de impuesto -que su se\u00f1or\u00eda la vicepresidenta segunda pueda tener en la\n    cabeza cre\u00e1ndolo- lo que se va a perjudicar es la capacidad de competir\n    de la empresa y de la industria espa\u00f1ola, y no quiero ni mencion\u00e1rselo\n    ya, porque no hay ning\u00fan margen en una crisis econ\u00f3mica tan profunda, tan\n    grave y tan perdedora de puestos de trabajo como la que estamos viviendo,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfes serio que en el pa\u00eds del mundo desarrollado que\n    proporcionalmente m\u00e1s empleo est\u00e1 destruyendo su presidente del Gobierno\n    esta ma\u00f1ana haya llegado a afirmar que la ca\u00edda de recaudaci\u00f3n, que como\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 teniendo lugar en Espa\u00f1a, est\u00e1\n    abriendo el mayor d\u00e9ficit fiscal de la historia de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola, y es porque baja el Gobierno socialista los impuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enga\u00f1\u00f3 con la crisis econ\u00f3mica, enga\u00f1\u00f3 con los\n    presupuestos del Estado, falseados para \u00e9l, para las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las corporaciones locales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo pa\u00eds del mundo desarrollado en\n    aumento bruto del paro; primer pa\u00eds del mundo que se sit\u00faa en una tasa de\n    paro del 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos mal que lo peor hab\u00eda pasado, se\u00f1or\u00edas; menos mal que, como\n    acabamos de escuchar desde esta tribuna, una ministra del Gobierno tiene\n    la osad\u00eda de afirmar que hay un cambio de modelo productivo en Espa\u00f1a, un\n    cambio de modelo productivo que consiste en la destrucci\u00f3n de los puestos\n    de trabajo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, en buena medida somos\n    l\u00edderes mundiales en el mundo desarrollado y en el mundo emergente\n    respecto al paro, cuando hemos abandonado el periodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s fruct\u00edfero de nuestra historia; cuando\n    Espa\u00f1a ha liderado la creaci\u00f3n de empleo en el mundo en un tiempo r\u00e9cord;\n    cuando realmente eso lo han hecho los espa\u00f1oles, los emprendedores, lo\n    han hecho las pymes, lo han hecho los ahorradores, lo han hecho los\n    inversores y lo han hecho las familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si suben los impuestos indirectos se\n    penaliza el consumo, y estamos en una crisis de consumo, en una crisis de\n    ventas, en una crisis de problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfes serio que en el pa\u00eds del mundo desarrollado que\n    proporcionalmente m\u00e1s empleo est\u00e1 destruyendo su presidente del Gobierno\n    esta ma\u00f1ana haya llegado a afirmar que la ca\u00edda de recaudaci\u00f3n, que como\n    consecuencia de la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 teniendo lugar en Espa\u00f1a, est\u00e1\n    abriendo el mayor d\u00e9ficit fiscal de la historia de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola, y es porque baja el Gobierno socialista los impuestos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 le est\u00e1n diciendo los\n    inspectores de Hacienda sobre las consecuencias de la subida de los\n    impuestos, de la subida del IVA: que se va a recaudar m\u00e1s o que se va a\n    aumentar la evasi\u00f3n fiscal en nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia en Espa\u00f1a ha sido que cuando un Gobierno ha bajado los\n    impuestos a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds, se ha puesto en marcha un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo que ha hecho que el Estado recaudara como\n    nunca, que eliminara su d\u00e9ficit p\u00fablico, que llegara a una situaci\u00f3n de\n    saneamiento financiero donde era posible arbitrar, instrumentar,\n    vertebrar la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola con seguridad y fiabilidad en los\n    grandes servicios p\u00fablicos, que hoy est\u00e1n amenazados en todos los \u00e1mbitos\n    de las administraciones p\u00fablicas en su continuidad y su financiaci\u00f3n para\n    el a\u00f1o pr\u00f3ximo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n\n    repitiendo la historia, porque en definitiva nunca fueron capaces de\n    hacer lo que Espa\u00f1a ten\u00eda que hacer en materia de saneamiento de su\n    Hacienda p\u00fablica, de las reformas tributarias, de la austeridad del gasto\n    p\u00fablico, de las reformas econ\u00f3micas, de las reformas estructurales que\n    necesitaba nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Enga\u00f1\u00f3 con la crisis econ\u00f3mica, enga\u00f1\u00f3 con los\n    presupuestos del Estado, falseados para \u00e9l, para las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las corporaciones locales de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora vicepresidenta segunda\n    del Gobierno, esta ma\u00f1ana hemos conocido otra mala noticia para Espa\u00f1a,\n    para su econom\u00eda y para la sociedad espa\u00f1ola en su conjunto: la OCDE ha\n    establecido el pron\u00f3stico de que en el a\u00f1o 2010 en Espa\u00f1a, como\n    consecuencia de la crisis iniciada en el a\u00f1o 2007, se habr\u00e1 aumentado el\n    paro en 2.700.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo pa\u00eds del mundo desarrollado en\n    aumento bruto del paro; primer pa\u00eds del mundo que se sit\u00faa en una tasa de\n    paro del 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, 20 por ciento de tasa de paro, l\u00edderes\n    mundiales en tasa de paro; eso es lo que nos presume la OCDE para el a\u00f1o\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, en buena medida somos\n    l\u00edderes mundiales en el mundo desarrollado y en el mundo emergente\n    respecto al paro, cuando hemos abandonado el periodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s fruct\u00edfero de nuestra historia; cuando\n    Espa\u00f1a ha liderado la creaci\u00f3n de empleo en el mundo en un tiempo r\u00e9cord;\n    cuando realmente eso lo han hecho los espa\u00f1oles, los emprendedores, lo\n    han hecho las pymes, lo han hecho los ahorradores, lo han hecho los\n    inversores y lo han hecho las familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos donde el Gobierno socialista nos lleva\n    sistem\u00e1ticamente, y realmente parece que tuviera la capacidad, la varita\n    m\u00e1gica de situarnos siempre en lo mismo: paro, d\u00e9ficit p\u00fablico y subida\n    de impuestos, y desde el Grupo Parlamentario Popular queremos dejar claro\n    en esta interpelaci\u00f3n que nos oponemos a la subida de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ante\n    semejante carencia de autoridad moral tiene enfrente al Partido Popular,\n    al Grupo Parlamentario Popular, para decir que no es necesario subir los\n    impuestos a los espa\u00f1oles, que esa subida pretendida lo que va a traernos\n    es m\u00e1s crisis, m\u00e1s paro y va a hacer que efectivamente la OCDE tenga\n    raz\u00f3n, y esta crisis en tres a\u00f1os nos lleve a 2.700.000 parados, que es\n    el horizonte que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si suben los impuestos indirectos se\n    penaliza el consumo, y estamos en una crisis de consumo, en una crisis de\n    ventas, en una crisis de problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se sube en definitiva alg\u00fan otro tipo\n    de impuesto -que su se\u00f1or\u00eda la vicepresidenta segunda pueda tener en la\n    cabeza cre\u00e1ndolo- lo que se va a perjudicar es la capacidad de competir\n    de la empresa y de la industria espa\u00f1ola, y no quiero ni mencion\u00e1rselo\n    ya, porque no hay ning\u00fan margen en una crisis econ\u00f3mica tan profunda, tan\n    grave y tan perdedora de puestos de trabajo como la que estamos viviendo,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quienes \u00fanicamente el Gobierno puede meter la mano en el bolsillo es a\n    las clases medias, a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    a los aut\u00f3nomos en Espa\u00f1a, y en eso son insaciables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia en Espa\u00f1a ha sido que cuando un Gobierno ha bajado los\n    impuestos a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds, se ha puesto en marcha un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo que ha hecho que el Estado recaudara como\n    nunca, que eliminara su d\u00e9ficit p\u00fablico, que llegara a una situaci\u00f3n de\n    saneamiento financiero donde era posible arbitrar, instrumentar,\n    vertebrar la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola con seguridad y fiabilidad en los\n    grandes servicios p\u00fablicos, que hoy est\u00e1n amenazados en todos los \u00e1mbitos\n    de las administraciones p\u00fablicas en su continuidad y su financiaci\u00f3n para\n    el a\u00f1o pr\u00f3ximo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se sube en definitiva alg\u00fan otro tipo\n    de impuesto -que su se\u00f1or\u00eda la vicepresidenta segunda pueda tener en la\n    cabeza cre\u00e1ndolo- lo que se va a perjudicar es la capacidad de competir\n    de la empresa y de la industria espa\u00f1ola, y no quiero ni mencion\u00e1rselo\n    ya, porque no hay ning\u00fan margen en una crisis econ\u00f3mica tan profunda, tan\n    grave y tan perdedora de puestos de trabajo como la que estamos viviendo,\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or\u00edas, en buena medida somos\n    l\u00edderes mundiales en el mundo desarrollado y en el mundo emergente\n    respecto al paro, cuando hemos abandonado el periodo de crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo m\u00e1s fruct\u00edfero de nuestra historia; cuando\n    Espa\u00f1a ha liderado la creaci\u00f3n de empleo en el mundo en un tiempo r\u00e9cord;\n    cuando realmente eso lo han hecho los espa\u00f1oles, los emprendedores, lo\n    han hecho las pymes, lo han hecho los ahorradores, lo han hecho los\n    inversores y lo han hecho las familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y hacen\n    perder la credibilidad de los espa\u00f1oles en su Gobierno, que ya est\u00e1 por\n    los suelos; el se\u00f1or Zapatero est\u00e1 cada vez m\u00e1s solo y tiene que hacer\n    afirmaciones como esta o como la que hizo ayer en el Senado, donde lleg\u00f3\n    a decir que con los Gobiernos del Partido Popular no se hab\u00edan bajado los\n    impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunto si estamos ante un planteamiento de un Gobierno\n    serio y riguroso que est\u00e1 advirtiendo a la sociedad espa\u00f1ola de que tiene\n    que subir los impuestos, como dijo el se\u00f1or Sebasti\u00e1n en una entrevista\n    en televisi\u00f3n anteanoche, donde dijo que hab\u00eda una raz\u00f3n: que la deuda\n    p\u00fablica espa\u00f1ola -que usted est\u00e1 liderando que incremente casi 20 puntos\n    al a\u00f1o- tiene una amenaza de p\u00e9rdida de calificaci\u00f3n, y eso ser\u00eda\n    grav\u00edsimo para el endeudamiento de los espa\u00f1oles, empezando por el\n    endeudamiento del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es la proyecci\u00f3n que tiene su\n    se\u00f1or\u00eda de ca\u00edda de los ingresos del Estado, con lo que ello supone de\n    p\u00e9rdida de seguridad de financiar los servicios p\u00fablicos, los servicios\n    b\u00e1sicos de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pagan los espa\u00f1oles, porque despu\u00e9s de\n    vaciar la caja del Estado, se\u00f1or\u00edas, ustedes ahora implacablemente se van\n    al escenario de subir los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ante\n    semejante carencia de autoridad moral tiene enfrente al Partido Popular,\n    al Grupo Parlamentario Popular, para decir que no es necesario subir los\n    impuestos a los espa\u00f1oles, que esa subida pretendida lo que va a traernos\n    es m\u00e1s crisis, m\u00e1s paro y va a hacer que efectivamente la OCDE tenga\n    raz\u00f3n, y esta crisis en tres a\u00f1os nos lleve a 2.700.000 parados, que es\n    el horizonte que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 trazando ante todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si suben los impuestos indirectos se\n    penaliza el consumo, y estamos en una crisis de consumo, en una crisis de\n    ventas, en una crisis de problemas de la peque\u00f1a y mediana empresa, de\n    los aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quienes \u00fanicamente el Gobierno puede meter la mano en el bolsillo es a\n    las clases medias, a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    a los aut\u00f3nomos en Espa\u00f1a, y en eso son insaciables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia en Espa\u00f1a ha sido que cuando un Gobierno ha bajado los\n    impuestos a los emprendedores, a la peque\u00f1a y mediana empresa, a los\n    aut\u00f3nomos de nuestro pa\u00eds, se ha puesto en marcha un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo que ha hecho que el Estado recaudara como\n    nunca, que eliminara su d\u00e9ficit p\u00fablico, que llegara a una situaci\u00f3n de\n    saneamiento financiero donde era posible arbitrar, instrumentar,\n    vertebrar la Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola con seguridad y fiabilidad en los\n    grandes servicios p\u00fablicos, que hoy est\u00e1n amenazados en todos los \u00e1mbitos\n    de las administraciones p\u00fablicas en su continuidad y su financiaci\u00f3n para\n    el a\u00f1o pr\u00f3ximo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [8], "empresas": [9, 10, 11], "social": [5], "aut\u00f3nomos": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola no ha sido una\n    excepci\u00f3n y hemos sufrido los efectos de la crisis financiera y su\n    posterior traslado a la econom\u00eda real, que adem\u00e1s ha actuado sobre\n    desequilibrios propios de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tratar de establecer el sistema financiero, tratar\n    de paliar los efectos de la crisis en el flujo del cr\u00e9dito y suavizar los\n    efectos de la crisis en los que m\u00e1s la sufren a trav\u00e9s de pol\u00edticas\n    sociales, porque no hablamos solo de econom\u00eda, hablamos tambi\u00e9n de\n    personas y, se\u00f1or\u00eda, le quiero decir que para nosotros cualquier receta\n    para salir de la crisis no es v\u00e1lida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, aceleramos las devoluciones del IVA, extendimos su devoluci\u00f3n\n    mensual y flexibilizamos el pago del impuesto de sociedades, y adem\u00e1s\n    hicimos medidas de est\u00edmulo positivo en sectores estrat\u00e9gicos importantes\n    de nuestra econom\u00eda como el del autom\u00f3vil o el de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo tambi\u00e9n de contribuir\n    a la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda, como sabe, se puso en marcha un fondo\n    estatal de inversi\u00f3n local, que mantuvo puestos de trabajo en n\u00famero de\n    400.000 y que ha ayudado a mantener la actividad de 14.000 empresas en el\n    sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, tendremos que\n    seguir adoptando medidas de est\u00edmulo positivo de nuestra econom\u00eda,\n    tendremos que dejar que el estabilizador autom\u00e1tico que suponen las\n    pol\u00edticas de prestaci\u00f3n en el caso del desempleo sigan haciendo su\n    efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque este es un gobierno social y,\n    como Gobierno social que es, est\u00e1 incrementando las prestaciones a los\n    desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que a esa reducci\u00f3n de los\n    impuestos se ha a\u00f1adido el efecto de la crisis econ\u00f3mica, por eso, a mes\n    de julio de este a\u00f1o 2009 ten\u00edamos un d\u00e9ficit de aproximadamente 47.000\n    millones de euros; la mitad, medidas adoptadas por el Gobierno, y la\n    mitad, los efectos de la ca\u00edda de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido el papel de todos los\n    gobiernos de los pa\u00edses desarrollados ante una crisis econ\u00f3mica como la\n    que estamos viviendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el secretariado indica que la mayor parte del ajuste se ha producido\n    ya en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos\n    los gobiernos hemos adoptado medidas para suavizar los efectos negativos\n    de la crisis sobre las familias y las empresas buscando tambi\u00e9n la forma\n    de salir fortalecidos y permitir un crecimiento sostenido en el largo\n    plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras medidas que\n    adoptamos iban dirigidas a la estabilizaci\u00f3n del sistema financiero y a\n    aliviar la situaci\u00f3n de las familias y de las empresas y adoptamos todas\n    las medidas incluidas en el PlanE; medidas dirigidas a facilitar la\n    inversi\u00f3n y la liquidez de peque\u00f1as y medianas empresas; medidas tambi\u00e9n\n    de adquisici\u00f3n de activos financieros o la autorizaci\u00f3n del otorgamiento\n    de avales del Estado para que las entidades financieras pudieran\n    financiarse y, por tanto, el cr\u00e9dito pudiera volver a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el objetivo tambi\u00e9n de contribuir\n    a la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda, como sabe, se puso en marcha un fondo\n    estatal de inversi\u00f3n local, que mantuvo puestos de trabajo en n\u00famero de\n    400.000 y que ha ayudado a mantener la actividad de 14.000 empresas en el\n    sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, mal que les pese, en el a\u00f1o 2008 tuvieron efecto las\n    reformas fiscales que aprobamos en el a\u00f1o 2006: la reducci\u00f3n del IRPF y\n    la reducci\u00f3n del impuesto sobre sociedades, unas reducciones que, unidas\n    a los 400 euros de deducci\u00f3n adicional para los contribuyentes,\n    incluyendo pensionistas y aut\u00f3nomos, y a\u00f1adidas a la supresi\u00f3n del\n    impuesto de patrimonio, han producido que la rebaja de impuestos que ha\n    llevado a cabo este Gobierno sea de 20.000 millones de euros, y varias\n    veces le hemos hecho la cuenta: 10.000 millones del IRPF, 5.000 millones\n    del impuesto de sociedades, 1.800 millones del impuesto sobre el\n    patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9], "paro": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [3], "espa\u00f1oles": [10], "social": [2], "aut\u00f3nomos": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto iba a ocurrir porque la vulnerabilidad de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola a la crisis financiera mundial era extremadamente elevada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1993-1994 el propio vicepresidente -no ya el\n    ministro de Econom\u00eda y Hacienda- ocupaba esta tribuna para decir: Con las\n    propuestas de rebajas fiscales del Partido Popular se abrir\u00e1 un agujero\n    de un bill\u00f3n de pesetas -de entonces-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s de ello hay un drama humano y social en t\u00e9rminos de\n    p\u00e9rdida y de retroceso del bienestar colectivo m\u00e1s alto de nuestra\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    plant\u00e9ese una cuesti\u00f3n que es fundamental: \u00bfC\u00f3mo un pa\u00eds que hace el\n    impulso fiscal de pasar en el a\u00f1o 2007 de un super\u00e1vit presupuestario de\n    m\u00e1s 2,2 del conjunto de las administraciones p\u00fablicas puede llegar a un\n    d\u00e9ficit en 2009 que se puede colocar en el 12 por ciento del producto\n    interior bruto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A una\n    c\u00e1mara no se trae el paro porque eso da ventaja a la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he\n    le\u00eddo el informe de la OCDE, he le\u00eddo la cifra -que son personas-, y me\n    ha preocupado cu\u00e1ntos cientos de miles de personas de aqu\u00ed a finales de\n    2010 van a ir al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista que se dice cargado de\n    sensibilidad ha permitido que el ajuste -porque claro que estamos\n    haciendo el ajuste econ\u00f3mico- recaiga sobre la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    sobre los aut\u00f3nomos, y eso es lo que est\u00e1 causando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, aunque est\u00e1 usted todav\u00eda aterrizando en su primer presupuesto,\n    plant\u00e9eselo porque ahora vamos a entrar en la Presidencia espa\u00f1ola de la\n    Uni\u00f3n Europea liderando la tasa de paro y liderando el d\u00e9ficit p\u00fablico y,\n    por tanto, fuera del programa de estabilidad y crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen de meter mano al bolsillo de\n    contribuyentes y apl\u00edquense en una rectificaci\u00f3n de la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que haga imposible llegar a esas tasas de paro, a ese n\u00famero de parados\n    que nos est\u00e1n advirtiendo todos los organismos internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista que se dice cargado de\n    sensibilidad ha permitido que el ajuste -porque claro que estamos\n    haciendo el ajuste econ\u00f3mico- recaiga sobre la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    sobre los aut\u00f3nomos, y eso es lo que est\u00e1 causando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque cuando usted sube aqu\u00ed, en su calidad\n    de ministra de Hacienda de Espa\u00f1a, a pocos d\u00edas de cerrar el presupuesto,\n    una de dos: o est\u00e1 enga\u00f1ando a los espa\u00f1oles no dici\u00e9ndoles la verdad, o\n    no tiene usted conocimiento suficiente esta ma\u00f1ana para explicar a los\n    espa\u00f1oles con toda naturalidad qui\u00e9n va a pagar m\u00e1s, sobre qui\u00e9n va a\n    recaer la subida de impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un gobierno socialista que se dice cargado de\n    sensibilidad ha permitido que el ajuste -porque claro que estamos\n    haciendo el ajuste econ\u00f3mico- recaiga sobre la peque\u00f1a y mediana empresa,\n    sobre los aut\u00f3nomos, y eso es lo que est\u00e1 causando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, nuestra\n    econom\u00eda es capaz de generar empleo muy r\u00e1pidamente y, debido a las\n    caracter\u00edsticas de nuestro sistema productivo -que evidentemente no han\n    empezado en el a\u00f1o 2004; la burbuja inmobiliaria no empez\u00f3 precisamente\n    en el a\u00f1o 2004-, somos tambi\u00e9n el pa\u00eds donde disminuye el empleo en\n    momentos de crisis econ\u00f3mica tambi\u00e9n m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos\n    cambiar de modelo, por eso queremos pasar de una econom\u00eda basada en el\n    ladrillo, que ustedes nos dejaron, a una econom\u00eda basada en la educaci\u00f3n\n    y el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestra\n    econom\u00eda es capaz de generar empleo muy r\u00e1pidamente y, debido a las\n    caracter\u00edsticas de nuestro sistema productivo -que evidentemente no han\n    empezado en el a\u00f1o 2004; la burbuja inmobiliaria no empez\u00f3 precisamente\n    en el a\u00f1o 2004-, somos tambi\u00e9n el pa\u00eds donde disminuye el empleo en\n    momentos de crisis econ\u00f3mica tambi\u00e9n m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las pol\u00edticas sociales destinadas a combatir los efectos\n    de la crisis econ\u00f3mica sobre las familias y, muy particularmente, sobre\n    los desempleados, a los que -quiero se\u00f1al\u00e1rselo- quienes les ponemos cara\n    y ojos somos m\u00e1s los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, nuestra\n    econom\u00eda es capaz de generar empleo muy r\u00e1pidamente y, debido a las\n    caracter\u00edsticas de nuestro sistema productivo -que evidentemente no han\n    empezado en el a\u00f1o 2004; la burbuja inmobiliaria no empez\u00f3 precisamente\n    en el a\u00f1o 2004-, somos tambi\u00e9n el pa\u00eds donde disminuye el empleo en\n    momentos de crisis econ\u00f3mica tambi\u00e9n m\u00e1s r\u00e1pidamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090916_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 6, 7, 11, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 24, 26, 28, 30, 32, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 46, 47, 48, 50, 51, 53, 55, 56, 57, 60, 63, 70, 72], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 64, 66, 67], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE EN SUSTITUCI\u00d3N DE DON JOSEP\n    ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 9, 10, 12, 14, 16, 19, 21, 23, 25, 33, 34, 36, 43, 44, 49, 65, 68, 69, 71], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [27, 52, 54], "party": "Francisco Xes\u00fas Jorquera Caselas", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [29, 31, 58, 59, 61, 62], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}]}