{"blocks": [{"words": {"paro": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De la Vega, la primera vez que le pregunt\u00e9 por el paro en\n    esta C\u00e1mara el n\u00famero de parados ascend\u00eda a 2,5 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me reconocer\u00e1 que la gesti\u00f3n no\n    deb\u00eda ser muy brillante, porque tres meses despu\u00e9s de esa pregunta el\n    paro llegaba en Espa\u00f1a a los 3 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un mes, cuando la cifra de paro superaba\n    los 3,5 millones de parados, volv\u00ed a preguntarle en esta C\u00e1mara, y usted,\n    como siempre, despu\u00e9s de darse una vuelta por Madrid y Valencia, me dijo\n    -y esto tambi\u00e9n es textual- que sus medidas iban a dar resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfM\u00e1s de un mill\u00f3n de familias espa\u00f1olas con todos sus\n    miembros en el paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y tampoco se le escapa a nadie que ustedes\n    intentan constantemente sacar tajada hasta del paro, o precisamente del\n    paro, y eso dice mucho de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso\n    lo relevante, se\u00f1or Chaves -y es lo que le quiero preguntar-, es c\u00f3mo se\n    puede aparcar la reivindicaci\u00f3n auton\u00f3mica con una financiaci\u00f3n todav\u00eda\n    por resolver, con unos estatutos petrificados y sin desarrollo, con una\n    espada de Damocles que se llama Tribunal Constitucional que pende sobre\n    el Estatuto de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000517\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted simboliza esa clase de pol\u00edticos, se\u00f1or Chaves, que\n    por donde pasan destruyen empleo, dejan a Andaluc\u00eda a la cola de Espa\u00f1a,\n    y ahora acuden a hacer pol\u00edtica del paro, que es exactamente la pol\u00edtica\n    que ustedes realmente est\u00e1n simbolizando y representando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted simboliza esa clase de pol\u00edticos, se\u00f1or Chaves, que\n    por donde pasan destruyen empleo, dejan a Andaluc\u00eda a la cola de Espa\u00f1a,\n    y ahora acuden a hacer pol\u00edtica del paro, que es exactamente la pol\u00edtica\n    que ustedes realmente est\u00e1n simbolizando y representando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Ah\u00ed tienen al se\u00f1or Corbacho, profeta del paro,\n    que dec\u00eda que nunca estar\u00edamos en los 4 millones de parados; ah\u00ed tienen\n    al se\u00f1or Sebasti\u00e1n, que antes de entrar en el Gobierno dec\u00eda que hab\u00eda\n    que reformar el mercado de trabajo, y ahora el se\u00f1or Taguas, desde su\n    nueva posici\u00f3n en el sector privado y despu\u00e9s de pasar por Moncloa, dice\n    que hay que abaratar el despido en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es\n    cierto que el esfuerzo de creaci\u00f3n de plazas de fiscales no tiene\n    precedente en la historia de nuestro pa\u00eds, al haber creado 1.089 plazas\n    en la \u00faltima legislatura frente a las 522 del \u00faltimo Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo es evidente que todo esto resulta\n    insuficiente para que el servicio p\u00fablico de la justicia alcance el nivel\n    que nuestro pa\u00eds exige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el momento en que recibimos las primeras comunicaciones de\n    la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud sobre la situaci\u00f3n de M\u00e9xico, que fue\n    el jueves d\u00eda 23 de abril por la noche, tomamos la decisi\u00f3n inmediata de\n    activar el Plan nacional de preparaci\u00f3n y respuesta ante una pandemia de\n    gripe, estando en permanente contacto con las comunidades aut\u00f3nomas\n    incluso antes de que apareciera el primer posible contagio en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido\n    le informo tambi\u00e9n de que Espa\u00f1a ha sido el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europa en activar su Plan de preparaci\u00f3n y respuesta ante una situaci\u00f3n\n    de estas caracter\u00edsticas, todo ello con un objetivo com\u00fan: extremar el\n    control y la vigilancia epidemiol\u00f3gica para la detecci\u00f3n precoz, y sobre\n    todo la prevenci\u00f3n del contagio, que es lo que nos hab\u00edan pedido las\n    autoridades sanitarias internacionales, y lo que nos ha permitido\n    controlar tambi\u00e9n la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "sistema nacional": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le\n    pedimos, como ya est\u00e1 haciendo, que coordine bien las actuaciones\n    llevadas a cabo por el conjunto del Sistema Nacional de Salud y sus\n    comunidades aut\u00f3nomas y, si me lo permite, se\u00f1ora ministra, tambi\u00e9n le\n    pedimos que, por favor, no permita protagonismos, que tal vez no\n    corresponden, de otros miembros del Gobierno que creemos que pueden\n    llegar a mermar la credibilidad de la que debe hacer gala el conjunto de\n    los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos\n    que tenemos que ganar la corresponsabilidad de los ciudadanos,\n    haci\u00e9ndoles protagonistas de las medidas preventivas que est\u00e9n a su\n    alcance; sabemos, por tanto, que tenemos que hablar con claridad a los\n    ciudadanos para que sean conscientes de su situaci\u00f3n; sabemos que todos\n    tenemos que utilizar bien el conjunto de recursos t\u00e9cnico-sanitarios de\n    los que dispone nuestro pa\u00eds, y sabemos adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra, que todo\n    eso se tiene que hacer dentro del correcto liderazgo sanitario, que usted\n    como ministra tambi\u00e9n debe representar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pedimos, le\n    reiteramos algo que ya conoce -es nuestra opini\u00f3n-, que actualice los\n    protocolos de actuaci\u00f3n en materia de enfermedades epid\u00e9micas que se han\n    elaborado en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os; por ejemplo con la gripe\n    aviar, pero tambi\u00e9n con el s\u00edndrome respiratorio agudo y severo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    pedimos, como ya est\u00e1 haciendo, que coordine bien las actuaciones\n    llevadas a cabo por el conjunto del Sistema Nacional de Salud y sus\n    comunidades aut\u00f3nomas y, si me lo permite, se\u00f1ora ministra, tambi\u00e9n le\n    pedimos que, por favor, no permita protagonismos, que tal vez no\n    corresponden, de otros miembros del Gobierno que creemos que pueden\n    llegar a mermar la credibilidad de la que debe hacer gala el conjunto de\n    los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, siempre en contacto con las comunidades aut\u00f3nomas, hemos puesto en\n    marcha la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica, que se re\u00fane diariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se reuni\u00f3 de\n    manera extraordinaria el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud para reforzar a\u00fan m\u00e1s los mecanismos de\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, adelant\u00e1ndonos\n    a las propias recomendaciones que nos hizo la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud al elevar el nivel de alerta 3 al 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos reforzado la red\n    de vigilancia epidemiol\u00f3gica de los servicios de salud y tambi\u00e9n hemos\n    informado a los ciudadanos de las medidas preventivas que deben adoptar\n    cuando viajan a las zonas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantenemos una comunicaci\u00f3n continua con la Uni\u00f3n Europea y la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para analizar la situaci\u00f3n y, sobre\n    todo, para coordinar las estrategias nacionales y las recomendaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se reuni\u00f3 de\n    manera extraordinaria el Consejo Interterritorial\n    del Sistema Nacional de Salud para reforzar a\u00fan m\u00e1s los mecanismos de\n    colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, adelant\u00e1ndonos\n    a las propias recomendaciones que nos hizo la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud al elevar el nivel de alerta 3 al 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7, 8, 9], "salud": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5], "sistema nacional": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pleno del Consejo Interterritorial de 10 de octubre de\n    2007 aprob\u00f3 el proyecto de historia cl\u00ednica digital para el Sistema\n    Nacional de Salud, al amparo de la Ley de Cohesi\u00f3n y Calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto garantiza a los ciudadanos y a los profesionales\n    sanitarios el acceso a la informaci\u00f3n cl\u00ednica relevante desde cualquier\n    lugar del Sistema Nacional de Salud, asegurando la confidencialidad,\n    reforzando el papel de los ciudadanos en el acceso a sus datos de salud y\n    evitando repetici\u00f3n de pruebas diagn\u00f3sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La historia digital coloca a Espa\u00f1a en la vanguardia de las\n    tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nuestro pa\u00eds participa en la\n    Organizaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo de Normas y Terminolog\u00eda de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los profesionales podr\u00e1n acceder en su propia lengua a los datos\n    esenciales de un paciente de otro pa\u00eds y las farmacias dispensar\u00e1n\n    recetas expedidas por otros Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, nuestro pa\u00eds participa en la\n    Organizaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo de Normas y Terminolog\u00eda de\n    Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto garantiza a los ciudadanos y a los profesionales\n    sanitarios el acceso a la informaci\u00f3n cl\u00ednica relevante desde cualquier\n    lugar del Sistema Nacional de Salud, asegurando la confidencialidad,\n    reforzando el papel de los ciudadanos en el acceso a sus datos de salud y\n    evitando repetici\u00f3n de pruebas diagn\u00f3sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La medida,\n    encuadrada en el proyecto Sanidad en L\u00ednea y consensuada con todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, sentaba las bases del intercambio electr\u00f3nico de\n    informaci\u00f3n cl\u00ednica, con el fin de que los ciudadanos reciban la mejor\n    atenci\u00f3n sanitaria posible en cualquier centro del sistema sanitario\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recordemos que 4,5 millones\n    de personas reciben cada a\u00f1o atenci\u00f3n m\u00e9dica en una comunidad distinta a\n    la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha aportado 141 millones de euros y las comunidades\n    111, lo que ha permitido la informatizaci\u00f3n de los centros de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [7], "salud": [0, 1, 2, 3], "sistema nacional": [4, 5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de historia cl\u00ednica digital es un paso important\u00edsimo\n    en el buen funcionamiento del Sistema Nacional de Salud, sobre todo para\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La digitalizaci\u00f3n de los historiales cl\u00ednicos permitir\u00e1\n    que, por ejemplo, cuando un paciente se traslade de una comunidad\n    aut\u00f3noma a otra, el profesional m\u00e9dico que le atienda disponga\n    inmediatamente de los datos relevantes de su historia cl\u00ednica, permitir\u00e1\n    acercar a los profesionales la informaci\u00f3n de salud m\u00e1s relevante de los\n    pacientes y proteger, a su vez, el derecho a la intimidad de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, por un lado, mejoramos la calidad del sistema y,\n    por otro, la seguridad de la asistencia sanitaria y aumentamos la\n    eficacia y agilidad del Sistema Nacional de Salud, ahorrando tiempo y\n    molestias a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, este proyecto se enmarca dentro del Plan de\n    calidad del Sistema Nacional de Salud presentado por el Ministerio en\n    marzo de 2006, y que incluye entre sus seis grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n en el sistema\n    sanitario para mejorar la atenci\u00f3n a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el proyecto de historia cl\u00ednica digital es un paso important\u00edsimo\n    en el buen funcionamiento del Sistema Nacional de Salud, sobre todo para\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, por un lado, mejoramos la calidad del sistema y,\n    por otro, la seguridad de la asistencia sanitaria y aumentamos la\n    eficacia y agilidad del Sistema Nacional de Salud, ahorrando tiempo y\n    molestias a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, este proyecto se enmarca dentro del Plan de\n    calidad del Sistema Nacional de Salud presentado por el Ministerio en\n    marzo de 2006, y que incluye entre sus seis grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n en el sistema\n    sanitario para mejorar la atenci\u00f3n a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, este proyecto se enmarca dentro del Plan de\n    calidad del Sistema Nacional de Salud presentado por el Ministerio en\n    marzo de 2006, y que incluye entre sus seis grandes \u00e1reas de actuaci\u00f3n la\n    utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n en el sistema\n    sanitario para mejorar la atenci\u00f3n a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [2, 3, 4], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todo baja y lo \u00fanico que sube es el paro en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unos empresarios tur\u00edsticos extraordinarios, emprendedores, que\n    han hecho de la nada y sin ayudas la segunda industria de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unos empresarios tur\u00edsticos extraordinarios, emprendedores, que\n    han hecho de la nada y sin ayudas la segunda industria de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Partido Popular le exigimos, se\u00f1or ministro, que inviertan y que\n    conviertan el turismo en un sector prioritario en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es posible que se\n    reduzcan tanto las frecuencias de los vuelos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, los turistas que vienen de\n    pa\u00edses como Alemania o el Reino Unido, que tambi\u00e9n sufren la crisis\n    internacional -aunque ustedes dicen que la crisis la caus\u00f3 Zapatero-,\n    vienen en menor n\u00famero a nuestro pa\u00eds, pero estamos trabajando de la mano\n    con el sector tur\u00edstico y con las comunidades aut\u00f3nomas para que cuando\n    se recupere la econom\u00eda internacional Espa\u00f1a siga siendo lo que es, el\n    primer destino tur\u00edstico del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, deseo replicar al se\u00f1or\n    ministro de Industria porque ha hecho una alusi\u00f3n clara a mi persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las pymes concesionarias de autom\u00f3viles y de veh\u00edculos\n    industriales, en su inmensa mayor\u00eda empresas familiares, est\u00e1n afrontando\n    una terrible crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos de recesi\u00f3n econ\u00f3mica y de\n    restricciones crediticias proliferan los ERE, los concursos, los cierres\n    de empresas y los despidos, y ustedes desde el Gobierno no reaccionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y debe usted saber que el se\u00f1or Montoro es sin duda\n    uno de los ministros de la historia de Espa\u00f1a que m\u00e1s ha hecho por este\n    pa\u00eds (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted cita al se\u00f1or Montoro,\n    sin duda est\u00e1 citando al mejor ministro de la democracia, en el \u00e1rea\n    econ\u00f3mica, que ha tenido este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTRO DE INDUSTRIA, TURISMO Y\n    COMERCIO DE LA DECISI\u00d3N ADOPTADA POR EL CONSORCIO AUTOMOVIL\u00cdSTICO ALEM\u00c1N\n    VOLKSWAGEN DE ASIGNAR LA PRODUCCI\u00d3N DEL NUEVO MODELO AUDI Q3 A LA F\u00c1BRICA\n    DE MARTORELL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2, 3], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero tambi\u00e9n\n    hemos de reconocer el trabajo bien hecho por parte de su ministerio y de\n    la Conseller\u00eda de Industria de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or ministro, el Q3 significa para la SEAT de Martorell la\n    experiencia de un modelo de gama alta y, adem\u00e1s de lo que significa para\n    el sector del autom\u00f3vil hay que tener en cuenta lo que significa para el\n    sector auxiliar, que es una industria que est\u00e1 sufriendo las mismas\n    consecuencias que el sector del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es el ejemplo de\n    c\u00f3mo se deber\u00eda trabajar en estos momentos en nuestro pa\u00eds, de\n    colaboraci\u00f3n entre las comunidades aut\u00f3nomas, el Gobierno, los\n    trabajadores y los agentes sociales, que ha dado el fruto que ha dado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como las buenas noticias en este pa\u00eds no merecen abrir\n    telediarios ni primeras p\u00e1ginas, le hago la pregunta que figura en el\n    orden del d\u00eda para que usted valore lo que significa esto para nuestro\n    pa\u00eds y, en nombre de Catalu\u00f1a, le agradezco el trabajo bien hecho en esta\n    ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso el\n    Gobierno, dentro del PlanE, puso en marcha con la colaboraci\u00f3n de los\n    ministerios de Fomento, de Trabajo, de Ciencia e Innovaci\u00f3n, etc\u00e9tera, el\n    Plan integral de automoci\u00f3n con 4.000 millones de euros, que es el\n    segundo plan m\u00e1s importante de todos los pa\u00edses europeos y, dentro de\n    este plan, destaca el Plan de competitividad del sector de automoci\u00f3n con\n    800 millones de euros, que ha empezado a dar sus frutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, por el empleo; son 1.500 empleos directos y otros 6.000 en la\n    industria de componentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... bien ha\n    dicho, esto no es un m\u00e9rito del Ministerio de Industria, ni mucho menos,\n    es un m\u00e9rito colectivo, en primer lugar, de los trabajadores, de los\n    sindicatos, que han hecho un importante esfuerzo; en segundo lugar, del\n    di\u00e1logo y el trabajo conjunto con la Generalitat, con el conseller Huguet\n    y con el president Montilla, y del esfuerzo de todo el Gobierno en el\n    Plan Integral de Automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000530\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a necesita m\u00e1s que nunca impulsar su creatividad e\n    innovaci\u00f3n, porque de esta\n    manera mejoraremos nuestra productividad, ya que en la econom\u00eda actual se\n    requiere que se potencien las aptitudes y competencias que permitan a las\n    personas percibir el cambio como una oportunidad y que est\u00e9n abiertas a\n    nuevas ideas que promuevan la innovaci\u00f3n y la participaci\u00f3n activa en una\n    sociedad culturalmente diversa y basada en el conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "cultural": [2], "cultura": [0, 1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La jornada, que cont\u00f3 con la presencia del presidente del\n    Gobierno, puede considerarse el mayor evento en materia de cultura e\n    innovaci\u00f3n que se ha realizado nunca en nuestro pa\u00eds y fue seguida en\n    directo por m\u00e1s de 8.000 personas, 1.000 de ellas de forma presencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    jornada super\u00f3 tambi\u00e9n todas las expectativas en cuanto a impacto\n    medi\u00e1tico e impacto en la web, con una presencia que en equivalente en\n    publicidad triplic\u00f3 el coste total de la actividad, un coste muy reducido\n    para un acto de tal magnitud que representa solo el uno por ciento del\n    presupuesto que el ministerio dedicar\u00e1 el a\u00f1o 2009 a promover la cultura\n    de la ciencia y la innovaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    convencidos, como usted muy bien ha se\u00f1alado, de que el cambio de modelo\n    econ\u00f3mico exige adem\u00e1s un profundo cambio cultural que implica una\n    ciudadan\u00eda m\u00e1s interesada en la ciencia y m\u00e1s proclive a emprender y a\n    innovar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La jornada, que cont\u00f3 con la presencia del presidente del\n    Gobierno, puede considerarse el mayor evento en materia de cultura e\n    innovaci\u00f3n que se ha realizado nunca en nuestro pa\u00eds y fue seguida en\n    directo por m\u00e1s de 8.000 personas, 1.000 de ellas de forma presencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos prestado especial atenci\u00f3n tanto en los\n    contenidos como en los formatos que puedan ser m\u00e1s novedosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica\n    cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica es un elemento central de esta estrategia y\n    desde luego lo es para el Partido Socialista, frente a otras fuerzas que\n    priorizan sobre todo la flexibilizaci\u00f3n del mercado laboral, que provoca\n    m\u00e1s paro y m\u00e1s precariedad en el empleo a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    avanzado mucho durante los \u00faltimos a\u00f1os hasta situar la producci\u00f3n\n    cient\u00edfica en Espa\u00f1a al nivel que corresponde a un pa\u00eds desarrollado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3, 4], "pa\u00eds": [1, 2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las diferentes\n    tecnolog\u00edas desarrolladas para este proyecto han permitido a estas\n    compa\u00f1\u00edas competir posteriormente en mercados muy especializados y de\n    alto valor a\u00f1adido, y es un claro reflejo del papel dinamizador que tiene\n    para la industria la construcci\u00f3n de estas instalaciones cient\u00edficas\n    singulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda comenzar destacando la espectacular trayectoria de\n    la ciencia astron\u00f3mica en nuestro pa\u00eds, donde tenemos a m\u00e1s de 600\n    investigadores involucrados y adem\u00e1s una producci\u00f3n cient\u00edfica que\n    supone, como usted ha se\u00f1alado, el 6 por ciento de las publicaciones\n    internacionales en materia de astronom\u00eda, cuando la media de la\n    participaci\u00f3n espa\u00f1ola en otros \u00e1mbitos est\u00e1 m\u00e1s o menos en el 3 por\n    ciento, lo que nos sit\u00faa en esta disciplina como la octava potencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos resultados en astronom\u00eda y las excelentes expectativas\n    de futuro que se plantean en nuestro pa\u00eds est\u00e1n muy ligados a los\n    observatorios astron\u00f3micos espa\u00f1oles, como el Centro Astron\u00f3mico de\n    Yebes, el Radiotelescopio Pico de Veleta, el Centro astron\u00f3mico\n    hispano-alem\u00e1n de Calar Alto, el Observatorio del Teide y el Observatorio\n    del Roque de los Muchachos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    destacar tambi\u00e9n, como usted ha se\u00f1alado, el papel que han tenido las\n    empresas espa\u00f1olas en la construcci\u00f3n de este telescopio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia adquirida por instituciones y empresas en el\n    Gran Telescopio de Canarias ser\u00e1 muy \u00fatil para dar solidez a la\n    candidatura espa\u00f1ola para albergar el gran telescopio gigante europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES, A JUICIO\n    DEL MINISTERIO DE FOMENTO, LA ALTERNATIVA T\u00c9CNICA M\u00c1S ADECUADA PARA\n    GARANTIZAR LA OPERATIVIDAD ACTUAL DEL AEROPUERTO DE HONDARRIBIA-SAN\n    SEBASTI\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    pasado 25 de junio del a\u00f1o 2008, -esto es, hace un a\u00f1o y algo menos de\n    dos meses- la Comisi\u00f3n de Fomento aprob\u00f3 por unanimidad una proposici\u00f3n\n    no de ley consensuada entre su grupo, el Grupo Popular y mi grupo que en\n    resumen dec\u00eda que el Gobierno deb\u00eda estudiar las alternativas t\u00e9cnicas\n    m\u00e1s adecuadas para que, al mismo tiempo que se atiende a las normas de\n    seguridad de la OACI por lo que al extremo de las pistas se refiere, se\n    garantizara tambi\u00e9n la operatividad actual del aeropuerto de\n    Hondarribia-San Sebasti\u00e1n, considerando que se trata de una\n    infraestructura b\u00e1sica y estrat\u00e9gica para el territorio hist\u00f3rico de\n    Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo\n    caso, le dir\u00e9 que el Ministerio de Fomento ha dado las indicaciones a\n    AENA para agilizar a toda velocidad el estudio que nos permita\n    compatibilizar las medidas de seguridad que establece la OACI con la\n    operatividad del aeropuerto de San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, quer\u00eda y quiero llamarle\n    la atenci\u00f3n sobre una forma de proceder que es poco aconsejable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [3], "fomento": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, le aseguro\n    que para este ministro la seguridad en el transporte no es una cosa\n    peque\u00f1a sino que la seguridad en todos los \u00e1mbitos del transporte es una\n    prioridad del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo vamos a hacer con toda celeridad y lo\n    vamos a hacer, se\u00f1or\u00eda, igual que todas las actuaciones que acometa el\n    Ministerio de Fomento en los territorios, buscando la concertaci\u00f3n y el\n    acuerdo con las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un tema, aunque usted\n    lo califica de menor, cuya soluci\u00f3n no es menor, pero en todo caso en\n    ning\u00fan momento el Ministerio de Fomento va a hipotecar la seguridad por\n    darse prisa en buscar una soluci\u00f3n que d\u00e9 viabilidad a la situaci\u00f3n en la\n    que se encuentra el aeropuerto de San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, le aseguro\n    que para este ministro la seguridad en el transporte no es una cosa\n    peque\u00f1a sino que la seguridad en todos los \u00e1mbitos del transporte es una\n    prioridad del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abriremos, pues, un proceso de di\u00e1logo y\n    concertaci\u00f3n con el objetivo de desbloquear lo antes posible esta\n    situaci\u00f3n, que, como usted sabe, en alguna de las alternativas va m\u00e1s\n    all\u00e1 de las fronteras espa\u00f1olas, porque hay una alternativa de ampliaci\u00f3n\n    de la pista hacia nuestro pa\u00eds vecino Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000516\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "empresas": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds contamos con 160.000 empresas dedicadas al\n    transporte, con cerca de 700.000 transportistas que junto con parte de\n    los trabajadores por cuenta propia y las microempresas forman el 80 por\n    ciento del tejido productivo de nuestro pa\u00eds, generan un n\u00famero\n    importante de puestos de trabajo y el 30 por ciento del producto interior\n    bruto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds contamos con 160.000 empresas dedicadas al\n    transporte, con cerca de 700.000 transportistas que junto con parte de\n    los trabajadores por cuenta propia y las microempresas forman el 80 por\n    ciento del tejido productivo de nuestro pa\u00eds, generan un n\u00famero\n    importante de puestos de trabajo y el 30 por ciento del producto interior\n    bruto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en nuestro pa\u00eds contamos con 160.000 empresas dedicadas al\n    transporte, con cerca de 700.000 transportistas que junto con parte de\n    los trabajadores por cuenta propia y las microempresas forman el 80 por\n    ciento del tejido productivo de nuestro pa\u00eds, generan un n\u00famero\n    importante de puestos de trabajo y el 30 por ciento del producto interior\n    bruto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0], "transporte": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entiendo que ellos no opinan lo mismo que usted, se\u00f1or ministro, porque\n    han estado manifest\u00e1ndose junto con los aut\u00f3nomos en la puerta del\n    Congreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Parlamentario Popular ha presentado propuestas importantes para ayudar al\n    sector, a un sector, se\u00f1or ministro, que se est\u00e1 quedando sin lo que es\n    m\u00e1s importante para ellos, sin su medio de trabajo, que es el transporte,\n    y sin su veh\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso, porque queremos que el sector del transporte en\n    Madrid y en toda Espa\u00f1a siga trabajando, le pedimos que cambien su\n    pol\u00edtica y hagan caso a las medidas que el Partido Popular est\u00e1\n    proponiendo para resolver esta crisis econ\u00f3mica que ustedes no quieren\n    reconocer, y siguen poniendo chinitas en el camino al sector empresarial\n    que tenemos en Espa\u00f1a y con el que ustedes est\u00e1n acabando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "fomento": [0], "transporte": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, el\n    Ministerio de Fomento va a aceptar todas las sugerencias positivas que\n    vengan del Grupo Parlamentario Popular, pero le dir\u00e9 que aceptaremos\n    todas menos las milagrosas, aquellas que dicen que hay que reducir el\n    gasto p\u00fablico cuando en el Pleno del Congreso nos proponen medidas para\n    incrementar el gasto p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha habido medidas de\n    car\u00e1cter estructural, entre las que cabe destacar las ayudas para el cese\n    voluntario de las actividades de aut\u00f3nomos de transporte por carretera\n    mayores de 58 a\u00f1os, que han sido incrementadas este a\u00f1o en primer lugar\n    hasta los 60 millones de euros -fueron 40 en el a\u00f1o 2008- y se acaba de\n    aprobar el incremento hasta 120 millones de euros para este a\u00f1o, y otras\n    medidas de car\u00e1cter estructural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha habido medidas de\n    car\u00e1cter estructural, entre las que cabe destacar las ayudas para el cese\n    voluntario de las actividades de aut\u00f3nomos de transporte por carretera\n    mayores de 58 a\u00f1os, que han sido incrementadas este a\u00f1o en primer lugar\n    hasta los 60 millones de euros -fueron 40 en el a\u00f1o 2008- y se acaba de\n    aprobar el incremento hasta 120 millones de euros para este a\u00f1o, y otras\n    medidas de car\u00e1cter estructural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que algunas de ellas\n    vulneran la normativa comunitaria, y lo que me deber\u00eda decir usted es si\n    est\u00e1 de acuerdo en que el Gobierno de Espa\u00f1a vulnere las directivas\n    comunitarias para hacer caso a algunas reivindicaciones de las\n    plataformas del sector del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, la pol\u00edtica\n    del Ministerio de Fomento del Gobierno de Espa\u00f1a mantiene como objetivo\n    la vertebraci\u00f3n territorial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, la pol\u00edtica\n    del Ministerio de Fomento del Gobierno de Espa\u00f1a mantiene como objetivo\n    la vertebraci\u00f3n territorial de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE CULTURA LAS CR\u00cdTICAS RECIBIDAS POR LOS\n    INTERNAUTAS A SU NOMBRAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Porque\n    pasaron apenas veinte minutos entre el anuncio de que usted iba a ser la\n    nueva ministra de Cultura y la primera solicitud de recusaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    aseguran que con esta decisi\u00f3n el se\u00f1or Zapatero demuestra que sabe tan\n    poco de Internet como de econom\u00eda, y por desgracia ah\u00ed est\u00e1n los m\u00e1s de 4\n    millones de parados y m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias con todos los miembros\n    en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hoy\n    les entrego mi compromiso, mi deseo de impulsar nuestra cultura hasta la\n    altura que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En mi bolsillo puedo llevar un peque\u00f1o reproductor como este en\n    el que caben miles de canciones, pel\u00edculas y cine en general que si no\n    fuera de esta forma no podr\u00edamos ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por eso\n    no veo en la Red una herramienta para la crispaci\u00f3n y creo que podemos\n    llegar al acuerdo desde dos principios: primero, la cultura tiene que\n    estar al alcance de todos los ciudadanos, como usted bien se\u00f1alaba,\n    gracias a la tecnolog\u00eda; y segundo, el talento, el esfuerzo y el trabajo\n    de todos, incluidos los trabajadores de la cultura, merecen ser\n    justamente retribuidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3], "empresas": [5], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 afectando especialmente a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y a los aut\u00f3nomos, que generan m\u00e1s del 80\n    por ciento del empleo que se crea en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un a\u00f1o solamente 154.000\n    aut\u00f3nomos se han dado de baja en la Seguridad Social y 500 cada d\u00eda han\n    cesado en su actividad, se\u00f1or ministro, se han quedado en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, las dificultades de acceso a\n    cr\u00e9ditos, el problema para cobrar las facturas y el cese de la actividad\n    econ\u00f3mica tan fuerte -hoy conoc\u00edamos los datos del comercio minorista y\n    las ventas han ca\u00eddo una vez m\u00e1s un 8 por ciento- est\u00e1n situando a los\n    aut\u00f3nomos en una situaci\u00f3n dram\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para cambiar\n    la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 piensa hacer el Gobierno para cambiar\n    la situaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la crisis econ\u00f3mica est\u00e1 afectando especialmente a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas y a los aut\u00f3nomos, que generan m\u00e1s del 80\n    por ciento del empleo que se crea en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es plenamente consciente de las dificultades que\n    atraviesan los trabajadores aut\u00f3nomos ante la crisis econ\u00f3mica y\n    financiera a la que usted hac\u00eda alguna referencia, y de la urgencia de\n    una respuesta espec\u00edfica para atender las necesidades de este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, lo que los aut\u00f3nomos necesitan son respuestas, medidas\n    eficaces y concretas, no propaganda de su ministerio todos los d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY sabe qu\u00e9 le digo: para cu\u00e1ndo un plan\n    de rescate de los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para m\u00e1s de 3 millones\n    de espa\u00f1oles\n    que son aut\u00f3nomos, que se levantan cada ma\u00f1ana para poner en marcha su\n    negocio y este pa\u00eds pese a su Gobierno, no hay ninguna medida concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo vendr\u00e1 un plan de rescate para\n    los aut\u00f3nomos para que tengan cr\u00e9dito y para que puedan seguir creando\n    empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY sabe qu\u00e9 le digo: para cu\u00e1ndo un plan\n    de rescate de los aut\u00f3nomos de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para m\u00e1s de 3 millones\n    de espa\u00f1oles\n    que son aut\u00f3nomos, que se levantan cada ma\u00f1ana para poner en marcha su\n    negocio y este pa\u00eds pese a su Gobierno, no hay ninguna medida concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por unanimidad una moci\u00f3n que\n    conten\u00eda una serie de recomendaciones y de medidas para los temas de\n    aut\u00f3nomos, que usted recordar\u00e1 bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 18 de marzo, el presidente\n    del Gobierno recibi\u00f3 a las organizaciones de aut\u00f3nomos en Moncloa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y antes de final de mes habr\u00e1 un conjunto de propuestas\n    en la direcci\u00f3n y en la l\u00ednea que usted enumeraba y que le preocupan y\n    que preocupan a los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA A HACER EL GOBIERNO CON LOS M\u00c1S DE UN MILL\u00d3N DE\n    HOGARES CON TODOS SUS MIEMBROS EN PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00e9rase un pa\u00eds en el que un presidente ganaba unas elecciones\n    prometiendo el pleno empleo y en el que, solo un a\u00f1o despu\u00e9s, el paro se\n    hab\u00eda multiplicado por dos hasta alcanzar los 4 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era\n    un pa\u00eds en el que el ministro de Trabajo en 2008 respond\u00eda a la oposici\u00f3n\n    que el paro en 2009 no superar\u00eda el 10 por ciento; despu\u00e9s de cinco\n    modificaciones, que no pasar\u00eda del 15; tras lo cual, se llegaba a m\u00e1s del\n    17 por ciento solamente en el tercer mes de ese a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el presidente, que\n    no ten\u00eda ni idea de c\u00f3mo salir de la crisis, aprobaba un nuevo plan cada\n    viernes con el dinero del futuro, con el dinero de todos, que serv\u00eda para\n    seguir aumentando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el presidente consegu\u00eda hacerse\n    un sitio en la historia como l\u00edder del paro, con 9.000 parados diarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, con m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    hogares con todos sus miembros en paro y casi una tercera parte con alg\u00fan\n    parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, \u00e9rase un pa\u00eds en el que un presidente ganaba unas elecciones\n    prometiendo el pleno empleo y en el que, solo un a\u00f1o despu\u00e9s, el paro se\n    hab\u00eda multiplicado por dos hasta alcanzar los 4 millones de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era\n    un pa\u00eds en el que el ministro de Trabajo en 2008 respond\u00eda a la oposici\u00f3n\n    que el paro en 2009 no superar\u00eda el 10 por ciento; despu\u00e9s de cinco\n    modificaciones, que no pasar\u00eda del 15; tras lo cual, se llegaba a m\u00e1s del\n    17 por ciento solamente en el tercer mes de ese a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que el\n    ministro de Trabajo era capaz de decir que la problem\u00e1tica social no era\n    competencia del Estado y que, ante su incapacidad, ped\u00eda a las endeudadas\n    comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos que pagaran los platos rotos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9rase\n    una vez un pa\u00eds en el que se hab\u00eda roto el di\u00e1logo social; los\n    empresarios no contrataban a nadie y los sindicatos se quedaban sin\n    millones de clientes por dejar de ser trabajadores y en lugar de aumentar\n    o luchar por aumentar el empleo miraban hacia otro lado y aseguraban al\n    Gobierno su complicidad y su silencio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el presidente, que\n    no ten\u00eda ni idea de c\u00f3mo salir de la crisis, aprobaba un nuevo plan cada\n    viernes con el dinero del futuro, con el dinero de todos, que serv\u00eda para\n    seguir aumentando el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el presidente consegu\u00eda hacerse\n    un sitio en la historia como l\u00edder del paro, con 9.000 parados diarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds donde el desempleo era el doble que en los pa\u00edses de su entorno\n    -la Francia de Sarkozy tiene nada m\u00e1s que un 8-, y con el 90 por ciento\n    de los parados creados en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9rase un pa\u00eds donde el\n    gobernador del Banco de Espa\u00f1a, donde el comisario econ\u00f3mico de la Uni\u00f3n\n    Europea, donde el ex jefe de la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del\n    Gobierno avisaban de la necesidad de reformas urgentes y a los que el\n    Gobierno ped\u00eda silencio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, con m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    hogares con todos sus miembros en paro y casi una tercera parte con alg\u00fan\n    parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds con m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas sin ning\u00fan ingreso,\n    dejados absolutamente en la cuneta y con m\u00e1s de 500.000 hogares en la\n    absoluta indigencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, que pas\u00f3 de los lunes al sol a\n    los lunes, los martes, los mi\u00e9rcoles, los jueves y los viernes al sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9rase un pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, que jam\u00e1s hab\u00eda sufrido tan profundo retroceso\n    en bienestar social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, \u00bfreconoce usted esta vez el pa\u00eds en el que\n    usted mismo y el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero viven? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "competencias": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Del 1.068.400 de hogares que tienen a todos sus miembros en paro,\n    un 26 por ciento no tienen ingresos, pero el resto, dice la propia EPA,\n    tiene alg\u00fan tipo de ingreso, lo cual no significa que sea suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, ustedes tambi\u00e9n dibujaron un pa\u00eds id\u00edlico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que a lo mejor\n    pensaba entonces que podr\u00eda ser el se\u00f1or Aznar, quien, como ha dicho, si\n    hubiese estado \u00e9l, Espa\u00f1a habr\u00eda sido el \u00fanico pa\u00eds del mundo que no\n    hubiese tenido la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un pa\u00eds que tiene\n    competencias en los tres niveles de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un pa\u00eds que tiene\n    competencias en los tres niveles de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FRENAR\n    EL DRAM\u00c1TICO AUMENTO DEL PARO ENTRE LOS COLECTIVOS M\u00c1S DESFAVORECIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas va a adoptar el\n    Gobierno para frenar el dram\u00e1tico aumento del paro entre estos\n    colectivos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es obvio que\n    est\u00e1 presente en ese mill\u00f3n de hogares que dicen que todos sus miembros\n    est\u00e1n en paro, m\u00e1s all\u00e1 de que despu\u00e9s puedan tener alg\u00fan tipo de\n    ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en estos\n    momentos esos colectivos de desfavorecidos los est\u00e1n empezando a engrosar\n    familias de j\u00f3venes que ten\u00edan un proyecto vital que han perdido, que\n    trabajaban los dos, que cobraban 1.500 euros, que con 3.000 euros ten\u00edan\n    un proyecto para una hipoteca, para educar a sus hijos y que en este\n    momento, los dos en paro, se ven absolutamente sumidos en una situaci\u00f3n\n    de colectivos m\u00e1s desfavorecidos y que adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, tienen\n    pocas perspectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted lo que dice la encuesta del CIS: A pesar\n    de los planes del Gobierno y a pesar de todas sus medidas, hay un 76 por\n    ciento de espa\u00f1oles que no tienen ninguna fe en ellos y que tienen como\n    primera preocupaci\u00f3n el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000527\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la interposici\u00f3n del recurso se acuerda por entender que podr\u00eda\n    vulnerar competencias estatales al estar determinando cu\u00e1ndo y c\u00f3mo se\n    aplica la Ley de Costas y su reglamento en relaci\u00f3n con la servidumbre de\n    protecci\u00f3n en los n\u00facleos a los que hace referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, he reclamado el uso de la palabra en virtud del art\u00edculo 71\n    para reclamar que se quiten del \"Diario de Sesiones\" las afirmaciones que\n    ha hecho el ministro de Industria sobre mi persona, por ser estrictamente\n    falsas y en ese sentido estamos haciendo uso de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2], "transporte": [7, 8], "barcelona": [3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta\n    cr\u00f3nica se hablaba sobre el esc\u00e1ndalo Valencia-Barcelona y se preguntaba\n    este periodista -haci\u00e9ndose eco por cierto de algo que los catalanes, los\n    valencianos, creo que tambi\u00e9n los murcianos y los almerienses se\n    preguntan- el porqu\u00e9 del castigo al que ha sido sometido este corredor\n    por parte de anteriores gobiernos, por qu\u00e9 un eje por donde circulan m\u00e1s\n    trenes, por donde circulan m\u00e1s viajeros y m\u00e1s mercanc\u00edas ha desaparecido\n    de los planes gubernamentales, por cierto tanto de los del Partido\n    Popular como de los del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro que hace poco ha asumido esta cartera debi\u00f3 leer este\n    art\u00edculo -me consta que es un afamado lector-, reaccion\u00f3 r\u00e1pido y hace\n    pocos d\u00edas licit\u00f3 un estudio -me imagino que deb\u00eda estar preparado el\n    pliego de condiciones- para analizar lo que denominan la viabilidad del\n    corredor mediterr\u00e1neo, es decir, para que se pueda disponer tambi\u00e9n para\n    pasajeros y sobre todo para mercanc\u00edas a lo largo del Mediterr\u00e1neo:\n    Almer\u00eda, Murcia, Alicante, Valencia, Castell\u00f3, Tarragona y enlazar con el\n    eje proveniente del Ebro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que obtener una respuesta r\u00e1pida, eficaz y\n    coherente para el corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    cr\u00f3nica se hablaba sobre el esc\u00e1ndalo Valencia-Barcelona y se preguntaba\n    este periodista -haci\u00e9ndose eco por cierto de algo que los catalanes, los\n    valencianos, creo que tambi\u00e9n los murcianos y los almerienses se\n    preguntan- el porqu\u00e9 del castigo al que ha sido sometido este corredor\n    por parte de anteriores gobiernos, por qu\u00e9 un eje por donde circulan m\u00e1s\n    trenes, por donde circulan m\u00e1s viajeros y m\u00e1s mercanc\u00edas ha desaparecido\n    de los planes gubernamentales, por cierto tanto de los del Partido\n    Popular como de los del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo digo yo, lo dice su web:\n    primera l\u00ednea, Barcelona-Girona; cuarta l\u00ednea, Barcelona-Tarragona; sexta\n    l\u00ednea, Barcelona-Figueras; s\u00e9ptima l\u00ednea, Barcelona-Reus; primera\n    poblaci\u00f3n servida por media distancia, Barcelona, con gran diferencia;\n    cuarta, una ciudad relativamente peque\u00f1a como es Girona; quinta,\n    Tarragona, y octava, otra ciudad a\u00fan menor, como es Figueras, por delante\n    de muchas capitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todas estas ciudades algo debe pasar, porque\n    estos servicios de media distancia est\u00e1n cayendo: 7 por ciento en\n    Barcelona, 2 por ciento en Girona, 8 por ciento en Tarragona, 1,20 por\n    ciento en Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el servicio es fatal, porque su\n    antecesora ha mandado all\u00ed los peores trenes de la flota, porque no se\n    cumplen los horarios, porque una presidenta de Renfe fatalmente\n    desaparecida, una gran persona, Merc\u00e8 Sala, cre\u00f3 un servicio\n    con el que se pod\u00eda ir de Barcelona a Girona en una hora, de Barcelona a\n    Tarragona en 55 minutos, y se ve que las cosas van a peor, porque ahora\n    se tarda una hora y veinticinco minutos, y eso cuando se tarda una hora y\n    veinticinco minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    usted es un defensor absoluto del transporte por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha tomado\n    una decisi\u00f3n de una gran inteligencia, que es que haya una\n    responsabilidad pol\u00edtica para el transporte por ferrocarril, ha adscrito\n    usted correctamente a Renfe-Operadora donde tocaba, y todas estas son\n    decisiones que valoramos muy positivamente y por las que le felicitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hay una coordinadora de usuarios, que\n    por cierto no son recibidos por el ministerio, que plantean qu\u00e9 pasa en\n    nuestro pa\u00eds cuando vamos para atr\u00e1s en un tema tan prioritario como es\n    el de los servicios ferroviarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "transporte": [14, 15, 16], "pa\u00eds": [17, 18, 19]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le quiero\n    advertir que, en este tiempo, va a ser prioritario para el Gobierno de\n    Espa\u00f1a impulsar el corredor del Mediterr\u00e1neo, y es verdad que lo venimos\n    haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando asumimos la responsabilidad del Gobierno de Espa\u00f1a\n    ten\u00edamos cinco tramos sin proyecto en la parte catalana del corredor del\n    Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solamente eso,\n    sino que hemos tomado la determinaci\u00f3n, como ayer se puso de manifiesto\n    -por cierto, hoy nos debemos felicitar porque han quedado desbloqueadas\n    las conexiones con Francia despu\u00e9s de la cumbre hispano-francesa y eso es\n    absolutamente importante para el futuro de las comunicaciones de nuestro\n    pa\u00eds-, de marcarnos como objetivo incluir el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    como proyecto prioritario en las redes transeuropeas de transporte, que\n    no estaba; esa determinaci\u00f3n se adopt\u00f3 en el a\u00f1o 2003, por cierto, con un\n    silencio bastante notable del partido que usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 adem\u00e1s -me ha felicitado por ello- que hemos empezado a licitar\n    los estudios informativos del corredor del Mediterr\u00e1neo en el tramo de\n    Castell\u00f3 y usted me pide que vaya a m\u00e1s velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en primer lugar, tengo que decirle que agradezco sus\n    consejos porque, como usted me ha recordado, yo soy un lego en materia de\n    infraestructuras y toda la aportaci\u00f3n que pueda venir de un experimentado\n    en la gesti\u00f3n y de un ingeniero de caminos ser\u00e1 bien recibida por parte\n    del ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecerle tambi\u00e9n la oportunidad que me\n    da esta interpelaci\u00f3n de ratificar el compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a,\n    del Ministerio de Fomento, con las infraestructuras en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    compromiso que viene ratificado por el cumplimiento de la previsi\u00f3n -y\n    por tanto de obligado cumplimiento- que establece el Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, que voy a cumplir de la A a la Z en lo que se\n    refiere a la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradezco la oportunidad que me ha dado para ratificar el compromiso\n    que tengo como ministro de Fomento, que es apostar decididamente por la\n    inversi\u00f3n en ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos oportunidad de poder ratificarlo en la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, pero el Ministerio de Fomento dar\u00e1\n    todas las indicaciones precisas para que se pueda acelerar el estudio\n    informativo para poder hacer cuanto antes el proyecto y as\u00ed poder licitar\n    la obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se refiere a algunas otras circunstancias tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con la\n    estaci\u00f3n de Sagrera y a algunas actuaciones que tiene pendiente el\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos desbloqueando los \u00faltimos escollos\n    en relaci\u00f3n con ese compromiso estatutario, y ya le adelanto que es\n    previsi\u00f3n del ministro de Fomento visitar Catalu\u00f1a el pr\u00f3ximo d\u00eda 7 y\n    all\u00ed, con el Gobierno de Catalu\u00f1a, como se tiene que hacer en una acci\u00f3n\n    concertada, trataremos de poner punto y final a una transferencia que ha\n    sido contemplada en el Estatuto de Autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda al inicio de\n    mi intervenci\u00f3n, el primer interesado en cumplir con el Estatuto de\n    Autonom\u00eda es precisamente el Gobierno de Espa\u00f1a y en este caso el\n    ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted as\u00ed me lo requiere, no tengo ning\u00fan\n    inconveniente en se\u00f1alarle todas las intervenciones que tiene previsto\n    efectuar el Ministerio de Fomento en la red convencional\n    de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n esta es una apuesta estrat\u00e9gica del Ministerio de Fomento porque\n    con ello estaremos contribuyendo a un desaf\u00edo muy importante que tenemos\n    como pa\u00eds, que es cumplir con los compromisos de Kioto y hacer una\n    apuesta por la lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en consecuencia, a\n    favor del desarrollo sostenible de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n en ferrocarril es apostar por el\n    transporte limpio, por la sostenibilidad, por una infraestructura de\n    enorme valor estrat\u00e9gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solamente eso,\n    sino que hemos tomado la determinaci\u00f3n, como ayer se puso de manifiesto\n    -por cierto, hoy nos debemos felicitar porque han quedado desbloqueadas\n    las conexiones con Francia despu\u00e9s de la cumbre hispano-francesa y eso es\n    absolutamente importante para el futuro de las comunicaciones de nuestro\n    pa\u00eds-, de marcarnos como objetivo incluir el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    como proyecto prioritario en las redes transeuropeas de transporte, que\n    no estaba; esa determinaci\u00f3n se adopt\u00f3 en el a\u00f1o 2003, por cierto, con un\n    silencio bastante notable del partido que usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por supuesto, vamos a apostar\n    de forma decidida por el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no solamente eso,\n    sino que hemos tomado la determinaci\u00f3n, como ayer se puso de manifiesto\n    -por cierto, hoy nos debemos felicitar porque han quedado desbloqueadas\n    las conexiones con Francia despu\u00e9s de la cumbre hispano-francesa y eso es\n    absolutamente importante para el futuro de las comunicaciones de nuestro\n    pa\u00eds-, de marcarnos como objetivo incluir el corredor del Mediterr\u00e1neo\n    como proyecto prioritario en las redes transeuropeas de transporte, que\n    no estaba; esa determinaci\u00f3n se adopt\u00f3 en el a\u00f1o 2003, por cierto, con un\n    silencio bastante notable del partido que usted representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n esta es una apuesta estrat\u00e9gica del Ministerio de Fomento porque\n    con ello estaremos contribuyendo a un desaf\u00edo muy importante que tenemos\n    como pa\u00eds, que es cumplir con los compromisos de Kioto y hacer una\n    apuesta por la lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en consecuencia, a\n    favor del desarrollo sostenible de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho y reitero que la\n    planificaci\u00f3n de las infraestructuras contribuyen a la vertebraci\u00f3n\n    territorial del pa\u00eds, he dicho y reitero que la planificaci\u00f3n de las\n    infraestructuras va m\u00e1s all\u00e1 de una etapa pol\u00edtica, va m\u00e1s all\u00e1 de la\n    gesti\u00f3n de un ministro, por tanto, cuanto m\u00e1s concertada sea, mejor para\n    los intereses de Espa\u00f1a, mejor para los objetivos, que son hacer un pa\u00eds\n    m\u00e1s vertebrado territorialmente y m\u00e1s cohesionado socialmente para\n    garantizar esas igualdades de oportunidades y de progreso que necesitan\n    tantos puntos del territorio de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "fomento": [2], "transporte": [6], "barcelona": [3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En aquellos\n    momentos se constituy\u00f3 un organismo amparado por el Gobierno de la\n    Generalitat de Catalunya y con participaci\u00f3n de otras regiones europeas\n    llamado Coordinadora de Infraestructuras de Transporte del Mediterr\u00e1neo,\n    Citrame, donde, entre otras cosas, se hizo un estudio en el que se\n    planteaba la necesidad de que el corredor del Mediterr\u00e1neo fuera un eje\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como puede imaginar, nosotros vamos a presentar una moci\u00f3n\n    constructiva, donde vamos a plantear la necesidad de apurar los tiempos\n    en el corredor del Mediterr\u00e1neo, donde vamos a plantear la necesidad de\n    trabajar en serio en mercanc\u00edas por ferrocarril, donde vamos a recoger\n    todas estas demandas de los ciudadanos y donde vamos a intentar dar\n    respuestas a estos problemas puntuales que le he planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    acuerdo del a\u00f1o 1998 entre una persona que se llamaba Clos, alcalde de\n    Barcelona; una persona que se llamaba Tejedor, alcalde de El Prat; una\n    persona que se llamaba Arias Salgado, ministro de Fomento; y una persona\n    que se llamaba Jordi Pujol, presidente de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenido tambi\u00e9n a la valoraci\u00f3n de algo que me parece muy importante,\n    y es que de aqu\u00ed a pocos d\u00edas, usted, y me imagino que el presidente del\n    Gobierno, van a inaugurar la nueva terminal del aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    acuerdo del a\u00f1o 1998 entre una persona que se llamaba Clos, alcalde de\n    Barcelona; una persona que se llamaba Tejedor, alcalde de El Prat; una\n    persona que se llamaba Arias Salgado, ministro de Fomento; y una persona\n    que se llamaba Jordi Pujol, presidente de la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que piden estos ciudadanos es\n    muy razonable, piden llegar a trabajar a Barcelona a las ocho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellos\n    momentos se constituy\u00f3 un organismo amparado por el Gobierno de la\n    Generalitat de Catalunya y con participaci\u00f3n de otras regiones europeas\n    llamado Coordinadora de Infraestructuras de Transporte del Mediterr\u00e1neo,\n    Citrame, donde, entre otras cosas, se hizo un estudio en el que se\n    planteaba la necesidad de que el corredor del Mediterr\u00e1neo fuera un eje\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4, 5], "transporte": [7, 8], "barcelona": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dentro de esos objetivos vamos a impulsar el\n    corredor del Mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00e9 oportunidad de hablar de ello con el\n    presidente de la Generalitat, tambi\u00e9n con el presidente de la Comunidad\n    Valenciana, con el presidente de Murcia y con el presidente de Andaluc\u00eda,\n    porque el corredor del Mediterr\u00e1neo es muy importante para esas\n    comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la ambici\u00f3n de que el corredor del Mediterr\u00e1neo sea\n    incluido como proyecto prioritario en las redes transeuropeas del\n    transporte que se va a revisar el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... una serie de objetivos que tiene el\n    ministerio; el objetivo de impulsar el corredor del Mediterr\u00e1neo; el\n    objetivo de impulsar el plan de cercan\u00edas, tan importante para el \u00e1rea\n    metropolitana de Barcelona, y no me importa precisar alg\u00fan contenido de\n    dicho plan de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero ratificar que en el tono del di\u00e1logo y del acuerdo siempre\n    encontrar\u00e1 al ministro de Fomento, pero tambi\u00e9n ese acuerdo y ese tono\n    hay que hacerlo sobre la base del reconocimiento de la verdad y de los\n    hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pienso hacer, sin ning\u00fan\n    tipo de exclusi\u00f3n, sin ning\u00fan tipo de partidismo -a pesar de que me dicen\n    que soy un hombre muy de partido- pr\u00f3ximamente, cuando me re\u00fana con los\n    presidentes de los gobiernos auton\u00f3micos; por cierto, como ya tuve\n    ocasi\u00f3n de reiterar a los portavoces parlamentarios, con todos aquellos\n    que hayan solicitado una entrevista con el ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... una serie de objetivos que tiene el\n    ministerio; el objetivo de impulsar el corredor del Mediterr\u00e1neo; el\n    objetivo de impulsar el plan de cercan\u00edas, tan importante para el \u00e1rea\n    metropolitana de Barcelona, y no me importa precisar alg\u00fan contenido de\n    dicho plan de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero ratificar la apuesta que vamos a hacer por el ferrocarril, por\n    la alta velocidad, por las cercan\u00edas, por las redes convencionales, por\n    el transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo la ambici\u00f3n de que el corredor del Mediterr\u00e1neo sea\n    incluido como proyecto prioritario en las redes transeuropeas del\n    transporte que se va a revisar el pr\u00f3ximo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000077\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICAS GUBERNAMENTALES DE\n    FOMENTO DE LA CREACI\u00d3N Y PRODUCCI\u00d3N CULTURAL A TRAV\u00c9S DE LA\n    CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS INDUSTRIAS CULTURALES Y LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  POL\u00cdTICAS GUBERNAMENTALES DE\n    FOMENTO DE LA CREACI\u00d3N Y PRODUCCI\u00d3N CULTURAL A TRAV\u00c9S DE LA\n    CINEMATOGRAF\u00cdA, LAS INDUSTRIAS CULTURALES Y LOS MEDIOS DE COMUNICACI\u00d3N.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [15], "cine": [19], "pa\u00eds": [20, 21], "competencias": [22, 23, 24], "cultural": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [25], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4], "aut\u00f3nomos": [16], "industria": [17, 18]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Si quiero fijar esta posici\u00f3n respecto\n    a la diversidad cultural en primer lugar es porque considero que en ella\n    se encuentran nuestros valores democr\u00e1ticos y el esp\u00edritu de las\n    m\u00faltiples leyes que recogen el car\u00e1cter diverso de nuestra cultura,\n    nuestros principios y nuestras leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    emprender la b\u00fasqueda de la f\u00f3rmula que permita a los creadores\n    culturales y a aquellos que invierten y que arriesgan en la producci\u00f3n\n    cultural seguir contando con est\u00edmulos para esa misma creaci\u00f3n e\n    inversi\u00f3n; la f\u00f3rmula que permita entender el acceso a la cultura, la\n    f\u00f3rmula que permita que el talento y el esfuerzo sean justamente\n    retribuidos, la f\u00f3rmula que impulse a la industria cultural; una\n    industria que, sin duda, tendr\u00e1 que transformarse en algunos aspectos,\n    que ver\u00e1 surgir nuevos actores y nuevos modelos de negocio, nuevas formas\n    de emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la interconexi\u00f3n y la interdependencia generan tambi\u00e9n\n    nuevas formas de interactividad, no solo en el \u00e1mbito de las\n    manifestaciones de cultura y su expresi\u00f3n, sino tambi\u00e9n en el seno de las\n    pol\u00edticas culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El r\u00e9gimen de\n    ayudas establecido en la Ley de Cine de 2007, pendiente de inmediato\n    desarrollo; las obligaciones de inversi\u00f3n en el sector audiovisual\n    establecidas por ley para las televisiones privadas; la implicaci\u00f3n de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el fomento de la cinematograf\u00eda de todo el\n    Estado en todas las lenguas y de la producci\u00f3n audiovisual, directamente\n    vinculada adem\u00e1s a la estabilidad de sus propias capacidades financieras;\n    la revisi\u00f3n del marco legal de la propiedad intelectual, que usted bien\n    se\u00f1alaba, para garantizar unas reglas claras y adaptadas a la realidad\n    que tan r\u00e1pido cambian; el di\u00e1logo con los operadores de servicios de\n    telecomunicaciones, que son los nuevos transmisores y distribuidores de\n    cultura; las posibilidades de est\u00edmulo a trav\u00e9s de las medidas fiscales a\n    las que usted tambi\u00e9n ha aludido, y la revisi\u00f3n europea del actual\n    sistema de gesti\u00f3n colectiva de los derechos de autor, todos estos\n    aspectos est\u00e1n conectados, est\u00e1n tan vinculados que ya no pueden\n    resolverse de forma completamente independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que,\n    adem\u00e1s, algunos de los asuntos que hemos mencionado ambos van m\u00e1s all\u00e1 de\n    las competencias exclusivas de este ministerio y que har\u00e1 falta\n    actualizar y agilizar la coordinaci\u00f3n -esto es fundamental-, porque el\n    Ministerio de Cultura ni es puede ni quiere ser el \u00fanico actor de la\n    pol\u00edtica cultural de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    agrada, adem\u00e1s, que esta primera interpelaci\u00f3n incida en muchos aspectos\n    sobre la diversidad cultural, porque ese es uno de nuestros principales\n    activos culturales en este pa\u00eds, un activo que tenemos que proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiero fijar esta posici\u00f3n respecto\n    a la diversidad cultural en primer lugar es porque considero que en ella\n    se encuentran nuestros valores democr\u00e1ticos y el esp\u00edritu de las\n    m\u00faltiples leyes que recogen el car\u00e1cter diverso de nuestra cultura,\n    nuestros principios y nuestras leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bastar\u00edan esas dos cuestiones para\n    dar sentido al profundo compromiso del Gobierno con la diversidad\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n conviene recordar que al proteger la diversidad y\n    fomentar la creaci\u00f3n cultural estamos generando riqueza, industria;\n    riqueza cultural, social y econ\u00f3mica, la econom\u00eda creativa; toda esa\n    amplia industria que canaliza el talento, que al acercarnos a cada\n    creaci\u00f3n nos hace m\u00e1s libres y que adem\u00e1s deber\u00eda -y est\u00e1 haci\u00e9ndolo-\n    generar empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que el 5 por ciento de\n    nuestra riqueza, en torno al mill\u00f3n de empleos, corresponde al sector\n    cultural, que son miles de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se hace m\u00e1s\n    urgente repensar algunos de los elementos esenciales de nuestra realidad\n    cultural, de su\n    comunicaci\u00f3n y de su interacci\u00f3n con la sociedad y con el p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    emprender la b\u00fasqueda de la f\u00f3rmula que permita a los creadores\n    culturales y a aquellos que invierten y que arriesgan en la producci\u00f3n\n    cultural seguir contando con est\u00edmulos para esa misma creaci\u00f3n e\n    inversi\u00f3n; la f\u00f3rmula que permita entender el acceso a la cultura, la\n    f\u00f3rmula que permita que el talento y el esfuerzo sean justamente\n    retribuidos, la f\u00f3rmula que impulse a la industria cultural; una\n    industria que, sin duda, tendr\u00e1 que transformarse en algunos aspectos,\n    que ver\u00e1 surgir nuevos actores y nuevos modelos de negocio, nuevas formas\n    de emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas, en pleno siglo XXI, ya no puede\n    hablarse de compartimentos estancos en pol\u00edtica cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que,\n    adem\u00e1s, algunos de los asuntos que hemos mencionado ambos van m\u00e1s all\u00e1 de\n    las competencias exclusivas de este ministerio y que har\u00e1 falta\n    actualizar y agilizar la coordinaci\u00f3n -esto es fundamental-, porque el\n    Ministerio de Cultura ni es puede ni quiere ser el \u00fanico actor de la\n    pol\u00edtica cultural de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos m\u00e1s ocasiones para informar y, en su caso, debatir\n    m\u00e1s a fondo cada aspecto concreto de la pol\u00edtica cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El r\u00e9gimen de\n    ayudas establecido en la Ley de Cine de 2007, pendiente de inmediato\n    desarrollo; las obligaciones de inversi\u00f3n en el sector audiovisual\n    establecidas por ley para las televisiones privadas; la implicaci\u00f3n de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el fomento de la cinematograf\u00eda de todo el\n    Estado en todas las lenguas y de la producci\u00f3n audiovisual, directamente\n    vinculada adem\u00e1s a la estabilidad de sus propias capacidades financieras;\n    la revisi\u00f3n del marco legal de la propiedad intelectual, que usted bien\n    se\u00f1alaba, para garantizar unas reglas claras y adaptadas a la realidad\n    que tan r\u00e1pido cambian; el di\u00e1logo con los operadores de servicios de\n    telecomunicaciones, que son los nuevos transmisores y distribuidores de\n    cultura; las posibilidades de est\u00edmulo a trav\u00e9s de las medidas fiscales a\n    las que usted tambi\u00e9n ha aludido, y la revisi\u00f3n europea del actual\n    sistema de gesti\u00f3n colectiva de los derechos de autor, todos estos\n    aspectos est\u00e1n conectados, est\u00e1n tan vinculados que ya no pueden\n    resolverse de forma completamente independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que el 5 por ciento de\n    nuestra riqueza, en torno al mill\u00f3n de empleos, corresponde al sector\n    cultural, que son miles de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n conviene recordar que al proteger la diversidad y\n    fomentar la creaci\u00f3n cultural estamos generando riqueza, industria;\n    riqueza cultural, social y econ\u00f3mica, la econom\u00eda creativa; toda esa\n    amplia industria que canaliza el talento, que al acercarnos a cada\n    creaci\u00f3n nos hace m\u00e1s libres y que adem\u00e1s deber\u00eda -y est\u00e1 haci\u00e9ndolo-\n    generar empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos\n    emprender la b\u00fasqueda de la f\u00f3rmula que permita a los creadores\n    culturales y a aquellos que invierten y que arriesgan en la producci\u00f3n\n    cultural seguir contando con est\u00edmulos para esa misma creaci\u00f3n e\n    inversi\u00f3n; la f\u00f3rmula que permita entender el acceso a la cultura, la\n    f\u00f3rmula que permita que el talento y el esfuerzo sean justamente\n    retribuidos, la f\u00f3rmula que impulse a la industria cultural; una\n    industria que, sin duda, tendr\u00e1 que transformarse en algunos aspectos,\n    que ver\u00e1 surgir nuevos actores y nuevos modelos de negocio, nuevas formas\n    de emprender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El r\u00e9gimen de\n    ayudas establecido en la Ley de Cine de 2007, pendiente de inmediato\n    desarrollo; las obligaciones de inversi\u00f3n en el sector audiovisual\n    establecidas por ley para las televisiones privadas; la implicaci\u00f3n de\n    Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola en el fomento de la cinematograf\u00eda de todo el\n    Estado en todas las lenguas y de la producci\u00f3n audiovisual, directamente\n    vinculada adem\u00e1s a la estabilidad de sus propias capacidades financieras;\n    la revisi\u00f3n del marco legal de la propiedad intelectual, que usted bien\n    se\u00f1alaba, para garantizar unas reglas claras y adaptadas a la realidad\n    que tan r\u00e1pido cambian; el di\u00e1logo con los operadores de servicios de\n    telecomunicaciones, que son los nuevos transmisores y distribuidores de\n    cultura; las posibilidades de est\u00edmulo a trav\u00e9s de las medidas fiscales a\n    las que usted tambi\u00e9n ha aludido, y la revisi\u00f3n europea del actual\n    sistema de gesti\u00f3n colectiva de los derechos de autor, todos estos\n    aspectos est\u00e1n conectados, est\u00e1n tan vinculados que ya no pueden\n    resolverse de forma completamente independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    agrada, adem\u00e1s, que esta primera interpelaci\u00f3n incida en muchos aspectos\n    sobre la diversidad cultural, porque ese es uno de nuestros principales\n    activos culturales en este pa\u00eds, un activo que tenemos que proteger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n conviene recordar que al proteger la diversidad y\n    fomentar la creaci\u00f3n cultural estamos generando riqueza, industria;\n    riqueza cultural, social y econ\u00f3mica, la econom\u00eda creativa; toda esa\n    amplia industria que canaliza el talento, que al acercarnos a cada\n    creaci\u00f3n nos hace m\u00e1s libres y que adem\u00e1s deber\u00eda -y est\u00e1 haci\u00e9ndolo-\n    generar empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy consciente de que,\n    adem\u00e1s, algunos de los asuntos que hemos mencionado ambos van m\u00e1s all\u00e1 de\n    las competencias exclusivas de este ministerio y que har\u00e1 falta\n    actualizar y agilizar la coordinaci\u00f3n -esto es fundamental-, porque el\n    Ministerio de Cultura ni es puede ni quiere ser el \u00fanico actor de la\n    pol\u00edtica cultural de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidaremos d\u00f3nde empiezan y d\u00f3nde\n    terminan las competencias de cada cual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvidaremos que las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con todos los matices que se derivan de sus\n    diversos estatutos, tienen una gran responsabilidad, una responsabilidad\n    que es proporcional a las competencias que deben ejercer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que el 5 por ciento de\n    nuestra riqueza, en torno al mill\u00f3n de empleos, corresponde al sector\n    cultural, que son miles de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [3, 4, 5, 6], "cultura": [0, 1, 2], "competencias": [9], "pa\u00eds": [7, 8]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Respecto al Canal Cultura, como bien ha dicho, depende de Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre\n    todo creo que lo importante es que la cultura es compartir; una cultura\n    que no llega a sus destinatarios, que no llega a los lectores, que no\n    llega a los espectadores o que no llega a los visitantes de museos es una\n    obra fallida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que son\n    espacios de cultura que debemos intentar atender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al cine, la transformaci\u00f3n en agencia, desde luego creo que\n    debemos transformar el ICAA en una agencia y debemos dar al se\u00f1or\n    Guardans unos d\u00edas para que se estudie estos temas en profundidad -hoy es\n    apenas su tercer d\u00eda en el cargo- y pienso que pronto nos informar\u00e1 de\n    c\u00f3mo va ese proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos tenemos derecho\n    a ver pel\u00edculas en nuestra lengua, deber\u00edan viajar much\u00edsimo m\u00e1s nuestras\n    cinematograf\u00edas y la nueva Ley del Cine tiene previstas ayudas en este\n    sentido a la difusi\u00f3n y a la promoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabemos,\n    muchas ciudades de Espa\u00f1a han perdido absolutamente las salas de cine y\n    ya apenas tienen alguna multisala en centros comerciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a c\u00f3mo\n    acompasar\u00e1 la agencia las distintas necesidades y f\u00f3rmulas que en cada\n    autonom\u00eda hay para la financiaci\u00f3n del cine, se estudiar\u00e1 en el\n    desarrollo de la agencia y tomamos buena nota, pero el ICAA necesitar\u00e1\n    apoyo para todo este desarrollo, y en este sentido se lo pido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n creo que es muy importante respetar la diversidad\n    ling\u00fc\u00edstica en este pa\u00eds porque pienso que precisamente es algo que nos\n    aporta valor y riqueza, m\u00e1s teniendo en cuenta el panorama actual, donde\n    creo que lo \u00fanico que tenemos para vender en el extranjero es nuestra\n    diferencia y es lo que nos va a distinguir en el futuro, no la\n    homogeneidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esa es una diferencia importante entre nuestro\n    pa\u00eds y Francia, por ejemplo, que cuenta con grandes distribuidoras de\n    capital franc\u00e9s y que eso nos permitir\u00eda otra disposici\u00f3n para luchar,\n    como muy bien se\u00f1alaba, contra toda esta pol\u00edtica de lotes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo tambi\u00e9n creo en el entendimiento, en\n    el consenso con las comunidades aut\u00f3nomas y sus competencias y cuento con\n    la complicidad de su grupo para abordar todo este desaf\u00edo que tenemos por\n    delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000085\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "competencias": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Que el Estatuto de autonom\u00eda d\u00e9 competencias a\n    Canarias en materia de menores en desamparo no significa que cualquier\n    menor que pueda encontrarse en cualquier lugar y llegue a Canarias tenga\n    que ser atendido por la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dec\u00eda ayer, esos menores son encontrados muchas veces\n    por instrumentos del Estado, por quien tiene competencias de frontera\n    exterior, que es el Estado, y depositados en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego entendemos\n    que quien recoge a estos ni\u00f1os en aguas internacionales con instrumentos\n    del Estado tiene muchas competencias en la tutela y en la guarda de esos\n    menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, planteamos desde Coalici\u00f3n Canarias hoy esta\n    interpelaci\u00f3n con el \u00e1nimo de dar soluci\u00f3n definitiva a un tema que ha\n    producido largos debates, largas confrontaciones no deseables en un tema\n    tan importante y tan sensible como la atenci\u00f3n a los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significaba un\n    impulso a esos pueblos africanos que necesitan de la atenci\u00f3n de la Uni\u00f3n\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "competencias": [1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted hac\u00eda alguna referencia, que comparto plenamente, a que el tema de\n    la inmigraci\u00f3n no solamente se tiene que gobernar en destino sino tambi\u00e9n\n    en origen, y para que un menor no venga es importante que sepa que cuando\n    llegue pueden existir los mecanismos de repatriaci\u00f3n, pero de\n    repatriaci\u00f3n previo convenio con el pa\u00eds de origen; sobre todo para\n    evitarlo hay que cooperar con el pa\u00eds de origen para que ese joven\n    empiece a apreciar que tiene en su pa\u00eds desarrollo de futuro y que no\n    necesita correr esos riesgos, incluso el de perder la vida, para buscar\n    otro futuro mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las competencias de menores son de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto,\n    ahora no se pueden poner en cuesti\u00f3n puesto que ser\u00eda retrotraer unas\n    competencias que en su momento se convino -y adem\u00e1s acertadamente- que\n    fueran de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de llevar el debate al tema\n    competencial, porque si abrimos el debate de las competencias de menores\n    que residen, con ley propia, en las comunidades aut\u00f3nomas, probablemente\n    nos vamos a estancar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo transmitir\n    que el pr\u00f3ximo d\u00eda 15 de junio nos desplazaremos tres ministros a\n    Canarias y lo haremos con la firme voluntad de que de all\u00ed salga algo m\u00e1s\n    importante que el acuerdo, que salga el compromiso institucional de que\n    el tema de Canarias lo debemos trabajar no solamente desde las\n    competencias sino tambi\u00e9n desde la colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es evidente que es un tema en el que tendremos que seguir\n    trabajando pero, repito, en lo que respecta a mi responsabilidad, pondr\u00e9\n    toda mi predisposici\u00f3n y mi intenci\u00f3n en trabajar y colaborar para\n    comprometerme con Canarias, para ayudar desde las competencias del\n    Gobierno a Canarias a superar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [20], "pa\u00eds": [13, 14, 15, 16, 17], "vasco": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds vasco": [21, 22, 23, 24], "concierto econ\u00f3mico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "competencias": [18, 19]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Son t\u00edtulos competenciales que\n    permiten o posibilitan eludir el sistema de transferencia de competencias\n    a la Comunidad vasca en las comisiones sectoriales -lo que se articula en\n    forma de comisiones sectoriales-, porque estos t\u00edtulos son espec\u00edficos en\n    tanto en cuanto se incorporan a ellos los requerimientos de la Ley del\n    concierto econ\u00f3mico, de las leyes del concierto econ\u00f3mico actualmente\n    vigentes, la Ley 4/2002 y la Ley 12/2002, que ustedes van a fisurar, en\n    la que van a penetrar produciendo lo que ni siquiera el general Franco se\n    atrevi\u00f3 a realizar por lo menos en su indemnidad territorial, que es\n    introducir una fisura en el concierto econ\u00f3mico, que va a producir una\n    desestructuraci\u00f3n como la cascarilla de un huevo cuando se agujerea y se\n    produce al final una fisura de muy dif\u00edcil remoci\u00f3n o reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    ni el general\u00edsimo Franco se atrevi\u00f3 a fisurar el concierto econ\u00f3mico en\n    sus contenidos esenciales, por lo menos en aquellas provincias no\n    declaradas traidoras que lo mantuvieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento se va a fisurar\n    el concierto econ\u00f3mico, porque esa es la \u00fanica posibilidad de transferir\n    las pol\u00edticas activas de empleo, despu\u00e9s de haber observado nada menos\n    que en veintid\u00f3s reuniones sectoriales la imposibilidad de hacerlo sin\n    provocar esta fisura, esta fractura, y se lo voy a glosar y acreditar\n    exactamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el socio de gobierno del Partido Socialista,\n    compa\u00f1ero, coaligado -no s\u00e9 cu\u00e1l es la expresi\u00f3n a utilizar- que va a\n    posibilitar previsiblemente el desplazamiento en la lehendakaritza del\n    se\u00f1or Ibarretxe, que va a ser sustituido por el se\u00f1or L\u00f3pez, y don\n    Antonio Basagoiti hace exactamente dos semanas realiz\u00f3 las siguientes\n    declaraciones, que le voy a transmitir y reproducir textualmente:\n    Constituye una afrenta para Euskadi -estoy releyendo las declaraciones de\n    don Antonio Basagoiti, presidente del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco- el\n    nombramiento como vicepresidente tercero del Gobierno del se\u00f1or Chaves\n    por su falta de fe, por no creer en el Concierto Econ\u00f3mico y su contenido\n    esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, lo compacto que resulta el acuerdo de\n    gobierno al que han llegado ustedes, el Partido Popular y el Partido\n    Socialista de Euskadi a efectos de acceder a la lehendakaritza -estas son\n    expresiones muy acreditativas de la fortaleza de este acuerdo-, y por\n    otra parte, que el se\u00f1or Chaves -y yo tambi\u00e9n estoy en condiciones\n    afirmarlo- tiene una fe escasa, l\u00e1bil, en las virtualidades del Concierto\n    Econ\u00f3mico, y estoy tambi\u00e9n por afirmar que usted no posee mucha m\u00e1s fe o\n    no es un entusiasta de mucha mayor calidad que el se\u00f1or Chaves,\n    vicepresidente tercero del Gobierno, en relaci\u00f3n con los requerimientos\n    del Concierto Econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, una\n    transferencia limpia, una transferencia que no constituya mercanc\u00eda\n    variada debe proceder a transferir las llamadas subvenciones gestionadas,\n    excluyendo los criterios de las conferencias sectoriales, como antes le\n    comentaba, y atendiendo a t\u00edtulos competenciales espec\u00edficos que antes le\n    he glosado, incardinados y previstos en el Estatuto de Autonom\u00eda de\n    Guernica y, sobre todo, a los requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, debe pertenecer\n    al Estado, porque as\u00ed lo ha determinado ya la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, la valoraci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la gesti\u00f3n se debe\n    transferir a las comunidades aut\u00f3nomas, respetando tambi\u00e9n los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, o creando un\n    \u00f3rgano hom\u00f3nimo al Servicio P\u00fablico de Empleo en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han desbloqueado los\n    problemas preexistentes\n    que \u00e9l califica de problemas t\u00e9cnicos y econ\u00f3micos, indicando que estos\n    nunca existieron realmente y utilizando adem\u00e1s una expresi\u00f3n\n    pol\u00edticamente enigm\u00e1tica -solo hab\u00eda dificultades pol\u00edticas que imped\u00edan\n    la transferencia de esta competencia- y reflexiones que se incardinan o\n    que se a\u00f1aden a otras realizadas por el candidato a lehendakari, el se\u00f1or\n    L\u00f3pez, en el \u00e1mbito vasco que indican que la transferencia de la\n    competencia denominada gen\u00e9ricamente pol\u00edticas activas de empleo se va a\n    realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a proceder a\n    transferir mercanc\u00eda averiada y con ello van a quebrantar el autogobierno\n    vasco, creando precedentes que van a ser de muy dif\u00edcil resoluci\u00f3n en el\n    futuro; mercanc\u00eda averiada porque va a vulnerar los t\u00edtulos\n    competenciales espec\u00edficos consignados por el Estatuto de Gernika en\n    relaci\u00f3n con las pol\u00edticas activas de empleo, en concreto los previstos\n    en el art\u00edculo 10.25, relativo a la promoci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica\n    en el Pa\u00eds Vasco, y en el art\u00edculo 12.2, sobre ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n laboral, por una parte, y sobre la cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n\n    profesional de los trabajadores, por otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don\n    Antonio Basagoiti -no s\u00e9 si usted le conoce- es el presidente del Partido\n    Popular del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el socio de gobierno del Partido Socialista,\n    compa\u00f1ero, coaligado -no s\u00e9 cu\u00e1l es la expresi\u00f3n a utilizar- que va a\n    posibilitar previsiblemente el desplazamiento en la lehendakaritza del\n    se\u00f1or Ibarretxe, que va a ser sustituido por el se\u00f1or L\u00f3pez, y don\n    Antonio Basagoiti hace exactamente dos semanas realiz\u00f3 las siguientes\n    declaraciones, que le voy a transmitir y reproducir textualmente:\n    Constituye una afrenta para Euskadi -estoy releyendo las declaraciones de\n    don Antonio Basagoiti, presidente del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco- el\n    nombramiento como vicepresidente tercero del Gobierno del se\u00f1or Chaves\n    por su falta de fe, por no creer en el Concierto Econ\u00f3mico y su contenido\n    esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bonificaciones de cuotas -el gran problema que siempre ha impedido\n    ponernos de acuerdo el Gobierno vasco y la Administraci\u00f3n central-\n    constituyen el 80 por ciento de las pol\u00edticas activas de empleo, en\n    definitiva el tronco de esta competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, debe pertenecer\n    al Estado, porque as\u00ed lo ha determinado ya la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, la valoraci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la gesti\u00f3n se debe\n    transferir a las comunidades aut\u00f3nomas, respetando tambi\u00e9n los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, o creando un\n    \u00f3rgano hom\u00f3nimo al Servicio P\u00fablico de Empleo en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos produce mayor perplejidad lo atinente a la materia que es objeto de\n    interpelaci\u00f3n por parte de nuestro grupo que dimana de unas declaraciones\n    realizadas en el diario El Pa\u00eds el pasado domingo por el flamante\n    vicepresidente tercero del Gobierno, se\u00f1or Chaves, se\u00f1or ministro, en las\n    que afirmaba taxativamente que en relaci\u00f3n con la transferencia de las\n    pol\u00edticas activas de empleo ya existe acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a proceder a\n    transferir mercanc\u00eda averiada y con ello van a quebrantar el autogobierno\n    vasco, creando precedentes que van a ser de muy dif\u00edcil resoluci\u00f3n en el\n    futuro; mercanc\u00eda averiada porque va a vulnerar los t\u00edtulos\n    competenciales espec\u00edficos consignados por el Estatuto de Gernika en\n    relaci\u00f3n con las pol\u00edticas activas de empleo, en concreto los previstos\n    en el art\u00edculo 10.25, relativo a la promoci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica\n    en el Pa\u00eds Vasco, y en el art\u00edculo 12.2, sobre ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n laboral, por una parte, y sobre la cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n\n    profesional de los trabajadores, por otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don\n    Antonio Basagoiti -no s\u00e9 si usted le conoce- es el presidente del Partido\n    Popular del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el socio de gobierno del Partido Socialista,\n    compa\u00f1ero, coaligado -no s\u00e9 cu\u00e1l es la expresi\u00f3n a utilizar- que va a\n    posibilitar previsiblemente el desplazamiento en la lehendakaritza del\n    se\u00f1or Ibarretxe, que va a ser sustituido por el se\u00f1or L\u00f3pez, y don\n    Antonio Basagoiti hace exactamente dos semanas realiz\u00f3 las siguientes\n    declaraciones, que le voy a transmitir y reproducir textualmente:\n    Constituye una afrenta para Euskadi -estoy releyendo las declaraciones de\n    don Antonio Basagoiti, presidente del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco- el\n    nombramiento como vicepresidente tercero del Gobierno del se\u00f1or Chaves\n    por su falta de fe, por no creer en el Concierto Econ\u00f3mico y su contenido\n    esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, debe pertenecer\n    al Estado, porque as\u00ed lo ha determinado ya la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, la valoraci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la gesti\u00f3n se debe\n    transferir a las comunidades aut\u00f3nomas, respetando tambi\u00e9n los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, o creando un\n    \u00f3rgano hom\u00f3nimo al Servicio P\u00fablico de Empleo en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son t\u00edtulos competenciales que\n    permiten o posibilitan eludir el sistema de transferencia de competencias\n    a la Comunidad vasca en las comisiones sectoriales -lo que se articula en\n    forma de comisiones sectoriales-, porque estos t\u00edtulos son espec\u00edficos en\n    tanto en cuanto se incorporan a ellos los requerimientos de la Ley del\n    concierto econ\u00f3mico, de las leyes del concierto econ\u00f3mico actualmente\n    vigentes, la Ley 4/2002 y la Ley 12/2002, que ustedes van a fisurar, en\n    la que van a penetrar produciendo lo que ni siquiera el general Franco se\n    atrevi\u00f3 a realizar por lo menos en su indemnidad territorial, que es\n    introducir una fisura en el concierto econ\u00f3mico, que va a producir una\n    desestructuraci\u00f3n como la cascarilla de un huevo cuando se agujerea y se\n    produce al final una fisura de muy dif\u00edcil remoci\u00f3n o reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social debe seguir la\n    suerte de la transferencia de las competencias anteriormente indicadas,\n    las transferencias adjetivas sindicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero son\n    indubitadas no solo para nosotros, son indubitadas porque se incardinan\n    en el bloque de constitucionalidad reinterpretado por la jurisprudencia\n    del Tribunal Constitucional, y porque son requerimiento de la\n    Constituci\u00f3n y del Estatuto de Autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a proceder a\n    transferir mercanc\u00eda averiada y con ello van a quebrantar el autogobierno\n    vasco, creando precedentes que van a ser de muy dif\u00edcil resoluci\u00f3n en el\n    futuro; mercanc\u00eda averiada porque va a vulnerar los t\u00edtulos\n    competenciales espec\u00edficos consignados por el Estatuto de Gernika en\n    relaci\u00f3n con las pol\u00edticas activas de empleo, en concreto los previstos\n    en el art\u00edculo 10.25, relativo a la promoci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica\n    en el Pa\u00eds Vasco, y en el art\u00edculo 12.2, sobre ejecuci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n laboral, por una parte, y sobre la cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n\n    profesional de los trabajadores, por otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don\n    Antonio Basagoiti -no s\u00e9 si usted le conoce- es el presidente del Partido\n    Popular del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el socio de gobierno del Partido Socialista,\n    compa\u00f1ero, coaligado -no s\u00e9 cu\u00e1l es la expresi\u00f3n a utilizar- que va a\n    posibilitar previsiblemente el desplazamiento en la lehendakaritza del\n    se\u00f1or Ibarretxe, que va a ser sustituido por el se\u00f1or L\u00f3pez, y don\n    Antonio Basagoiti hace exactamente dos semanas realiz\u00f3 las siguientes\n    declaraciones, que le voy a transmitir y reproducir textualmente:\n    Constituye una afrenta para Euskadi -estoy releyendo las declaraciones de\n    don Antonio Basagoiti, presidente del Partido Popular del Pa\u00eds Vasco- el\n    nombramiento como vicepresidente tercero del Gobierno del se\u00f1or Chaves\n    por su falta de fe, por no creer en el Concierto Econ\u00f3mico y su contenido\n    esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, debe pertenecer\n    al Estado, porque as\u00ed lo ha determinado ya la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, la valoraci\u00f3n econ\u00f3mica, pero la gesti\u00f3n se debe\n    transferir a las comunidades aut\u00f3nomas, respetando tambi\u00e9n los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, se\u00f1or ministro, o creando un\n    \u00f3rgano hom\u00f3nimo al Servicio P\u00fablico de Empleo en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tribunal constitucional": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque se\n    compensa con los presupuestos del Estado la detracci\u00f3n o el quebranto\n    patrimonial, desde esa perspectiva estamos en una interpelaci\u00f3n que tiene\n    como fundamento la jurisprudencia incluso del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de acantonamiento el Tribunal Constitucional... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [11, 12], "pa\u00eds": [4, 5], "paro": [0], "vasco": [1, 2, 3], "competencias": [6, 7, 8], "empresas": [10], "tribunal constitucional": [9]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda,\n    plantear en estos momentos que el tema del paro y de la crisis est\u00e1n\n    residenciados en un ministerio de Trabajo ser\u00eda casi tener mala fe -cosa\n    que no le presumo en absoluto-, puesto que lo contrario ser\u00eda tener\n    desconocimiento, y ese desconocimiento no se lo presumo de ninguna de las\n    maneras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, si esas pol\u00edticas\n    activas y esas pol\u00edticas de formaci\u00f3n est\u00e1n siendo alta y positivamente\n    valoradas por las diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas, entiendo que queda\n    desacreditada cualquier apreciaci\u00f3n suya de intentar rebajar una\n    transferencia en igualdad de condiciones al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las lecciones que\n    tenemos que sacar, aunque podr\u00eda reconocerle que en esa lecci\u00f3n el sector\n    de la construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha tenido hist\u00f3ricamente mucho menos\n    peso que en otras comunidades de Espa\u00f1a, se lo reconozco, y precisamente\n    por eso la crisis se ha cebado con menos intensidad en el Pa\u00eds Vasco que\n    en otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, yo desconozco qu\u00e9 es\n    lo que va a plantear el futuro Gobierno vasco, pero sepa usted que este\n    Gobierno estar\u00e1 presto a colaborar con la misma voluntad con que lo\n    hicieron ustedes hasta el d\u00eda de hoy, en que todav\u00eda son Gobierno, por\n    tanto con esa misma voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, si esas pol\u00edticas\n    activas y esas pol\u00edticas de formaci\u00f3n est\u00e1n siendo alta y positivamente\n    valoradas por las diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas, entiendo que queda\n    desacreditada cualquier apreciaci\u00f3n suya de intentar rebajar una\n    transferencia en igualdad de condiciones al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las lecciones que\n    tenemos que sacar, aunque podr\u00eda reconocerle que en esa lecci\u00f3n el sector\n    de la construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha tenido hist\u00f3ricamente mucho menos\n    peso que en otras comunidades de Espa\u00f1a, se lo reconozco, y precisamente\n    por eso la crisis se ha cebado con menos intensidad en el Pa\u00eds Vasco que\n    en otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo\n    caso, los ministerios que tienen que existir es algo que decidir\u00e1 por\n    supuesto el presidente del Gobierno, y este ministro ser\u00e1 siempre\n    enormemente respetuoso y se sentir\u00e1 obligado, en el margen que tenga y\n    dentro de sus competencias, por aquellas mociones que emanen del\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejemos que el Gobierno\n    de Euskadi empiece a gobernar, y si una vez que est\u00e9 en el Gobierno\n    identifica que debe haber competencias que residen hoy en el Estado, y se\n    decide que deber\u00edan ser transferidas porque han sido identificadas en\n    origen o porque as\u00ed se interpreta o as\u00ed conviene, a partir de esos\n    momentos hablaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso cualquier transferencia deber\u00e1\n    plantearse siempre en el marco general de las transferencias, con respeto\n    a las competencias auton\u00f3micas, pero por supuesto con respeto a las\n    competencias del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho menci\u00f3n a sentencias y ha hecho varias referencias a los\n    temas jur\u00eddicos, pero h\u00e1galas a todas, porque usted sabe que una parte de\n    las reivindicaciones que ustedes hacen lleva impl\u00edcita la ruptura de la\n    caja \u00fanica, y hay sentencias del Tribunal Constitucional en ese sentido\n    que no le dan la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la crisis tiene un origen muy concreto, sabe\n    usted que los empleos los generan la econom\u00eda, las empresas, y los\n    destruye la crisis econ\u00f3mica, y sabe usted que nuestra econom\u00eda, mientras\n    no crezca en Espa\u00f1a por encima del 1,5, no es una econom\u00eda generadora de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, si esas pol\u00edticas\n    activas y esas pol\u00edticas de formaci\u00f3n est\u00e1n siendo alta y positivamente\n    valoradas por las diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas, entiendo que queda\n    desacreditada cualquier apreciaci\u00f3n suya de intentar rebajar una\n    transferencia en igualdad de condiciones al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las lecciones que\n    tenemos que sacar, aunque podr\u00eda reconocerle que en esa lecci\u00f3n el sector\n    de la construcci\u00f3n en el Pa\u00eds Vasco ha tenido hist\u00f3ricamente mucho menos\n    peso que en otras comunidades de Espa\u00f1a, se lo reconozco, y precisamente\n    por eso la crisis se ha cebado con menos intensidad en el Pa\u00eds Vasco que\n    en otros lugares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [5], "vasco": [3, 4], "tribunal constitucional": [6, 7, 8], "concierto econ\u00f3mico": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En Euskadi no se pueden aplicar los criterios\n    aplicados a las dem\u00e1s diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas porque Euskadi\n    posee Concierto Econ\u00f3mico, y las dem\u00e1s no, sencillamente, y ustedes eso\n    es lo que van a evitar o van a intentar amortizar; los requerimientos de\n    la nueva competencia concertada, porque ustedes entienden que estos\n    conceptos o algunos de los conceptos -si se incardinan en las\n    transferencias de pol\u00edticas activas para la promoci\u00f3n del empleo- no son\n    transferibles por su propia naturaleza, porque vulneran te\u00f3ricamente el\n    principio de caja \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos definamos, porque si nos ponemos a autodefinirnos, nosotros ya\n    estamos en condiciones de definirles a ustedes desde la perspectiva del\n    respeto a los t\u00edtulos competenciales de Euskadi, sobre todo los que\n    gravitan sobre el Concierto Econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que es imposible, en\n    virtud del conocimiento que tenemos de las veintid\u00f3s reuniones realizadas\n    con su ministerio y con la vicepresidencia del Gobierno e incluso con el\n    presidente Zapatero en ocasiones, en relaci\u00f3n con la transferencia de\n    esta competencia, que esto se haga sin vulnerar los requerimientos del\n    concierto econ\u00f3mico, no solo los del Concierto Econ\u00f3mico, sino sin\n    vulnerar los reconocimientos de t\u00edtulos competenciales que son diferentes\n    a los de las dem\u00e1s diecis\u00e9is comunidades aut\u00f3nomas que usted invocaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Patxi L\u00f3pez, candidato a la Presidencia\n    del Gobierno vasco, ha comentado que la primera transferencia que va a\n    reivindicar y que se va a transferir -lo ha dicho as\u00ed, creo que usted\n    ser\u00e1 conocedor de su opini\u00f3n, de su requerimiento no- va a ser la\n    relativa a las pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltan por transferir a Euskadi 36, y son 36 que si se\n    transfieren al pr\u00f3ximo Gobierno vasco se van a transferir devaluando\n    peligrosamente el autogobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen ning\u00fan respeto a las\n    competencias que quedan por transferir, y particularmente en aquellas que\n    tienen una colateral conexi\u00f3n con el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad\n    Social, a pesar de que el Tribunal Constitucional dice exactamente lo\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ser\u00eda necesario que sus\n    asesores se leyeran la jurisprudencia del Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya le he dicho que el Tribunal Constitucional\n    establece el acantonamiento en el Estado del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la\n    Seguridad Social solo en aquellos supuestos en que se produce una\n    restricci\u00f3n del patrimonio del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social,\n    posibilitando, en virtud de lo que establece el art\u00edculo 2, 206 -otra vez\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola y ordinaria invocada por un pretendido soberanista-\n    de la Ley General de la Seguridad Social, la transferencia de pol\u00edticas\n    activas que, en virtud tambi\u00e9n de la jurisprudencia constitucional y del\n    convenio que antes le cit\u00e9 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo,\n    deben estar vinculadas a la actividad econ\u00f3mica y no al r\u00e9gimen de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tienen ning\u00fan respeto a las\n    competencias que quedan por transferir, y particularmente en aquellas que\n    tienen una colateral conexi\u00f3n con el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad\n    Social, a pesar de que el Tribunal Constitucional dice exactamente lo\n    contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"concierto econ\u00f3mico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ... y se va a provocar una fisura en los\n    requerimientos del Concierto Econ\u00f3mico, uno de los \u00faltimos residuos de\n    nuestra foralidad, que va a ser de muy dif\u00edcil reparaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"competencias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A partir de\n    aqu\u00ed, no le quepa a usted la menor duda de que si el nuevo Gobierno de\n    Euskadi identifica que para la acci\u00f3n de su Gobierno son importantes las\n    pol\u00edticas activas y las pol\u00edticas de formaci\u00f3n, y as\u00ed lo determina, este\n    Gobierno seguir\u00e1 trabajando, eso s\u00ed, con la clara voluntad de transferir\n    estas competencias cuando se den las condiciones que lo permitan en el\n    Gobierno de Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme preguntarle antes, se\u00f1ora\n    ministra, cu\u00e1ndo se abonan -porque ustedes se han olvidado de Canarias-\n    las ayudas para el transporte del tomate de las campa\u00f1as 2007 y 2008, y\n    cu\u00e1ndo se cumplen los acuerdos para el sector platanero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de la maravillosa negociaci\u00f3n del Gobierno socialista, el chequeo\n    m\u00e9dico de la PAC, que ha aumentado la dependencia de Espa\u00f1a, pa\u00eds\n    deficitario, con respecto a los pa\u00edses excedentarios, resulta que las\n    centrales lecheras espa\u00f1olas, en vez de retirar a 0,30 euros/litro la\n    leche de nuestros ganaderos, prefieren retirarla a 0,20, que es el precio\n    que consiguen de las centrales lecheras de Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, los\n    italianos fueron capaces de aumentar de golpe, para tres a\u00f1os, a pesar de\n    que son un pa\u00eds deficitario como el nuestro, su cuota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "transporte": [3, 4], "pa\u00eds": [5, 6], "competencias": [7, 8], "empresas": [9], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En frutas y hortalizas\n    es cierto -lo reconozco aqu\u00ed- que hay un retraso en el pago de las ayudas\n    del transporte del tomate; se lo dije a los representantes del sector la\n    \u00faltima vez que estuve con ellos en Canarias y tan pronto como llegu\u00e9 a\n    Madrid intent\u00e9, junto con el Ministerio de Fomento, poner en marcha todos\n    los mecanismos\n    para que se pueda llegar al pago de estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco podemos olvidar que nuestra\n    industria agroalimentaria representa el 17 por ciento del producto\n    interior bruto industrial, con una balanza comercial positiva de 811\n    millones de euros durante el pasado a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos olvidar que\n    es la principal herramienta de apoyo a nuestro sector primario, a la\n    industria, y que, aunque usted lo quiera negar, dispone de m\u00e1s de 7.600\n    millones de euros de la pol\u00edtica agraria com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En frutas y hortalizas\n    es cierto -lo reconozco aqu\u00ed- que hay un retraso en el pago de las ayudas\n    del transporte del tomate; se lo dije a los representantes del sector la\n    \u00faltima vez que estuve con ellos en Canarias y tan pronto como llegu\u00e9 a\n    Madrid intent\u00e9, junto con el Ministerio de Fomento, poner en marcha todos\n    los mecanismos\n    para que se pueda llegar al pago de estas ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han existido modificaciones de los aranceles y, como\n    consecuencia, no procede en estos momentos incrementar la ayuda al\n    transporte, pero s\u00ed nos hemos anticipado a los mecanismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor, lo\n    que a usted no le gusta es que no solo hayamos consolidado esas ayudas\n    hasta el a\u00f1o 2013, sino que en la pasada conferencia sectorial que\n    celebramos el d\u00eda 20 de abril en la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n\n    se aprobara, con un amplio consenso de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    este modelo de aplicaci\u00f3n del chequeo m\u00e9dico de la PAC, siendo, adem\u00e1s,\n    el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que lo hace, teniendo las competencias\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds, que afecta mayoritariamente a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es preocuparse por el sector, es tratar de\n    alcanzar esos mercados internacionales que nos faltan para compensarlo\n    cuando en nuestro pa\u00eds tengamos una contracci\u00f3n de la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo mejor, lo\n    que a usted no le gusta es que no solo hayamos consolidado esas ayudas\n    hasta el a\u00f1o 2013, sino que en la pasada conferencia sectorial que\n    celebramos el d\u00eda 20 de abril en la Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n\n    se aprobara, con un amplio consenso de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    este modelo de aplicaci\u00f3n del chequeo m\u00e9dico de la PAC, siendo, adem\u00e1s,\n    el primer pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que lo hace, teniendo las competencias\n    que tenemos en nuestro pa\u00eds, que afecta mayoritariamente a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tema diferente es que tengamos que animar a las comunidades aut\u00f3nomas\n    -como ya lo he hecho en dos ocasiones- para que puedan hacer determinadas\n    inspecciones dentro de sus competencias para, de esta forma, comprobar si\n    la leche que entra en Espa\u00f1a lo hace de acuerdo a esa normativa europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la situaci\u00f3n del sector\n    agropecuario, dentro de un contexto global, est\u00e1 marcada y condicionada\n    por la crisis internacional que afecta a todos los \u00e1mbitos\n    socioecon\u00f3micos; es la base de una actividad econ\u00f3mica en amplias zonas\n    del territorio en el mundo rural al estar integrado por muchas peque\u00f1as y\n    medianas empresas y fuertemente vinculado al tejido social y al\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque hay muchas personas que viven en las ciudades, que tienen que\n    abandonar su actividad por la crisis generalizada de todos los sectores\n    -de la industria, de la construcci\u00f3n y de los servicios- y que vuelven a\n    casa, a sus pueblos, a pesar de que la renta media de un agricultor no\n    llega al 60 por ciento de la renta media que gana una persona ocupada en\n    el sector servicios, en la construcci\u00f3n o en la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s le digo -para que vea que no se\n    lo voy a decir yo aqu\u00ed- que, por favor, lea los teletipos de ayer y vea\n    las declaraciones que hace mi colega alemana -nos vamos a Centroeuropa;\n    nos vamos a otro pa\u00eds que en algunas ocasiones utilizamos como\n    referencia- y mire lo que est\u00e1 sucediendo y lo que est\u00e1 pasando con la\n    leche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090429_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 7, 11, 13, 14, 15, 20, 22, 28, 29, 32, 33, 35, 37, 39, 41, 42, 44, 45, 47, 49, 66, 67, 69], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 5, 6, 8, 9, 10, 12, 16, 17, 18, 19, 21, 25, 27, 30, 31, 34, 36, 38, 40, 43, 46, 48, 51, 53, 55, 56, 58, 59, 62, 65, 68, 70], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 54], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [23, 24, 26, 60, 61, 63, 64], "party": "JOS\u00c9 RAM\u00d3N BELOKI GUERRA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [50, 52], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [57], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}]}