{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En nuestra opini\u00f3n, en este a\u00f1o de legislatura la iniciativa legislativa\n    gubernamental ha tenido dos caracter\u00edsticas, entre otras: una, se han\n    presentado m\u00e1s decretos-leyes que proyectos de ley, y dos, ha habido una\n    tendencia a la invasi\u00f3n competencial de las comunidades aut\u00f3nomas, a\n    veces bas\u00e1ndose en muchas de las leyes en un t\u00edtulo tan improbable como\n    el\u00e1stico cual es el de la ordenaci\u00f3n general de la econom\u00eda, que lo mismo\n    est\u00e1 sirviendo al Gobierno para un roto que para un descosido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citar\n    unas cuantas leyes que todav\u00eda est\u00e1n en tramitaci\u00f3n, que nos preocupan y\n    mucho, le mencionar\u00e9 la ley de transparencia, la de unidad de mercado, la\n    ley de educaci\u00f3n, las anunciadas redacciones de la modificaci\u00f3n de la Ley\n    reguladora de bases del r\u00e9gimen local o la de la Ley de Costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y en el\n    tema de la unidad de mercado toda Europa sigue dando pasos hacia la\n    unidad de mercado, y creo que la excesiva fragmentaci\u00f3n de nuestro\n    mercado no tiene ning\u00fan sentido econ\u00f3mico, pero creo que tambi\u00e9n es un\n    tema del que se puede hablar y en el que yo creo que deben primar los\n    intereses generales, la competitividad de nuestras empresas y la\n    posibilidad de que as\u00ed puedan contribuir a crecer y a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000395\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo ha hecho cuando ha dejado sin\n    cobertura de los convenios colectivos a millones de trabajadores, al\n    quebrar la universalizaci\u00f3n de la sanidad y ahora lo quiere hacer con la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha hecho cuando ha dejado sin\n    cobertura de los convenios colectivos a millones de trabajadores, al\n    quebrar la universalizaci\u00f3n de la sanidad y ahora lo quiere hacer con la\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero hay un Gobierno que toma decisiones, que\n    est\u00e1 haciendo reformas, luchando contra el d\u00e9ficit p\u00fablico, que est\u00e1\n    sentando las bases para una mejora de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene otro problema muy importante, que es el paro, y el Gobierno\n    est\u00e1 tomando decisiones y sentando las bases para superar esta situaci\u00f3n\n    de cara al futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "educaci\u00f3n": [0], "salud": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n recortando el acceso a la educaci\u00f3n y a la salud, incluso a la\n    justicia, por falta de recursos p\u00fablicos -dicen- mientras ustedes y sus\n    amigos evaden impuestos hacia para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, hace un a\u00f1o de su reforma laboral, que est\u00e1 siendo\n    un arma de destrucci\u00f3n masiva de empleo y una f\u00e1brica de despidos m\u00e1s\n    f\u00e1ciles y m\u00e1s baratos; que ha provocado una reducci\u00f3n espectacular de los\n    salarios y un aumento de la precariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n recortando el acceso a la educaci\u00f3n y a la salud, incluso a la\n    justicia, por falta de recursos p\u00fablicos -dicen- mientras ustedes y sus\n    amigos evaden impuestos hacia para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es la tercera vez que usted me hace esta pregunta (Rumores), y\n    como en las dos anteriores le contesto que s\u00ed, porque estamos centrados\n    en las reformas para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hablando de rectificaciones, hagan la gran rectificaci\u00f3n, la de la reforma\n    laboral; la reforma laboral que ha producido m\u00e1s de 6 millones de\n    parados, 850.000 empleos menos en el 2012, el doble que en 2011...\n    (Protestas.-Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral la avalan muchos expertos, entre otros ayer el se\u00f1or\n    Draghi (Rumores), porque avala la competitividad de este pa\u00eds, y ello ha\n    llevado a que determinadas decisiones (Risas)... Se\u00f1or\u00eda, si tanta gracia\n    le hace no pregunte; escuche los argumentos y despu\u00e9s se r\u00ede tom\u00e1ndose un\n    caf\u00e9, que eso est\u00e1 permitido tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000400\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las mujeres v\u00edctimas de violencia\n    de g\u00e9nero han sido doblemente v\u00edctimas por su ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ayer parec\u00eda que usted iba a modificar esa posici\u00f3n y que iba a aprobar un\n    decreto, de esos que aprueban ustedes todos los viernes, este viernes\n    para que las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero dejen de pagar por\n    salir de su infierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que me sorprende que ahora que\n    va a rectificar no lo vaya a hacer sobre esta cuesti\u00f3n que es\n    probablemente de las peores, de todas las injusticias que se est\u00e1n\n    cometiendo con su Ley de Tasas posiblemente esta sea de las peores, y\n    pens\u00e9 que ten\u00eda usted una nueva sensibilidad social que le hac\u00eda ver que\n    es directamente inmoral hacer pagar a las mujeres que sufren violencia\n    para separarse de sus maltratadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    cuando ustedes aprobaron la Ley de 2004, de medidas de protecci\u00f3n\n    integral contra la violencia de g\u00e9nero, no se acordaron de las mujeres\n    para eximirles de que tuviesen que pagar su abogado y su procurador? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 durante ocho a\u00f1os de gobierno socialista no han tenido la\n    sensibilidad de acordarse de las mujeres que ten\u00edan que pagar el 90 % de\n    su pleito (Protestas), y ahora sin embargo se acuerdan \u00fanica y\n    exclusivamente de la tasa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme que\n    le diga una cosa: nosotros no solamente vamos a eximir a las mujeres de\n    tener que pagar ese 10 % de la tasa (Una se\u00f1ora diputada: \u00bfCu\u00e1ndo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a estar como\n    ustedes ocho a\u00f1os insensibles al dolor de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "igualdad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n    SOCIALES E IGUALDAD QUE PUEDE SEGUIR AL FRENTE DE SU MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n    SOCIALES E IGUALDAD QUE PUEDE SEGUIR AL FRENTE DE SU MINISTERIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, voy a seguir al frente del ministerio dedicando todos mis\n    esfuerzos, como lo he hecho hasta ahora, a mejorar la sanidad p\u00fablica\n    espa\u00f1ola y tambi\u00e9n a mejorar el bienestar de los que m\u00e1s lo necesitan, y\n    para ello cuento con la confianza del presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3, 4], "igualdad": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, le garantizo que a m\u00ed me gustar\u00eda que en el Ministerio de\n    Sanidad, Asuntos Sociales e Igualdad las cosas fueran bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda\n    que usted no tuviera que estar hoy respondiendo a esta pregunta, y me\n    gustar\u00eda que a m\u00ed no me hubiera tocado hac\u00e9rsela, pero usted fue nombrada\n    ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad hace un a\u00f1o y dos\n    meses, cogi\u00f3 un ministerio que tocaba una materia que era p\u00fablica, que\n    era universal y que era gratuita, y con usted, en ese a\u00f1o y dos meses, ha\n    dejado de ser universal, est\u00e1 dejando a velocidades espectaculares de ser\n    p\u00fablica, y ya hace tiempo que no es gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y con usted, como\n    le dec\u00eda, la privatizaci\u00f3n de la sanidad alcanza en algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas -donde coincide que tambi\u00e9n gobierna su partido-, y con usted\n    como ministra, unos niveles r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted, se\u00f1ora Mato, y\n    con el Gobierno que preside el se\u00f1or Rajoy, a nuestro sistema de salud\n    p\u00fablica llegaron los copagos: copago farmac\u00e9utico para las personas\n    jubiladas, copago para transportes y copago para algunos tratamientos\n    importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted lleg\u00f3 la mayor inmoralidad que se recuerda, la\n    mayor falta de humanidad, si me lo permite: la exclusi\u00f3n de casi un\n    mill\u00f3n de personas del acceso a la salud aqu\u00ed, en nuestro pa\u00eds, en este\n    espacio p\u00fablico que compartimos y que llamamos Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, le garantizo que a m\u00ed me gustar\u00eda que en el Ministerio de\n    Sanidad, Asuntos Sociales e Igualdad las cosas fueran bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda\n    que usted no tuviera que estar hoy respondiendo a esta pregunta, y me\n    gustar\u00eda que a m\u00ed no me hubiera tocado hac\u00e9rsela, pero usted fue nombrada\n    ministra de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad hace un a\u00f1o y dos\n    meses, cogi\u00f3 un ministerio que tocaba una materia que era p\u00fablica, que\n    era universal y que era gratuita, y con usted, en ese a\u00f1o y dos meses, ha\n    dejado de ser universal, est\u00e1 dejando a velocidades espectaculares de ser\n    p\u00fablica, y ya hace tiempo que no es gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, el Gobierno respeta las decisiones que adoptan las comunidades\n    aut\u00f3nomas en el ejercicio de sus competencias, dialoga con ellas, y\n    adem\u00e1s garantiza una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de calidad\n    para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El responsable de sanidad de su partido, el se\u00f1or Ech\u00e1niz, y\n    su secretaria general, la se\u00f1ora De Cospedal, han hecho pocas guardias;\n    dicen que no se ven casos urgentes y pretenden enga\u00f1ar a los ciudadanos\n    diciendo que se les atiende mejor con una ambulancia no medicalizada que\n    con personal sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le viene muy grande por dos razones fundamentales:\n    usted ha destrozado el Sistema Nacional de Salud, ya no es un sistema\n    universal, los pacientes han pasado a la condici\u00f3n de asegurados, y no\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Todas las comunidades aut\u00f3nomas en el marco de sus\n    competencias est\u00e1n adoptando decisiones de reordenaci\u00f3n del gasto\n    sanitario para garantizar la sostenibilidad de la sanidad p\u00fablica, lo que\n    a veces origina algunas protestas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1or\u00edas, dici\u00e9ndoles que, en cualquier caso, aqu\u00ed est\u00e1 el\n    Gobierno para garantizar la sanidad p\u00fablica y universal -hoy m\u00e1s\n    universal que nunca, se\u00f1or\u00edas-, gratuita, de la m\u00e1xima calidad y al\n    servicio de todos los espa\u00f1oles, con independencia del lugar donde\n    residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hago,\n    se\u00f1or\u00edas -escuchen un momento-, cuando se modifican horarios o cuando se\n    cierran los puntos de atenci\u00f3n continuada por las noches y se sustituyen\n    por atenci\u00f3n telef\u00f3nica, pero tambi\u00e9n lo hago cuando se cierran el 50 %\n    de los centros de salud por las tardes o las urgencias los fines de\n    semana, como hizo la Junta de Andaluc\u00eda el pasado verano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hago, se\u00f1or\u00edas, porque estoy convencida -como\n    estoy segura de que tambi\u00e9n usted lo est\u00e1- de que la asistencia a los\n    pacientes est\u00e1 cubierta de la manera que cada comunidad aut\u00f3noma\n    considera m\u00e1s eficiente y porque ning\u00fan ciudadano se va a ver desatendido\n    ante ninguna urgencia sobre su salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA QUE LA SANIDAD SE HAYA CONVERTIDO EN\n    UNO DE LOS PRINCIPALES PROBLEMAS PARA M\u00c1S DEL DOCE POR CIENTO DE LOS\n    ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora que la sanidad se haya convertido en uno de\n    los principales problemas para m\u00e1s del 12 % de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La sanidad en el a\u00f1o 2011, cuando nosotros llegamos al Gobierno, era un\n    gran problema para el cien por cien de los espa\u00f1oles porque ustedes la\n    dejaron en la quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Practica el apartheid sanitario, dejando a los\n    inmigrantes a su suerte; recorta partidas que afectan directamente a la\n    salud, como la del virus de inmunodeficiencia, sida; est\u00e1 convirtiendo la\n    sanidad en un negocio privatiz\u00e1ndola; aumentan las listas de espera y,\n    sobre todo, el plazo para los diagn\u00f3sticos, lo que pone en riesgo la vida\n    de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha convertido hoy en una amenaza para la\n    salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Practica el apartheid sanitario, dejando a los\n    inmigrantes a su suerte; recorta partidas que afectan directamente a la\n    salud, como la del virus de inmunodeficiencia, sida; est\u00e1 convirtiendo la\n    sanidad en un negocio privatiz\u00e1ndola; aumentan las listas de espera y,\n    sobre todo, el plazo para los diagn\u00f3sticos, lo que pone en riesgo la vida\n    de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora ministra, desprecia lo p\u00fablico obviando el\n    bienestar y la salud colectiva, en contraposici\u00f3n a su forma privada de\n    entender el bienestar y de vivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Aprovecho para anticiparle que, seg\u00fan\n    los datos del \u00faltimo bar\u00f3metro sanitario de 2012, que publicaremos en los\n    pr\u00f3ximos d\u00edas, el 70,6 % de los espa\u00f1oles opinan que la sanidad funciona\n    bien o muy bien, frente al 68 % que lo consideraban as\u00ed en el a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, existen dos\n    opciones: la primera, la de ustedes, negar que existen problemas, mirar\n    para otro lado y acumular una deuda de m\u00e1s de 16.000 millones de euros\n    sin pagar ni una sola factura; la nuestra, reconocer los problemas y\n    plantear reformas que ofrezcan soluciones para garantizar la sanidad\n    p\u00fablica universal y gratuita, poner en marcha un plan de pago a\n    proveedores, dialogar con las comunidades aut\u00f3nomas y los sectores\n    sociales de manera permanente y reformar, como hemos hecho, la pol\u00edtica\n    de gasto farmac\u00e9utico, con lo que hemos conseguido entre todos ahorrar\n    1.107 millones en solamente seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista no deber\u00eda poner en cuesti\u00f3n el prestigio de la\n    sanidad p\u00fablica, no deber\u00edan hacerlo, y s\u00ed deber\u00edan de una vez por todas\n    ponerse a trabajar a favor de los ciudadanos, de los pacientes, por un\n    pacto sanitario por el que toda la sociedad est\u00e1 clamando y trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Esteve, la salud es lo m\u00e1s importante para las personas\n    y, por eso, siempre estar\u00e1 entre sus principales prioridades, como\n    tambi\u00e9n lo est\u00e1 para este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sistema Nacional de Salud es\n    de muy alta calidad, pero no es perfecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "mujeres": [1], "igualdad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n    SOCIALES E IGUALDAD CON LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AFECTAN A LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n    SOCIALES E IGUALDAD CON LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AFECTAN A LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHA LA MINISTRA DE SANIDAD, SERVICIOS\n    SOCIALES E IGUALDAD CON LAS DECISIONES DEL GOBIERNO QUE AFECTAN A LAS\n    MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfest\u00e1 satisfecha con las\n    decisiones de su Gobierno que afectan a las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha mantenido todas las pol\u00edticas de igualdad, pero\n    sobre todo busca esa igualdad a trav\u00e9s del empleo para los hombres y para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha mantenido todas las pol\u00edticas de igualdad, pero\n    sobre todo busca esa igualdad a trav\u00e9s del empleo para los hombres y para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [4], "igualdad": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1], "salud": [5], "mujeres": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfEst\u00e1 satisfecha de todas las trabas que su Gobierno\n    pone a la conciliaci\u00f3n y corresponsabilidad con la eliminaci\u00f3n de la\n    educaci\u00f3n infantil y el desmantelamiento de la Ley de Dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1\n    usted satisfecha de la segregaci\u00f3n en las escuelas y la eliminaci\u00f3n de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobierna el\n    PP las mujeres viven peor, viven peor las que visten ellas mismas a sus\n    hijas (Aplausos), las que ven c\u00f3mo d\u00eda tras d\u00eda este Gobierno les ataca\n    por todos los flancos, les niega derechos y recorta libertades, y todo\n    esto sent\u00e1ndose en el Consejo de Ministros una se\u00f1ora que se hace llamar\n    ministra de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 inhabilitada en lo pol\u00edtico y en lo moral y, sin embargo,\n    prefiere seguir escondida en el ministerio, sin rendir cuentas en el\n    Parlamento, mintiendo sistem\u00e1ticamente, indolente ante el sufrimiento de\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfEst\u00e1 usted satisfecha de que, tras un a\u00f1o de\n    reforma laboral, la EPA arroje sobre su Gobierno los peores datos de\n    empleo femenino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 satisfecha de la amenaza sobre los\n    derechos y salud sexual de las espa\u00f1olas y por eso ha nombrado un comit\u00e9\n    de bio\u00e9tica que m\u00e1s parece de la moral,\n    de su moral religiosa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que gobierna el\n    PP las mujeres viven peor, viven peor las que visten ellas mismas a sus\n    hijas (Aplausos), las que ven c\u00f3mo d\u00eda tras d\u00eda este Gobierno les ataca\n    por todos los flancos, les niega derechos y recorta libertades, y todo\n    esto sent\u00e1ndose en el Consejo de Ministros una se\u00f1ora que se hace llamar\n    ministra de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es inadmisible que las mujeres cobremos un 20 % menos\n    que los hombres por el mismo trabajo, y estamos trabajando en un plan por\n    la igualdad y contra la discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha una red de empresas\n    por la sociedad libre de violencia de g\u00e9nero; hemos puesto en marcha la\n    campa\u00f1a Hay salida, y este a\u00f1o presentaremos una estrategia nacional para\n    frenar esta lacra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, acabamos de ver en esta C\u00e1mara c\u00f3mo se puede\n    retroceder en igualdad en dos minutos lo que entre todos hemos avanzado\n    juntos durante veinte a\u00f1os (Aplausos) cuando se trata de responsabilizar\n    a una mujer por lo que haya podido hacer un hombre (Rumores.-Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, yo voy a seguir en mi empe\u00f1o al frente del ministerio de\n    avanzar hacia la igualdad real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no puede haber aut\u00e9ntica igualdad sin empleo, por eso toda\n    nuestras actuaciones ser\u00e1n a favor del emprendimiento y eso guiar\u00e1\n    nuestra actuaci\u00f3n durante este a\u00f1o, como tambi\u00e9n lo ser\u00e1 la lucha contra\n    la discriminaci\u00f3n salarial, contra la que ustedes no hicieron\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inadmisible que las mujeres cobremos un 20 % menos\n    que los hombres por el mismo trabajo, y estamos trabajando en un plan por\n    la igualdad y contra la discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, trabajamos\n    por la igualdad, por la conciliaci\u00f3n, por la corresponsabilidad y por el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que 2013 ser\u00e1 el a\u00f1o puente para que en\n    Espa\u00f1a volvamos a crecer, a crear empleo y que la mujer camine en\n    igualdad de oportunidades junto con los hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... VA A IMPULSAR EL GOBIERNO UN PLAN DE EMPLEO PARA ANDALUC\u00cdA A LA\n    VISTA DE LA \u00daLTIMA ENCUESTA DE POBLACI\u00d3N ACTIVA Y DATOS DE PARO\n    REGISTRADOS EN ENERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfva a impulsar un plan de empleo para Andaluc\u00eda, a la\n    vista de los datos de la \u00faltima encuesta de poblaci\u00f3n activa y de paro\n    registrado en enero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 ayudando especialmente a\n    Andaluc\u00eda porque es una de las comunidades -como usted sabe- con mayor\n    paro de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "paro": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En un a\u00f1o han demostrado ustedes que ni saben\n    gestionar la econom\u00eda ni tienen sensibilidad social ni conocen la lealtad\n    institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, prometieron crear 3,5 millones de\n    empleos en nuestro pa\u00eds, pero con su reforma laboral ya han destruido\n    850.000 empleos, una reforma laboral que abarata los despidos, que\n    recorta brutalmente los derechos de los trabajadores y degrada sus\n    condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando m\u00e1s sube el paro, recortan las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 maltrata a 120.000\n    jornaleros andaluces neg\u00e1ndose a aprobar un PER extraordinario,\n    eliminando totalmente las peonadas, cuando usted sabe perfectamente que\n    no hay trabajo en el campo, que el paro agr\u00edcola ha crecido m\u00e1s de un 50\n    % el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, cada d\u00eda hay m\u00e1s familias en paro sin ning\u00fan tipo de\n    protecci\u00f3n por desempleo, cada d\u00eda hay m\u00e1s recortes en pol\u00edticas sociales\n    y cada d\u00eda hay m\u00e1s familias que no tienen qu\u00e9 darle de cenar a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Dejaron en Espa\u00f1a 5.300.000 parados y hoy Andaluc\u00eda tiene la mala suerte\n    de ser la comunidad aut\u00f3noma con m\u00e1s paro de Espa\u00f1a con un 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto\n    subi\u00f3 el paro en esos a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral ha ayudado a\n    mantener muchos empleos en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Solamente debo reconocer que han sido sinceros en una cosa, y es\n    en su rotunda afirmaci\u00f3n de que la reforma laboral est\u00e1 funcionando muy\n    bien, seg\u00fan el presidente Rajoy, o moderadamente bien, seg\u00fan usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, su reforma laboral ha cosechado grandes \u00e9xitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siga con la senda que han emprendido sus\n    compa\u00f1eros de Consejo de Ministros y rectifique; rectifique desde la\n    honestidad, rectifique en esa reforma laboral que tanto da\u00f1o est\u00e1\n    haciendo al mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3, 4, 5], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para que la flexibilidad mantenga muchos\n    empleos en nuestro pa\u00eds, porque gracias a eso los acuerdos en las\n    empresas y con los trabajadores son posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores\n    acuerdan con las empresas, se\u00f1or\u00eda, cambiar las condiciones de trabajo\n    para mantener empleo y eso es un gran avance en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    reforma laboral que ha llevado adelante este Gobierno ha servicio,\n    primero, para que Espa\u00f1a gane competitividad, credibilidad y confianza en\n    la salida de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe para qu\u00e9 ha\n    servido la reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es posible gracias a la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la tasa de\n    temporalidad en 2012 ha bajado dos puntos con respecto a 2011 gracias a\n    la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este plan ha venido a profundizar un sector que es un pilar fundamental en\n    nuestra econom\u00eda, porque supone pr\u00e1cticamente el 10 % de nuestra riqueza\n    nacional, y eso ha sido tremendamente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el fruto de reformas dif\u00edciles, a veces duras pero\n    siempre necesarias, como la reforma laboral, que ha aportado\n    flexibilidad, que ha aportado formaci\u00f3n permanente, que ha aportado un\n    consenso social; como la reforma financiera y como estas medidas de\n    impulso que usted toma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el sector del autom\u00f3vil es uno de los sectores m\u00e1s\n    importantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone aproximadamente 10 de cada 100 euros que se\n    generan en nuestra econom\u00eda y es evidente que a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os, en toda Europa y tambi\u00e9n en Espa\u00f1a, ha estado atravesando por\n    dificultades fruto de la propia evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, lo que ha\n    llevado consigo un menor volumen de ventas, que se ha traducido en menor\n    actividad por parte de los distribuidores, de los concesionarios y de\n    todo lo que supone el mercado de la publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el sector del autom\u00f3vil es uno de los sectores m\u00e1s\n    importantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0], "deporte": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    GENERAL DEL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA CONTROLAR EL\n    GASTO P\u00daBLICO Y PREVENIR LAS PR\u00c1CTICAS IRREGULARES EN EL MANEJO DE FONDOS\n    P\u00daBLICOS Y SUBVENCIONES EN LOS ENTES Y FUNDACIONES CULTURALES EN LAS QUE\n    PARTICIPA EL ESTADO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA\n    GENERAL DEL MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, CULTURA Y DEPORTE PARA CONTROLAR EL\n    GASTO P\u00daBLICO Y PREVENIR LAS PR\u00c1CTICAS IRREGULARES EN EL MANEJO DE FONDOS\n    P\u00daBLICOS Y SUBVENCIONES EN LOS ENTES Y FUNDACIONES CULTURALES EN LAS QUE\n    PARTICIPA EL ESTADO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "deporte": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Presento esta iniciativa para tratar un tema de trascendencia pol\u00edtica en\n    materia de moralidad p\u00fablica -f\u00edjese qu\u00e9 tiempos coinciden- y para\n    conocer la posici\u00f3n de su ministerio, es decir del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, cuando participa como patrono en entes o\n    fundaciones culturales y tiene que adoptar pol\u00edticas de control y\n    prevenci\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico y prevenir las pr\u00e1cticas irregulares en\n    el manejo de esos fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento la ausencia del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, pero la cortes\u00eda parlamentaria ya la tuve en diciembre\n    y no me resultaba pertinente una segunda pr\u00f3rroga en esta ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me voy a centrar concretamente en la participaci\u00f3n del ministerio como\n    patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural Internacional Oscar Niemeyer, sin\n    entrar en si actualmente su ministerio tiene representante o no en el\n    seno del mismo o si va a continuar como patrono o no, y siempre\n    considerando, se\u00f1or ministro, que no estoy responsabilizando en absoluto\n    ni al ministro del ramo actual ni a este Gobierno de la hecatombe\n    administrativa y econ\u00f3mica que se ha producido en este centro, que,\n    aunque tiene patronos privados, fundamentalmente maneja caudales p\u00fablicos\n    en forma de subvenciones entre las que est\u00e1 la propia del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la propia del Ministerio de Fomento a\n    trav\u00e9s de la autoridad portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus patronos eran el propio Principado de Asturias, la\n    Autoridad Portuaria de Avil\u00e9s, el Ayuntamiento, el Ministerio de Cultura\n    y patronos privados de car\u00e1cter minoritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La finalidad, tal y como\n    recogen sus objetivos fundacionales, era convertir el Centro Niemeyer de\n    Avil\u00e9s en uno de los principales motores dinamizadores de la vida social,\n    de la vida econ\u00f3mica y de la vida cultural del Principado de Asturias\n    contribuyendo a la promoci\u00f3n de la cultura, la lucha contra la pobreza,\n    el fortalecimiento de los derechos humanos, el reforzamiento de la\n    cohesi\u00f3n social y la reducci\u00f3n de las desigualdades sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue el Gobierno de Foro el que inici\u00f3 y abri\u00f3 los cuatro expedientes de\n    reintegro de las subvenciones en el mes de noviembre del a\u00f1o 2011, a la\n    vista de las obligaciones que marca la ley sobre el r\u00e9gimen de control\n    interno que debe ejercer la Intervenci\u00f3n General del Principado, pero,\n    curiosamente, el anterior Gobierno socialista de Asturias no ejerci\u00f3 sus\n    responsabilidades desde el a\u00f1o 2007 al a\u00f1o 2010 y mucho menos el\n    Ministerio de Cultura del Gobierno anterior nacional del se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todos estos incumplimientos normativos de los propios fines de la\n    fundaci\u00f3n, que ha recibido, como he dicho, fondos del propio Ministerio\n    de Cultura -algunos dos d\u00edas antes de cesar el Gobierno- por valor de\n    280.000 euros, le preguntar\u00eda, se\u00f1or Soria, qu\u00e9 responsabilidades va a\n    exigir el Gobierno a trav\u00e9s de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en al\n    exigencia del quebranto econ\u00f3mico producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, qu\u00e9 medidas va\n    a adoptar para defender el buen t\u00e9rmino de las subvenciones concedidas\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tanto que est\u00e9n\n    como patronos -si es que siguen-, c\u00f3mo piensan reconducir el camino\n    reci\u00e9n comenzado de la Fundaci\u00f3n Niemeyer en lo que respecta al\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al se\u00f1or ministro de Cultura, que es soci\u00f3logo de profesi\u00f3n y de\n    formaci\u00f3n, y a usted, que es economista del Estado -y por lo tanto de\n    esto puede saber un rato-, les adelanto que estamos ante un cuadro donde\n    se siluetea todo un abanico de comportamientos sociales y de inmoralidad\n    de los servidores p\u00fablicos ante la gesti\u00f3n de caudales tambi\u00e9n p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presento esta iniciativa para tratar un tema de trascendencia pol\u00edtica en\n    materia de moralidad p\u00fablica -f\u00edjese qu\u00e9 tiempos coinciden- y para\n    conocer la posici\u00f3n de su ministerio, es decir del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, cuando participa como patrono en entes o\n    fundaciones culturales y tiene que adoptar pol\u00edticas de control y\n    prevenci\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico y prevenir las pr\u00e1cticas irregulares en\n    el manejo de esos fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento la ausencia del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, pero la cortes\u00eda parlamentaria ya la tuve en diciembre\n    y no me resultaba pertinente una segunda pr\u00f3rroga en esta ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me voy a centrar concretamente en la participaci\u00f3n del ministerio como\n    patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural Internacional Oscar Niemeyer, sin\n    entrar en si actualmente su ministerio tiene representante o no en el\n    seno del mismo o si va a continuar como patrono o no, y siempre\n    considerando, se\u00f1or ministro, que no estoy responsabilizando en absoluto\n    ni al ministro del ramo actual ni a este Gobierno de la hecatombe\n    administrativa y econ\u00f3mica que se ha producido en este centro, que,\n    aunque tiene patronos privados, fundamentalmente maneja caudales p\u00fablicos\n    en forma de subvenciones entre las que est\u00e1 la propia del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la propia del Ministerio de Fomento a\n    trav\u00e9s de la autoridad portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue denunciado asimismo por la actual consejera de Educaci\u00f3n de\n    Asturias, m\u00e1s all\u00e1 de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n constituida al efecto\n    en la Junta del Principado, por otra parte a\u00fan in\u00e9dita en sus\n    actuaciones, pero ya se sabe que las cosas de palacio van despacio, sobre\n    todo si ata\u00f1en negativamente al propio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todos estos incumplimientos normativos de los propios fines de la\n    fundaci\u00f3n, que ha recibido, como he dicho, fondos del propio Ministerio\n    de Cultura -algunos dos d\u00edas antes de cesar el Gobierno- por valor de\n    280.000 euros, le preguntar\u00eda, se\u00f1or Soria, qu\u00e9 responsabilidades va a\n    exigir el Gobierno a trav\u00e9s de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en al\n    exigencia del quebranto econ\u00f3mico producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, qu\u00e9 medidas va\n    a adoptar para defender el buen t\u00e9rmino de las subvenciones concedidas\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tanto que est\u00e9n\n    como patronos -si es que siguen-, c\u00f3mo piensan reconducir el camino\n    reci\u00e9n comenzado de la Fundaci\u00f3n Niemeyer en lo que respecta al\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presento esta iniciativa para tratar un tema de trascendencia pol\u00edtica en\n    materia de moralidad p\u00fablica -f\u00edjese qu\u00e9 tiempos coinciden- y para\n    conocer la posici\u00f3n de su ministerio, es decir del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, cuando participa como patrono en entes o\n    fundaciones culturales y tiene que adoptar pol\u00edticas de control y\n    prevenci\u00f3n sobre el gasto p\u00fablico y prevenir las pr\u00e1cticas irregulares en\n    el manejo de esos fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento la ausencia del ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, pero la cortes\u00eda parlamentaria ya la tuve en diciembre\n    y no me resultaba pertinente una segunda pr\u00f3rroga en esta ocasi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me voy a centrar concretamente en la participaci\u00f3n del ministerio como\n    patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural Internacional Oscar Niemeyer, sin\n    entrar en si actualmente su ministerio tiene representante o no en el\n    seno del mismo o si va a continuar como patrono o no, y siempre\n    considerando, se\u00f1or ministro, que no estoy responsabilizando en absoluto\n    ni al ministro del ramo actual ni a este Gobierno de la hecatombe\n    administrativa y econ\u00f3mica que se ha producido en este centro, que,\n    aunque tiene patronos privados, fundamentalmente maneja caudales p\u00fablicos\n    en forma de subvenciones entre las que est\u00e1 la propia del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte y la propia del Ministerio de Fomento a\n    trav\u00e9s de la autoridad portuaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todos estos incumplimientos normativos de los propios fines de la\n    fundaci\u00f3n, que ha recibido, como he dicho, fondos del propio Ministerio\n    de Cultura -algunos dos d\u00edas antes de cesar el Gobierno- por valor de\n    280.000 euros, le preguntar\u00eda, se\u00f1or Soria, qu\u00e9 responsabilidades va a\n    exigir el Gobierno a trav\u00e9s de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte en al\n    exigencia del quebranto econ\u00f3mico producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, qu\u00e9 medidas va\n    a adoptar para defender el buen t\u00e9rmino de las subvenciones concedidas\n    por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tanto que est\u00e9n\n    como patronos -si es que siguen-, c\u00f3mo piensan reconducir el camino\n    reci\u00e9n comenzado de la Fundaci\u00f3n Niemeyer en lo que respecta al\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "deporte": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, intervengo en nombre del titular de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte debido a que por problemas de agenda le era imposible\n    estar en el d\u00eda de hoy para contestar a esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar dici\u00e9ndole que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cuenta con un procedimiento de trabajo bien\n    definido para controlar la adecuada gesti\u00f3n de las subvenciones que se\n    conceden en el \u00e1mbito de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera cuesti\u00f3n que al respecto me gustar\u00eda\n    dejar clara: el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cumple con\n    rigor los mandatos recogidos en la normativa nacional al efecto, que como\n    sabe su se\u00f1or\u00eda es la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de\n    Subvenciones, y adem\u00e1s el Real Decreto 887/2006, de 21 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el objeto concreto de su interpelaci\u00f3n, me complace\n    comunicarle que en estos momentos no hay ninguna relaci\u00f3n ni\n    procedimiento en curso que vincule al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte con la Fundaci\u00f3n Niemeyer, ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La participaci\u00f3n en la\n    Fundaci\u00f3n Niemeyer del Ministerio de Cultura en su d\u00eda -no del actual,\n    sino del de Cultura en su d\u00eda- se limit\u00f3 a la concesi\u00f3n de las siguientes\n    subvenciones nominativas contempladas en los Presupuestos Generales del\n    Estado: para el a\u00f1o 2009, 95.000 euros, que fueron destinados a grandes\n    eventos de dicho a\u00f1o; en 2010, 85.000 euros, destinados al programa\n    nuevos talentos de teatro; en 2011, 235.000 euros, destinados al Centro\n    Niemeyer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado correspondientes al\n    a\u00f1o 2012, as\u00ed como en los presupuestos del a\u00f1o 2013, se ha suprimido la\n    aportaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a la fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello responde, tal como se ha anunciado ya en diversas ocasiones por\n    parte del propio titular de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, a la necesidad\n    de evolucionar hacia un sistema m\u00e1s transparente y m\u00e1s objetivo en la\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, la apuesta del Gobierno es dar un apoyo\n    econ\u00f3mico a la cultura a trav\u00e9s de un modelo de subvenciones, pero que\n    sea en r\u00e9gimen de concurrencia competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera aclarar adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte no es actualmente patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural\n    Internacional Oscar Niemeyer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segunda, la aceptaci\u00f3n por el Ministerio de\n    Cultura se efectu\u00f3 en un momento posterior -es decir, posterior al\n    momento de la constituci\u00f3n al que usted se ha referido, en el a\u00f1o 2006-\n    por el entonces ministro de Cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no descarta apoyar\n    a esta instituci\u00f3n cultural a trav\u00e9s de la circulaci\u00f3n de contenidos,\n    como se hace adem\u00e1s con otros centros culturales y en el marco de la\n    futura estrategia de comunicaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n cultural que actualmente\n    est\u00e1 poniendo en marcha el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva recordar la evoluci\u00f3n de las transferencias\n    corrientes del presupuesto en materia de cultura desde el a\u00f1o 2005, en\n    que crecieron un 21 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2013 solo se mantienen las subvenciones nominativas\n    relacionadas con la presencia del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte en el correspondiente consorcio, fundaci\u00f3n o instituci\u00f3n como\n    parte que est\u00e1 adem\u00e1s obligada por convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, intervengo en nombre del titular de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte debido a que por problemas de agenda le era imposible\n    estar en el d\u00eda de hoy para contestar a esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar dici\u00e9ndole que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cuenta con un procedimiento de trabajo bien\n    definido para controlar la adecuada gesti\u00f3n de las subvenciones que se\n    conceden en el \u00e1mbito de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera cuesti\u00f3n que al respecto me gustar\u00eda\n    dejar clara: el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cumple con\n    rigor los mandatos recogidos en la normativa nacional al efecto, que como\n    sabe su se\u00f1or\u00eda es la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de\n    Subvenciones, y adem\u00e1s el Real Decreto 887/2006, de 21 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el objeto concreto de su interpelaci\u00f3n, me complace\n    comunicarle que en estos momentos no hay ninguna relaci\u00f3n ni\n    procedimiento en curso que vincule al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte con la Fundaci\u00f3n Niemeyer, ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado correspondientes al\n    a\u00f1o 2012, as\u00ed como en los presupuestos del a\u00f1o 2013, se ha suprimido la\n    aportaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a la fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello responde, tal como se ha anunciado ya en diversas ocasiones por\n    parte del propio titular de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, a la necesidad\n    de evolucionar hacia un sistema m\u00e1s transparente y m\u00e1s objetivo en la\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera aclarar adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte no es actualmente patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural\n    Internacional Oscar Niemeyer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no descarta apoyar\n    a esta instituci\u00f3n cultural a trav\u00e9s de la circulaci\u00f3n de contenidos,\n    como se hace adem\u00e1s con otros centros culturales y en el marco de la\n    futura estrategia de comunicaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n cultural que actualmente\n    est\u00e1 poniendo en marcha el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2013 solo se mantienen las subvenciones nominativas\n    relacionadas con la presencia del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte en el correspondiente consorcio, fundaci\u00f3n o instituci\u00f3n como\n    parte que est\u00e1 adem\u00e1s obligada por convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, intervengo en nombre del titular de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte debido a que por problemas de agenda le era imposible\n    estar en el d\u00eda de hoy para contestar a esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, quiero empezar dici\u00e9ndole que el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cuenta con un procedimiento de trabajo bien\n    definido para controlar la adecuada gesti\u00f3n de las subvenciones que se\n    conceden en el \u00e1mbito de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera cuesti\u00f3n que al respecto me gustar\u00eda\n    dejar clara: el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte cumple con\n    rigor los mandatos recogidos en la normativa nacional al efecto, que como\n    sabe su se\u00f1or\u00eda es la Ley 38/2003, de 17 de noviembre, General de\n    Subvenciones, y adem\u00e1s el Real Decreto 887/2006, de 21 de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el objeto concreto de su interpelaci\u00f3n, me complace\n    comunicarle que en estos momentos no hay ninguna relaci\u00f3n ni\n    procedimiento en curso que vincule al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte con la Fundaci\u00f3n Niemeyer, ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los Presupuestos Generales del Estado correspondientes al\n    a\u00f1o 2012, as\u00ed como en los presupuestos del a\u00f1o 2013, se ha suprimido la\n    aportaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a la fundaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello responde, tal como se ha anunciado ya en diversas ocasiones por\n    parte del propio titular de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, a la necesidad\n    de evolucionar hacia un sistema m\u00e1s transparente y m\u00e1s objetivo en la\n    cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera aclarar adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura\n    y Deporte no es actualmente patrono de la Fundaci\u00f3n Centro Cultural\n    Internacional Oscar Niemeyer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte no descarta apoyar\n    a esta instituci\u00f3n cultural a trav\u00e9s de la circulaci\u00f3n de contenidos,\n    como se hace adem\u00e1s con otros centros culturales y en el marco de la\n    futura estrategia de comunicaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n cultural que actualmente\n    est\u00e1 poniendo en marcha el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, en los\n    presupuestos del a\u00f1o 2013 solo se mantienen las subvenciones nominativas\n    relacionadas con la presencia del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte en el correspondiente consorcio, fundaci\u00f3n o instituci\u00f3n como\n    parte que est\u00e1 adem\u00e1s obligada por convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted me ha dicho en resumen cuatro cosas: la primera, que el volumen\n    total de inversi\u00f3n del Ministerio de Cultura antiguo en el Centro\n    Niemeyer ha sido en torno a cuatrocientos treinta y tantos mil euros en\n    total, medio mill\u00f3n de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy bien lo que vaya a ser en el\n    futuro, porque este centro tiene que ser apoyado por el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Cultura y por cualquier \u00e1mbito institucional del Estado, pero\n    yo le estaba hablando de la gesti\u00f3n de los \u00faltimos a\u00f1os y de una\n    imputaci\u00f3n en sede judicial, no de las investigaciones en una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n de la Junta del Principado que no ha comenzado todav\u00eda sus\n    funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece muy bien lo que vaya a ser en el\n    futuro, porque este centro tiene que ser apoyado por el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Cultura y por cualquier \u00e1mbito institucional del Estado, pero\n    yo le estaba hablando de la gesti\u00f3n de los \u00faltimos a\u00f1os y de una\n    imputaci\u00f3n en sede judicial, no de las investigaciones en una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n de la Junta del Principado que no ha comenzado todav\u00eda sus\n    funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000083\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA FINALIDAD, LAS\n    CONSECUENCIAS Y LAS RESPONSABILIDADES POL\u00cdTICAS QUE PIENSA ASUMIR EL\n    MINISTRO DE HACIENDA Y ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS ANTE LOS RESULTADOS DE\n    LA AMNIST\u00cdA FISCAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia tributaria": [21, 22, 23], "hacienda": [12, 13, 14, 15, 16], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [17], "agencia": [18, 19, 20]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para interpelar\n    al ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas sobre la finalidad,\n    las consecuencias y las responsabilidades pol\u00edticas que piensa asumir\n    ante los resultados de la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo primero que\n    quiero denunciar, como ya lo hemos hecho en anteriores ocasiones, es que\n    la amnist\u00eda fiscal se trata sin duda de una medida de perd\u00f3n inaceptable\n    y pol\u00edticamente injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted subi\u00f3 el\n    IRPF a las clases trabajadoras, incumpliendo su programa electoral, luego\n    justific\u00f3 la puesta en marcha de la amnist\u00eda fiscal para justificar que\n    as\u00ed no tendr\u00eda que subir el IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego, recuerda, subi\u00f3 el IVA para decir\n    que as\u00ed se podr\u00eda mantener el poder adquisitivo de las pensiones -aunque\n    finalmente no podemos mantener el poder adquisitivo de las pensiones-, y\n    tenemos las consecuencias de esta indecente amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas jornadas se ha vendido la amnist\u00eda fiscal y han estado presentes\n    altos cargos de su ministerio, empezando por el secretario de Estado de\n    su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el decreto-ley ya dice que los datos de\n    los que se acojan a la amnist\u00eda fiscal son reservados, porque lo dice la\n    Ley General Tributaria, ustedes introducen en el \u00faltimo apartado del\n    informe algo tan incomprensible como esto; perm\u00edtanme sus se\u00f1or\u00edas que lo\n    lea de forma clara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese informe le dice a la Agencia Tributaria la\n    Direcci\u00f3n General de Tributos: No procede la comprobaci\u00f3n de las\n    declaraciones tributarias especiales -que son las que se han acogido a la\n    amnist\u00eda fiscal-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No procede la comprobaci\u00f3n de\n    estas declaraciones que se han realizado en la amnist\u00eda fiscal ni tan\n    siquiera a efectos informativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo pueden ser comprobadas por los\n    inspectores cuando las invoque el titular de estas declaraciones, que\n    siendo objeto de una inspecci\u00f3n tributaria puede alegar que han\n    blanqueado sus fondos en esta amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo sabemos, se\u00f1or Montoro, porque el\n    se\u00f1or B\u00e1rcenas dijo al juez que est\u00e1 instruyendo una causa en la que \u00e9l\n    est\u00e1 imputado que se hab\u00eda acogido a su amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or B\u00e1rcenas se acogi\u00f3 a esta\n    amnist\u00eda fiscal y usted dijo en esta sala: Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, los\n    imputados no pueden acogerse a la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para permitir\n    opacidad, para que se pudieran declarar a nombre de fondos fiduciarios,\n    de sociedades pantalla con domicilio en para\u00edsos fiscales, y as\u00ed pudieran\n    acogerse a esta amnist\u00eda fiscal d\u00e1ndoles ustedes un plazo, razonable, de\n    un a\u00f1o -\u00bfeh?- para que ese titular real -\u00bfeh?- que no tiene la\n    titularidad jur\u00eddica pueda deshacer los activos de esa sociedad antes del\n    31 de diciembre de 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para interpelar\n    al ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas sobre la finalidad,\n    las consecuencias y las responsabilidades pol\u00edticas que piensa asumir\n    ante los resultados de la amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas pronuncia palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    pronuncia palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si usted sigue impidiendo que los inspectores de\n    Hacienda conozcan las actas y verifiquen el origen de los fondos, no\n    sabremos cu\u00e1ntos hasta que no lo descubran otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas pronuncia palabras que no se\n    perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerde que usted nos dijo\n    en esta tribuna que pensaba recaudar 3.500 millones; iba a recaudar 2.500\n    millones por la amnist\u00eda general y 1.000 millones por dividendos de\n    empresas radicadas en para\u00edsos fiscales, con una previsi\u00f3n de aflorar\n    25.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese informe le dice a la Agencia Tributaria la\n    Direcci\u00f3n General de Tributos: No procede la comprobaci\u00f3n de las\n    declaraciones tributarias especiales -que son las que se han acogido a la\n    amnist\u00eda fiscal-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el juzgado ahora le\n    pregunta a la Agencia Tributaria si se ha acogido Correa y veinte\n    imputados m\u00e1s por la trama G\u00fcrtel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda\n    nos las hizo la directora general de la Agencia Tributaria, que se hizo\n    un l\u00edo y ella misma dijo: Qu\u00e9 l\u00edo que me he hecho, a ver qu\u00e9 me sacan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese informe le dice a la Agencia Tributaria la\n    Direcci\u00f3n General de Tributos: No procede la comprobaci\u00f3n de las\n    declaraciones tributarias especiales -que son las que se han acogido a la\n    amnist\u00eda fiscal-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el juzgado ahora le\n    pregunta a la Agencia Tributaria si se ha acogido Correa y veinte\n    imputados m\u00e1s por la trama G\u00fcrtel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El otro d\u00eda\n    nos las hizo la directora general de la Agencia Tributaria, que se hizo\n    un l\u00edo y ella misma dijo: Qu\u00e9 l\u00edo que me he hecho, a ver qu\u00e9 me sacan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya no est\u00e1 en\n    su mano que al se\u00f1or B\u00e1rcenas no se le aplique la amnist\u00eda fiscal; est\u00e1\n    en manos del juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo que tiene que hacer ahora es irse y permitir que un nuevo\n    ministro de Hacienda ponga a disposici\u00f3n de los inspectores todas las\n    declaraciones para que podamos saber cu\u00e1ntos imputados est\u00e1n en esta\n    amnist\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [2, 3, 4, 5], "amnist\u00eda fiscal": [1], "econom\u00eda": [0], "agencia tributaria": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero, el sentido de la\n    declaraci\u00f3n tributaria especial era aflorar econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted lleg\u00f3 a decir a la sociedad espa\u00f1ola\n    que este Gobierno hab\u00eda hecho una regularizaci\u00f3n fiscal -como ustedes la\n    llaman, una amnist\u00eda fiscal- para los procesados en el caso G\u00fcrtel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    aflorado el 4 % de nuestro producto interior bruto, una cifra imposible\n    de alcanzar por otro mecanismo, por otra v\u00eda, imposible; ni la m\u00e1s eficaz\n    agencia tributaria del mundo hubiera sido capaz de destapar 40.000\n    millones de euros, al menos 40.000 millones de euros, a trav\u00e9s de un\n    proceso, que ahora, insistir\u00e9, tendr\u00e1 que ir a las cuentas nacionales de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, para demostrar que, gracias a ese afloramiento, Espa\u00f1a\n    tiene menos deuda externa; por tanto, estamos ayudando a la recuperaci\u00f3n,\n    no solo a trav\u00e9s de la recaudaci\u00f3n, a trav\u00e9s del afloramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; no, porque la Agencia Tributaria no ten\u00eda el\n    dato ni de la persona f\u00edsica ni de la persona jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el caso del se\u00f1or B\u00e1rcenas la\n    Audiencia Nacional tiene ya la declaraci\u00f3n no ya del servicio jur\u00eddico de\n    la Agencia Tributaria sino de la Abogac\u00eda del Estado, en la que se\n    concluye que en la declaraci\u00f3n presentada por el se\u00f1or B\u00e1rcenas a trav\u00e9s\n    del procedimiento que ha utilizado, a trav\u00e9s de Tesedul e Invest S.A., no\n    tiene efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, estoy en condiciones de informar esta ma\u00f1ana a la\n    C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola, puesto que la Audiencia Nacional tiene\n    el informe de la Agencia Tributaria, que de las veintiuna personas\n    f\u00edsicas y jur\u00eddicas sobre las que el juzgado ha solicitado informaci\u00f3n\n    solo una -no puedo dar el nombre- ha presentado una declaraci\u00f3n\n    tributaria extraordinaria por un valor inferior a 3.500 euros, es decir\n    con una cuota liquidada de 350 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    aflorado el 4 % de nuestro producto interior bruto, una cifra imposible\n    de alcanzar por otro mecanismo, por otra v\u00eda, imposible; ni la m\u00e1s eficaz\n    agencia tributaria del mundo hubiera sido capaz de destapar 40.000\n    millones de euros, al menos 40.000 millones de euros, a trav\u00e9s de un\n    proceso, que ahora, insistir\u00e9, tendr\u00e1 que ir a las cuentas nacionales de\n    Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, para demostrar que, gracias a ese afloramiento, Espa\u00f1a\n    tiene menos deuda externa; por tanto, estamos ayudando a la recuperaci\u00f3n,\n    no solo a trav\u00e9s de la recaudaci\u00f3n, a trav\u00e9s del afloramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No; no, porque la Agencia Tributaria no ten\u00eda el\n    dato ni de la persona f\u00edsica ni de la persona jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el caso del se\u00f1or B\u00e1rcenas la\n    Audiencia Nacional tiene ya la declaraci\u00f3n no ya del servicio jur\u00eddico de\n    la Agencia Tributaria sino de la Abogac\u00eda del Estado, en la que se\n    concluye que en la declaraci\u00f3n presentada por el se\u00f1or B\u00e1rcenas a trav\u00e9s\n    del procedimiento que ha utilizado, a trav\u00e9s de Tesedul e Invest S.A., no\n    tiene efecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, estoy en condiciones de informar esta ma\u00f1ana a la\n    C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola, puesto que la Audiencia Nacional tiene\n    el informe de la Agencia Tributaria, que de las veintiuna personas\n    f\u00edsicas y jur\u00eddicas sobre las que el juzgado ha solicitado informaci\u00f3n\n    solo una -no puedo dar el nombre- ha presentado una declaraci\u00f3n\n    tributaria extraordinaria por un valor inferior a 3.500 euros, es decir\n    con una cuota liquidada de 350 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3], "educaci\u00f3n": [2], "amnist\u00eda fiscal": [0, 1], "empresas": [9], "hacienda": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es una verdadera satisfacci\u00f3n que de\n    estos imputados solo de veinte uno se haya acogido a su amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes efectivamente han dirigido un escrito al\n    Juzgado n\u00famero 5 de la Audiencia Nacional, donde el se\u00f1or B\u00e1rcenas\n    comunic\u00f3 que se hab\u00eda acogido a su amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque a lo\n    mejor no son del 2008, a lo mejor no han prescrito, a lo mejor sacamos\n    1.100 millones m\u00e1s y no tenemos que recortarlos en el a\u00f1o 2013 de la\n    sanidad o de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque a lo\n    mejor no son del 2008, a lo mejor no han prescrito, a lo mejor sacamos\n    1.100 millones m\u00e1s y no tenemos que recortarlos en el a\u00f1o 2013 de la\n    sanidad o de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    un abogado de la G\u00fcrtel que ha dicho... (El se\u00f1or ministro Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero: \u00bfUn abogado?). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este abogado de la G\u00fcrtel ha dicho que hab\u00edan acordado con\n    Hacienda que los imputados pod\u00edan acogerse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de\n    Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, Montoro Romero:\u00a1Qu\u00e9 barbaridad!). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe va a hacer usted responsable de aquellos imputados que\n    conozcamos en el futuro que se hayan acogido a estas 30.000 declaraciones\n    que usted est\u00e1 prohibiendo, obstaculizando, que sean conocidas por los\n    inspectores de Hacienda para que conozcan la veracidad de los fondos y si\n    estos fondos son il\u00edcitos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a responder a los inspectores de\n    Hacienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, en todo caso, se\u00f1or Montoro, \u00bfpuede usted decir que a nombre de\n    empresas de fondo fiduciarios, de sociedades opacas, no se han acogido a\n    esta amnist\u00eda otras personas imputadas en la G\u00fcrtel, una red de presunta\n    financiaci\u00f3n ilegal de su partido, o en otros delitos que est\u00e9n siendo\n    investigados en los juzgados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Su permanencia en el Ministerio\n    de Hacienda, en estos momentos est\u00e1 impidiendo que los defraudadores que\n    se han acogido a esta amnist\u00eda fiscal y que han declarado fondos de\n    procedencia delictiva puedan ser investigados porque usted lo proh\u00edbe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su permanencia en el Ministerio\n    de Hacienda, en estos momentos est\u00e1 impidiendo que los defraudadores que\n    se han acogido a esta amnist\u00eda fiscal y que han declarado fondos de\n    procedencia delictiva puedan ser investigados porque usted lo proh\u00edbe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"amnist\u00eda fiscal": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Y sobre usted pende la grave sospecha de haber\n    ido pactando y adecuando esta amnist\u00eda fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "agencia tributaria": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No,\n    lo dice previamente la Agencia Tributaria en aplicaci\u00f3n\n    de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la\n    justicia se dirige a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 colaborando la Agencia\n    Tributaria, s\u00ed o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No,\n    lo dice previamente la Agencia Tributaria en aplicaci\u00f3n\n    de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque la\n    justicia se dirige a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000086\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    EL PAPEL A DESARROLLAR POR LAS ENTIDADES FINANCIERAS ACTUALMENTE\n    NACIONALIZADAS PARA ATENDER LAS NECESIDADES DE CR\u00c9DITO DE LAS PEQUE\u00d1AS\n    EMPRESAS Y FAMILIAS, ESTIMULAR LA ECONOM\u00cdA REAL Y FACILITAR LA CREACI\u00d3N\n    DE EMPLEO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or de Guindos, se\u00f1or ministro de Econom\u00eda, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or de Guindos, se\u00f1or ministro de Econom\u00eda,\n    comenzar\u00e9 con algo de historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [12, 13], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "reforma laboral": [23], "empresas": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [24, 25], "sanidad": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Inicio mi intervenci\u00f3n con esta\n    reflexi\u00f3n porque se supone que el liberalismo te\u00f3rico es una forma de\n    entender la econom\u00eda seg\u00fan la cual no debe haber intervenci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, a nuestro\n    juicio, est\u00e1 claro que una banca p\u00fablica es un instrumento para financiar\n    la econom\u00eda real, para proporcionar cr\u00e9ditos a las familias para que\n    puedan consumir, para proporcionar cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, fundamentalmente para poder invertir, y estimular la econom\u00eda,\n    crecimiento econ\u00f3mico -usted bien sabe esa teor\u00eda-; sin embargo la banca\n    p\u00fablica cuya gesti\u00f3n est\u00e1 llevando el Gobierno no est\u00e1 haciendo\n    absolutamente nada de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, nos encontramos con los\n    mismos problemas que hace unos cuantos a\u00f1os de falta de acceso a la\n    financiaci\u00f3n, con los mismos problemas en la econom\u00eda real, pero, eso s\u00ed,\n    con grandes p\u00e9rdidas privadas socializadas a trav\u00e9s de las pol\u00edticas del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad, m\u00e1s all\u00e1 de esa predicci\u00f3n, es que Grecia no decreci\u00f3 solo un\n    2,6 % sino un 6,9 % y que en 2012 no solo no sali\u00f3 de la crisis sino que\n    sigui\u00f3 cayendo la econom\u00eda un 6 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan esa encuesta, el 35 % de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    detecta que el principal problema es encontrar clientes y m\u00e1s del 25 %\n    cree que es la falta de acceso a la financiaci\u00f3n; es decir, la inmensa\n    mayor\u00eda de las empresas en Espa\u00f1a considera que los problemas\n    fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola son la falta de demanda y la falta\n    de cr\u00e9dito; no llegan ni al 10 % las empresas que consideran que los\n    salarios son demasiado altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta encuesta la conoce usted\n    perfectamente, esto es lo que dicen las empresas, esto es lo que dice el\n    sentir de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que sinceramente que este Gobierno est\u00e1 encaminando a nuestra\n    econom\u00eda a un cambio en el modelo de crecimiento que implica\n    necesariamente un cambio en el modelo de sociedad, de ah\u00ed que\n    pr\u00e1cticamente podr\u00eda decirse que a los Gobiernos de la periferia europea\n    les sobran la sanidad p\u00fablica, la educaci\u00f3n p\u00fablica y otras conquistas\n    sociales, porque son obst\u00e1culos para construir ese modelo de crecimiento\n    que nos est\u00e1n imponiendo desde los Gobiernos de la periferia y desde la\n    troika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene tener una banca p\u00fablica que en vez de\n    canalizar el cr\u00e9dito hacia determinadas l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    producci\u00f3n, las que el Gobierno considere necesario que hay que\n    estimular, por qu\u00e9 en vez de hacer eso, este sistema financiero\n    nacionalizado solo est\u00e1 sirviendo para socializar esas p\u00e9rdidas, solo\n    est\u00e1 sirviendo como agujero negro que se come los recursos de la sanidad,\n    de la educaci\u00f3n, y los recursos futuros de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo\n    quiero que el Gobierno nos lo diga en voz del ministro de Econom\u00eda, que\n    nos diga qu\u00e9 tipo de econom\u00eda espera que sea Espa\u00f1a en el futuro; quiero\n    que me explique si verdaderamente estamos en lo cierto cuando denunciamos\n    que este Gobierno est\u00e1 buscando un modelo de empobrecimiento, de\n    trabajadores con bajos salarios, con precariedad, con flexibilidad, que\n    sean competitivos en el mercado mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo con\n    claridad que nuestra econom\u00eda tiene que ser m\u00e1s competitiva por la v\u00eda de\n    los bajos salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ataque brutal a la ciencia lo\n    que hace es cortar la salida para que tengamos un modelo de crecimiento\n    de una econom\u00eda desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico claro es que las pol\u00edticas econ\u00f3micas de este Gobierno, las\n    pol\u00edticas econ\u00f3micas de la troika no hacen m\u00e1s que ser una v\u00eda de\n    creaci\u00f3n de desempleo en este pa\u00eds, de empeoramiento de las condiciones\n    de financiaci\u00f3n, de devoluci\u00f3n de deudas a los acreedores internacionales\n    -eso s\u00ed, maravillosamente institucionalizado en la Constituci\u00f3n gracias\n    al pacto PP-PSOE-, pero no sirven para resolver los problemas de la\n    econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que sinceramente que este Gobierno est\u00e1 encaminando a nuestra\n    econom\u00eda a un cambio en el modelo de crecimiento que implica\n    necesariamente un cambio en el modelo de sociedad, de ah\u00ed que\n    pr\u00e1cticamente podr\u00eda decirse que a los Gobiernos de la periferia europea\n    les sobran la sanidad p\u00fablica, la educaci\u00f3n p\u00fablica y otras conquistas\n    sociales, porque son obst\u00e1culos para construir ese modelo de crecimiento\n    que nos est\u00e1n imponiendo desde los Gobiernos de la periferia y desde la\n    troika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene tener una banca p\u00fablica que en vez de\n    canalizar el cr\u00e9dito hacia determinadas l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    producci\u00f3n, las que el Gobierno considere necesario que hay que\n    estimular, por qu\u00e9 en vez de hacer eso, este sistema financiero\n    nacionalizado solo est\u00e1 sirviendo para socializar esas p\u00e9rdidas, solo\n    est\u00e1 sirviendo como agujero negro que se come los recursos de la sanidad,\n    de la educaci\u00f3n, y los recursos futuros de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que sinceramente que este Gobierno est\u00e1 encaminando a nuestra\n    econom\u00eda a un cambio en el modelo de crecimiento que implica\n    necesariamente un cambio en el modelo de sociedad, de ah\u00ed que\n    pr\u00e1cticamente podr\u00eda decirse que a los Gobiernos de la periferia europea\n    les sobran la sanidad p\u00fablica, la educaci\u00f3n p\u00fablica y otras conquistas\n    sociales, porque son obst\u00e1culos para construir ese modelo de crecimiento\n    que nos est\u00e1n imponiendo desde los Gobiernos de la periferia y desde la\n    troika. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene tener una banca p\u00fablica que en vez de\n    canalizar el cr\u00e9dito hacia determinadas l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    producci\u00f3n, las que el Gobierno considere necesario que hay que\n    estimular, por qu\u00e9 en vez de hacer eso, este sistema financiero\n    nacionalizado solo est\u00e1 sirviendo para socializar esas p\u00e9rdidas, solo\n    est\u00e1 sirviendo como agujero negro que se come los recursos de la sanidad,\n    de la educaci\u00f3n, y los recursos futuros de nuestra econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, a nuestro\n    juicio, est\u00e1 claro que una banca p\u00fablica es un instrumento para financiar\n    la econom\u00eda real, para proporcionar cr\u00e9ditos a las familias para que\n    puedan consumir, para proporcionar cr\u00e9ditos a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas, fundamentalmente para poder invertir, y estimular la econom\u00eda,\n    crecimiento econ\u00f3mico -usted bien sabe esa teor\u00eda-; sin embargo la banca\n    p\u00fablica cuya gesti\u00f3n est\u00e1 llevando el Gobierno no est\u00e1 haciendo\n    absolutamente nada de eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejemplo que nos trae a nosotros en esta interpelaci\u00f3n, se\u00f1or De\n    Guindos, es sencillamente el de la financiaci\u00f3n de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Banco Central Europeo, se\u00f1or De Guindos,\n    elabora una encuesta sobre los principales problemas de las empresas en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan esa encuesta, el 35 % de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    detecta que el principal problema es encontrar clientes y m\u00e1s del 25 %\n    cree que es la falta de acceso a la financiaci\u00f3n; es decir, la inmensa\n    mayor\u00eda de las empresas en Espa\u00f1a considera que los problemas\n    fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola son la falta de demanda y la falta\n    de cr\u00e9dito; no llegan ni al 10 % las empresas que consideran que los\n    salarios son demasiado altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta encuesta la conoce usted\n    perfectamente, esto es lo que dicen las empresas, esto es lo que dice el\n    sentir de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    motivo se empe\u00f1an en la reforma del mercado de trabajo en vez de resolver\n    los problemas m\u00e1s acuciantes de las peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene sentido, se\u00f1or De Guindos, aplicar medidas de ajuste\n    econ\u00f3mico tan brutales que empeoran los problemas que se\u00f1alan las\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, yo\n    creo que ya s\u00e9 la respuesta, se\u00f1or De Guindos, y en alg\u00fan debate hemos\n    tenido oportunidad de hablar sobre ello, pero yo quiero que usted me lo\n    diga, yo quiero que usted me diga por qu\u00e9 la reforma laboral est\u00e1 por\n    encima de cualquier medida directa que resuelva los problemas de la\n    peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan esa encuesta, el 35 % de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    detecta que el principal problema es encontrar clientes y m\u00e1s del 25 %\n    cree que es la falta de acceso a la financiaci\u00f3n; es decir, la inmensa\n    mayor\u00eda de las empresas en Espa\u00f1a considera que los problemas\n    fundamentales de la econom\u00eda espa\u00f1ola son la falta de demanda y la falta\n    de cr\u00e9dito; no llegan ni al 10 % las empresas que consideran que los\n    salarios son demasiado altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta encuesta la conoce usted\n    perfectamente, esto es lo que dicen las empresas, esto es lo que dice el\n    sentir de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [6], "empresas": [7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Garz\u00f3n, como usted y yo ya hemos comentado en ocasiones anteriores,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola parte de importantes desequilibrios desde el punto\n    de vista financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo que hace en \u00faltima instancia\n    es dificultar que haya financiaci\u00f3n para el sector real de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00eda\n    aqu\u00ed que hay un principio b\u00e1sico, nadie m\u00e1s que este ministro cree en la\n    econom\u00eda de mercado como el sistema que efectivamente genera bienestar a\n    medio y largo plazo, tal como se ha demostrado, y hemos visto como las\n    otras alternativas han sido mucho m\u00e1s dolorosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay una cuesti\u00f3n\n    tambi\u00e9n de principio, una econom\u00eda de mercado con un sistema de dinero\n    fiduciario genera, si no hay unos controles suficientes, situaciones de\n    inestabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, el\n    proceso de transparencia que se ha introducido, el proceso de claridad,\n    el proceso de encapsulamiento y de tratamiento de los problemas que se\n    han definido es lo que en \u00faltima instancia est\u00e1 llevando a algo que\n    comentaba anteriormente el ministro de Hacienda con toda la raz\u00f3n, est\u00e1\n    en la base de la recuperaci\u00f3n de la confianza y de la credibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como dec\u00eda\n    anteriormente, esa sombra de la duda sobre la totalidad del sistema ha\n    desaparecido, y esa sombra de la duda ha desaparecido gracias, vuelvo a\n    repetir, a algo que es fundamental, gracias a la transparencia, gracias a\n    la claridad, gracias tambi\u00e9n a nuestros socios europeos, que nos han\n    prestado 40.000 millones de euros en unas condiciones de tipos de inter\u00e9s\n    y de plazos que son extremadamente ventajosas para la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    pero tambi\u00e9n sobre todo gracias a que ha habido un Gobierno que por fin\n    se ha enfrentado a los problemas reales de nuestro sistema financiero, se\n    est\u00e1 enfrentando a los problemas reales de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que, no\n    tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda, existen ya las bases para que\n    efectivamente se produzca la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, el\n    proceso de transparencia que se ha introducido, el proceso de claridad,\n    el proceso de encapsulamiento y de tratamiento de los problemas que se\n    han definido es lo que en \u00faltima instancia est\u00e1 llevando a algo que\n    comentaba anteriormente el ministro de Hacienda con toda la raz\u00f3n, est\u00e1\n    en la base de la recuperaci\u00f3n de la confianza y de la credibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la magnitud de estos desequilibrios lo que est\u00e1 en la base\n    de las dificultades que en estos momentos sufren pr\u00e1cticamente todas las\n    instituciones, todas las empresas espa\u00f1olas, con respecto al acceso a la\n    financiaci\u00f3n, porque cuando tenemos un elevado volumen de cr\u00e9dito, un\n    volumen de acumulaci\u00f3n de deuda muy importante y una dependencia en la\n    financiaci\u00f3n exterior, cualquier cierre de los mercados nos hace\n    extremadamente vulnerables, y eso es lo que le pasaba a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto -y estoy de\n    acuerdo con usted- el que no lo tiene que purgar es el sector de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, que de alg\u00fan modo siempre se ha comportado\n    correctamente y que en estos momentos ve que, como consecuencia de lo\n    anterior, el cr\u00e9dito disponible se ha reducido y que no puede incluso ni\n    financiar las operaciones de cr\u00e9dito circulante en el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Garz\u00f3n, como usted y yo ya hemos comentado en ocasiones anteriores,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola parte de importantes desequilibrios desde el punto\n    de vista financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, el\n    proceso de transparencia que se ha introducido, el proceso de claridad,\n    el proceso de encapsulamiento y de tratamiento de los problemas que se\n    han definido es lo que en \u00faltima instancia est\u00e1 llevando a algo que\n    comentaba anteriormente el ministro de Hacienda con toda la raz\u00f3n, est\u00e1\n    en la base de la recuperaci\u00f3n de la confianza y de la credibilidad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, como dec\u00eda\n    anteriormente, esa sombra de la duda sobre la totalidad del sistema ha\n    desaparecido, y esa sombra de la duda ha desaparecido gracias, vuelvo a\n    repetir, a algo que es fundamental, gracias a la transparencia, gracias a\n    la claridad, gracias tambi\u00e9n a nuestros socios europeos, que nos han\n    prestado 40.000 millones de euros en unas condiciones de tipos de inter\u00e9s\n    y de plazos que son extremadamente ventajosas para la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    pero tambi\u00e9n sobre todo gracias a que ha habido un Gobierno que por fin\n    se ha enfrentado a los problemas reales de nuestro sistema financiero, se\n    est\u00e1 enfrentando a los problemas reales de la econom\u00eda espa\u00f1ola y que, no\n    tenga usted la m\u00e1s m\u00ednima duda, existen ya las bases para que\n    efectivamente se produzca la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [8, 9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s importante a\u00fan, el\n    endeudamiento que parte de los hogares es un endeudamiento muy reducido\n    respecto al total de la econom\u00eda, que usted sabe bien que es un\n    endeudamiento muy alto el del conjunto de la econom\u00eda, pero que la parte\n    que le corresponde a los hogares es relativamente baja, igual que al\n    sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no me\n    ha dicho cu\u00e1l va a ser la econom\u00eda del futuro, usted no me ha dicho cu\u00e1l\n    va a ser el motor de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Draghi dijo ayer algo as\u00ed como\n    que cada econom\u00eda nacional debe encontrar su lugar en la econom\u00eda mundial\n    por los resortes del libre mercado, esta mano invisible que va a decir a\n    qu\u00e9 se va a dedicar Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que me diga qu\u00e9 tipo de productos vamos a\n    producir nosotros en nuestra econom\u00eda y en qu\u00e9 condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    tan sencillo como eso, cu\u00e1l va a ser el motor de la econom\u00eda que haga,\n    seg\u00fan la opini\u00f3n del Gobierno, salir adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aparte de cu\u00e1l es el motor de la\n    econom\u00eda -que yo quiero conocer del Gobierno para poder elaborar una\n    moci\u00f3n en consecuencia-, quiero saber para qu\u00e9 quiere el Gobierno la\n    banca p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que usted, que\n    adem\u00e1s ha sacado una vena un poco austriaca de econom\u00eda al hablar del\n    dinero fiduciario, no est\u00e1 de acuerdo con eso, pero quiero que me diga si\n    le parece bien que la banca p\u00fablica pueda ser un instrumento y no solo un\n    mecanismo para salvar una situaci\u00f3n peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, insisto, antes de irme necesito la\n    respuesta, se\u00f1or ministro; necesito saber cu\u00e1l va a ser el motor de la\n    econom\u00eda en opini\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    piensa el Gobierno que con las medidas de ajuste se puede acabar con el\n    endeudamiento y el apalancamiento tan elevado de los hogares y de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la banca p\u00fablica -conozco la tesis de demasiado grande para\n    caer, traducida al espa\u00f1ol- es obvio que por lo menos tendr\u00e1 que reflejar\n    una paradoja; la paradoja de que se nacionaliza cuando va mal y se\n    privatiza cuando va bien, que es una paradoja que ha puesto de relieve el\n    decreto el Gobierno cuando ha dicho que cuando las empresas vayan bien se\n    volver\u00e1n a privatizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Garz\u00f3n, me plantea usted dos cuestiones fundamentales: Qu\u00e9\n    vamos a hacer con la banca p\u00fablica y cu\u00e1l es el modelo de crecimiento que\n    efectivamente queremos para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, lo que se ha conseguido, se\u00f1or Garz\u00f3n, es evitar que los\n    depositantes espa\u00f1oles se vean sometidos a una situaci\u00f3n de incertidumbre\n    elevada que hubiera sido nefasta para el comportamiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed\n    le puedo anunciar, se\u00f1or Garz\u00f3n, es que en los pr\u00f3ximos d\u00edas, una vez que\n    se haya producido la inyecci\u00f3n de capital y la transferencia de activos a\n    Sareb, volver\u00e9 otra vez a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda para informar del final\n    del proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 la octava vez que voy a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda para\n    hablar de estos temas y, por supuesto, ah\u00ed analizaremos todas las\n    alternativas disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola es el que ya\n    apunta la econom\u00eda espa\u00f1ola hoy, es un modelo basado en la exportaci\u00f3n de\n    bienes y servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Garz\u00f3n, me plantea usted dos cuestiones fundamentales: Qu\u00e9\n    vamos a hacer con la banca p\u00fablica y cu\u00e1l es el modelo de crecimiento que\n    efectivamente queremos para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola es el que ya\n    apunta la econom\u00eda espa\u00f1ola hoy, es un modelo basado en la exportaci\u00f3n de\n    bienes y servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000087\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [18, 19, 20, 21], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "energ\u00eda": [13, 14, 15, 16, 17], "energ\u00e9tico": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [24], "renovables": [22, 23]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted lo sabe\n    perfectamente, el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 siempre se\n    ha posicionado en el sentido de que una buena estrategia energ\u00e9tica da\n    como resultado, con grandes posibilidades de \u00e9xito, una buena pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y que, por el contrario, una mala estrategia energ\u00e9tica\n    desemboca irremisiblemente en una mala pol\u00edtica econ\u00f3mica, y es en esta\n    direcci\u00f3n en la que nos encontramos instalados desde esta perspectiva en\n    el entorno de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y por este motivo b\u00e1sicamente hemos\n    planteado esta iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros tambi\u00e9n somos de los que estamos convencidos,\n    como grupo parlamentario, de que el sector energ\u00e9tico en Espa\u00f1a puede\n    contribuir decisivamente a salir de la crisis gracias al efecto tractor y\n    dinamizador de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda anteriormente, se\u00f1or ministro, siempre hemos mantenido que\n    la energ\u00eda es un sector estrat\u00e9gico por excelencia que afecta de forma\n    transversal a todos los sectores de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, fue nuestro Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3) junto con el Grupo Popular -antes en la oposici\u00f3n- los que\n    presentamos esta iniciativa, en la que participaron desde una perspectiva\n    relevante el actual presidente de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, don Santiago\n    Lanzuela, don\n    Antonio Erias, en representaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular, y\n    tambi\u00e9n distinguidos parlamentarios socialistas que antes apoyaban al\n    Gobierno, como don Antonio Cuevas -que fue presidente de la Comisi\u00f3n y\n    que hoy ya no es diputado-, as\u00ed como diputados de todos los grupos\n    parlamentarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno actual, se\u00f1or ministro, no mira a largo plazo, no planifica ni\n    estabiliza al sector energ\u00e9tico, y malmete con la competitividad de la\n    econom\u00eda y de la industria sembrando desde nuestra perspectiva\n    incertidumbre reiteradamente, y actuando \u00fanica y exclusivamente en el\n    corto plazo, improvisando una y otra vez para atajar el d\u00e9ficit de\n    tarifa, sin que ni siquiera salga airoso, puesto que el d\u00e9ficit sigue\n    aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es f\u00e1cil ver que ello\n    deriva en una merma de competitividad para toda la econom\u00eda, puesto que\n    la energ\u00eda, como hemos dicho anteriormente, es un sector transversal;\n    deriva tambi\u00e9n en un contrasentido de lo que deber\u00eda ser nuestra pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica futura, pues en vez de diversificar y minorar la dependencia\n    respecto al petr\u00f3leo, el resultado de estos cambios equivale a menos\n    renovables, menos cogeneraci\u00f3n, menos eficiencia y menos sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    se\u00f1or ministro, hemos presentado esta iniciativa con el objetivo, yo\n    dir\u00eda b\u00e1sico y fundamental, de poder establecer una moci\u00f3n que con toda\n    seguridad veremos en el pr\u00f3ximo Pleno, para intentar consensuar, primero\n    con el Gobierno y con todos los grupos que conformamos esta C\u00e1mara, hacer\n    un ejercicio de reflexi\u00f3n, como el que pudimos hacer en la anterior\n    legislatura -que es bien cierto que los resultados fueron positivos, pero\n    los resultados reales han sido muy negativos- y poder establecer,\n    consensuando con el Gobierno y con los diferentes grupos parlamentarios,\n    con los operadores de todo el sector el\u00e9ctrico y energ\u00e9tico de nuestro\n    pa\u00eds, un pacto energ\u00e9tico estable, global y sostenible en el tiempo, para\n    que finalmente este pacto pueda tambi\u00e9n configurar uno de los ejes m\u00e1s\n    importantes de nuestra econom\u00eda: que nuestro sector industrial pueda ser\n    competitivo en el corto y en el medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros tambi\u00e9n somos de los que estamos convencidos,\n    como grupo parlamentario, de que el sector energ\u00e9tico en Espa\u00f1a puede\n    contribuir decisivamente a salir de la crisis gracias al efecto tractor y\n    dinamizador de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos una isla energ\u00e9tica con una\n    dependencia del 85 %, y si analizamos cu\u00e1l ha sido la actuaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica en los diferentes Gobiernos desde el a\u00f1o 2001 hasta el a\u00f1o\n    2011, Espa\u00f1a ha sido incapaz de hacer un planteamiento energ\u00e9tico\n    estrat\u00e9gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente seguimos estancados en este punto, y\n    el actual Gobierno lamentablemente no ha definido tampoco cu\u00e1l va ser el\n    horizonte para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y no ha abordado todas aquellas\n    reformas estructurales que asfixian al sistema energ\u00e9tico e impiden su\n    evoluci\u00f3n y progresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno actual, se\u00f1or ministro, no mira a largo plazo, no planifica ni\n    estabiliza al sector energ\u00e9tico, y malmete con la competitividad de la\n    econom\u00eda y de la industria sembrando desde nuestra perspectiva\n    incertidumbre reiteradamente, y actuando \u00fanica y exclusivamente en el\n    corto plazo, improvisando una y otra vez para atajar el d\u00e9ficit de\n    tarifa, sin que ni siquiera salga airoso, puesto que el d\u00e9ficit sigue\n    aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 estamos totalmente convencidos\n    de que no podemos seguir as\u00ed, de que es necesario dar una respuesta al\n    reto energ\u00e9tico, y ello supone decir c\u00f3mo queremos crecer econ\u00f3micamente,\n    supone prever todas aquellas consecuencias que tienen para el medio\n    ambiente todas las decisiones que hemos tomados o que podamos tomar en el\n    futuro, supone propiciar un marco de eficiencia econ\u00f3mica y energ\u00e9tica a\n    largo plazo, supone no improvisar y dar estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    se\u00f1or ministro, hemos presentado esta iniciativa con el objetivo, yo\n    dir\u00eda b\u00e1sico y fundamental, de poder establecer una moci\u00f3n que con toda\n    seguridad veremos en el pr\u00f3ximo Pleno, para intentar consensuar, primero\n    con el Gobierno y con todos los grupos que conformamos esta C\u00e1mara, hacer\n    un ejercicio de reflexi\u00f3n, como el que pudimos hacer en la anterior\n    legislatura -que es bien cierto que los resultados fueron positivos, pero\n    los resultados reales han sido muy negativos- y poder establecer,\n    consensuando con el Gobierno y con los diferentes grupos parlamentarios,\n    con los operadores de todo el sector el\u00e9ctrico y energ\u00e9tico de nuestro\n    pa\u00eds, un pacto energ\u00e9tico estable, global y sostenible en el tiempo, para\n    que finalmente este pacto pueda tambi\u00e9n configurar uno de los ejes m\u00e1s\n    importantes de nuestra econom\u00eda: que nuestro sector industrial pueda ser\n    competitivo en el corto y en el medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de Industria, Energ\u00eda y\n    Turismo, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha\n    presentado esta interpelaci\u00f3n al Gobierno y al ministro con el objetivo\n    b\u00e1sico y fundamental de instar al Gobierno a establecer una estrategia\n    energ\u00e9tica global, estable y sostenible, en la que se pueda ayudar a\n    desarrollar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda anteriormente, se\u00f1or ministro, siempre hemos mantenido que\n    la energ\u00eda es un sector estrat\u00e9gico por excelencia que afecta de forma\n    transversal a todos los sectores de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la energ\u00eda\n    depende en gran medida la competitividad de nuestro tejido industrial y\n    empresarial, as\u00ed como el consumo y bienestar de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido una sucesi\u00f3n de pol\u00edticas en forma de planes,\n    cada una centrada en un tipo de energ\u00eda diferente -petr\u00f3leo, carb\u00f3n y\n    gas- hasta el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es f\u00e1cil ver que ello\n    deriva en una merma de competitividad para toda la econom\u00eda, puesto que\n    la energ\u00eda, como hemos dicho anteriormente, es un sector transversal;\n    deriva tambi\u00e9n en un contrasentido de lo que deber\u00eda ser nuestra pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica futura, pues en vez de diversificar y minorar la dependencia\n    respecto al petr\u00f3leo, el resultado de estos cambios equivale a menos\n    renovables, menos cogeneraci\u00f3n, menos eficiencia y menos sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica comporta por tanto una mala pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construir una pol\u00edtica energ\u00e9tica rigurosa\n    requiere a nuestro entender de much\u00edsima estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante el reclamo constante y sin \u00e9xito\n    de una pol\u00edtica energ\u00e9tica espa\u00f1ola cre\u00edble, que pudiera definir el\n    horizonte a medio y largo plazo, se propuso la creaci\u00f3n de una\n    subcomisi\u00f3n para definir una estrategia global que especificara la oferta\n    y la demanda energ\u00e9tica a treinta a\u00f1os, para poder hacer frente a las\n    necesidades energ\u00e9ticas de nuestro pa\u00eds desde la eficiencia, desde el\n    ahorro, garantizando la calidad del suministro a costes competitivos y\n    que a la vez fuera medioambientalmente sostenible para poder garantizar\n    el desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    cortoplacismo marc\u00f3 la pol\u00edtica energ\u00e9tica de la pasada legislatura y\n    tambi\u00e9n desgraciadamente de la actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    preguntamos de qu\u00e9 ha servido el Real Decreto-ley 1/2012, de 27 de enero,\n    de suspensi\u00f3n de primas a renovables, que ninguna consideraci\u00f3n ha tenido\n    con la cogeneraci\u00f3n, la biomasa o la e\u00f3lica marina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es f\u00e1cil ver que ello\n    deriva en una merma de competitividad para toda la econom\u00eda, puesto que\n    la energ\u00eda, como hemos dicho anteriormente, es un sector transversal;\n    deriva tambi\u00e9n en un contrasentido de lo que deber\u00eda ser nuestra pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica futura, pues en vez de diversificar y minorar la dependencia\n    respecto al petr\u00f3leo, el resultado de estos cambios equivale a menos\n    renovables, menos cogeneraci\u00f3n, menos eficiencia y menos sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted lo sabe\n    perfectamente, el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 siempre se\n    ha posicionado en el sentido de que una buena estrategia energ\u00e9tica da\n    como resultado, con grandes posibilidades de \u00e9xito, una buena pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y que, por el contrario, una mala estrategia energ\u00e9tica\n    desemboca irremisiblemente en una mala pol\u00edtica econ\u00f3mica, y es en esta\n    direcci\u00f3n en la que nos encontramos instalados desde esta perspectiva en\n    el entorno de la econom\u00eda espa\u00f1ola, y por este motivo b\u00e1sicamente hemos\n    planteado esta iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [19, 20, 21, 22, 23], "econom\u00eda": [0, 1], "energ\u00eda": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "energ\u00e9tico": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [18], "renovables": [24, 25]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Me ci\u00f1o en mis primeras palabras al tenor literal de la interpelaci\u00f3n que\n    ustedes han planteado, donde dicen que la energ\u00eda es un sector\n    estrat\u00e9gico que afecta de forma transversal a todos los sectores de la\n    econom\u00eda -no puedo estar m\u00e1s de acuerdo con esta afirmaci\u00f3n-, y que de la\n    energ\u00eda depende en gran medida la competitividad de nuestro tejido\n    industrial y empresarial, cuesti\u00f3n en la que estoy tambi\u00e9n totalmente de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es que podamos resolver el problema del\n    d\u00e9ficit estructural, y que mientras no lo resolvamos ciertamente\n    constituye un problema no solo para el sector el\u00e9ctrico, sino tambi\u00e9n\n    para el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Justamente todo lo que estamos haciendo ahora es para disponer en el\n    medio y en el largo plazo de un modelo energ\u00e9tico que deba cumplir tres\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, que sea equilibrado desde el punto de\n    vista de las distintas tecnolog\u00edas que incorporen el mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello las medidas legislativas que se han adoptado a lo\n    largo del a\u00f1o 2012 son medidas adoptadas para resolver problemas\n    complejos y establecer adem\u00e1s las bases de un modelo energ\u00e9tico\n    autosuficiente y competitivo, comprometido con la eficiencia y el ahorro\n    energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el d\u00e9ficit tarifario dice el informe de la subcomisi\u00f3n: Uno de los\n    mayores problemas que afectan hoy al sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol y que\n    urge resolver es el conocido como d\u00e9ficit tarifario, que se arrastra\n    desde hace a\u00f1os, y que alcanza ya cifras muy importantes que es necesario\n    resolver cuanto antes, ya que distorsiona la percepci\u00f3n de los costes\n    reales de la energ\u00eda y repercute muy negativamente en la imagen y\n    funcionamiento del sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la energ\u00eda nuclear dice el informe de la subcomisi\u00f3n: La\n    energ\u00eda nuclear hoy es indispensable para nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente cu\u00e1l ha sido\n    la posici\u00f3n del Gobierno en esta materia, que desde un primer momento ha\n    estado impulsando que siempre que se den las condiciones de seguridad\n    establecidas por el Consejo de Seguridad Nuclear no se prescinda de\n    fuentes de energ\u00eda como la nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice que tenemos que acometer la trasposici\u00f3n de las\n    directivas comunitarias conocidas como tercer paquete energ\u00e9tico al\n    ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol, que es un trabajo que como usted sabe se\n    ha comenzado a lo largo del a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la reforma institucional en el \u00e1mbito energ\u00e9tico puedo decirle\n    que en materia de organismos reguladores, en l\u00ednea con las\n    consideraciones de la subcomisi\u00f3n a la que usted se ha referido, y de la\n    normativa de la Uni\u00f3n Europea que regula el mercado interior de la\n    energ\u00eda, es necesario mejorar desde una perspectiva global el\n    funcionamiento de estos organismos reguladores, y esa es la raz\u00f3n y el\n    fundamento de la reforma sobre la que en la actualidad est\u00e1 trabajando el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ci\u00f1o en mis primeras palabras al tenor literal de la interpelaci\u00f3n que\n    ustedes han planteado, donde dicen que la energ\u00eda es un sector\n    estrat\u00e9gico que afecta de forma transversal a todos los sectores de la\n    econom\u00eda -no puedo estar m\u00e1s de acuerdo con esta afirmaci\u00f3n-, y que de la\n    energ\u00eda depende en gran medida la competitividad de nuestro tejido\n    industrial y empresarial, cuesti\u00f3n en la que estoy tambi\u00e9n totalmente de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el d\u00e9ficit tarifario dice el informe de la subcomisi\u00f3n: Uno de los\n    mayores problemas que afectan hoy al sistema energ\u00e9tico espa\u00f1ol y que\n    urge resolver es el conocido como d\u00e9ficit tarifario, que se arrastra\n    desde hace a\u00f1os, y que alcanza ya cifras muy importantes que es necesario\n    resolver cuanto antes, ya que distorsiona la percepci\u00f3n de los costes\n    reales de la energ\u00eda y repercute muy negativamente en la imagen y\n    funcionamiento del sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto ha tenido un impacto positivo por cuanto el d\u00e9ficit de tarifa\n    ha sido el de los 1.500 millones de d\u00e9ficit ex ante m\u00e1s la estimaci\u00f3n que\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ha dado como d\u00e9ficit tradicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la energ\u00eda nuclear dice el informe de la subcomisi\u00f3n: La\n    energ\u00eda nuclear hoy es indispensable para nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente cu\u00e1l ha sido\n    la posici\u00f3n del Gobierno en esta materia, que desde un primer momento ha\n    estado impulsando que siempre que se den las condiciones de seguridad\n    establecidas por el Consejo de Seguridad Nuclear no se prescinda de\n    fuentes de energ\u00eda como la nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a ahorro en el consumo de la energ\u00eda dice el informe de la\n    subcomisi\u00f3n que el ahorro en el consumo es esencial en todos los\n    sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta materia se ha establecido el procedimiento para\n    efectuar propuestas de desarrollo de la red de transporte de energ\u00eda\n    el\u00e9ctrica mediante la Orden Ministerial 2598, del a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la reforma institucional en el \u00e1mbito energ\u00e9tico puedo decirle\n    que en materia de organismos reguladores, en l\u00ednea con las\n    consideraciones de la subcomisi\u00f3n a la que usted se ha referido, y de la\n    normativa de la Uni\u00f3n Europea que regula el mercado interior de la\n    energ\u00eda, es necesario mejorar desde una perspectiva global el\n    funcionamiento de estos organismos reguladores, y esa es la raz\u00f3n y el\n    fundamento de la reforma sobre la que en la actualidad est\u00e1 trabajando el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente quiero\n    decirle que en relaci\u00f3n con la miner\u00eda del carb\u00f3n tambi\u00e9n se han iniciado\n    a lo largo del a\u00f1o 2012 negociaciones con empresas y sindicatos con el\n    objeto de dise\u00f1ar un plan de actuaci\u00f3n hasta el a\u00f1o 2018, que de acuerdo\n    -como sabe usted- con la Uni\u00f3n Europea deber\u00edan estar cerradas con fecha\n    1 de enero del a\u00f1o 2019 todas aquellas explotaciones mineras que hubiesen\n    recibido ayudas al carb\u00f3n, sean o no eficientes, sean o no competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, en primer lugar quiero expresarles mi\n    agradecimiento por esta interpelaci\u00f3n porque me da la oportunidad de\n    repasar ante esta C\u00e1mara lo que en materia de pol\u00edtica energ\u00e9tica ha\n    hecho este Gobierno a lo largo del pasado a\u00f1o 2012, as\u00ed como cu\u00e1les son\n    las cuestiones que estamos abordando en una perspectiva m\u00e1s del medio y\n    largo plazo, tal y como ustedes plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n indican que una mala pol\u00edtica energ\u00e9tica es por tanto\n    tambi\u00e9n una mala pol\u00edtica econ\u00f3mica; lo comparto plenamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construir una pol\u00edtica energ\u00e9tica rigurosa\n    requiere estabilidad, requiere pensar en el medio y el largo plazo; as\u00ed\n    lo est\u00e1 haciendo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cortoplacismo marc\u00f3 la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    -dice usted- en la pasada legislatura y la marca en la actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido el planteamiento que hemos hecho de esa\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el apartado de energ\u00edas renovables\n    el informe de la subcomisi\u00f3n dec\u00eda literalmente: El sistema de tarifas y\n    primas ha superado claramente las previsiones de alguna tecnolog\u00eda, por\n    lo que se hace necesario tomar medidas de correcci\u00f3n de los\n    desequilibrios que ponen en peligro el proceso de desarrollo de las\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    sector el\u00e9ctrico, aprobaci\u00f3n de los desarrollos normativos previstos en\n    la modificaci\u00f3n de la Ley del Sector El\u00e9ctrico del a\u00f1o 1997, para\n    establecer un marco normativo estable que permita su equilibrio\n    financiero y el desarrollo de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [6, 7, 8, 9], "empresas": [3], "energ\u00e9tico": [0, 1, 2], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed es cierto, se\u00f1or ministro, es que hoy todo el sector energ\u00e9tico\n    y el\u00e9ctrico, sin excepci\u00f3n, no s\u00e9 por qu\u00e9 motivos -algunos se los he\n    manifestado en mi intervenci\u00f3n- est\u00e1 en contra de la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el objetivo de esta\n    interpelaci\u00f3n es intentar consensuar y establecer un mecanismo a trav\u00e9s\n    de esta moci\u00f3n que nosotros vamos a plantear la pr\u00f3xima semana, en el\n    sentido de ver si es posible conseguir un consenso de todas las fuerzas\n    parlamentarias para establecer un marco estable y que el sector\n    energ\u00e9tico espa\u00f1ol pudiera gozar de una estabilidad global a medio y\n    largo plazo desde una perspectiva sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n deber\u00edamos ser capaces de poder plantear cu\u00e1l es el mix energ\u00e9tico\n    de cara al futuro que pueda ser econ\u00f3micamente sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted piense, se\u00f1or ministro, que hay much\u00edsimas\n    empresas del sector de las renovables que est\u00e1n en una situaci\u00f3n ca\u00f3tica,\n    est\u00e1n al borde de la insolvencia de sus compa\u00f1\u00edas, y est\u00e1n a las puertas\n    de poder cerrar sus actividades industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto, se\u00f1or ministro, es que hoy todo el sector energ\u00e9tico\n    y el\u00e9ctrico, sin excepci\u00f3n, no s\u00e9 por qu\u00e9 motivos -algunos se los he\n    manifestado en mi intervenci\u00f3n- est\u00e1 en contra de la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie absolutamente est\u00e1 de acuerdo con\n    esta estrategia o esta pol\u00edtica de ir parcheando la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    que hab\u00eda establecido el anterior Gobierno socialista, y que finalmente\n    ha desembocado en este riesgo regulatorio, calificado de m\u00e1ximo dentro de\n    la Uni\u00f3n Europea en el caso de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No conozco ning\u00fan sector, desde la perspectiva de las\n    renovables, de las el\u00e9ctricas, de las industriales, de la cogeneraci\u00f3n,\n    de la biomasa, que est\u00e9n de acuerdo con la pol\u00edtica que ha planteado el\n    Gobierno a un plazo inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido nosotros\n    intentaremos implementar algunas cuestiones que hoy son muy sensibles\n    dentro del sector industrial, el\u00e9ctrico y de energ\u00edas renovables en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una serie de sectores, como el sector de las renovables, como el de la\n    cogeneraci\u00f3n, donde el marco estable y jur\u00eddico no ha sido riguroso y se\n    han producido much\u00edsimas modificaciones, a los que hay que darles\n    seguridad en un futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted piense, se\u00f1or ministro, que hay much\u00edsimas\n    empresas del sector de las renovables que est\u00e1n en una situaci\u00f3n ca\u00f3tica,\n    est\u00e1n al borde de la insolvencia de sus compa\u00f1\u00edas, y est\u00e1n a las puertas\n    de poder cerrar sus actividades industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Plantea usted en su segunda intervenci\u00f3n que las medidas que ha adoptado\n    el Gobierno no contentan a nadie en el sector el\u00e9ctrico, ni a las\n    empresas convencionales ni a las empresas de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO acaso no es m\u00e1s congruente\n    y coherente plantear un sistema de medidas asumiendo al mismo tiempo que\n    los consumidores y la Administraci\u00f3n del Estado adoptan una parte del\n    ajuste y que tambi\u00e9n las empresas del sector el\u00e9ctrico -todas,\n    convencionales y renovables- puedan asumir una parte de este coste? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted habla con las empresas\n    convencionales del sector el\u00e9ctrico le dir\u00e1n que la soluci\u00f3n al d\u00e9ficit\n    de tarifa es muy sencilla: recorte todas las primas del r\u00e9gimen especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si habla con las empresas de energ\u00edas renovables, le\n    dir\u00e1n que no, que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil: recorte todos los costes de los\n    peajes que est\u00e1n incluidos dentro del sistema el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede el sistema -tanto los\n    consumidores, las econom\u00edas dom\u00e9sticas, como las empresas y la industria-\n    permitirse un incremento en el coste de la electricidad de esa cuant\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantea usted en su segunda intervenci\u00f3n que las medidas que ha adoptado\n    el Gobierno no contentan a nadie en el sector el\u00e9ctrico, ni a las\n    empresas convencionales ni a las empresas de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO acaso no es m\u00e1s congruente\n    y coherente plantear un sistema de medidas asumiendo al mismo tiempo que\n    los consumidores y la Administraci\u00f3n del Estado adoptan una parte del\n    ajuste y que tambi\u00e9n las empresas del sector el\u00e9ctrico -todas,\n    convencionales y renovables- puedan asumir una parte de este coste? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si habla con las empresas de energ\u00edas renovables, le\n    dir\u00e1n que no, que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil: recorte todos los costes de los\n    peajes que est\u00e1n incluidos dentro del sistema el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130213_doc_marked.html#000090\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Rosa Lluch, en la conferencia Parlem\n    d'Euskadi, en memoria de Ernest Lluch, en la que participaron v\u00edctimas de\n    ETA, del Estado y de la guerra sucia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son partidarios de que el Gobierno\n    inicie conversaciones con ETA, s\u00ed, se\u00f1or Rajoy, de que usted inicie\n    conversaciones con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene usted\n    conocimiento tambi\u00e9n de que todo el \u00e1mbito pol\u00edtico del Pa\u00eds Vasco en\n    territorio franc\u00e9s apoya el acercamiento de los presos y la declaraci\u00f3n\n    de Aiete, desde los partidos abertzales hasta el MoDem, o el Partido\n    Socialista franc\u00e9s, o el UMP, que dir\u00edamos que es el hom\u00f3logo del Partido\n    Popular en Francia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, yo no puedo aceptar ning\u00fan planteamiento que se salte las\n    leyes; no puedo aceptar tampoco ning\u00fan planteamiento que parta del falso\n    supuesto de que ETA tiene o ha tenido alg\u00fan tipo de justificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco puedo aceptar ning\u00fan planteamiento que suponga que debamos pagar\n    un precio adicional para que ETA se disuelva; no puedo aceptar ning\u00fan\n    planteamiento que proclame impl\u00edcitamente -que es lo que usted ha hecho\n    hoy aqu\u00ed- que todos hemos cometido errores, todos debemos pedir perd\u00f3n, y\n    en consecuencia debemos buscar un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie est\u00e1 en deuda con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica soluci\u00f3n -usted lo sabe y lo saben ellos- es que ETA se\n    disuelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que quiero decirle a fecha de\n    hoy es que las previsiones del Gobierno son que este a\u00f1o 2013 ser\u00e1 el\n    \u00faltimo de la recesi\u00f3n, que las cosas empezar\u00e1n a mejorar en la segunda\n    parte del a\u00f1o, y que esto afectar\u00e1 a la situaci\u00f3n del paro en nuestro\n    pa\u00eds y para bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo que decirle que ha aprovechado usted que no hab\u00eda\n    acuerdo sindical para darle una vuelta de tuerca a la precariedad, al\n    recorte de derechos, a la explotaci\u00f3n en este caso de los j\u00f3venes\n    trabajadores;\n    un decreto-ley insuficiente pensado para salir en un telediario, pero\n    f\u00edjese que repone 800 millones de euros de los 4.000 millones de euros\n    que ustedes han quitado de las pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso es lo que le pido hoy una vez m\u00e1s en esta C\u00e1mara: que\n    cambie su pol\u00edtica econ\u00f3mica, que priorice el crecimiento, que cambie su\n    pol\u00edtica laboral, que estimule de verdad el empleo, y que modifique su\n    nefasta reforma laboral, que est\u00e1 creando desempleo, se\u00f1or Rajoy, que\n    dialogue... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no lo hab\u00eda hecho antes ning\u00fan pa\u00eds en la OCDE, eso sin duda alguna\n    aumenta la confianza en Espa\u00f1a, y eso hace que nosotros sigamos\n    convencidos de que, aunque todav\u00eda no se han producido resultados, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica que llevamos a cabo es... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no lo hab\u00eda hecho antes ning\u00fan pa\u00eds en la OCDE, eso sin duda alguna\n    aumenta la confianza en Espa\u00f1a, y eso hace que nosotros sigamos\n    convencidos de que, aunque todav\u00eda no se han producido resultados, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica que llevamos a cabo es... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Un 6,7 % de d\u00e9ficit, esa es la mejor prueba de un pa\u00eds que quiere\n    recuperar la credibilidad (Rumores), y lo est\u00e1 logrando, se\u00f1or\u00eda; una\n    rebaja del d\u00e9ficit estructural en un a\u00f1o de 3,5 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su estructura de gobierno corporativo, la mala calidad de su balance por\n    su alta exposici\u00f3n al sector inmobiliario, el elevado porcentaje de\n    refinanciaciones, la existencia de cr\u00e9ditos fiscales de dif\u00edcil\n    recuperaci\u00f3n, la p\u00e9rdida de valor de sus sociedades participadas, y por\n    \u00faltimo, por la situaci\u00f3n de Banco de Valencia, entidad controlada por BFA\n    Bankia en un 40 %, que tuvo que ser intervenida por el Banco de Espa\u00f1a el\n    21 de noviembre de 2011, pocos meses despu\u00e9s de la salida a bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque Bernard Madoff lleva un a\u00f1o y medio en la\n    c\u00e1rcel mientras aqu\u00ed quienes gestionaban las cajas se han ido a su casa\n    con una pensi\u00f3n millonaria, o se han ido al consejo de administraci\u00f3n de\n    una gran empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no ha ocurrido en ning\u00fan pa\u00eds del mundo -a pesar de que se\n    han rescatado entidades sist\u00e9micas en otros- que no se hayan depurado\n    responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todo el mundo en este pa\u00eds, o casi todo el\n    mundo, ha olvidado la guerra, pero usted no ha olvidado el No a la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... O sea, desde hace ya m\u00e1s de diez a\u00f1os, doce a\u00f1os, estamos\n    promoviendo la cultura en Espa\u00f1a y estamos defendiendo tambi\u00e9n un\n    argumento muy sencillo, que es que aquellas personalidades p\u00fablicas,\n    reconocidas como tales en la sociedad espa\u00f1ola, es conveniente que\n    tributen en Espa\u00f1a en cualquier momento, pero m\u00e1s en unas circunstancias\n    como las que estamos atravesando en nuestro pa\u00eds, donde la tributaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a a lo que ayuda es a reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico, a financiar los\n    servicios p\u00fablicos de los espa\u00f1oles y, por tanto, a evitar ajustes\n    restrictivos en esos servicios p\u00fablicos de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde Andaluc\u00eda le decimos que cambien esos criterios, que tengan en\n    cuenta que tenemos que prestar servicio a un 18 % de los ciudadanos de\n    Espa\u00f1a, que no es lo mismo una comunidad como Andaluc\u00eda, que est\u00e1\n    haciendo un esfuerzo por la calidad de la educaci\u00f3n, de la sanidad o de\n    los servicios sociales, que otras comunidades que est\u00e1n desmantelando los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde Andaluc\u00eda le decimos que cambien esos criterios, que tengan en\n    cuenta que tenemos que prestar servicio a un 18 % de los ciudadanos de\n    Espa\u00f1a, que no es lo mismo una comunidad como Andaluc\u00eda, que est\u00e1\n    haciendo un esfuerzo por la calidad de la educaci\u00f3n, de la sanidad o de\n    los servicios sociales, que otras comunidades que est\u00e1n desmantelando los\n    servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y eso es lo que est\u00e1 ocurriendo en nuestro pa\u00eds y eso est\u00e1\n    ocurriendo con el trabajo -insisto- leal con la Junta de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Insistimos otra vez porque no solo afecta a la Comunidad de Madrid, sino\n    a todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insistimos otra vez porque no solo afecta a la Comunidad de Madrid, sino\n    a todo el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de un gran\n    proyecto de inversi\u00f3n, que parece destinado a ubicarse, principalmente,\n    en la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... O a usted no le informa la\n    Comunidad de Madrid, que gobierna el ala m\u00e1s dura de su partido -y,\n    probablemente, sea as\u00ed- o realmente lo que conocemos los madrile\u00f1os por\n    la prensa no es eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello, salvando un coste de 3.000 millones de euros que no\n    recaudar\u00eda la Comunidad de Madrid, y eso tambi\u00e9n es un problema suyo,\n    se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n, y que no se entere de lo que hace ese ala\n    dura que gobierna Madrid es un problema suyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me parece de una\n    ingenuidad pasmosa que me exhiban eso, sobre todo porque la fuente de esa\n    publicaci\u00f3n seguro que ser\u00e1 el Partido Socialista de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Socialista de Madrid ha declarado que van a\n    quitar todos esos impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues entonces lleve este debate a la Asamblea\n    de Madrid, que me parece que es donde corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE DE LA REFORMA LABORAL UN A\u00d1O DESPU\u00c9S DE SU\n    ENTRADA EN VIGOR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La primera es qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de la reforma laboral\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de su entrada en vigor; si su valoraci\u00f3n coincide con la\n    del presidente del Gobierno y con los datos que \u00e9l nos expuso la semana\n    pasada en el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n; y finalmente, si ambas\n    valoraciones coinciden con las estad\u00edsticas y datos oficiales publicados\n    por su propio ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la valoraci\u00f3n que el Gobierno y la ministra hacen de la\n    reforma laboral es una valoraci\u00f3n prudente y responsable y tambi\u00e9n\n    cercana a la realidad, porque hay que tener en cuenta el contexto en que\n    vivimos, el contexto del a\u00f1o 2012, que es, se\u00f1or diputado, el segundo\n    peor a\u00f1o de los cinco \u00faltimos a\u00f1os la crisis y en ese contexto hacemos la\n    valoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la valoraci\u00f3n es moderadamente positiva, porque hemos\n    conseguido frenar el ritmo de destrucci\u00f3n de empleo a lo largo del a\u00f1o,\n    se ha conseguido ganar competitividad como pa\u00eds y ganar la confianza de\n    los agentes econ\u00f3micos, lo que ha supuesto que vengan inversiones\n    extranjeras a nuestro pa\u00eds muy importantes como la del sector del\n    autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El presidente del Gobierno dijo incluso aqu\u00ed que la\n    reforma laboral en nada ha influido en la ca\u00edda del empleo del sector\n    p\u00fablico y, sin embargo, la realidad lo que dice es que la introducci\u00f3n de\n    los despidos colectivos ha supuesto que el empleo p\u00fablico haya ca\u00eddo de\n    un 8 % este a\u00f1o a un 2,5 % el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es, se\u00f1or\u00eda, que el\n    desempleo es un drama que se ha agravado por su reforma laboral, y como\n    ustedes no van a rectificar, al menos si quieren sentir algo similar a la\n    verg\u00fcenza, digan la verdad sobre el desempleo y sobre los efectos de su\n    reforma laboral, porque para que en Espa\u00f1a se recupere la moral p\u00fablica\n    el Gobierno tiene que empezar a decir la verdad y solo la verdad, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Hernando, de empleo es mejor que usted no hable en esta C\u00e1mara,\n    quiz\u00e1 lo mejor es que pida perd\u00f3n (Rumores), porque la reforma laboral,\n    las reformas del Gobierno del Partido Popular son reformas para el\n    empleo, para mantener empleo en plena recesi\u00f3n gracias a la flexibilidad\n    y para que, cuando volvamos a crecer, el empleo sea de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, de empleo es mejor que usted no hable en esta C\u00e1mara,\n    quiz\u00e1 lo mejor es que pida perd\u00f3n (Rumores), porque la reforma laboral,\n    las reformas del Gobierno del Partido Popular son reformas para el\n    empleo, para mantener empleo en plena recesi\u00f3n gracias a la flexibilidad\n    y para que, cuando volvamos a crecer, el empleo sea de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [7], "formaci\u00f3n": [5], "abandono escolar": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Gracias al esfuerzo y a las duras negociaciones del\n    Gobierno de Espa\u00f1a, un tercio del total de ese fondo europeo ser\u00e1 para\n    los j\u00f3venes espa\u00f1oles; una muy buena noticia, porque la realidad es que\n    el desempleo juvenil en Espa\u00f1a est\u00e1 cercenando las ilusiones presentes y\n    futuras de los j\u00f3venes espa\u00f1oles, y podr\u00eda limitar el crecimiento\n    potencial de la econom\u00eda espa\u00f1ola en el medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de estas\n    debilidades estructurales son la elevada tasa de abandono escolar, el\n    escaso peso relativo de la formaci\u00f3n profesional de grado medio, la baja\n    empleabilidad de los j\u00f3venes, especialmente en lo relativo al\n    conocimiento de idiomas extranjeros, o la necesidad de mejorar el nivel\n    de autoempleo y de fomentar la iniciativa empresarial entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, la reforma laboral ha sido tambi\u00e9n una apuesta decidida\n    para mejorar la empleabilidad de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en 2012, de los\n    m\u00e1s de 80.000 nuevos contratos de emprendedores que se firmaron, la mitad\n    se han suscrito con j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos nuestros esfuerzos han de ir dirigidos a mejorar el\n    panorama laboral de nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de estas\n    debilidades estructurales son la elevada tasa de abandono escolar, el\n    escaso peso relativo de la formaci\u00f3n profesional de grado medio, la baja\n    empleabilidad de los j\u00f3venes, especialmente en lo relativo al\n    conocimiento de idiomas extranjeros, o la necesidad de mejorar el nivel\n    de autoempleo y de fomentar la iniciativa empresarial entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunas de estas\n    debilidades estructurales son la elevada tasa de abandono escolar, el\n    escaso peso relativo de la formaci\u00f3n profesional de grado medio, la baja\n    empleabilidad de los j\u00f3venes, especialmente en lo relativo al\n    conocimiento de idiomas extranjeros, o la necesidad de mejorar el nivel\n    de autoempleo y de fomentar la iniciativa empresarial entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, la reforma laboral ha sido tambi\u00e9n una apuesta decidida\n    para mejorar la empleabilidad de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5, 6], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno est\u00e1 preocupado y sensibilizado especialmente\n    por el desempleo joven, porque uno de cada dos j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds no\n    tiene ni empleo ni oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, dar formaci\u00f3n a esa mayor\u00eda de j\u00f3venes que hay en\n    nuestro pa\u00eds, casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes que ni tienen empleo ni tienen\n    oportunidades porque no tienen formaci\u00f3n, para que cuanto antes se formen\n    y vuelvan al mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, aquellos j\u00f3venes que\n    s\u00ed tienen formaci\u00f3n, pero que todav\u00eda no han tenido oportunidad de entrar\n    en el mercado de trabajo, no han tenido su primera experiencia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos haciendo lo que\n    tenemos que hacer, apoyar el empleo de los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n d\u00e1ndoles\n    oportunidades para que se animen, a esos que son valientes que quieren\n    emprender por su cuenta, a iniciar una actividad econ\u00f3mica, a los j\u00f3venes\n    emprendedores, con una bater\u00eda de medidas que tambi\u00e9n lo har\u00e1n posible\n    porque el autoempleo es el camino de las grandes empresas, de la riqueza\n    y del empleo futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para agradecer la amplia mayor\u00eda de diputados que ayer dieron su\n    apoyo e impulsaron esta estrategia, 304 diputados, que significa que esto\n    es un proyecto no del Gobierno, sino un proyecto del pa\u00eds porque el\n    futuro de los j\u00f3venes depende de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, dar formaci\u00f3n a esa mayor\u00eda de j\u00f3venes que hay en\n    nuestro pa\u00eds, casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes que ni tienen empleo ni tienen\n    oportunidades porque no tienen formaci\u00f3n, para que cuanto antes se formen\n    y vuelvan al mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, aquellos j\u00f3venes que\n    s\u00ed tienen formaci\u00f3n, pero que todav\u00eda no han tenido oportunidad de entrar\n    en el mercado de trabajo, no han tenido su primera experiencia laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno est\u00e1 preocupado y sensibilizado especialmente\n    por el desempleo joven, porque uno de cada dos j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds no\n    tiene ni empleo ni oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, dar formaci\u00f3n a esa mayor\u00eda de j\u00f3venes que hay en\n    nuestro pa\u00eds, casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes que ni tienen empleo ni tienen\n    oportunidades porque no tienen formaci\u00f3n, para que cuanto antes se formen\n    y vuelvan al mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, estamos haciendo lo que\n    tenemos que hacer, apoyar el empleo de los j\u00f3venes, pero tambi\u00e9n d\u00e1ndoles\n    oportunidades para que se animen, a esos que son valientes que quieren\n    emprender por su cuenta, a iniciar una actividad econ\u00f3mica, a los j\u00f3venes\n    emprendedores, con una bater\u00eda de medidas que tambi\u00e9n lo har\u00e1n posible\n    porque el autoempleo es el camino de las grandes empresas, de la riqueza\n    y del empleo futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aprovecho para agradecer la amplia mayor\u00eda de diputados que ayer dieron su\n    apoyo e impulsaron esta estrategia, 304 diputados, que significa que esto\n    es un proyecto no del Gobierno, sino un proyecto del pa\u00eds porque el\n    futuro de los j\u00f3venes depende de todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bftiene el Gobierno intenci\u00f3n de firmar los\n    correspondientes convenios en materia de transporte por carretera con las\n    diputaciones forales a fin de dar cumplimiento al punto duod\u00e9cimo del\n    acuerdo de la Comisi\u00f3n mixta de transferencias del Estatuto de Autonom\u00eda\n    para el Pa\u00eds Vasco celebrado el 22 de junio de 2011? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sin olvidar,\n    se\u00f1or\u00eda, que Espa\u00f1a tiene un inter\u00e9s leg\u00edtimo, como el que tiene usted\n    cuando me hace esta pregunta, porque parte del futuro de nuestro pa\u00eds,\n    parte de la riqueza, parte del crecimiento de nuestro pa\u00eds tiene que ver\n    con el sector a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En 1999 otra empresa del Estado, otra m\u00e1s,\n    fue privatizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno debe apostar por su viabilidad y\n    crecimiento en defensa de los intereses de los trabajadores y del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora Pastor, no puede admitir chantajes ni ceder ante el desaf\u00edo\n    de IAG, pleg\u00e1ndose ante los intereses especulativos que no representan en\n    absoluto los intereses del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "empresa": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes la privatizaron, ustedes eran, a trav\u00e9s de Caja Madrid, el\n    accionista mayoritario en la fusi\u00f3n con British Airways. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque hay un mandato directo, formal y un\u00e1nime\n    del Congreso de los Diputados para que se involucren ustedes en la\n    resoluci\u00f3n de este conflicto, garantizando la viabilidad de una empresa\n    importante y sin despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque aun siendo Iberia una\n    empresa privada, que lo es, no es una empresa privada cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    viabilidad y fortaleza de esta empresa depende la conectividad del\n    transporte a\u00e9reo espa\u00f1ol, depende la viabilidad del hub internacional de\n    Barajas, depende la amortizaci\u00f3n de esos miles de millones de euros que\n    nos hemos gastado todos, planific\u00e1ndolo ustedes en la etapa del Gobierno\n    Aznar, en la mejora de nuestros aeropuertos, depende la llegada de\n    turistas a Espa\u00f1a, depende el mantenimiento de muchos empleos en Iberia y\n    fuera de Iberia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo convence usted ahora, se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de\n    haber echado tambi\u00e9n trabajadores en AENA, de que la mejor manera de\n    ganar competitividad no es echar trabajadores sino utilizar el mejor\n    recurso de la empresa que son los trabajadores para pactar con los\n    trabajadores, para ganar productividad, para innovar y para conquistar el\n    futuro?, \u00bfc\u00f3mo lo va a hacer usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, han\n    convencido a todas las empresas de este pa\u00eds de que la \u00fanica manera de\n    ganar competitividad, la manera m\u00e1s directa y barata es echar a miles de\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00a1Pero si lo que estoy haciendo todos los d\u00edas es estar sentada,\n    por un lado, con los trabajadores, por otro lado con la empresa, y por\n    otro lado con las dos partes juntas, se\u00f1or\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Queremos promocionar el uso del AVE entre\n    los j\u00f3venes, ya que muchos de ellos nunca han subido al AVE, y por eso,\n    como usted sabe, a partir del 1 de marzo podr\u00e1n acceder al carn\u00e9 joven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hab\u00eda un carn\u00e9 joven en las comunidades aut\u00f3nomas, pero\n    pr\u00e1cticamente nadie acced\u00eda a ese descuento porque era peque\u00f1o, para que\n    se haga usted una idea, solo un 1,3 % de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, estamos\n    ofertando unas tarifas Madrid-Barcelona a 32 euros o Sevilla-Valencia a\n    27,8 o Valencia-Madrid, 21,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO QUE SU REFORMA EDUCATIVA APUESTA POR LA\n    EDUCACI\u00d3N P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "madrid": [10], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [7, 8, 9], "alumnos": [6], "reforma educativa": [11], "centros": [12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, ya sabemos la verdad, lo que usted no se atrevi\u00f3 a decir, lo\n    que piensa verdaderamente de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha dicho la\n    concejala de Educaci\u00f3n de Marbella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la educaci\u00f3n p\u00fablica es\n    proteccionista y que crea alumnas y alumnos subsidiarios, d\u00e9biles y\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo ejecuta a la perfecci\u00f3n la consejera de Educaci\u00f3n\n    de Madrid que, con una mano cierra escuelas p\u00fablicas y con la otra\n    subvenciona centros privados cat\u00f3licos segregadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, nos\n    minti\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora d\u00edganos la verdad, \u00bfpiensa el\n    Gobierno que su reforma educativa apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la educaci\u00f3n p\u00fablica es\n    proteccionista y que crea alumnas y alumnos subsidiarios, d\u00e9biles y\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, ya sabemos la verdad, lo que usted no se atrevi\u00f3 a decir, lo\n    que piensa verdaderamente de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que la educaci\u00f3n p\u00fablica es\n    proteccionista y que crea alumnas y alumnos subsidiarios, d\u00e9biles y\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora d\u00edganos la verdad, \u00bfpiensa el\n    Gobierno que su reforma educativa apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo ejecuta a la perfecci\u00f3n la consejera de Educaci\u00f3n\n    de Madrid que, con una mano cierra escuelas p\u00fablicas y con la otra\n    subvenciona centros privados cat\u00f3licos segregadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora d\u00edganos la verdad, \u00bfpiensa el\n    Gobierno que su reforma educativa apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s lo ejecuta a la perfecci\u00f3n la consejera de Educaci\u00f3n\n    de Madrid que, con una mano cierra escuelas p\u00fablicas y con la otra\n    subvenciona centros privados cat\u00f3licos segregadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Buyolo, sinceramente, no acierto a ver la relaci\u00f3n entre ese confuso\n    relato de hechos locales y auton\u00f3micos y la pregunta que me formula, pero\n    si quiere que me atenga a la pregunta le dir\u00e9 que, como es natural, la\n    reforma apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica, que es la educaci\u00f3n que reciben\n    el 70 % de las ni\u00f1as y ni\u00f1os espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Buyolo, sinceramente, no acierto a ver la relaci\u00f3n entre ese confuso\n    relato de hechos locales y auton\u00f3micos y la pregunta que me formula, pero\n    si quiere que me atenga a la pregunta le dir\u00e9 que, como es natural, la\n    reforma apuesta por la educaci\u00f3n p\u00fablica, que es la educaci\u00f3n que reciben\n    el 70 % de las ni\u00f1as y ni\u00f1os espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "madrid": [10], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [7, 8, 9], "calidad": [11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted vino a la Comisi\u00f3n de\n    Educaci\u00f3n y nos dijo que no iba a haber una nueva Ley de Educaci\u00f3n, pero\n    semanas despu\u00e9s comprobamos que, efectivamente, s\u00ed que iba a haber una\n    nueva Ley de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo menos educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que necesitamos es una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, una decidida\n    apuesta por los ni\u00f1os y ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero en equidad, nosotros\n    segundos; 98 % de educaci\u00f3n p\u00fablica, aprenda, y 6,2 de PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes apuestan por una\n    educaci\u00f3n elitista, donde la igualdad de oportunidades ya no es para\n    todos y donde todos no pueden tener las mismas oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, este no es el camino; frente a los\n    recortes, m\u00e1s financiaci\u00f3n -como en Finlandia-; frente a la consejera de\n    Madrid, m\u00e1s escuela p\u00fablica; frente a una reforma hecha en FAES, el\n    consenso y el trabajo de la comunidad educativa, y frente a una educaci\u00f3n\n    elitista, una educaci\u00f3n p\u00fablica de todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley no soluciona el fracaso escolar, su ley est\u00e1\n    dise\u00f1ada contra los alumnos y alumnas que fracasan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que necesitamos es una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, una decidida\n    apuesta por los ni\u00f1os y ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero en equidad, nosotros\n    segundos; 98 % de educaci\u00f3n p\u00fablica, aprenda, y 6,2 de PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, este no es el camino; frente a los\n    recortes, m\u00e1s financiaci\u00f3n -como en Finlandia-; frente a la consejera de\n    Madrid, m\u00e1s escuela p\u00fablica; frente a una reforma hecha en FAES, el\n    consenso y el trabajo de la comunidad educativa, y frente a una educaci\u00f3n\n    elitista, una educaci\u00f3n p\u00fablica de todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, este no es el camino; frente a los\n    recortes, m\u00e1s financiaci\u00f3n -como en Finlandia-; frente a la consejera de\n    Madrid, m\u00e1s escuela p\u00fablica; frente a una reforma hecha en FAES, el\n    consenso y el trabajo de la comunidad educativa, y frente a una educaci\u00f3n\n    elitista, una educaci\u00f3n p\u00fablica de todos y todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que necesitamos es una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, una decidida\n    apuesta por los ni\u00f1os y ni\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sistema educativo": [9], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [11, 12, 13, 14, 15], "pa\u00eds": [17], "alumnos": [10], "reforma educativa": [18], "centros": [19, 20], "madrid": [16], "resultados": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues vamos a hablar de educaci\u00f3n\n    p\u00fablica, que es a lo que aparentemente se aten\u00eda su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no tiene ni un solo elemento -le desaf\u00edo a que me lo demuestre- que\n    no apalanque su voluntad de mejorar el sistema educativo sobre un\n    amejoramiento importante de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico, \u00bfc\u00f3mo no\n    vamos a preocuparnos por la mejora de la educaci\u00f3n p\u00fablica si la\n    educaci\u00f3n es la que reciben el 70 % de los ni\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a pensar\n    que se puede mejorar la educaci\u00f3n sin mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    eche en cara que el porcentaje de alumnos en la educaci\u00f3n p\u00fablica en\n    Finlandia supera al espa\u00f1ol porque es el porcentaje que yo me he\n    encontrado, el porcentaje que han dejado ustedes, 70-30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me eche la\n    culpa; ni yo he inventado la educaci\u00f3n sostenida con fondos p\u00fablicos ni\n    soy responsable de que las opciones sean las que se han tomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir lo que la ley contiene para mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para reforzar la\n    equidad y hacer que sea efectiva y real esta ley apuesta por la\n    educaci\u00f3n... (Aplausos.-El se\u00f1or Buyolo Garc\u00eda pronuncia palabras que no\n    se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene\n    algo esencial, algo de lo que viene careciendo el sistema y que explica\n    la deficiencia de sus resultados, que es la falta absoluta de autonom\u00eda\n    de los centros p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no tiene ni un solo elemento -le desaf\u00edo a que me lo demuestre- que\n    no apalanque su voluntad de mejorar el sistema educativo sobre un\n    amejoramiento importante de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    eche en cara que el porcentaje de alumnos en la educaci\u00f3n p\u00fablica en\n    Finlandia supera al espa\u00f1ol porque es el porcentaje que yo me he\n    encontrado, el porcentaje que han dejado ustedes, 70-30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley no tiene ni un solo elemento -le desaf\u00edo a que me lo demuestre- que\n    no apalanque su voluntad de mejorar el sistema educativo sobre un\n    amejoramiento importante de la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es l\u00f3gico, \u00bfc\u00f3mo no\n    vamos a preocuparnos por la mejora de la educaci\u00f3n p\u00fablica si la\n    educaci\u00f3n es la que reciben el 70 % de los ni\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a pensar\n    que se puede mejorar la educaci\u00f3n sin mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    eche en cara que el porcentaje de alumnos en la educaci\u00f3n p\u00fablica en\n    Finlandia supera al espa\u00f1ol porque es el porcentaje que yo me he\n    encontrado, el porcentaje que han dejado ustedes, 70-30 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir lo que la ley contiene para mejorar la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Buyolo, veo que no contento con el viaje a Marbella y la Comunidad\n    de Madrid ahora quiere ir a Finlandia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ser un poquito serios y hablar de cosas serias, se\u00f1or Buyolo, no\n    diga que no hace falta una ley de reforma educativa en un pa\u00eds en el que\n    la cuarta parte de los ni\u00f1os se quedan por el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ser un poquito serios y hablar de cosas serias, se\u00f1or Buyolo, no\n    diga que no hace falta una ley de reforma educativa en un pa\u00eds en el que\n    la cuarta parte de los ni\u00f1os se quedan por el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene\n    algo esencial, algo de lo que viene careciendo el sistema y que explica\n    la deficiencia de sus resultados, que es la falta absoluta de autonom\u00eda\n    de los centros p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que los centros p\u00fablicos compiten con los\n    privados con un brazo atado a la espalda, porque no disponen ni de\n    autonom\u00eda curricular ni de la capacidad de desarrollar proyectos\n    pedag\u00f3gicos propios (El se\u00f1or Buyolo Garc\u00eda pronuncia palabras que no se\n    perciben y muestra un cartel) ni disponen de la capacidad de seleccionar\n    a su personal de acuerdo al proyecto del propio centro y, en definitiva,\n    no disponen de los recursos que les permitir\u00edan mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL\n    MINISTRO QUE SU POL\u00cdTICA DE BECAS FAVORECE LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Wert, desde que usted es ministro de Educaci\u00f3n, en Espa\u00f1a se ha\n    endurecido el acceso a la educaci\u00f3n en igualdad de condiciones y\n    oportunidades; ha subido usted las tasas con ayuda de las comunidades\n    donde gobierna el PP y est\u00e1 convirtiendo las becas en una especie en\n    peligro de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, desde que usted es ministro de Educaci\u00f3n, en Espa\u00f1a se ha\n    endurecido el acceso a la educaci\u00f3n en igualdad de condiciones y\n    oportunidades; ha subido usted las tasas con ayuda de las comunidades\n    donde gobierna el PP y est\u00e1 convirtiendo las becas en una especie en\n    peligro de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Luena, tan consciente soy de esas cosas que usted dice que la \u00fanica\n    partida de los presupuestos de este ministerio que no ha sufrido ni en\n    los presupuestos de 2012 ni en los de 2013 ninguna reducci\u00f3n es la de\n    becas y ayudas generales al estudio (Rumores), es decir, la de aquellas\n    becas y ayudas generales al estudio que tienen que ver con la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de los estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [10], "becas": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [13, 14], "formaci\u00f3n": [12], "j\u00f3venes": [11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, han parado el ascensor social en Espa\u00f1a -es decir, la educaci\u00f3n- con\n    sus decisiones reaccionarias y ahora quieren tabicar las escaleras, que\n    son las becas y las ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perjudicar el acceso y la permanencia\n    en el sistema educativo para tantos j\u00f3venes es el objetivo contrario que\n    se presume a un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso debe rectificar, porque hace lo contrario de lo que\n    necesita el pa\u00eds, que es m\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s formaci\u00f3n y m\u00e1s\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, han parado el ascensor social en Espa\u00f1a -es decir, la educaci\u00f3n- con\n    sus decisiones reaccionarias y ahora quieren tabicar las escaleras, que\n    son las becas y las ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un recorte del 75 % en becas Erasmus, que\n    es un hachazo a la movilidad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha suprimido las becas S\u00e9neca, que\n    es un hachazo a la movilidad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha eliminado las becas de\n    aprendizaje de idiomas en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda hay una incertidumbre\n    acerca de la concesi\u00f3n de las becas FPU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha aumentado sin precedentes los\n    requisitos para las becas generales e incluso existe la posibilidad del\n    embargo de las cuentas de los estudiantes, cuando ten\u00edan que embargar las\n    del se\u00f1or B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta tal punto que el informe de sus expertos le est\u00e1 diciendo\n    que el programa de becas que usted est\u00e1 dejando es claramente\n    insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perjudicar el acceso y la permanencia\n    en el sistema educativo para tantos j\u00f3venes es el objetivo contrario que\n    se presume a un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perjudicar el acceso y la permanencia\n    en el sistema educativo para tantos j\u00f3venes es el objetivo contrario que\n    se presume a un ministro de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso debe rectificar, porque hace lo contrario de lo que\n    necesita el pa\u00eds, que es m\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s formaci\u00f3n y m\u00e1s\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso debe rectificar, porque hace lo contrario de lo que\n    necesita el pa\u00eds, que es m\u00e1s educaci\u00f3n, m\u00e1s formaci\u00f3n y m\u00e1s\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted parar el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [8], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo siento, ustedes han decidido que\n    este tema de las becas es un tema sobre el que hay que insistir y adem\u00e1s\n    lo relacionan con la cuesti\u00f3n de la equidad y de los estudiantes con\n    menos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a repetir una vez y se lo repetir\u00e9 cuantas\n    veces sea necesario: no se ha tocado un c\u00e9ntimo de aquellas becas y\n    ayudas generales que tienen que ver con la situaci\u00f3n de los alumnos\n    econ\u00f3micamente m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si se viene a esta C\u00e1mara a\n    hablar de un tema concreto, en este caso de becas, creo que lo m\u00ednimo que\n    se puede pedir es un poco de rigor a la hora de manejar los argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de las becas S\u00e9neca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas S\u00e9neca son unas becas de\n    movilidad que se conceden sin considerar en absoluto ning\u00fan requisito\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, son unas becas para favorecer la movilidad dentro de\n    las comunidades aut\u00f3nomas, dentro de Espa\u00f1a, que solo consideran\n    requisitos acad\u00e9micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSaben ustedes cu\u00e1ntas becas se concedieron en el\n    a\u00f1o 2012? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 hemos retirado la\n    convocatoria o no hemos aplicado la convocatoria de las becas S\u00e9neca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a repetir una vez y se lo repetir\u00e9 cuantas\n    veces sea necesario: no se ha tocado un c\u00e9ntimo de aquellas becas y\n    ayudas generales que tienen que ver con la situaci\u00f3n de los alumnos\n    econ\u00f3micamente m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2], "salud": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El \u00edndice de espa\u00f1oles que se han ido incorporando a\n    las aulas ha crecido considerablemente, los titulados universitarios se\n    han multiplicado, las estructuras y equipos de investigaci\u00f3n se han ido\n    consolidando y consiguiendo resultados; no obstante, nuestro sistema es\n    heterog\u00e9neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidimos en que en este momento la investigaci\u00f3n, la generaci\u00f3n y\n    difusi\u00f3n del conocimiento, la transferencia de resultados, son un puntal\n    trascendental de nuestra necesaria transformaci\u00f3n econ\u00f3mica; pero es\n    preciso dar un nuevo salto en la evoluci\u00f3n del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se constituy\u00f3 un comit\u00e9 de expertos para analizar par\u00e1metros\n    centrales del sistema y el comit\u00e9 plantea distintas sugerencias para\n    mejorar los resultados en investigaci\u00f3n potenciando la misma, una mayor\n    movilidad de estudiantes y acad\u00e9micos para favorecer la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras universidades, la necesidad de ordenar,\n    simplificar, mejorar su gobierno y sus estructuras, reducir la burocracia\n    a los acad\u00e9micos y una cierta revisi\u00f3n de las actuales titulaciones,\n    entre otras cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, comenz\u00e1bamos la legislatura pregunt\u00e1ndonos por la salud\n    del sistema universitario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero encuadrar el trabajo realizado por esta comisi\u00f3n de expertos en lo\n    que el acuerdo del Consejo de Ministros que la constitu\u00eda marcaba, es\n    decir el establecimiento de una agenda para una amplia discusi\u00f3n p\u00fablica\n    con participaci\u00f3n de la propia comunidad universitaria y de toda la\n    sociedad en orden a la mejora de un sistema que, como vuestra se\u00f1or\u00eda ha\n    recordado, ha avanzado mucho en los \u00faltimos a\u00f1os; baste mencionar, por\n    dar una sola cifra, el hecho de que en el a\u00f1o 1975 toda la poblaci\u00f3n\n    universitaria ascend\u00eda a poco m\u00e1s de 200.000 alumnos y que ahora en los\n    estudios de licenciatura y grado tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio, pero\n    que tiene evidentemente muchos aspectos susceptibles de mejora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  EL IMPACTO ECON\u00d3MICO\n    Y FISCAL DE LA LEGALIZACI\u00d3N DE LA PRODUCCI\u00d3N Y EL CONSUMO DE CANNABIS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4, 5], "consumo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A partir de ese momento se acabaron las discusiones\n    morales o \u00e9ticas sobre el tema y se pas\u00f3 a un terreno medicinal, de\n    normalizaci\u00f3n y regulaci\u00f3n del consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vaya por delante que yo personalmente no soy partidario del consumo de\n    ning\u00fan psicotr\u00f3pico y adem\u00e1s, como exadicto del tabaco, tampoco de\n    cualquier adici\u00f3n; no la deseo para nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa comisi\u00f3n present\u00f3 un informe en\n    el cual recomendaba despenalizar no solo el consumo privado sino en\n    general el mundo en torno al cannabis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayudar porque es cierto que\n    cualquier consumo de sustancias psicoactivas tiene sus riesgos, riesgos\n    mucho menores en este caso que en el caso del tabaco o del alcohol,\n    cient\u00edficamente demostrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dicta\n    el sentido com\u00fan y esa experiencia hist\u00f3rica a la cual se refiri\u00f3 el\n    entonces presidente de Estados Unidos como una experiencia -la de la\n    prohibici\u00f3n- que nos llevaba a ser un pa\u00eds de hip\u00f3critas y violentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    calific\u00f3 as\u00ed: un pa\u00eds de hip\u00f3critas y violentos, que produce fen\u00f3menos\n    como el del gansterismo o el de Al Capone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "calidad": [11], "consumo": [8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed los librepensadores de todos los tiempos se han\n    situado en una o en otra posici\u00f3n; no ser\u00e9 yo por lo tanto, se\u00f1or Bosch,\n    quien le haga ascos, de ninguna de las formas, a reflexionar sobre los\n    l\u00edmites que deben ponerse o eliminarse del derecho de los ciudadanos a\n    adoptar sus propias decisiones, ni tampoco al conflicto que esto puede\n    suponer con otros bienes jur\u00eddicos y pol\u00edticamente tambi\u00e9n dignos de\n    protecci\u00f3n, como es el derecho a la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que en lo que se refiere a interpretaci\u00f3n del corpus legal y a la\n    jurisprudencia, usted y yo coincidiremos en cu\u00e1l es el marco normativo:\n    Ley org\u00e1nica de 23 de noviembre de 1995, por la que se aprob\u00f3 el C\u00f3digo\n    Penal: Se dice que los que ejecuten actos de cultivo, elaboraci\u00f3n o\n    tr\u00e1fico, o de otro modo promuevan, favorezcan o faciliten el consumo\n    ilegal de drogas t\u00f3xicas o estupefacientes o sustancias psicotr\u00f3picas o\n    las posean con aquellos fines ser\u00e1n castigados con las penas de prisi\u00f3n\n    que el c\u00f3digo establece; jurisprudencia del Tribunal Supremo,\n    fundamentalmente en la sentencia de 17 de noviembre de 1997, que\n    considera expresamente el cultivo de plantas que producen materia prima\n    para el tr\u00e1fico de drogas como un acto caracter\u00edsticamente peligroso para\n    la salud, y, finalmente, a la hora de precisar, porque hay que hacerlo\n    con nitidez, el concepto de droga t\u00f3xica o de sustancia psicotr\u00f3pica o\n    estupefaciente, hay que recurrir al Convenio \u00danico de 1961 sobre\n    estupefacientes, suscrito por Espa\u00f1a, y concretamente a las sustancias\n    recogidas en las listas I, II y IV de este convenio, entre las que en\n    efecto se incluye el cannabis en calidad de estupefaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed le puedo\n    decir que los an\u00e1lisis cl\u00ednicos avanzan precisamente en la l\u00ednea de\n    confirmar que el cannabis es un elemento perjudicial para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una campa\u00f1a antigua e impulsada por aquellos que son defensores\n    de la desregulaci\u00f3n m\u00e1s dr\u00e1stica de los mercados -y no se sorprendan sus\n    se\u00f1or\u00edas porque a veces ideol\u00f3gicamente los extremos, si no se tocan, se\n    acercan mucho- y, frente a las razones de salud p\u00fablica, que es el bien\n    jur\u00eddico superior que protege nuestro C\u00f3digo Penal al castigar la\n    producci\u00f3n y el tr\u00e1fico de drogas, esta escuela lo que hace es esgrimir\n    razones de pura eficiencia material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me ha\n    sorprendido, lo digo con todo el respeto, su descarado mercantilismo, una\n    interpelaci\u00f3n que prescinde de toda reflexi\u00f3n social, de toda reflexi\u00f3n\n    cient\u00edfica, de toda reflexi\u00f3n sobre la salud p\u00fablica, una interpelaci\u00f3n\n    que habla de ingresos para la Seguridad Social e IRPF de 400 millones de\n    euros; una interpelaci\u00f3n que habla de beneficios del nuevo nicho de\n    mercado econ\u00f3mico y de generaci\u00f3n de empleo, que supondr\u00eda para el Estado\n    unos 6.000 millones de euros anuales de beneficio; una interpelaci\u00f3n que\n    nos habla para convencernos de la consiguiente tributaci\u00f3n de IVA, que\n    reportar\u00eda algo m\u00e1s de 200 millones de euros de su recaudaci\u00f3n, y una\n    interpelaci\u00f3n que nos habla tambi\u00e9n del ahorro que supondr\u00eda para el\n    Estado no tener que seguir persiguiendo a los narcotraficantes -nos lo\n    dice usted-, incluyendo los gastos judiciales e incluyendo los gastos\n    carcelarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego dijo: Hombre, es verdad que el efecto adverso\n    sin duda ser\u00eda que habr\u00eda mucha m\u00e1s gente tomando drogas y con perjuicio\n    para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme que termine esta primera intervenci\u00f3n diciendo que no deja\n    de ser llamativo, a mi juicio muy llamativo, que aquellos que se\n    pronuncian de modo permanente -y no se lo critico, solamente lo describo-\n    contra los ajustes en la Administraci\u00f3n, que aquellos que critican\n    permanentemente al Gobierno las dificultades que tenemos para incrementar\n    las prestaciones sanitarias, que esos mismos se muestren ahora mismo\n    favorables a prop\u00f3sito de este tema, por una argumentaci\u00f3n exclusivamente\n    de eficiencia econ\u00f3mica, a abandonar cualquier criterio de comparaci\u00f3n de\n    bienes jur\u00eddicos protegidos y a olvidar completamente la salud p\u00fablica,\n    creo con toda sinceridad que es algo que debe llevar a su reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo entiendo que a usted le preocupe que el Estado ingrese, pero\n    creo con toda sinceridad que le deber\u00edan preocupar mucho m\u00e1s cu\u00e1les son\n    los efectos sociales y los efectos para la salud p\u00fablica que una medida\n    como la que usted propone produce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que en lo que se refiere a interpretaci\u00f3n del corpus legal y a la\n    jurisprudencia, usted y yo coincidiremos en cu\u00e1l es el marco normativo:\n    Ley org\u00e1nica de 23 de noviembre de 1995, por la que se aprob\u00f3 el C\u00f3digo\n    Penal: Se dice que los que ejecuten actos de cultivo, elaboraci\u00f3n o\n    tr\u00e1fico, o de otro modo promuevan, favorezcan o faciliten el consumo\n    ilegal de drogas t\u00f3xicas o estupefacientes o sustancias psicotr\u00f3picas o\n    las posean con aquellos fines ser\u00e1n castigados con las penas de prisi\u00f3n\n    que el c\u00f3digo establece; jurisprudencia del Tribunal Supremo,\n    fundamentalmente en la sentencia de 17 de noviembre de 1997, que\n    considera expresamente el cultivo de plantas que producen materia prima\n    para el tr\u00e1fico de drogas como un acto caracter\u00edsticamente peligroso para\n    la salud, y, finalmente, a la hora de precisar, porque hay que hacerlo\n    con nitidez, el concepto de droga t\u00f3xica o de sustancia psicotr\u00f3pica o\n    estupefaciente, hay que recurrir al Convenio \u00danico de 1961 sobre\n    estupefacientes, suscrito por Espa\u00f1a, y concretamente a las sustancias\n    recogidas en las listas I, II y IV de este convenio, entre las que en\n    efecto se incluye el cannabis en calidad de estupefaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la defensa de sus argumentos no se apela a condiciones\n    m\u00e1s o menos cient\u00edficas o sanitarias, sino directa e indisimuladamente a\n    lo que dice la interpelaci\u00f3n; es decir, una interpelaci\u00f3n urgente -luego\n    me explicar\u00e1 por qu\u00e9 es urgente- sobre el impacto econ\u00f3mico y fiscal de\n    la legalizaci\u00f3n, de la producci\u00f3n y el consumo de cannabis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, como su se\u00f1or\u00eda hace en la\n    propia interpelaci\u00f3n y en sus palabras se ha visto, una cierta\n    resignaci\u00f3n ante una realidad social, y evidentemente el consumo de\n    drogas lo es, y ante esta realidad social lo que se pide es pura y\n    llanamente la aceptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que en lo que se refiere a interpretaci\u00f3n del corpus legal y a la\n    jurisprudencia, usted y yo coincidiremos en cu\u00e1l es el marco normativo:\n    Ley org\u00e1nica de 23 de noviembre de 1995, por la que se aprob\u00f3 el C\u00f3digo\n    Penal: Se dice que los que ejecuten actos de cultivo, elaboraci\u00f3n o\n    tr\u00e1fico, o de otro modo promuevan, favorezcan o faciliten el consumo\n    ilegal de drogas t\u00f3xicas o estupefacientes o sustancias psicotr\u00f3picas o\n    las posean con aquellos fines ser\u00e1n castigados con las penas de prisi\u00f3n\n    que el c\u00f3digo establece; jurisprudencia del Tribunal Supremo,\n    fundamentalmente en la sentencia de 17 de noviembre de 1997, que\n    considera expresamente el cultivo de plantas que producen materia prima\n    para el tr\u00e1fico de drogas como un acto caracter\u00edsticamente peligroso para\n    la salud, y, finalmente, a la hora de precisar, porque hay que hacerlo\n    con nitidez, el concepto de droga t\u00f3xica o de sustancia psicotr\u00f3pica o\n    estupefaciente, hay que recurrir al Convenio \u00danico de 1961 sobre\n    estupefacientes, suscrito por Espa\u00f1a, y concretamente a las sustancias\n    recogidas en las listas I, II y IV de este convenio, entre las que en\n    efecto se incluye el cannabis en calidad de estupefaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [5], "salud": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n": [6], "consumo": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo\n    encarrilan a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, me parece bien, pero\n    quer\u00edamos resaltar la importancia econ\u00f3mica del tema, porque nosotros\n    tampoco entendemos muy bien c\u00f3mo una formaci\u00f3n que est\u00e1 preconizando la\n    instalaci\u00f3n de Eurovegas en Madrid y ahorr\u00e1ndose todas las normativas\n    existentes en temas de consumo de drogas legales, en este caso, y de\n    impuestos y lo est\u00e1 haciendo por razones b\u00e1sicamente econ\u00f3micas, para\n    combatir la crisis y generar empleo, o c\u00f3mo los enormes recortes en\n    sanidad, que producen efectos negativos directos en la salud de las\n    personas, cosa que es comprobable, lo haga argumentando razones\n    econ\u00f3micas para combatir la crisis, generar empleo y recortar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hablar de los efectos sobre la salud de las personas y cuestiones m\u00e1s\n    morales o cuestiones m\u00e1s cient\u00edficas, como usted destacaba, o bien\n    invitamos aqu\u00ed a los cient\u00edficos para que nos presenten y debatan el tema\n    con conocimiento de causa, o nosotros lo conocemos personalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    conoce los efectos que tiene el cannabis sobre la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    encarrilan a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, me parece bien, pero\n    quer\u00edamos resaltar la importancia econ\u00f3mica del tema, porque nosotros\n    tampoco entendemos muy bien c\u00f3mo una formaci\u00f3n que est\u00e1 preconizando la\n    instalaci\u00f3n de Eurovegas en Madrid y ahorr\u00e1ndose todas las normativas\n    existentes en temas de consumo de drogas legales, en este caso, y de\n    impuestos y lo est\u00e1 haciendo por razones b\u00e1sicamente econ\u00f3micas, para\n    combatir la crisis y generar empleo, o c\u00f3mo los enormes recortes en\n    sanidad, que producen efectos negativos directos en la salud de las\n    personas, cosa que es comprobable, lo haga argumentando razones\n    econ\u00f3micas para combatir la crisis, generar empleo y recortar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, se\u00f1or ministro -a ver si tenemos las cifras-, cu\u00e1ntas\n    muertes se producen al a\u00f1o por consumo de cannabis, \u00bfcu\u00e1ntas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    encarrilan a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, me parece bien, pero\n    quer\u00edamos resaltar la importancia econ\u00f3mica del tema, porque nosotros\n    tampoco entendemos muy bien c\u00f3mo una formaci\u00f3n que est\u00e1 preconizando la\n    instalaci\u00f3n de Eurovegas en Madrid y ahorr\u00e1ndose todas las normativas\n    existentes en temas de consumo de drogas legales, en este caso, y de\n    impuestos y lo est\u00e1 haciendo por razones b\u00e1sicamente econ\u00f3micas, para\n    combatir la crisis y generar empleo, o c\u00f3mo los enormes recortes en\n    sanidad, que producen efectos negativos directos en la salud de las\n    personas, cosa que es comprobable, lo haga argumentando razones\n    econ\u00f3micas para combatir la crisis, generar empleo y recortar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    encarrilan a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, me parece bien, pero\n    quer\u00edamos resaltar la importancia econ\u00f3mica del tema, porque nosotros\n    tampoco entendemos muy bien c\u00f3mo una formaci\u00f3n que est\u00e1 preconizando la\n    instalaci\u00f3n de Eurovegas en Madrid y ahorr\u00e1ndose todas las normativas\n    existentes en temas de consumo de drogas legales, en este caso, y de\n    impuestos y lo est\u00e1 haciendo por razones b\u00e1sicamente econ\u00f3micas, para\n    combatir la crisis y generar empleo, o c\u00f3mo los enormes recortes en\n    sanidad, que producen efectos negativos directos en la salud de las\n    personas, cosa que es comprobable, lo haga argumentando razones\n    econ\u00f3micas para combatir la crisis, generar empleo y recortar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6], "salud": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [7], "j\u00f3venes": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Dicho esto, he empezado esta interpelaci\u00f3n diciendo que ese debate es\n    pertinente y que es un debate que debe de mantener esta sociedad, pero el\n    debate hay que mantenerlo, perd\u00f3neme que se lo diga, en el terreno que yo\n    he sugerido, es decir, en el terreno de cu\u00e1les son los efectos para la\n    salud p\u00fablica, no en el que me sugiere usted, que es exclusivamente el\n    terreno de cu\u00e1les son los beneficios para las arcas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que es m\u00e1s importante que la protecci\u00f3n de la\n    salud p\u00fablica, que la regulaci\u00f3n del orden social y penal, con todas las\n    posturas que quepan, que empecemos a analizar -como ha hecho su se\u00f1or\u00eda-\n    cu\u00e1ntos miles o millones de euros vamos a ingresar o dejar de gastar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted de verdad que deben de primar los intereses recaudatorios del\n    Estado sobre los intereses sobre la salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no podemos ni frivolizar ni\n    priorizar ni tampoco eludir, pero si ni usted ni yo somos los adecuados\n    para determinar cu\u00e1les son los efectos en la salud, convoquemos a los\n    expertos, miremos qu\u00e9 hace nuestro entorno internacional; pregunt\u00e9monos\n    por qu\u00e9 ninguno de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea ha seguido un camino\n    generalizado en este sentido, y por qu\u00e9 el liberal Obama -a quien usted\n    invocaba como referente- sigue manteniendo esta prohibici\u00f3n dentro de los\n    Estados Unidos de Am\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or Bosch, yo era concejal del Ayuntamiento de Madrid hace muchos,\n    muchos a\u00f1os, en una \u00e9poca ciertamente bien distinta en relaci\u00f3n con los\n    efectos que las drogas, estupefacientes y sustancias psicotr\u00f3picas\n    causaban sobre los ciudadanos, cuando, estoy convencido de que sin mala\n    intenci\u00f3n pero en un ejercicio de banalizaci\u00f3n muy semejante al que usted\n    ha hecho aqu\u00ed, un antecesor m\u00edo en la alcald\u00eda, al que respetuosa y\n    afectivamente llam\u00e1bamos el viejo profesor, don Enrique Tierno Galv\u00e1n,\n    ante un grupo muy numeroso de j\u00f3venes dijo aquella famosa frase \"el que\n    no est\u00e9 colocado, que se coloque\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le contesto a su pregunta, y no voy a entrar en temas\n    personales, pero s\u00ed le quiero decir que muchos j\u00f3venes -y estoy\n    convencido que cerca de muchos de los que estamos aqu\u00ed, probablemente lo\n    m\u00e1s cerca que se pueda estar-, como consecuencia de aquella\n    trivializaci\u00f3n, como consecuencia de aquella falta de informaci\u00f3n, se\n    iniciaron en una droga que, como usted bien ha dicho, no mata, que es el\n    cannabis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or Bosch, yo era concejal del Ayuntamiento de Madrid hace muchos,\n    muchos a\u00f1os, en una \u00e9poca ciertamente bien distinta en relaci\u00f3n con los\n    efectos que las drogas, estupefacientes y sustancias psicotr\u00f3picas\n    causaban sobre los ciudadanos, cuando, estoy convencido de que sin mala\n    intenci\u00f3n pero en un ejercicio de banalizaci\u00f3n muy semejante al que usted\n    ha hecho aqu\u00ed, un antecesor m\u00edo en la alcald\u00eda, al que respetuosa y\n    afectivamente llam\u00e1bamos el viejo profesor, don Enrique Tierno Galv\u00e1n,\n    ante un grupo muy numeroso de j\u00f3venes dijo aquella famosa frase \"el que\n    no est\u00e9 colocado, que se coloque\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He encontrado -y le leo- un recorte del peri\u00f3dico El Pa\u00eds y\n    cuando se le pregunt\u00f3 al alcalde de Rasquera que cu\u00e1l era el motivo que\n    ten\u00eda para tomar esa iniciativa, dijo lo mismo que ha dicho usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero al lado de este\n    planteamiento hay otro y es tener la honradez intelectual de no sembrar\n    la especie de que Espa\u00f1a es un pa\u00eds corrupto por naturaleza, que Espa\u00f1a\n    no es un pa\u00eds que se encuentra entre los m\u00e1s corruptos de nuestro\n    entorno, porque esa falsedad -porque es falso- solamente se traducir\u00eda en\n    una p\u00e9rdida de competitividad y, por lo tanto, una p\u00e9rdida de\n    oportunidades para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es solo\n    el primer antecedente de una larga serie de iniciativas que en poco m\u00e1s\n    de un a\u00f1o ha promovido el Gobierno para erradicar la corrupci\u00f3n de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, tenemos que recordar que este Gobierno ha puesto en marcha, con\n    decisiones de nombramiento personal y con actitudes de cumplimiento\n    estricto de lo que dice nuestra Constituci\u00f3n y nuestro Estatuto org\u00e1nico\n    del ministerio fiscal, una Fiscal\u00eda General del Estado, de la que\n    dependen el resto de las fiscal\u00edas, que act\u00faa conforme al principio de\n    legalidad, no de arbitrariedad; que act\u00faa con autonom\u00eda, no siguiendo\n    instrucciones pol\u00edticas del Gobierno, que no se las da; y que persigue\n    las conductas que tienen indicios de ser susceptibles de reproche penal\n    de cualquier formaci\u00f3n pol\u00edtica, sin excepci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, hace muchos siglos\n    que este pa\u00eds super\u00f3 el sistema inquisitivo para sustituirlo por uno\n    acusatorio, y le puedo asegurar que en esta misma l\u00ednea, especialmente la\n    nueva Ley de Enjuiciamiento Criminal pero tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n de los\n    propios tribunales con la creaci\u00f3n de los jueces de garant\u00edas en la nueva\n    Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial, avanzan absolutamente para garantizar\n    los derechos del encausado, antes y despu\u00e9s de que se abra el juicio\n    oral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted: afortunadamente tenemos una\n    exigencia \u00e9tica colectiva en este pa\u00eds que establece como severo reproche\n    este tipo de conductas, y creo que de eso tenemos que estar orgullosos,\n    de esa opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola que nos exige a los servidores p\u00fablicos\n    una actitud conforme a nuestros compromisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay impunidad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso s\u00ed le puedo decir que nosotros tenemos que estar no\n    orgullosos, jam\u00e1s, no contemplativos, no condescendientes, jam\u00e1s, con\n    ning\u00fan tipo de conducta il\u00edcita -aunque no llegase a constituir delito-\n    en nuestro pa\u00eds que realice un servidor p\u00fablico, pero tenemos que estar\n    orgullosos en Espa\u00f1a, primero, de nuestro nivel de exigencia \u00e9tica, que\n    nuestra ciudadan\u00eda nos manifiesta reiteradamente, y, segundo, de unas\n    instituciones -la instituci\u00f3n del Poder Judicial y la instituci\u00f3n que\n    persigue los delitos, el ministerio fiscal- que act\u00faan de acuerdo con el\n    principio de legalidad y siempre con autonom\u00eda persiguiendo cualquier\n    tipo de conductas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS INTENCIONES DEL GOBIERNO\n    RESPECTO DE LA REFORMA DEL SISTEMA EDUCATIVO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [26], "becas": [16], "pa\u00eds": [30, 31], "alumnos": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "formaci\u00f3n": [29], "calidad": [27, 28], "resultados": [17, 18]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por cierto, como tambi\u00e9n lo hizo el presidente del Gobierno cuando se\n    comprometi\u00f3 a no recortar en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado de presentar la reforma como si de un aut\u00e9ntico proceso\n    productivo se tratara refiri\u00e9ndose a la educaci\u00f3n utilizando frases como:\n    La educaci\u00f3n es el motor que promueve la competitividad de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado de ah\u00ed a ponerse la piel de oveja y en el \u00faltimo -eso s\u00ed- ya\n    dicen: Los alumnos son el centro y la raz\u00f3n de ser de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras se operaba esta beat\u00edfica transformaci\u00f3n en el pre\u00e1mbulo, en el\n    articulado, en el \u00faltimo borrador, eliminaban ustedes educaci\u00f3n para la\n    ciudadan\u00eda, potenciaban la escuela concertada permitiendo conciertos a la\n    demanda, recentralizaban la escuela catalana -o lo intentaban al menos- o\n    se introduc\u00eda la alternativa a la religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted se le\n    estaba yendo la reforma de las manos y, en vez de escuchar a la comunidad\n    educativa, incluso apoyarse en ella, usted ha desencadenado una guerra\n    interna dentro de su propio partido entre las dos posiciones, los dos\n    sectores m\u00e1s radicales: el ultraliberal, que tiene como prioridad acabar\n    con la escuela p\u00fablica y convertir la educaci\u00f3n en un negocio -eso que\n    est\u00e1n intentando ya con la sanidad-, y el otro, el ultraconservador, que\n    aspira, p\u00edamente, a volver a un modelo de escuela nacional cat\u00f3lica de la\n    mano de la Conferencia Episcopal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, por seguir con el relato, le ha tocado\n    a usted lidiar con un conato de rebeli\u00f3n de sus propias comunidades\n    aut\u00f3nomas -rebeli\u00f3n que tiene todav\u00eda medio abierta-, a las que,\n    evidentemente, al tratar de gestionar el d\u00eda a d\u00eda de la educaci\u00f3n, no\n    les salen las cuentas, no les salen para pagar una contrarreforma\n    educativa que en tan solo un a\u00f1o ha recortado m\u00e1s de 5.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que usted conoce este documento, el documento Equidad y calidad en la\n    educaci\u00f3n, donde se dan cinco recomendaciones que contribuyen a prevenir\n    el abandono, y una de ellas, la segunda precisamente, dice que hay que\n    evitar la separaci\u00f3n temprana y diferir la selecci\u00f3n de estudiantes hasta\n    la educaci\u00f3n media superior, porque la selecci\u00f3n temprana de estudiantes\n    ejerce un efecto negativo en los alumnos asignados a niveles m\u00e1s bajos y\n    aumenta las desigualdades sin elevar el desempe\u00f1o medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan diez a\u00f1os los americanos\n    haci\u00e9ndolo y ha fracasado, en Estados Unidos, en Gran Breta\u00f1a, en\n    Australia (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert\n    Ortega, hace gestos negativos), s\u00ed, se\u00f1or ministro, hasta en Suecia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley ataca tambi\u00e9n la igualdad de oportunidades, se\u00f1or ministro, porque\n    todo esto adem\u00e1s aparece en un entorno muy complejo de recortes, recortes\n    en becas, subidas de ratios, aumento de horas docentes, despido de\n    profesores, supresi\u00f3n de los programas de educaci\u00f3n compensatoria,\n    recorte de tutor\u00edas, de desdobles, de refuerzos, de apoyos, de\n    orientaci\u00f3n, incluso falta de dotaci\u00f3n para el primer ciclo de educaci\u00f3n\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la educaci\u00f3n infantil es la vacuna contra el\n    fracaso escolar, contra el abandono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, cuarta recomendaci\u00f3n de la OCDE:\n    Para las familias en desventaja es capital empezar pronto la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los propios\n    padres acabar\u00e1n huyendo de la educaci\u00f3n p\u00fablica, porque esta va a quedar\n    solamente para los m\u00e1s vulnerables, para los que tengan necesidades\n    educativas especiales y para los que tengan necesidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eliminaci\u00f3n de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda; recuperaci\u00f3n del valor\n    acad\u00e9mico de la religi\u00f3n; introducci\u00f3n al bachillerato como materia de\n    oferta obligatoria de la religi\u00f3n; imposici\u00f3n de una alternativa en\n    primaria... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert\n    Ortega, hace gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted la pone al mismo nivel como asignatura para... (El\n    se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert Ortega, vuelve a\n    hacer gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos cambios\n    confesionales est\u00e1 usted rompiendo un pacto constitucional que acordamos\n    en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ustedes\n    sacan adelante esta cotrarreforma... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, Wert Ortega, hace gestos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley ataca tambi\u00e9n la igualdad de oportunidades, se\u00f1or ministro, porque\n    todo esto adem\u00e1s aparece en un entorno muy complejo de recortes, recortes\n    en becas, subidas de ratios, aumento de horas docentes, despido de\n    profesores, supresi\u00f3n de los programas de educaci\u00f3n compensatoria,\n    recorte de tutor\u00edas, de desdobles, de refuerzos, de apoyos, de\n    orientaci\u00f3n, incluso falta de dotaci\u00f3n para el primer ciclo de educaci\u00f3n\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley va contra la igualdad de oportunidades tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro,\n    porque resucita las viejas rev\u00e1lidas, rev\u00e1lidas con efectos\n    sancionadores, con efectos selectivos y no formativos, que van a acabar\n    entrenando al alumno para aprobar, despreciando la formaci\u00f3n integral;\n    rev\u00e1lidas que van a suponer una carrera de obst\u00e1culos, una criba, donde\n    solamente los m\u00e1s dotados o aquellos que puedan buscarse los apoyos\n    fuera, es decir la vuelta a las academias, van a salir adelante;\n    rev\u00e1lidas adem\u00e1s cuyos resultados quieren publicar y hacer r\u00e1nquines con\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la ley est\u00e1 salpicada de embudos que acaban conduciendo a la\n    repetici\u00f3n de cursos, y nuevamente le vuelvo a recordar otra de las\n    recomendaciones de la OCDE, que dice que repetir es costoso y no mejora\n    los resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido varios borradores, desde aquel primer\n    documento de julio, donde, por cierto, hac\u00edan un descarado darwinismo\n    social al afirmar que los programas de cualificaci\u00f3n profesional iban\n    dirigidos a alumnos en situaciones econ\u00f3micas desfavorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado de ah\u00ed a ponerse la piel de oveja y en el \u00faltimo -eso s\u00ed- ya\n    dicen: Los alumnos son el centro y la raz\u00f3n de ser de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es su reforma, se\u00f1or ministro, una reforma que liquida la igualdad de\n    oportunidades; liquida la igualdad de oportunidades porque propicia una\n    segregaci\u00f3n temprana, unos itinerarios para aquellos alumnos que\n    arrastran dificultades, porque hay dos opciones, es muy claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que usted conoce este documento, el documento Equidad y calidad en la\n    educaci\u00f3n, donde se dan cinco recomendaciones que contribuyen a prevenir\n    el abandono, y una de ellas, la segunda precisamente, dice que hay que\n    evitar la separaci\u00f3n temprana y diferir la selecci\u00f3n de estudiantes hasta\n    la educaci\u00f3n media superior, porque la selecci\u00f3n temprana de estudiantes\n    ejerce un efecto negativo en los alumnos asignados a niveles m\u00e1s bajos y\n    aumenta las desigualdades sin elevar el desempe\u00f1o medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va dirigida a o contra los alumnos que\n    fracasan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted incorpora los conciertos a la demanda\n    est\u00e1 rompiendo precisamente con ese equilibrio de selecci\u00f3n del alumnado,\n    porque es el centro concertado el que acaba seleccionando a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, ustedes quieren sacar adelante esta contrarreforma frente a\n    todo el mundo, frente a profesores, frente a padres y frente a alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los propios\n    padres acabar\u00e1n huyendo de la educaci\u00f3n p\u00fablica, porque esta va a quedar\n    solamente para los m\u00e1s vulnerables, para los que tengan necesidades\n    educativas especiales y para los que tengan necesidades econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad educativa debe medirse en funci\u00f3n del output y no del input. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo\n    que usted conoce este documento, el documento Equidad y calidad en la\n    educaci\u00f3n, donde se dan cinco recomendaciones que contribuyen a prevenir\n    el abandono, y una de ellas, la segunda precisamente, dice que hay que\n    evitar la separaci\u00f3n temprana y diferir la selecci\u00f3n de estudiantes hasta\n    la educaci\u00f3n media superior, porque la selecci\u00f3n temprana de estudiantes\n    ejerce un efecto negativo en los alumnos asignados a niveles m\u00e1s bajos y\n    aumenta las desigualdades sin elevar el desempe\u00f1o medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ley va contra la igualdad de oportunidades tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro,\n    porque resucita las viejas rev\u00e1lidas, rev\u00e1lidas con efectos\n    sancionadores, con efectos selectivos y no formativos, que van a acabar\n    entrenando al alumno para aprobar, despreciando la formaci\u00f3n integral;\n    rev\u00e1lidas que van a suponer una carrera de obst\u00e1culos, una criba, donde\n    solamente los m\u00e1s dotados o aquellos que puedan buscarse los apoyos\n    fuera, es decir la vuelta a las academias, van a salir adelante;\n    rev\u00e1lidas adem\u00e1s cuyos resultados quieren publicar y hacer r\u00e1nquines con\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, dejaremos de ser lo que somos ahora, o\n    \u00e9ramos hasta hace un poco, el segundo pa\u00eds m\u00e1s equitativo de toda la\n    OCDE, porque su ley, como ya se le ha dicho tambi\u00e9n aqu\u00ed hoy, no va\n    contra el fracaso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar, se\u00f1or\n    ministro, que nunca se aprob\u00f3 en este pa\u00eds una ley educativa sin un\n    amplio consenso de la sociedad y de los grupos pol\u00edticos que la\n    representan en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "sistema educativo": [10, 11, 12], "pa\u00eds": [32], "formaci\u00f3n": [20, 21], "calidad": [16, 17, 18, 19], "centros": [33, 34], "abandono escolar temprano": [27, 28, 29, 30, 31], "j\u00f3venes": [13, 14, 15], "resultados": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "abandono escolar": [22, 23, 24, 25, 26]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque\n    llevan ustedes tantos a\u00f1os instalados en esa pesada letan\u00eda de mantras y\n    de esl\u00f3ganes sobre la educaci\u00f3n que yo creo que algunos de ustedes -no\n    creo que sea su caso- hasta se la creen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora de la\n    calidad educativa quiere decir, en primer lugar, reducci\u00f3n del abandono\n    escolar temprano; reducci\u00f3n tambi\u00e9n de otra dimensi\u00f3n que a menudo se\n    olvida y que es muy importante, el fracaso escolar; aumento, mejora de la\n    proporci\u00f3n de estudiantes que obtienen un buen rendimiento; aumento de la\n    empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, mejorando significativamente un\n    aspecto que la OCDE marca como una de las grandes debilidades de nuestro\n    sistema, la transici\u00f3n desde la educaci\u00f3n al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello lo primero que hay que hacer es poner\n    los pies en la realidad, ver los problemas que presenta nuestra\n    educaci\u00f3n, los que usted, que me ha hablado de una variedad de cosas,\n    pero ninguna que tuviera que ver con los resultados de la educaci\u00f3n, no\n    ve o no quiere ver, hacer un diagn\u00f3stico riguroso de las causas que\n    originan esos problemas y de las soluciones que los pa\u00edses que obtienen\n    resultados mejores que los nuestros han aplicado, y a partir de ello\n    plantear una reforma sensata, una reforma basada en las evidencias, una\n    reforma prudente y una reforma pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    invito muy sinceramente a que reflexionemos juntos no sobre lo que\n    ustedes dicen que dice la ley o sobre los aspectos o adjetivos, o incluso\n    -se lo admitir\u00e9- sobre aquellos aspectos sobre los que es m\u00e1s dif\u00edcil que\n    nos pongamos de acuerdo, pero s\u00ed que reflexionemos sobre los aspectos\n    medulares, sobre la arquitectura esencial de la educaci\u00f3n; que seamos\n    capaces de alcanzar un acuerdo de m\u00ednimos que ponga la educaci\u00f3n a salvo\n    de esos vaivenes pol\u00edticos, que coincido con usted, no son convenientes\n    para nadie y no los desea la sociedad, y que seamos capaces de compartir\n    una reforma al servicio de la mejora de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola, porque si\n    no nuestros hijos y nuestros nietos no nos lo van a perdonar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, la verdad es que el asombro que me produjo hace unos d\u00edas la\n    lectura del texto justificativo de la interpelaci\u00f3n que acaba de defender\n    su se\u00f1or\u00eda, solo comparable al asombro que me ha producido la\n    intervenci\u00f3n oral de su se\u00f1or\u00eda, tiene mucho que ver con algo que\n    coincidir\u00e1n conmigo que es verdaderamente asombroso, y es el hecho de que\n    en una interpelaci\u00f3n que supuestamente se refiere a los temas educativos\n    no exista ni la m\u00e1s m\u00ednima referencia a los resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    me pregunta en el texto de la interpelaci\u00f3n por las intenciones del\n    Gobierno respecto de la reforma del sistema educativo, omitiendo total y\n    absolutamente cualquier referencia a los resultados de este sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello lo primero que hay que hacer es poner\n    los pies en la realidad, ver los problemas que presenta nuestra\n    educaci\u00f3n, los que usted, que me ha hablado de una variedad de cosas,\n    pero ninguna que tuviera que ver con los resultados de la educaci\u00f3n, no\n    ve o no quiere ver, hacer un diagn\u00f3stico riguroso de las causas que\n    originan esos problemas y de las soluciones que los pa\u00edses que obtienen\n    resultados mejores que los nuestros han aplicado, y a partir de ello\n    plantear una reforma sensata, una reforma basada en las evidencias, una\n    reforma prudente y una reforma pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el segundo, es que tenemos unos resultados\n    educativos muy mediocres en quienes permanecen en el sistema en distintas\n    etapas del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    veinticuatro de los treinta y cuatro pa\u00edses de la OCDE existen esas\n    evaluaciones censales, externas, independientes, estandarizadas, y los\n    propios an\u00e1lisis de resultados de Pisa que realiza la OCDE han acreditado\n    que la existencia de estas evaluaciones por s\u00ed misma explica alrededor de\n    16 puntos de mejora en el resultado de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un reparto m\u00e1s racional de las competencias, que no es una\n    recentralizaci\u00f3n, sino que es simplemente intentar garantizar que algo\n    sobre lo que nos est\u00e1 llamando la atenci\u00f3n la Uni\u00f3n Europea, la creciente\n    desigualdad de resultados educativos entre las comunidades, pueda ser\n    reconducido, pero no a trav\u00e9s de la recentralizaci\u00f3n, sino de un reparto\n    m\u00e1s racional de las competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    me pregunta en el texto de la interpelaci\u00f3n por las intenciones del\n    Gobierno respecto de la reforma del sistema educativo, omitiendo total y\n    absolutamente cualquier referencia a los resultados de este sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quieren\n    decir uno y otro dato que la posibilidad de salir del sistema educativo\n    sin haber adquirido la m\u00ednima capacitaci\u00f3n para insertarse social y\n    profesionalmente de una manera digna afecta a una cuarta parte de\n    nuestros estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una ley que nace por y para dar respuesta a una gran\n    debilidad de nuestro sistema educativo, que solo la ceguera o la\n    obcecaci\u00f3n no deben dejar ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora de la\n    calidad educativa quiere decir, en primer lugar, reducci\u00f3n del abandono\n    escolar temprano; reducci\u00f3n tambi\u00e9n de otra dimensi\u00f3n que a menudo se\n    olvida y que es muy importante, el fracaso escolar; aumento, mejora de la\n    proporci\u00f3n de estudiantes que obtienen un buen rendimiento; aumento de la\n    empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, mejorando significativamente un\n    aspecto que la OCDE marca como una de las grandes debilidades de nuestro\n    sistema, la transici\u00f3n desde la educaci\u00f3n al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los famosos ni-ni, la proporci\u00f3n de j\u00f3venes de quince a\n    veintinueve a\u00f1os que ni est\u00e1n trabajando, ni est\u00e1n desarrollando alg\u00fan\n    programa de formaci\u00f3n ocupacional, ni est\u00e1n estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese que\n    estamos por encima del 21 %, el 22 en este \u00faltimo a\u00f1o, y que estamos\n    hablando por tanto de alrededor de 1,7 millones de j\u00f3venes, y todo ello\n    acaba incidiendo en una tasa de desempleo juvenil a la que ha habido\n    alguna referencia esta ma\u00f1ana absolutamente inaceptable superior al 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las intenciones de la reforma son las que el propio t\u00edtulo\n    del anteproyecto sugiere: mejora de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora de la\n    calidad educativa quiere decir, en primer lugar, reducci\u00f3n del abandono\n    escolar temprano; reducci\u00f3n tambi\u00e9n de otra dimensi\u00f3n que a menudo se\n    olvida y que es muy importante, el fracaso escolar; aumento, mejora de la\n    proporci\u00f3n de estudiantes que obtienen un buen rendimiento; aumento de la\n    empleabilidad de nuestros j\u00f3venes, mejorando significativamente un\n    aspecto que la OCDE marca como una de las grandes debilidades de nuestro\n    sistema, la transici\u00f3n desde la educaci\u00f3n al empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, \u00bfqu\u00e9 es lo que intenta la ley org\u00e1nica de mejora de la\n    calidad educativa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por \u00faltimo, la utilizaci\u00f3n\n    de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n como un elemento\n    esencial para la mejora de la calidad, para la atenci\u00f3n de la diversidad,\n    y tambi\u00e9n para la formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los famosos ni-ni, la proporci\u00f3n de j\u00f3venes de quince a\n    veintinueve a\u00f1os que ni est\u00e1n trabajando, ni est\u00e1n desarrollando alg\u00fan\n    programa de formaci\u00f3n ocupacional, ni est\u00e1n estudiando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por \u00faltimo, la utilizaci\u00f3n\n    de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n como un elemento\n    esencial para la mejora de la calidad, para la atenci\u00f3n de la diversidad,\n    y tambi\u00e9n para la formaci\u00f3n del profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda en el a\u00f1o\n    2012 el abandono escolar temprano se ha situado en el 24,9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el abandono escolar temprano, que es muy\n    grave porque dobla la media europea, pero especialmente grave entre los\n    varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas diferencias entre varones y mujeres que se est\u00e1n\n    haciendo muy profundas, pr\u00e1cticamente ya 10 puntos, que dan lugar a que\n    la tasa de abandono escolar temprano entre los varones -avance de 2012\n    con los datos medios de la EPA de ese a\u00f1o- se sit\u00fae pr\u00e1cticamente en el\n    29 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted dice que la OCDE no lo recomienda, pero las\n    estad\u00edsticas que relacionan la edad a la que se produce la primera\n    elecci\u00f3n de itinerario y el abandono escolar temprano son absolutamente\n    concluyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, Austria, los Pa\u00edses Bajos, que tienen\n    una tasa de abandono escolar temprano en torno al 11 %, son pa\u00edses con\n    una elecci\u00f3n infinitamente anterior -hablamos entre once y doce a\u00f1os- a\n    la que se plantea en la Lomce que es a los quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda en el a\u00f1o\n    2012 el abandono escolar temprano se ha situado en el 24,9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el abandono escolar temprano, que es muy\n    grave porque dobla la media europea, pero especialmente grave entre los\n    varones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unas diferencias entre varones y mujeres que se est\u00e1n\n    haciendo muy profundas, pr\u00e1cticamente ya 10 puntos, que dan lugar a que\n    la tasa de abandono escolar temprano entre los varones -avance de 2012\n    con los datos medios de la EPA de ese a\u00f1o- se sit\u00fae pr\u00e1cticamente en el\n    29 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted dice que la OCDE no lo recomienda, pero las\n    estad\u00edsticas que relacionan la edad a la que se produce la primera\n    elecci\u00f3n de itinerario y el abandono escolar temprano son absolutamente\n    concluyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pa\u00edses como Alemania, Austria, los Pa\u00edses Bajos, que tienen\n    una tasa de abandono escolar temprano en torno al 11 %, son pa\u00edses con\n    una elecci\u00f3n infinitamente anterior -hablamos entre once y doce a\u00f1os- a\n    la que se plantea en la Lomce que es a los quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    veinticuatro de los treinta y cuatro pa\u00edses de la OCDE existen esas\n    evaluaciones censales, externas, independientes, estandarizadas, y los\n    propios an\u00e1lisis de resultados de Pisa que realiza la OCDE han acreditado\n    que la existencia de estas evaluaciones por s\u00ed misma explica alrededor de\n    16 puntos de mejora en el resultado de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento y muy importante es la\n    autonom\u00eda de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante la\n    autonom\u00eda; crea tensi\u00f3n de mejora; crea tensi\u00f3n de excelencia; permite la\n    individualizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n, permite la especializaci\u00f3n de los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "reforma educativa": [15], "sistema educativo": [7, 8, 9], "becas": [5], "pa\u00eds": [14], "formaci\u00f3n": [10, 11], "resultados": [6], "abandono escolar": [12, 13]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted nos plantea su reforma como inevitable; nos ha dicho\n    m\u00e1s o menos que nuestra educaci\u00f3n es mala, mediocre y cara, y vuelve\n    usted a faltar a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le invito a que escuche a\n    personas que han tenido responsabilidades importantes en materia de\n    educaci\u00f3n, como el se\u00f1or Mayor Zaragoza, para que relativice un poco los\n    resultados de Pisa y de paso recuerde usted qui\u00e9n hace Pisa; Pisa es un\n    informe de economistas, no de educadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este primero es el gr\u00e1fico\n    de la OCDE: esta es Corea y los siguientes somos nosotros, el pa\u00eds que\n    m\u00e1s ha avanzado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y habla usted de que\n    en los \u00faltimos diez a\u00f1os no se ha avanzado, pero este es el cuadro del\n    avance de los \u00faltimos diez a\u00f1os, entre el a\u00f1o 1998 y el a\u00f1o 2010: se han\n    ganado 10 puntos en educaci\u00f3n secundaria postobligatoria, diez puntos en\n    educaci\u00f3n terciaria, y se han reducido en 20 puntos los espa\u00f1oles que\n    solo tienen educaci\u00f3n primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos contentos, se\u00f1or ministro,\n    creemos que hay que mejorar lo que no funciona bien; por eso en la\n    legislatura pasada, con el ministro Gabilondo al frente, les propusimos\n    un pacto por la educaci\u00f3n, estuvimos sentados, reunidos con ustedes desde\n    el mes de noviembre del 2009 hasta marzo de 2010, y llegamos a algunos\n    acuerdos muy importantes -usted no estaba; preg\u00fanteles a los de la\n    bancada popular que s\u00ed estaban- que ustedes, como estaban tocando La\n    Moncloa con las yemas de los dedos, no quisieron implementar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mal\n    sistema es el que ha multiplicado por cinco las becas y el que ha\n    multiplicado por tres la cuant\u00eda de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s le invito a que escuche a\n    personas que han tenido responsabilidades importantes en materia de\n    educaci\u00f3n, como el se\u00f1or Mayor Zaragoza, para que relativice un poco los\n    resultados de Pisa y de paso recuerde usted qui\u00e9n hace Pisa; Pisa es un\n    informe de economistas, no de educadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas leyes, ese sistema educativo tan\n    mediocre al que usted se ha referido ha permitido que desde que se\n    public\u00f3 la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola hasta ahora hayamos pasado de un 25 % de\n    analfabetismo funcional a tener un 40 % de universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema educativo, se\u00f1or ministro, ha bajado en\n    abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es nuestro sistema educativo, un buen sistema educativo, se\u00f1or\n    ministro, y usted como ministro, como la persona m\u00e1s adecuada para\n    defender el sistema, lo deber\u00eda hacer y no buscarse excusas para\n    introducir una ley que ya le he dicho que es absolutamente segregadora y\n    elitista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese sistema es el que ha\n    hecho pasar de ocho a\u00f1os de formaci\u00f3n obligatoria a diez, incluso a\n    trece, aunque no sea obligatoria, introduciendo el 3-6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hicimos transformaciones,\n    hicimos dos opciones en cuarto de la ESO, transformamos toda la formaci\u00f3n\n    profesional y adem\u00e1s los programas de cualificaci\u00f3n profesional, porque\n    es evidente que nuestro sistema chirr\u00eda por algunos sitios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema educativo, se\u00f1or ministro, ha bajado en\n    abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las cifras de abandono escolar, estamos en un\n    24,9 %, nunca en nuestra historia hemos estado as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este primero es el gr\u00e1fico\n    de la OCDE: esta es Corea y los siguientes somos nosotros, el pa\u00eds que\n    m\u00e1s ha avanzado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1\n    planteando usted una reforma educativa low cost, una reforma educativa de\n    bajo coste, porque se quita de encima lo m\u00e1s costoso de nuestro sistema,\n    que es la atenci\u00f3n a la diversidad; si usted elimina eso, como est\u00e1\n    haciendo en su reforma educativa, lo que le queda evidentemente es mucho\n    m\u00e1s barato: apuesta por ayudar al que va a salir por sus propios medios o\n    porque tiene una econom\u00eda que le financie, pero no apuesta por que salgan\n    adelante las personas que tienen m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "reforma educativa": [14], "sistema educativo": [4, 5, 6, 7, 8], "pa\u00eds": [13], "alumnos": [9], "formaci\u00f3n": [11, 12], "calidad": [10], "resultados": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y un sistema que ha pasado a dedicar el 5 % del\n    PIB a la educaci\u00f3n respecto a uno que dedicaba una proporci\u00f3n muy\n    inferior claro que ha producido resultados, pero esos resultados los\n    tenemos que mirar con comparativas y con m\u00e9tricas de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Don \u00c1ngel\n    Gabilondo, ministro de Educaci\u00f3n, a cuyo servicio fue usted secretario de\n    Estado de la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y un sistema que ha pasado a dedicar el 5 % del\n    PIB a la educaci\u00f3n respecto a uno que dedicaba una proporci\u00f3n muy\n    inferior claro que ha producido resultados, pero esos resultados los\n    tenemos que mirar con comparativas y con m\u00e9tricas de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo peor que se puede\n    hacer porque es, primero, enga\u00f1arnos a nosotros mismos, y segundo y mucho\n    m\u00e1s importante, enga\u00f1ar a aquellos que van a tener que desenvolverse en\n    el futuro con los resultados del sistema educativo que le hayamos\n    proporcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nuestros chicos, nuestras chicas,\n    quienes est\u00e1n hoy en el sistema educativo no van a tener que competir\n    b\u00e1sicamente con el del pueblo de al lado o el de la aldea de al lado\n    (Rumores), sino con el chico que se ha educado en un sistema educativo\n    m\u00e1s eficiente, y eso es lo que hay que mirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, yo lo que creo es que\n    el peor servicio que se le puede hacer a nuestro sistema educativo es la\n    autocomplacencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo peor que se puede\n    hacer porque es, primero, enga\u00f1arnos a nosotros mismos, y segundo y mucho\n    m\u00e1s importante, enga\u00f1ar a aquellos que van a tener que desenvolverse en\n    el futuro con los resultados del sistema educativo que le hayamos\n    proporcionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes hablan, por ejemplo, de segregaci\u00f3n -usted lo ha hecho hoy-\n    para referirse a quienes siguen un itinerario acad\u00e9mico distinto del\n    convencional, b\u00e1sicamente a quienes optan o son conducidos a la v\u00eda de la\n    formaci\u00f3n t\u00e9cnica profesional, est\u00e1n haciendo ustedes un da\u00f1o infinito no\n    solo a la dignidad de esos estudios, sino a todo el sistema educativo y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma que -y con esto\n    contesto a lo que me planteaba al principio de su primera intervenci\u00f3n-\n    no es poner patas arriba el sistema educativo, de hecho si la ley se\n    llama org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa y si en realidad es una\n    reforma parcial -como lo es, de hecho- de la LOE, estoy cumpliendo la\n    promesa que hice en aquella comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un sistema\n    universitario que ha pasado desde el a\u00f1o 1975 al curso pasado de 200.000\n    a m\u00e1s de 1,5 millones de alumnos evidentemente ha tenido una\n    extraordinaria evoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma que -y con esto\n    contesto a lo que me planteaba al principio de su primera intervenci\u00f3n-\n    no es poner patas arriba el sistema educativo, de hecho si la ley se\n    llama org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa y si en realidad es una\n    reforma parcial -como lo es, de hecho- de la LOE, estoy cumpliendo la\n    promesa que hice en aquella comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes hablan, por ejemplo, de segregaci\u00f3n -usted lo ha hecho hoy-\n    para referirse a quienes siguen un itinerario acad\u00e9mico distinto del\n    convencional, b\u00e1sicamente a quienes optan o son conducidos a la v\u00eda de la\n    formaci\u00f3n t\u00e9cnica profesional, est\u00e1n haciendo ustedes un da\u00f1o infinito no\n    solo a la dignidad de esos estudios, sino a todo el sistema educativo y\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice este\n    autor: No podemos olvidar que a la formaci\u00f3n profesional va mucha menos\n    gente de la que necesita el pa\u00eds; personas que la elegir\u00edan con gusto si\n    le damos el reconocimiento social y acad\u00e9mico que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice este\n    autor: No podemos olvidar que a la formaci\u00f3n profesional va mucha menos\n    gente de la que necesita el pa\u00eds; personas que la elegir\u00edan con gusto si\n    le damos el reconocimiento social y acad\u00e9mico que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo ofrezco formalmente, estoy dispuesto a\n    sentarme con el Grupo Socialista para intentar llegar a un diagn\u00f3stico de\n    los temas medulares de una reforma educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [2], "educaci\u00f3n": [0, 1], "abandono escolar temprano": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto nadie m\u00e1s satisfecho que el ministro de Educaci\u00f3n de que se haya\n    reducido el abandono escolar temprano, sobre todo porque lo ha hecho en\n    un a\u00f1o en el que el ministro de Educaci\u00f3n ya era ministro de Educaci\u00f3n\n    (Rumores), pero no estoy en absoluto dispuesto a colgarme medalla alguna\n    al respecto ni lo estar\u00e9 hasta que no alcancemos los objetivos que\n    tenemos que alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo -y termino con esto, se\u00f1or presidente- que somos perfectamente\n    capaces -o deber\u00edamos serlo- de ponernos de acuerdo sobre esta cuesti\u00f3n y\n    sobre todas las que tienen que ver con la arquitectura de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto nadie m\u00e1s satisfecho que el ministro de Educaci\u00f3n de que se haya\n    reducido el abandono escolar temprano, sobre todo porque lo ha hecho en\n    un a\u00f1o en el que el ministro de Educaci\u00f3n ya era ministro de Educaci\u00f3n\n    (Rumores), pero no estoy en absoluto dispuesto a colgarme medalla alguna\n    al respecto ni lo estar\u00e9 hasta que no alcancemos los objetivos que\n    tenemos que alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto nadie m\u00e1s satisfecho que el ministro de Educaci\u00f3n de que se haya\n    reducido el abandono escolar temprano, sobre todo porque lo ha hecho en\n    un a\u00f1o en el que el ministro de Educaci\u00f3n ya era ministro de Educaci\u00f3n\n    (Rumores), pero no estoy en absoluto dispuesto a colgarme medalla alguna\n    al respecto ni lo estar\u00e9 hasta que no alcancemos los objetivos que\n    tenemos que alcanzar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130227_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-02-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 83], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 7, 10, 12, 14, 16, 19, 21, 24, 26, 29, 31, 32, 34, 35, 36, 39, 44, 48, 57, 59, 61, 62, 64, 65, 69, 71, 73, 75, 78, 80, 81, 82, 84, 87, 88, 91, 93, 96, 98, 99, 100, 103, 105, 106, 107, 110, 112, 113], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 6, 8, 9, 11, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 23, 25, 27, 28, 30, 33, 41, 42, 43, 45, 46, 47, 53, 55, 63, 66, 68, 70, 72, 74, 76, 77, 79, 86, 89, 90, 92, 94, 95, 97, 108, 109, 111], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 49, 50, 51, 52, 54, 85], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [37, 38, 40, 60, 101, 102, 104], "party": "<group>", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [56, 58], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [67], "party": "Irene Lozano Domingo", "name": "UPyD"}]}