{"blocks": [{"words": {"ciudadanos vascos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA AFIRMACI\u00d3N EXPRESADA EN LA\n    RESOLUCI\u00d3N APROBADA EL 17 DE MAYO DE 2005 POR ESTA C\u00c1MARA SOBRE EL\n    RESPETO AL \"PRINCIPIO DEMOCR\u00c1TICO IRRENUNCIABLE DE QUE LAS CUESTIONES\n    POL\u00cdTICAS DEBEN RESOLVERSE \u00daNICAMENTE A TRAV\u00c9S DE LOS REPRESENTANTES\n    LEG\u00cdTIMOS DE LA VOLUNTAD POPULAR\" LLEVA IMPL\u00cdCITO EL RESPETO A LO QUE\n    DECIDAN LOS CIUDADANOS VASCOS A TRAV\u00c9S DE SUS REPRESENTANTES Y CON LAS\n    REGLAS Y LOS PROCEDIMIENTOS QUE ELLOS MISMOS ESTABLEZCAN ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciudadanos vascos": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Eso corresponder\u00e1 a\n    los representantes de los ciudadanos vascos, reunidos en el foro, mesa,\n    encuentro, conferencia o como ustedes quieran denominarlo, en el que\n    tienen que estar todos los que representan democr\u00e1ticamente a los\n    ciudadanos, y no solo tienen el derecho, sino la obligaci\u00f3n de\n    participar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez determinado eso, la voluntad ratificada de los\n    ciudadanos vascos no se puede anular por voluntades mayoritarias ajenas a\n    la sociedad vasca o instrumentos legales externos a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciudadanos vascos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los\n    ciudadanos vascos han decidido y decidir\u00e1n su futuro dentro de la\n    legalidad, y ojal\u00e1 que esa decisi\u00f3n sea fruto del mayor acuerdo posible\n    en t\u00e9rminos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001233\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, en efecto conocemos su posici\u00f3n en esta y en otras cuestiones\n    que tienen un notable calado social, y quiero decirle que en la reforma\n    prevista del IRPF se han contemplado diversas medidas concretas\n    destinadas al apoyo a las familias, y en particular al fomento de la\n    natalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, con esta elevaci\u00f3n notable\n    de los m\u00ednimos personal y familiar y con el incremento de los beneficios\n    fiscales por hijo a cargo, se est\u00e1 realizando sin duda alguna un gran\n    esfuerzo en lo que representa el apoyo a la familia y, por supuesto, el\n    apoyo al fomento de natalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que esta es nuestra\n    pol\u00edtica y nuestra filosof\u00eda para hacer m\u00e1s efectiva esa pol\u00edtica de\n    apoyo a la familia y al fomento de la natalidad, pero en todo caso\n    estamos abiertos a debatirla y a estudiarla -dada la posici\u00f3n que\n    mantiene su grupo-, como siempre hacemos por supuesto con el grupo de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 y en general con todos los grupos de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No quiero anticipar el debate\n    sobre la reforma del IRPF en lo que puede ser una pol\u00edtica de est\u00edmulo\n    para conciliar la vida laboral y familiar con una pol\u00edtica de car\u00e1cter\n    general de apoyo a la familia y fomento de la natalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Algunos\n    pa\u00edses han privatizado sus empresas y otros no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que han privatizado\n    normalmente han regulado, no fue el caso espa\u00f1ol, y ah\u00ed se cometi\u00f3 un\n    error grave por su Gobierno, porque fue imprescindible recurrir a una\n    disposici\u00f3n adicional, que es la veintisiete de la Ley 55/1999, para\n    impedir que empresas extranjeras entrasen en Espa\u00f1a cuando eran de\n    capital p\u00fablico, y estamos en el Tribunal de Justicia Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos hecho ahora es\n    modificar la funci\u00f3n decimocuarta, que ustedes lo que dec\u00edan es: solo las\n    empresas reguladas que compre una empresa tendr\u00e1n que someterse a una\n    informe de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo les parece razonable\n    que las empresas que compren tambi\u00e9n empresas reguladas se sometan a un\n    informe de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001236\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Quiero se\u00f1alar que la acci\u00f3n de la justicia ha cobrado fuerza\n    precisamente ahora, no antes; ahora; quiero se\u00f1alar que este Gobierno ya\n    est\u00e1 enunciando la modificaci\u00f3n de la Ley del suelo; quiero se\u00f1alar que\n    este Gobierno ya ha hecho p\u00fablica ante esta C\u00e1mara una bater\u00eda importante\n    de medidas de lucha contra la corrupci\u00f3n y contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001255\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, frecuentemente se oye en la calle que las leyes y el Poder\n    Legislativo van detr\u00e1s de la realidad social, en cambio, la l\u00ednea de\n    actuaci\u00f3n de su ministerio es clara al atender las necesidades que la\n    sociedad demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001246\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, cuando hemos preguntado al Gobierno\n    por el acto perpetrado por militantes de Esquerra Republicana de\n    Catalunya contra la sede de la cadena COPE aqu\u00ed en Madrid ustedes nos han\n    contestado por escrito que ese acto de coacci\u00f3n no era ilegal porque\n    hab\u00edan participado en \u00e9l menos de 20 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Ante un problema tan serio y tan\n    preocupante como el de la siniestralidad vial para una sociedad moderna\n    como la nuestra hay que tomar medidas con anticipaci\u00f3n suficiente, y por\n    eso hemos hecho el Plan estrat\u00e9gico, al que se refiere su pregunta, en\n    l\u00ednea con las recomendaciones de la Uni\u00f3n Europea, espacio geopol\u00edtico en\n    el que tambi\u00e9n estamos trabajando duramente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001247\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, con fecha 7 de diciembre de 2005 la secretar\u00eda\n    de Estado dict\u00f3 las instrucciones n\u00fameros 24 y 25 con el objeto de poner\n    en marcha sendos planes de respuesta policial al tr\u00e1fico minorista y\n    consumo de drogas en zonas de ocio y diversi\u00f3n, y tambi\u00e9n al consumo y\n    tr\u00e1fico minorista de drogas en los centros educativos y sus entornos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta nueva situaci\u00f3n requiere un mayor esfuerzo para\n    implementar actuaciones en aquellos lugares en donde se producen\n    fen\u00f3menos de concentraci\u00f3n de las actividades del consumo y tr\u00e1fico\n    minorista, pero no solamente consumo y tr\u00e1fico minorista, sabemos que\n    esta realidad est\u00e1 asociada directa o indirectamente con otras conductas\n    delictivas de cierta gravedad, lo cual produce una cierta situaci\u00f3n de\n    indefensi\u00f3n no solo a los j\u00f3venes sino tambi\u00e9n a las personas que se\n    desenvuelven en su vida o en su trabajo en el entorno de este tr\u00e1fico\n    minorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hubo 129 personas detenidas, 39 puntos de venta\n    desactivados, y m\u00e1s de 2.800 denuncias por tenencia o consumo de drogas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001248\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL\n    GOBIERNO HA DECIDIDO QUE NO SE CUMPLA NI UNO SOLO DE LOS PLAZOS\n    COMPROMETIDOS POR LAS ACTUACIONES DE ALTA VELOCIDAD EN GALICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno ha decidido que no se\n    cumpla ni uno solo de los plazos comprometidos para las actuaciones de\n    alta velocidad en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Fomento, \u00bfpor qu\u00e9 el Gobierno ha decidido que no se\n    cumpla ni uno solo de los plazos comprometidos para las actuaciones de\n    alta velocidad en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [5, 6, 7, 8], "conexi\u00f3n": [12, 13, 14], "madrid": [10], "tramo": [9], "fomento": [11], "ave": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El AVE Vigo-Ourense lleva 28 meses sin\n    avances. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAbandon\u00f3 su Gobierno el compromiso\n    del AVE a Lugo, que acumula 29 meses de retraso, y el AVE del Cant\u00e1brico,\n    que lleva 32 meses en estudio informativo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or P\u00e9rez Touri\u00f1o, el 8 de marzo, anunci\u00f3 en\n    el Parlamento gallego un AVE de segunda categor\u00eda, de v\u00eda \u00fanica entre\n    Lubi\u00e1n y Ourense y con comienzo de las obras en el a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    no comprometi\u00f3 ni una sola fecha de finalizaci\u00f3n de las obras del AVE y\n    los \u00fanicos anuncios que ha hecho han sido de retraso en las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le insto a que adopte de inmediato todas las medidas\n    necesarias, incluso aquellas de car\u00e1cter extraordinario, que garanticen\n    el cumplimiento de los plazos de la alta velocidad en Galicia y que\n    comiencen por emitir de modo inmediato la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del AVE Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que seis de los ocho grandes tramos de alta velocidad se\n    encuentran paralizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puerta de entrada de la alta velocidad a Galicia, el\n    tramo Lubi\u00e1n-Ourense -vital para la conexi\u00f3n de todas las ciudades\n    gallegas con Madrid en menos de tres horas- est\u00e1 en el aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No admite ser la \u00faltima comunidad aut\u00f3noma\n    de Espa\u00f1a en tener alta velocidad, como ya nos pas\u00f3 antes con las\n    autov\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le insto a que adopte de inmediato todas las medidas\n    necesarias, incluso aquellas de car\u00e1cter extraordinario, que garanticen\n    el cumplimiento de los plazos de la alta velocidad en Galicia y que\n    comiencen por emitir de modo inmediato la declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental del AVE Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puerta de entrada de la alta velocidad a Galicia, el\n    tramo Lubi\u00e1n-Ourense -vital para la conexi\u00f3n de todas las ciudades\n    gallegas con Madrid en menos de tres horas- est\u00e1 en el aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puerta de entrada de la alta velocidad a Galicia, el\n    tramo Lubi\u00e1n-Ourense -vital para la conexi\u00f3n de todas las ciudades\n    gallegas con Madrid en menos de tres horas- est\u00e1 en el aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este compromiso se\n    ratific\u00f3 hace escasos d\u00edas, el d\u00eda 14 de marzo de 2006, con la aprobaci\u00f3n\n    un\u00e1nime en la Comisi\u00f3n de Fomento de una proposici\u00f3n no de ley de nuestro\n    grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puerta de entrada de la alta velocidad a Galicia, el\n    tramo Lubi\u00e1n-Ourense -vital para la conexi\u00f3n de todas las ciudades\n    gallegas con Madrid en menos de tres horas- est\u00e1 en el aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    nos quiere retrasar la conexi\u00f3n hasta como m\u00ednimo el a\u00f1o 2018, cuando el\n    plazo est\u00e1 comprometido para 2009? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPretende usted dejar a Vigo, la ciudad m\u00e1s populosa de Galicia,\n    sin conexi\u00f3n directa con la meseta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "l\u00ednea": [2, 3], "alta velocidad": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos duplicado la\n    inversi\u00f3n media anual ejecutada en l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan tramo paralizado, se\u00f1or\u00eda, y ustedes no\n    comprometieron ning\u00fan plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado el 60 por ciento la dotaci\u00f3n media anual\n    para el eje atl\u00e1ntico y para la l\u00ednea Madrid-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos duplicado la\n    inversi\u00f3n media anual ejecutada en l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado el 60 por ciento la dotaci\u00f3n media anual\n    para el eje atl\u00e1ntico y para la l\u00ednea Madrid-Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EST\u00c1N\n    DEFINIDOS LOS CRITERIOS T\u00c9CNICOS, QUE INCLUYEN LA VELOCIDAD, ANCHO DE V\u00cdA\n    Y TIEMPOS DE EJECUCI\u00d3N, DE LA L\u00cdNEA AVE VALLADOLID-LE\u00d3N CON ASTURIAS Y\n    GALICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [3], "madrid": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para que no me agradezca a m\u00ed tambi\u00e9n la pregunta y para que no me acuse\n    de incoherencia y de mentir, le voy a preguntar: \u00bfEst\u00e1n definidos los\n    criterios t\u00e9cnicos que incluyen la velocidad, el ancho de v\u00eda y los\n    tiempos de ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de AVE Valladolid-Le\u00f3n con Asturias y\n    Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque en el Consejo de Ministros de Le\u00f3n, en 2004,\n    dijo que el AVE llegar\u00eda a Le\u00f3n en 2008 y tardar\u00eda una hora y cincuenta y\n    cinco minutos desde Madrid; dicho por el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    d\u00edas, el secretario de Estado ha dicho en Le\u00f3n que el AVE llegar\u00e1 a Le\u00f3n\n    en 2009 \u00f3 2010 y tardar\u00e1 tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no me agradezca a m\u00ed tambi\u00e9n la pregunta y para que no me acuse\n    de incoherencia y de mentir, le voy a preguntar: \u00bfEst\u00e1n definidos los\n    criterios t\u00e9cnicos que incluyen la velocidad, el ancho de v\u00eda y los\n    tiempos de ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de AVE Valladolid-Le\u00f3n con Asturias y\n    Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque en el Consejo de Ministros de Le\u00f3n, en 2004,\n    dijo que el AVE llegar\u00eda a Le\u00f3n en 2008 y tardar\u00eda una hora y cincuenta y\n    cinco minutos desde Madrid; dicho por el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0], "l\u00ednea": [1], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los criterios t\u00e9cnicos son tan f\u00e1ciles como leerse el PEIT y ver lo que\n    dice sobre el AVE que va a ir en esa l\u00ednea por la que usted me est\u00e1\n    preguntado, que es Madrid-Valladolid-Le\u00f3n y despu\u00e9s las bifurcaciones,\n    Asturias, Galicia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios t\u00e9cnicos son tan f\u00e1ciles como leerse el PEIT y ver lo que\n    dice sobre el AVE que va a ir en esa l\u00ednea por la que usted me est\u00e1\n    preguntado, que es Madrid-Valladolid-Le\u00f3n y despu\u00e9s las bifurcaciones,\n    Asturias, Galicia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los criterios t\u00e9cnicos son tan f\u00e1ciles como leerse el PEIT y ver lo que\n    dice sobre el AVE que va a ir en esa l\u00ednea por la que usted me est\u00e1\n    preguntado, que es Madrid-Valladolid-Le\u00f3n y despu\u00e9s las bifurcaciones,\n    Asturias, Galicia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que est\u00e1 claro es que\n    ese tren, como usted ha dicho, no va a ser de alta velocidad, porque va a\n    ser de mercanc\u00edas y de pasajeros y, por tanto, va a ser un tren de baja\n    velocidad, un tren que adem\u00e1s va a llegar a Galicia, a Asturias y a\n    Cantabria mucho despu\u00e9s de lo que dice el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos de Castilla y Le\u00f3n, de Galicia, de\n    Cantabria y de Asturias tendremos un tren de baja velocidad posiblemente\n    antes de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que el ministerio\n    ha aprobado en este momento es que de Valladolid a Le\u00f3n, con la\n    repercusi\u00f3n que eso tiene en el resto de las regiones, el nuevo tren de\n    baja velocidad que van a poner ustedes tarde m\u00e1s que lo que tarda ahora\n    el talgo de Valladolid a Le\u00f3n, que es una hora y media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que est\u00e1 claro es que\n    ese tren, como usted ha dicho, no va a ser de alta velocidad, porque va a\n    ser de mercanc\u00edas y de pasajeros y, por tanto, va a ser un tren de baja\n    velocidad, un tren que adem\u00e1s va a llegar a Galicia, a Asturias y a\n    Cantabria mucho despu\u00e9s de lo que dice el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [5, 6], "alta velocidad": [0, 1], "tramo": [2], "tren": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    es de alta velocidad y adem\u00e1s permite la mercanc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que vayan a Le\u00f3n podr\u00e1n utilizar la infraestructura\n    de alta velocidad Madrid-Valladolid, porque vamos a hacer una inversi\u00f3n\n    adicional para un intercambiador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que tecnol\u00f3gicamente se iban a\n    tomar las \u00faltimas medidas para permitir adelantar que el tramo\n    Madrid-Valladolid sea utilizado en el tramo Madrid-Le\u00f3n un a\u00f1o antes, es\n    decir, en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es un tren de baja velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, decir que el\n    tr\u00e1fico mixto es un tren de baja velocidad es tener una ignorancia\n    absoluta respecto al sector ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que tecnol\u00f3gicamente se iban a\n    tomar las \u00faltimas medidas para permitir adelantar que el tramo\n    Madrid-Valladolid sea utilizado en el tramo Madrid-Le\u00f3n un a\u00f1o antes, es\n    decir, en 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los que vayan a Le\u00f3n podr\u00e1n utilizar la infraestructura\n    de alta velocidad Madrid-Valladolid, porque vamos a hacer una inversi\u00f3n\n    adicional para un intercambiador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... 30 de septiembre de 2003, el\n    Partido Socialista solicita a Fomento que la autov\u00eda se acabe para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Merino, \u00bfquiere usted decir que el se\u00f1or Rajoy no est\u00e1 aqu\u00ed porque\n    se le cae la cara de verg\u00fcenza al hablar del AVE o de la autov\u00eda\n    C\u00f3rdoba-Antequera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001228\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... SIGUE LA SE\u00d1ORA MINISTRA MANTENIENDO EL CALENDARIO DE LAS OBRAS DEL AVE\n    A HUELVA PROMETIDO POR EL PSOE EN SU CAMPA\u00d1A ELECTORAL DE 2004 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 16 de enero del a\u00f1o 2004 el primer secretario, como lo llaman ustedes\n    ahora, del Partido Socialista en Huelva, dijo, seg\u00fan los medios de\n    comunicaci\u00f3n: El PSOE promete para 2005 el proyecto del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PSOE se\n    compromete a licitar el AVE para Huelva antes de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La licitaci\u00f3n del\n    AVE antes de 2005, seg\u00fan el PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cosas no solo se las cree la\n    gente, se\u00f1or\u00eda, sino ustedes mismos, porque el alcalde de Ayamonte, que\n    tambi\u00e9n es de su partido, dijo en 2005: El AVE llegar\u00e1 a mi pueblo en\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, eso quiere decir que en\n    2005 estar\u00e1 el AVE en Huelva licitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el AVE, el Partido Popular lo declar\u00f3 como infraestructura\n    prioritaria para Huelva en el a\u00f1o 2000 y en los tres a\u00f1os subsiguientes\n    invirti\u00f3 tres millones de euros para su consecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo va a llegar el AVE a Huelva, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "alta velocidad": [3], "conexi\u00f3n": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los que comprometieron la llegada del AVE y adem\u00e1s estaban en el\n    Gobierno, por lo que eran los que lo pod\u00edan comprometer, fueron ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 24 de febrero de 2004, el se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos dijo que se producir\u00eda\n    la llegada del AVE a Huelva en 2007, un compromiso que era puro\n    voluntarismo e ilusionismo pol\u00edtico porque, frente a lo que usted ha\n    dicho, no hab\u00eda estudio informativo, no hab\u00eda declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental, no hab\u00eda proyecto constructivo y no se hab\u00edan iniciado las\n    obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El alcalde de Huelva -y se lo digo\n    porque, como usted es de Huelva, puede echar una mano al AVE a ver si\n    puede llegar antes- no ha dado los terrenos de la estaci\u00f3n, que tambi\u00e9n\n    se hab\u00eda comprometido a aportar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a eso, lo que estamos haciendo con la conexi\u00f3n por alta velocidad a\n    Huelva ha sido incluirla en el PEIT de la alta velocidad en un eje\n    transversal que va desde Ayamonte hasta Almer\u00eda y conecta con Murcia, por\n    lo que es un eje muy importante para Huelva que la coloca en una\n    dimensi\u00f3n mucho mayor en cuanto a sus conexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a eso, lo que estamos haciendo con la conexi\u00f3n por alta velocidad a\n    Huelva ha sido incluirla en el PEIT de la alta velocidad en un eje\n    transversal que va desde Ayamonte hasta Almer\u00eda y conecta con Murcia, por\n    lo que es un eje muy importante para Huelva que la coloca en una\n    dimensi\u00f3n mucho mayor en cuanto a sus conexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001229\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su\n    Gobierno \u00bfpara qu\u00e9 est\u00e1, para defender las grandes empresas o para\n    defender a los consumidores y a los usuarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Igualmente deber\u00edan reconocerse las peculiaridades que la prestaci\u00f3n de\n    los servicios de roaming internacional tiene sobre la funci\u00f3n de\n    producci\u00f3n y coste de los operadores de determinados Estados porque, por\n    ejemplo, Espa\u00f1a se caracteriza por una entrada de visitantes tur\u00edsticos\n    en fechas muy concretas -periodo estival- localizados en determinadas\n    zonas -las costeras- que requiere que las empresas realicen inversiones\n    que garanticen la prestaci\u00f3n de un servicio que no es homog\u00e9neo en el\n    tiempo sino que se presta estacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001238\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El consumo interior en Espa\u00f1a\n    est\u00e1 bajando, por tanto, nuestro potencial solo puede mantenerse\n    incrementando las exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001249\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La comunicaci\u00f3n es una buena noticia; es una buena noticia que\n    la Comisi\u00f3n asuma expresamente que existen problemas econ\u00f3micos y\n    sociales en el sector pesquero y, lo que es m\u00e1s importante, que asuma que\n    estos problemas afectan a un gran n\u00famero de empresas pesqueras, lo que\n    repercute sobre los trabajadores del sector en sentido amplio y sobre las\n    poblaciones dependientes de la pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La disminuci\u00f3n de ingresos\n    consecuencia de la reducci\u00f3n de capturas y la congelaci\u00f3n o ca\u00edda de\n    precios vino acompa\u00f1ada en los \u00faltimos tiempos por el incremento del\n    coste de los combustibles, con lo que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de muchas\n    empresas se ha deteriorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001250\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL\n    PROYECTO DE REAL DECRETO POR EL QUE SE REGULA EL FONDO DE COHESI\u00d3N\n    SANITARIA NO TIENE PREVISTA LA FINANCIACI\u00d3N DEL COSTE DE LA ATENCI\u00d3N\n    SANITARIA PRESTADA POR EL SERVICIO CANARIO DE SALUD A LOS DESPLAZADOS\n    NACIONALES Y EXTRANJEROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001231\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\n    ha cumplido un a\u00f1o desde que la Comisi\u00f3n de Sanidad aprob\u00f3 una\n    proposici\u00f3n no de ley, presentada por Esquerra, en la que se inst\u00f3 al\n    Gobierno a realizar tres acciones: estudiar la inclusi\u00f3n de la psicolog\u00eda\n    entre las ciencias de la salud, ampliar el acceso al t\u00edtulo de psic\u00f3logo\n    cl\u00ednico para los licenciados anteriores a 1998 y modificar el marco\n    regulador de los establecimientos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ha pasado un a\u00f1o y solo se ha atendido la segunda petici\u00f3n, si\n    bien ayer mismo el Consejo de coordinaci\u00f3n universitaria propuso pasar la\n    psicolog\u00eda al cat\u00e1logo de ciencias de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Bon\u00e0s, como usted sabe, existen ocho perfiles profesionales en la\n    licenciatura en psicolog\u00eda aceptados por el propio Colegio de Psic\u00f3logos,\n    con \u00e1mbitos tan dispares como la psicolog\u00eda del trabajo y de las\n    organizaciones, la jur\u00eddica, la de actividad f\u00edsica y del deporte o la\n    psicolog\u00eda cl\u00ednica y de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Respecto a la posible inclusi\u00f3n de la nueva licenciatura de psicolog\u00eda\n    cl\u00ednica como ciencia de la salud, \u00bfqu\u00e9 competencias tendr\u00eda un nuevo\n    graduado en psicolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera el\n    ministerio que 89 plazas PIR anuales son suficientes para cubrir las\n    necesidades de psic\u00f3logos cl\u00ednicos no solo en el sistema de salud sino en\n    los dem\u00e1s \u00e1mbitos como el penitenciario, etc\u00e9tera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la comisi\u00f3n acad\u00e9mica del\n    Consejo de Coordinaci\u00f3n Universitaria aprueba que la titulaci\u00f3n de\n    psicolog\u00eda se adscriba al \u00e1rea de ciencias experimentales\n    y de la salud, con lo que cumplir\u00eda con las dos condiciones previstas en\n    el pre\u00e1mbulo de la LOPS, \u00bfno ser\u00eda m\u00e1s simple y m\u00e1s razonable reconocer\n    como sanitaria dicha profesi\u00f3n con rango de ley por los procedimientos\n    previstos en la propia ley de ordenaci\u00f3n de profesiones sanitaria, dando\n    as\u00ed respuesta a un amplio colectivo de psic\u00f3logos que en este momento no\n    ven claro su futuro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que el acceso a psicolog\u00eda cl\u00ednica est\u00e1\n    restringido, la demanda del n\u00famero de psic\u00f3logos cl\u00ednicos no est\u00e1\n    regulada, el tema de los centros a\u00fan no se ha arreglado, y si abrimos la\n    posibilidad de una nueva licenciatura de psicolog\u00eda que sea incluida en\n    las ciencias experimentales de la salud, \u00bfqu\u00e9 opciones les vamos a dar a\n    estos nuevos psic\u00f3logos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Asimismo, en los futuros estudios de postgrado de psicolog\u00eda queremos, y\n    el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia est\u00e1 trabajando en ello, crear un\n    master espec\u00edfico en psicolog\u00eda de la salud, consiguiendo as\u00ed un perfil\n    profesional que cumpla los requisitos exigidos en la Ley de ordenaci\u00f3n de\n    profesiones sanitarias y en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n queremos, junto con\n    el Consejo de Coordinaci\u00f3n Universitaria, crear pasarelas que permitan a\n    los ya licenciados acceder a ese master universitario que se cree en\n    psicolog\u00eda de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001243\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2], "cultura": [0], "sistema nacional": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En el pasado aun reciente parec\u00edamos\n    instalados en un campeonato del gasto y en una olimpiada de promesas de\n    contenci\u00f3n que nunca se cumpl\u00edan; la cultura de los dos d\u00edgitos era un\n    refugio resignado de pol\u00edticas fracasadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe la convicci\u00f3n, compartida por el conjunto de\n    fuerzas pol\u00edticas, sobre la necesidad de asegurar la sostenibilidad\n    econ\u00f3mica y financiera del Sistema Nacional de Salud, de nuestro sistema\n    sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede\n    informar el Gobierno sobre la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico en el\n    Sistema Nacional de Salud en el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, existe la convicci\u00f3n, compartida por el conjunto de\n    fuerzas pol\u00edticas, sobre la necesidad de asegurar la sostenibilidad\n    econ\u00f3mica y financiera del Sistema Nacional de Salud, de nuestro sistema\n    sanitario p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPuede\n    informar el Gobierno sobre la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico en el\n    Sistema Nacional de Salud en el \u00faltimo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "fomento": [1], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa moderaci\u00f3n va a permitir\n    que las comunidades dediquen esos recursos liberados a otras prioridades\n    sanitarias y en definitiva contribuir\u00e1 a la sostenibilidad financiera del\n    Sistema Nacional de Salud y, sobre todo, a la salud de los ciudadanos,\n    que van a poder contar con los medicamentos que necesiten en un marco de\n    m\u00e1xima eficiencia de la prestaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico, el fomento del uso racional de los\n    medicamentos y la mejora de la\n    calidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica son objetivos prioritarios del\n    Gobierno desde el inicio de la legislatura y se reflejan tanto en el Plan\n    estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica como en el proyecto de ley de\n    garant\u00edas y uso racional de medicamentos y productos sanitarios, que est\u00e1\n    en fase de tramitaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa moderaci\u00f3n va a permitir\n    que las comunidades dediquen esos recursos liberados a otras prioridades\n    sanitarias y en definitiva contribuir\u00e1 a la sostenibilidad financiera del\n    Sistema Nacional de Salud y, sobre todo, a la salud de los ciudadanos,\n    que van a poder contar con los medicamentos que necesiten en un marco de\n    m\u00e1xima eficiencia de la prestaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001251\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR EL GOBIERNO DE LAS \u00c1REAS EN QUE SE INTENSIFICAR\u00c1\n    LA COLABORACI\u00d3N DEL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO CON LA FEDERACI\u00d3N\n    ESPA\u00d1OLA DE MUNICIPIOS Y PROVINCIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2], "fomento": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda que informara a la C\u00e1mara de las \u00e1reas en\n    las que piensa intensificar la colaboraci\u00f3n con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Municipios y Provincias, teniendo en cuenta que el nivel de salud de una\n    sociedad depende adem\u00e1s de la calidad de los servicios sanitarios, del\n    entorno f\u00edsico, de las condiciones ambientales e higi\u00e9nicas y tambi\u00e9n del\n    nivel socioecon\u00f3mico; si a esto a\u00f1adimos que el nivel de salud individual\n    est\u00e1 influido adem\u00e1s de por la carga gen\u00e9tica por los h\u00e1bitos higi\u00e9nicos\n    y los h\u00e1bitos de vida, podemos concluir que el nivel de salud de una\n    poblaci\u00f3n depende de m\u00e1s sectores que del sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un dato muy\n    significativo como es que las muertes por enfermedades evitables son\n    sensibles en algo m\u00e1s del 4 por ciento a las medidas preventivas en\n    contraposici\u00f3n con un 0,8 por ciento a los cuidados m\u00e9dicos se demuestra\n    que las medidas de salud p\u00fablica de fomento, promoci\u00f3n de la salud y\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad son determinantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todas estas razones, las pol\u00edticas de las\n    corporaciones locales son determinantes y muy importantes en la\n    definici\u00f3n del nivel de salud de la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un dato muy\n    significativo como es que las muertes por enfermedades evitables son\n    sensibles en algo m\u00e1s del 4 por ciento a las medidas preventivas en\n    contraposici\u00f3n con un 0,8 por ciento a los cuidados m\u00e9dicos se demuestra\n    que las medidas de salud p\u00fablica de fomento, promoci\u00f3n de la salud y\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad son determinantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas medidas hay\n    muchas pol\u00edticas que dependen de las corporaciones locales y que tienen\n    que ver con las que antes apuntaba de la definici\u00f3n del entorno f\u00edsico,\n    las condiciones ambientales o las medidas higi\u00e9nicas, as\u00ed como el fomento\n    de estilos de vida sanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "fomento": [2], "consumo": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Concretamente para los a\u00f1os 2006-2008 la Red espa\u00f1ola\n    de ciudades saludables ha establecido como l\u00edneas de actuaci\u00f3n una\n    planificaci\u00f3n urbana saludable; el fomento de h\u00e1bitos saludables,\n    alimentaci\u00f3n, actividad f\u00edsica, abandono del tabaquismo, envejecimiento\n    saludable; la eliminaci\u00f3n de la pobreza y de la desigualdad y el\n    incremento de la participaci\u00f3n ciudadana y la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de\n    planes municipales de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero se\u00f1alar\n    la total sinton\u00eda que existe para seguir desarrollando actividades\n    encaminadas a la promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente para los a\u00f1os 2006-2008 la Red espa\u00f1ola\n    de ciudades saludables ha establecido como l\u00edneas de actuaci\u00f3n una\n    planificaci\u00f3n urbana saludable; el fomento de h\u00e1bitos saludables,\n    alimentaci\u00f3n, actividad f\u00edsica, abandono del tabaquismo, envejecimiento\n    saludable; la eliminaci\u00f3n de la pobreza y de la desigualdad y el\n    incremento de la participaci\u00f3n ciudadana y la elaboraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de\n    planes municipales de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el convenio suscrito entre el Ministerio de Sanidad y Consumo y\n    la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias para el desarrollo de\n    la Red espa\u00f1ola de ciudades saludables se va a potenciar con el acuerdo\n    de colaboraci\u00f3n que vamos a firmar en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aportaci\u00f3n econ\u00f3mica inicial del Ministerio de Sanidad y Consumo va a\n    ser de 1.200.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    el pasado 22 de marzo me reun\u00ed con el presidente de la FEMP y otros\n    cargos para articular otros\n    \u00e1mbitos de colaboraci\u00f3n en materia de gripe aviar, de consumo excesivo de\n    alcohol entre j\u00f3venes o de prevenci\u00f3n del tabaquismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001252\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfVan a inventar\n    los proyectos inexistentes, como hace su compa\u00f1era la ministra de\n    Fomento, para no perder esos millones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001240\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consumo": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 podr\u00eda decir entonces de que en el a\u00f1o\n    2003, sin ser un a\u00f1o de sequ\u00eda, hubiera restricciones en el consumo en\n    las ciudades de la mancomunidad de los canales del Taibilla en Murcia y\n    en Alicante? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, les dir\u00e9 que no solamente hemos puesto en marcha ya cinco plantas\n    en el litoral Mediterr\u00e1neo, que\n    han evitado que haya restricciones para el consumo de agua de boca este\n    verano, sino que en estos momentos est\u00e1n en construcci\u00f3n cuatro plantas,\n    118 hect\u00f3metros c\u00fabicos m\u00e1s en Almer\u00eda, en Valdelentisco; en Murcia, en\n    San Pedro del Pinatar la segunda planta, y en Alicante tambi\u00e9n la segunda\n    planta; que ya se ha licitado y est\u00e1 a punto de ser adjudicada la planta\n    del \u00e1rea metropolitana de Barcelona donde tambi\u00e9n iban ustedes a llevar\n    agua del Ebro sin antes, por cierto, descontaminar el pantano de Flix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#001241\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [9, 10, 11, 12], "empresas": [7, 8], "suelo": [5, 6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sabe que no era usted precisamente la ministra m\u00e1s\n    adecuada para contestarnos a esta interpelaci\u00f3n, ya que en primer lugar\n    esper\u00e1bamos al ministro de Justicia o al de Administraciones P\u00fablicas,\n    pero no a la ministra de Vivienda, porque a la vista del texto de la\n    interpelaci\u00f3n, en su mayor parte esta cuesti\u00f3n no es precisamente de su\n    competencia, si bien podemos discutir las materias que se recogen en la\n    misma, pero parece ser que el Gobierno ha decidido camuflar la\n    incomodidad que le genera este debate y por tanto evitarlo y no hacer del\n    Parlamento el centro del debate pol\u00edtico que se tiene que llevar a cabo\n    sobre este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su ministerio, Vivienda, necesitamos urgentemente una ley del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el precio de la vivienda en el caso del Pa\u00eds Valenciano se ha\n    incrementado en un 83 por ciento en los \u00faltimos seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos no pueden pagar esos precios de la vivienda; s\u00ed\n    que tienen que pagar el coste de las infraestructuras a trav\u00e9s de sus\n    impuestos, tambi\u00e9n de los servicios municipales, que absorben los\n    recursos p\u00fablicos escasos detray\u00e9ndolos de los fines sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, la vivienda de protecci\u00f3n oficial en el Pa\u00eds\n    Valenciano cae en un 68 por ciento en siete a\u00f1os y el S\u00edndic de Greuges,\n    el Defensor del Pueblo del Pa\u00eds Valenciano dice que si se le hubiera\n    hecho caso, todo esto no habr\u00eda ocurrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su ministerio, Vivienda, necesitamos urgentemente una ley del\n    suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mientras no hay ley del suelo, \u00bfqu\u00e9 ocurre? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en la cuesti\u00f3n objeto de la interpelaci\u00f3n, en la costa se est\u00e1\n    produciendo un proceso terrible de depredaci\u00f3n urban\u00edstica construyendo\n    urbanizaciones con campos de golf mediante la connivencia de\n    ayuntamientos, diputaciones y gobiernos auton\u00f3micos, que se apartan\n    radicalmente del inter\u00e9s general y defienden el inter\u00e9s de grandes\n    empresas de la construcci\u00f3n inmobiliaria generando la riqueza para unas\n    empresas, lo que afecta de manera terrible a todos los ciudadanos, que se\n    ven desamparados ante un Gobierno que no act\u00faa y traicionados por los\n    representantes pol\u00edticos, con el gran desprestigio de la democracia que\n    se est\u00e1 generando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, se\n    abandona la agricultura, no se invierte en I+D+i, se deslocalizan las\n    empresas y nosotros nos vamos convirtiendo en el multicomplejo vacacional\n    de otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casas con precios totalmente inaccesibles para los ciudadanos o\n    campos de golf que ocupan los mejores territorios requieren instalaciones\n    de los servicios municipales, agua -de la que se estaba hablando hasta\n    hace un momento-, infraestructuras, que garantiza el Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se autorizan o construyen infraestructuras que los\n    corruptos y especuladores reclaman, y se construyen por parte del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso lo autoriza el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y los va a hacer el\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "viviendas protegidas": [32, 33, 34, 35], "viviendas": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "vivienda protegida": [28, 29, 30, 31], "suelo": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Yo no voy a detallar evidentemente las l\u00edneas de acci\u00f3n de otros\n    ministerios, aunque de forma breve voy a apuntar algunas de ellas en el\n    conjunto de las medidas que adopta el Gobierno de Espa\u00f1a antes de\n    extenderme tambi\u00e9n en determinadas medidas que llevamos a cabo desde el\n    Ministerio de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar y en materia de pol\u00edtica fiscal en cuanto compete al\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, se ha puesto en marcha un plan de\n    prevenci\u00f3n del fraude que prev\u00e9 medidas espec\u00edficas para el sector\n    inmobiliario y de la vivienda, como la inclusi\u00f3n de la referencia\n    catastral en la campa\u00f1a del IRPF, que ha supuesto incrementar el n\u00famero\n    de declarantes, fundamentalmente en alquileres, en un 8,6 por ciento,\n    101.000 declarantes m\u00e1s, y que los rendimientos declarados crezcan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigimos tambi\u00e9n que los contratos\n    de arrendamiento y suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica incluyan la referencia\n    catastral de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a mencionar otras medidas que se llevan a cabo desde el Ministerio\n    de Vivienda a favor de la transparencia, el control y la lucha contra el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien conoce su se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto de estructura\n    org\u00e1nica del Ministerio de Vivienda prev\u00e9 que corresponde a este la\n    propuesta y ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica del Gobierno en materia de acceso a\n    la vivienda, edificaci\u00f3n, urbanismo, suelo y arquitectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como primer\n    paquete de medidas en la lucha contra el fraude y la prevenci\u00f3n del mismo\n    en el Plan de Vivienda 2005-2008, que se aprob\u00f3 en julio del a\u00f1o pasado,\n    se establecen distintas medidas para garantizar la permanencia del parque\n    de viviendas protegidas y evitar situaciones de especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de\n    Vivienda considera como un eje estrat\u00e9gico la utilizaci\u00f3n de los recursos\n    de forma eficiente y la lucha contra el fraude como uno de los ejes\n    importantes para desarrollar con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se determina,\n    por ejemplo, por primera vez la extensi\u00f3n del periodo de calificaci\u00f3n de\n    la vivienda protegida durante toda su vida \u00fatil, considerando al menos\n    treinta a\u00f1os como tal, increment\u00e1ndose por las comunidades aut\u00f3nomas y\n    permitiendo al mismo tiempo la transmisi\u00f3n de viviendas protegidas a unos\n    precios razonables para garantizar el cambio a otra vivienda que se\n    adapte mejor a las nuevas necesidades de un hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tanteo y retracto el Ministerio de la Vivienda ha\n    firmado un importante convenio financiero con el ICO (Instituto de\n    Cr\u00e9dito Oficial) para poner recursos a disposici\u00f3n de las\n    administraciones y que puedan ejercer el derecho de tanteo y retracto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 financiando la puesta en marcha de ventanillas \u00fanicas de\n    vivienda como sistemas de transparencia y de prevenci\u00f3n del fraude en la\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desempe\u00f1ar\u00e1 un papel importante el registro estatal\n    de viviendas protegidas, con el objeto de tener un registro \u00fanico de\n    todas las ayudas concedidas por las administraciones p\u00fablicas para la\n    vivienda -y detectar por ejemplo las duplicidades de ayudas-, as\u00ed como de\n    los promotores, constructores, beneficiarios, propietarios e inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos coordinando una nueva pol\u00edtica de gesti\u00f3n del\n    suelo patrimonial del Estado que est\u00e1 inspirada en el principio del\n    desarrollo urbano sostenible y que est\u00e1 aportando millones de metros\n    cuadrados de suelo para vivienda protegida y para otros equipamientos\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sostenibilidad de esta pol\u00edtica de suelo p\u00fablico del Estado\n    se demuestra en la apuesta que con estas actuaciones hacemos por la\n    cohesi\u00f3n social y m\u00e1s en particular por la vivienda protegida, as\u00ed como\n    por la calidad ambiental del medio urbano, donde procuramos aumentar\n    notablemente la proporci\u00f3n de dotaciones y equipamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien conoce su se\u00f1or\u00eda, el Real Decreto de estructura\n    org\u00e1nica del Ministerio de Vivienda prev\u00e9 que corresponde a este la\n    propuesta y ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica del Gobierno en materia de acceso a\n    la vivienda, edificaci\u00f3n, urbanismo, suelo y arquitectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos coordinando una nueva pol\u00edtica de gesti\u00f3n del\n    suelo patrimonial del Estado que est\u00e1 inspirada en el principio del\n    desarrollo urbano sostenible y que est\u00e1 aportando millones de metros\n    cuadrados de suelo para vivienda protegida y para otros equipamientos\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sostenibilidad de esta pol\u00edtica de suelo p\u00fablico del Estado\n    se demuestra en la apuesta que con estas actuaciones hacemos por la\n    cohesi\u00f3n social y m\u00e1s en particular por la vivienda protegida, as\u00ed como\n    por la calidad ambiental del medio urbano, donde procuramos aumentar\n    notablemente la proporci\u00f3n de dotaciones y equipamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otra medida muy importante que actualmente est\u00e1 en fase de tramitaci\u00f3n\n    muy avanzada, que es el anteproyecto de ley del suelo, que apuesta\n    claramente por un desarrollo territorial y urbano sostenible y por\n    combatir la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre los principios inspiradores del\n    anteproyecto de ley del suelo me gustar\u00eda destacar aquellos aspectos m\u00e1s\n    importantes que pueden dar respuesta a una parte de su interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto quiere conectar urbanismo y\n    suelo con ciudadan\u00eda y la mejor forma de hacerlo es poner a disposici\u00f3n\n    de los ciudadanos una informaci\u00f3n fidedigna y comprensible para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n para dotar de la\n    mayor transparencia posible a la informaci\u00f3n sobre el suelo disponible\n    para edificar y conocer la evoluci\u00f3n en el desarrollo del mismo ya est\u00e1\n    en macha el sistema de informaci\u00f3n urbana, que ser\u00e1 compatible con los\n    sistemas nacionales y europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y\n    seg\u00fan determinados documentos como el Corine, el suelo urbanizado en\n    Espa\u00f1a ha aumentado en una cuarta parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sostenibilidad supone clasificar el\n    suelo necesario e id\u00f3neo para satisfacer la demanda social detectada,\n    pero tambi\u00e9n incluimos en la pr\u00f3xima tramitaci\u00f3n del planeamiento el\n    informe de impacto econ\u00f3mico de la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como primer\n    paquete de medidas en la lucha contra el fraude y la prevenci\u00f3n del mismo\n    en el Plan de Vivienda 2005-2008, que se aprob\u00f3 en julio del a\u00f1o pasado,\n    se establecen distintas medidas para garantizar la permanencia del parque\n    de viviendas protegidas y evitar situaciones de especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se determina,\n    por ejemplo, por primera vez la extensi\u00f3n del periodo de calificaci\u00f3n de\n    la vivienda protegida durante toda su vida \u00fatil, considerando al menos\n    treinta a\u00f1os como tal, increment\u00e1ndose por las comunidades aut\u00f3nomas y\n    permitiendo al mismo tiempo la transmisi\u00f3n de viviendas protegidas a unos\n    precios razonables para garantizar el cambio a otra vivienda que se\n    adapte mejor a las nuevas necesidades de un hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como medida\n    complementaria obligatoriamente las comunidades aut\u00f3nomas tienen que\n    utilizar mecanismos como los registros de demandantes y adjudicatarios y\n    los derechos de tanteo y retracto para eliminar la posibilidad de\n    sobreprecios y, por tanto, la posibilidad de fraude en la transmisi\u00f3n de\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desempe\u00f1ar\u00e1 un papel importante el registro estatal\n    de viviendas protegidas, con el objeto de tener un registro \u00fanico de\n    todas las ayudas concedidas por las administraciones p\u00fablicas para la\n    vivienda -y detectar por ejemplo las duplicidades de ayudas-, as\u00ed como de\n    los promotores, constructores, beneficiarios, propietarios e inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aprobaci\u00f3n del c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n, en cuanto calidad en\n    la misma, supone igualmente una medida de lucha contra el fraude,\n    entendido tambi\u00e9n como la falta de calidad en la venta de las viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento\n    el Estado tiene comprometidos m\u00e1s de 10 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 33.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se determina,\n    por ejemplo, por primera vez la extensi\u00f3n del periodo de calificaci\u00f3n de\n    la vivienda protegida durante toda su vida \u00fatil, considerando al menos\n    treinta a\u00f1os como tal, increment\u00e1ndose por las comunidades aut\u00f3nomas y\n    permitiendo al mismo tiempo la transmisi\u00f3n de viviendas protegidas a unos\n    precios razonables para garantizar el cambio a otra vivienda que se\n    adapte mejor a las nuevas necesidades de un hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 financiando la puesta en marcha de ventanillas \u00fanicas de\n    vivienda como sistemas de transparencia y de prevenci\u00f3n del fraude en la\n    vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, estamos coordinando una nueva pol\u00edtica de gesti\u00f3n del\n    suelo patrimonial del Estado que est\u00e1 inspirada en el principio del\n    desarrollo urbano sostenible y que est\u00e1 aportando millones de metros\n    cuadrados de suelo para vivienda protegida y para otros equipamientos\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sostenibilidad de esta pol\u00edtica de suelo p\u00fablico del Estado\n    se demuestra en la apuesta que con estas actuaciones hacemos por la\n    cohesi\u00f3n social y m\u00e1s en particular por la vivienda protegida, as\u00ed como\n    por la calidad ambiental del medio urbano, donde procuramos aumentar\n    notablemente la proporci\u00f3n de dotaciones y equipamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como primer\n    paquete de medidas en la lucha contra el fraude y la prevenci\u00f3n del mismo\n    en el Plan de Vivienda 2005-2008, que se aprob\u00f3 en julio del a\u00f1o pasado,\n    se establecen distintas medidas para garantizar la permanencia del parque\n    de viviendas protegidas y evitar situaciones de especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se determina,\n    por ejemplo, por primera vez la extensi\u00f3n del periodo de calificaci\u00f3n de\n    la vivienda protegida durante toda su vida \u00fatil, considerando al menos\n    treinta a\u00f1os como tal, increment\u00e1ndose por las comunidades aut\u00f3nomas y\n    permitiendo al mismo tiempo la transmisi\u00f3n de viviendas protegidas a unos\n    precios razonables para garantizar el cambio a otra vivienda que se\n    adapte mejor a las nuevas necesidades de un hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desempe\u00f1ar\u00e1 un papel importante el registro estatal\n    de viviendas protegidas, con el objeto de tener un registro \u00fanico de\n    todas las ayudas concedidas por las administraciones p\u00fablicas para la\n    vivienda -y detectar por ejemplo las duplicidades de ayudas-, as\u00ed como de\n    los promotores, constructores, beneficiarios, propietarios e inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento\n    el Estado tiene comprometidos m\u00e1s de 10 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 33.000 viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "ave": [0, 1], "viviendas": [5, 6], "suelo": [3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por cierto, por el medio del campo de golf pasa el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es digno\n    de ver, en medio de los hoyos del campo de golf, el recorrido del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consumimos m\u00e1s del 50 por ciento del cemento que se produce\n    en la Uni\u00f3n Europea y la vivienda es cada vez m\u00e1s cara, como la se\u00f1ora\n    ministra bien sabe, inaccesible por tanto para la mayor\u00eda de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha incrementado en un 47,1 por ciento el suelo\n    urbanizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Burriana, con 35.000 habitantes, han recalificado suelo para m\u00e1s de\n    100.000 habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El colegio de arquitectos de Murcia recurre el desarrollo urban\u00edstico de\n    Murcia que prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 100.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Elda, se ha aprobado el plan con los votos del\n    PSOE, que gobierna, y de cuatro concejales del PP incumpliendo el\n    acuerdo, pero eran necesarios, qu\u00e9 curioso: 7.500 viviendas con un campo\n    de golf. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [3], "fomento": [4], "suelo": [1, 2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... \u00bfHabr\u00e1 un cambio de fiscalidad para\n    la vivienda de segunda residencia, se va a promover esto por parte del\n    Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfAprobar\u00e1 este Congreso una ley del suelo que\n    otorgue garant\u00edas que impidan estos abusos, que garantice los derechos de\n    los ciudadanos frente a estos abusos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, necesitamos pol\u00edticas reguladoras del mercado\n    inmobiliario, un fomento real de las viviendas sociales, directrices de\n    sostenibilidad, urbanismo al servicio de la ciudadan\u00eda que garantice un\n    incremento de la calidad de vida de los ciudadanos, protecci\u00f3n del\n    patrimonio ecol\u00f3gico y cultural, planificaci\u00f3n por encima de los\n    promotores y con participaci\u00f3n ciudadana, una ley del suelo que impida\n    los abusos, endurecer las leyes penales, actuaciones de la Agencia\n    Tributaria, coordinaci\u00f3n de los distintos ministerios, persecuci\u00f3n e\n    investigaci\u00f3n de los posibles delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, necesitamos pol\u00edticas reguladoras del mercado\n    inmobiliario, un fomento real de las viviendas sociales, directrices de\n    sostenibilidad, urbanismo al servicio de la ciudadan\u00eda que garantice un\n    incremento de la calidad de vida de los ciudadanos, protecci\u00f3n del\n    patrimonio ecol\u00f3gico y cultural, planificaci\u00f3n por encima de los\n    promotores y con participaci\u00f3n ciudadana, una ley del suelo que impida\n    los abusos, endurecer las leyes penales, actuaciones de la Agencia\n    Tributaria, coordinaci\u00f3n de los distintos ministerios, persecuci\u00f3n e\n    investigaci\u00f3n de los posibles delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, necesitamos pol\u00edticas reguladoras del mercado\n    inmobiliario, un fomento real de las viviendas sociales, directrices de\n    sostenibilidad, urbanismo al servicio de la ciudadan\u00eda que garantice un\n    incremento de la calidad de vida de los ciudadanos, protecci\u00f3n del\n    patrimonio ecol\u00f3gico y cultural, planificaci\u00f3n por encima de los\n    promotores y con participaci\u00f3n ciudadana, una ley del suelo que impida\n    los abusos, endurecer las leyes penales, actuaciones de la Agencia\n    Tributaria, coordinaci\u00f3n de los distintos ministerios, persecuci\u00f3n e\n    investigaci\u00f3n de los posibles delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"suelo": [0, 1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Concretamente, le he hablado del anteproyecto de ley\n    del suelo, que sienta unos principios jur\u00eddicos m\u00ednimos a los que debe\n    sujetarse la ordenaci\u00f3n del suelo para ser sostenible -esto es novedoso-;\n    que exige, conforme a esos principios, que los nuevos desarrollos\n    urban\u00edsticos se sometan a evaluaci\u00f3n ambiental y justifiquen su\n    sostenibilidad econ\u00f3mica -tambi\u00e9n es novedoso-; que establece garant\u00edas\n    b\u00e1sicas de participaci\u00f3n efectiva de los ciudadanos en los procesos de\n    ordenaci\u00f3n territorial y urban\u00edstica y en su gesti\u00f3n, para que en el\n    futuro sea m\u00e1s transparente -esto es novedoso, no exist\u00eda-; que pone coto\n    a lo que puede acordarse en los convenios urban\u00edsticos para que no se\n    abuse de los derechos de las personas afectadas -esto es novedoso y va en\n    la direcci\u00f3n que usted apuntaba; llevamos muchos a\u00f1os trabajando en esto\n    y ahora lo hacemos desde el Gobierno-; que adopta medidas para combatir\n    la retenci\u00f3n especulativa de los suelos -esto es novedoso- y que, adem\u00e1s,\n    sienta un r\u00e9gimen de valoraciones basado en la realidad, donde las\n    valoraciones tienen que tasar adecuadamente la situaci\u00f3n real de los\n    terrenos y tambi\u00e9n el riesgo y la inversi\u00f3n acometidos en su\n    transformaci\u00f3n -que es lo que hay que hacer si queremos de verdad\n    combatir las pr\u00e1cticas especulativas- y no en meras expectativas basadas\n    solo en las previsiones de los planes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el proyecto de ley del suelo conf\u00edo en que el tr\u00e1mite\n    parlamentario que va a seguir sirva para enriquecerlo y para que se sumen\n    a \u00e9l todas las fuerzas pol\u00edticas interesadas en poner freno a la\n    especulaci\u00f3n, en apostar por la sostenibilidad de nuestro territorio y de\n    nuestro urbanismo y en luchar contra la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "l\u00ednea": [2], "cine": [4], "cultura": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted sabe que en Francia existe un acuerdo desde el a\u00f1o 2004 entre las\n    industrias y el mundo de la cultura, y es eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parto de la base, y que quede muy claro, que creo firmemente\n    en lo del mismo barco y que porque queremos oir r\u00edos de m\u00fasica y porque\n    queremos ver cien pel\u00edculas al a\u00f1o y no doce, queremos precisamente que\n    el sector de la cultura est\u00e9 protegido, porque de su empobrecimiento\n    vendr\u00e1 el empobrecimiento de todos, as\u00ed como tambi\u00e9n creemos que las\n    nuevas tecnolog\u00edas son la pieza indispensable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos parece que es una buena ley, aunque\n    creo que mejorable en el Senado, pero tuvo usted nuestro apoyo y le\n    anuncio que lo seguir\u00e1 teniendo en esta misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que en este momento puede haber\n    miles y miles de personas pirateando su pel\u00edcula, lo puedo hacer yo misma\n    desde mi ordenador, y a 100 metros de aqu\u00ed puedo comprar ahora mismo la\n    pel\u00edcula de Almodovar, aunque reconozco la labor de los ayuntamientos,\n    Madrid y Barcelona a la cabeza -y no hago partidismo- que han hecho\n    much\u00edsimo contra el top manta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el cine se est\u00e1\n    perdiendo el 30 por ciento en las ventas en DVD; en alquileres sabe usted\n    c\u00f3mo est\u00e1n cerrando, c\u00f3mo se est\u00e1n perdiendo, se\u00f1ora ministra, los\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [8, 9], "cine": [10, 11, 12], "cultura": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, teniendo en cuenta que el problema es importante en todo el\n    mundo, importante para nuestra cultura, por las dimensiones en las que\n    nuestro idioma nos coloca, para nuestra m\u00fasica, para nuestro cine, para\n    nuestros libros, pensaba que su interpelaci\u00f3n tendr\u00eda otro tono, sobre\n    todo porque en los ocho a\u00f1os de su Gobierno no se hizo nada,\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 8 de abril del a\u00f1o pasado este Gobierno, por primera vez, asumi\u00f3 este\n    problema como un problema pol\u00edtico, por primera vez, se enfrent\u00f3 sin\n    ning\u00fan miedo y de manera muy realista con todos los sectores a la\n    situaci\u00f3n que atraves\u00e1bamos y, por primera vez, le trasladamos a la\n    sociedad en general que este era un asunto de calado mayor para el futuro\n    de la cultura de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente, aunque lo haya\n    querido decir de esta manera -supongo que en otro foro distinto estar\u00eda\n    de acuerdo conmigo-, que los sectores que se mueven en todo este\n    entramado de producci\u00f3n de la cultura tienen intereses enfrentados entre\n    s\u00ed y que situarse, como debe hacer un Gobierno, en el papel de coodinador\n    de esos intereses lo m\u00e1ximo posible, incluidos diferentes departamentos\n    ministeriales de un Gobierno, no es cosa f\u00e1cil ni cosa r\u00e1pida, y en un\n    a\u00f1o se han conseguido muchas cosas, a las que voy a dar un repaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto -y usted me lo ha o\u00eddo decir en muchas ocasiones- que hay que\n    hacer un diagn\u00f3stico mucho m\u00e1s solvente del que aparece de forma\n    fragmentada cada d\u00eda en la prensa acerca de este problema, que no lo\n    tiene solo este pa\u00eds ni este Gobierno porque existe desde hace muchos\n    a\u00f1os, incluidos los ocho a\u00f1os en los que gobern\u00f3 su partido, y este pa\u00eds\n    deber\u00eda tener m\u00e1s y mejores datos de la econom\u00eda de la cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tenemos a estas alturas de la historia de este pa\u00eds ni siquiera un dato\n    fidedigno que nos diga qu\u00e9 aportan las industrias culturales, el sector\n    econ\u00f3mico de la cultura, al PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno no trabaja con presiones y rumores\n    del escaparate de la cultura, sino sobre datos de diagn\u00f3stico bastante\n    m\u00e1s certeros de lo que a algunos les gustar\u00eda, porque no es que sea un\n    ministerio precioso sino que es un ministerio que realiza una acci\u00f3n\n    pol\u00edtica y p\u00fablica de Estado absolutamente imprescindible para una\n    sociedad democr\u00e1tica y desarrollada como la nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuidado cuando\n    extrapolemos el caso espa\u00f1ol a otros en Europa, porque como lo comentamos\n    los ministros en Europa, se\u00f1or\u00eda, cada pa\u00eds tiene su cultura en su\n    cultura, es decir, su cultura de h\u00e1bitos dentro de la pr\u00e1ctica y del\n    disfrute de su propia cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cosa muy importante: Francia o\n    Italia no se enfrentan de manera fundamental a lo que llamamos pirater\u00eda\n    de bienes culturales; se enfrentan fundamentalmente a la pirater\u00eda de\n    otros elementos de su cultura, evidentemente cercanos a la cultura, en la\n    que se juegan una parte importante de sus econom\u00edas, de su PIB -me\n    imagino que sabe de lo que le estoy hablando-, que es donde Francia e\n    Italia tienen verdaderos problemas, y naturalmente Espa\u00f1a tiene su propia\n    especificidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fueron alentadoras porque felicitaban a un Gobierno que se\n    enfrentaba a este problema, que sentaba a once ministerios, que se\n    sentaba con todos los sectores -repito-, algunos con contradicciones\n    evidentes en la defensa leg\u00edtima de sus intereses, que sentaba a las\n    administraciones local y auton\u00f3mica, de manera espec\u00edfica a los\n    ayuntamientos de Barcelona y de Madrid, que sentaba a las entidades de\n    gesti\u00f3n y a las asociaciones defensoras de estos derechos, al sector\n    empresarial por primera vez, a los sectores de las industrias\n    tecnol\u00f3gicas y de la informaci\u00f3n y tambi\u00e9n al sector de la comunicaci\u00f3n,\n    incluidos los consumidores de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han emitido 377 anuncios en las\n    cadenas nacionales, en Telemadrid, porque la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid\n    se sum\u00f3 a esta campa\u00f1a que nosotros le ofrecimos gratuitamente, en una\n    actitud -dir\u00eda- de lealtad por un problema importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, teniendo en cuenta que el problema es importante en todo el\n    mundo, importante para nuestra cultura, por las dimensiones en las que\n    nuestro idioma nos coloca, para nuestra m\u00fasica, para nuestro cine, para\n    nuestros libros, pensaba que su interpelaci\u00f3n tendr\u00eda otro tono, sobre\n    todo porque en los ocho a\u00f1os de su Gobierno no se hizo nada,\n    absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que mi colega la ministra alemana del Gobierno\n    saliente me lo solicit\u00f3 para tener un modelo sobre el que trabajar, que\n    mi colega la ministra de Portugal, hace escasamente diez d\u00edas, nos\n    solicit\u00f3 una parte importante de estas medidas, traducidas al idioma\n    portugu\u00e9s, incluida la campa\u00f1a, y que en el documento que seguramente se\n    va a aprobar en Cannes el d\u00eda 22 \u00f3 23 de mayo sobre medias para el cine y\n    lo audiovisual se recomienda el plan del Gobierno espa\u00f1ol como una\n    pr\u00e1ctica a seguir por el resto de los gobiernos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque\n    solamente sea por sentido com\u00fan, nos lo habremos gastado en una campa\u00f1a\n    que ha estado en diversos soportes, como revistas y anuncios de radio, de\n    televisi\u00f3n y de cine, contando con todos los operadores privados que han\n    asumido la campa\u00f1a como suya y que todav\u00eda est\u00e1 funcionando en una amplia\n    red de operadores privados que -repito- la han hecho suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Justicia no\n    ha hecho nada e Industria se est\u00e1 riendo, como sucede cuando el\n    Ministerio de Industria est\u00e1 frente al de Cultura en este y en todos los\n    campos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [3], "cultura": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le guste a usted o no, afrontamos un\n    problema con un calado mayor y m\u00e1s importante debido al idioma que\n    tenemos; le guste o no le guste, porque representamos un idioma en la\n    Uni\u00f3n Europea que hablan cerca de 500 millones de hispanohablantes en el\n    mundo; le guste o no le guste, y eso complica las cosas como no se las\n    complica a pa\u00edses como Alemania, como Francia o como Italia, con un\n    espacio idiom\u00e1tico donde la cultura transita a trav\u00e9s de la lengua, con\n    un problema menor que el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo que usted no puede ser\n    leal al Gobierno de este pa\u00eds, porque el papel que le han dado los\n    ciudadanos es el de acci\u00f3n de control del Gobierno, pero este es un tema\n    lo suficientemente importante para que seamos leales a la cultura y al\n    pa\u00eds, independientemente del lugar en el que las urnas nos hayan colocado\n    a todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La complejidad es extrema, se\u00f1or\u00eda, y yo le pido\n    lealtad, si no al Gobierno -que no la tiene, evidentemente por razones de\n    juego en la pol\u00edtica- s\u00ed a este asunto, porque es la cultura de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha dado datos, pero yo le voy a dar otros, como que 2005\n    fue un a\u00f1o con un 3,5 por ciento m\u00e1s de espectadores espa\u00f1oles que fueron\n    a ver su cine en todos los formatos en los que hoy se ve el cine:\n    taquilla, alquiler y venta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya una porci\u00f3n\n    del antiguo cauce del r\u00edo Llobregat se ha convertido en zona de servicio\n    del puerto de Barcelona y en el otro tramo, aguas arriba del puente de\n    Mercabarna, est\u00e1 afectado el sistema ferroviario de acceso al puerto de\n    Barcelona y a la gran terminal de carga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060405_doc_marked.html#000180\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 05-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [2, 3], "social": [1], "pa\u00eds": [6, 7], "energ\u00eda": [4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El accidente, conviene\n    recordarlo, se produjo en un tipo de reactor de los que no funciona ya\n    ninguno en los pa\u00edses occidentales, ni por supuesto en Espa\u00f1a, pero sin\n    duda tuvo y ha de tener siempre una gran incidencia en la reflexi\u00f3n sobre\n    la energ\u00eda nuclear, las garant\u00edas de seguridad y el futuro de la misma\n    como fuente de abastecimiento energ\u00e9tico desde luego para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supuso, como es conocido, una gran tragedia humana,\n    social, medioambiental y econ\u00f3mica, y hoy es un buen d\u00eda para\n    solidarizarse y recordar a todas las v\u00edctimas que a\u00fan sufren en un n\u00famero\n    muy elevado las consecuencias de aquel accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, hoy hace justamente veinte a\u00f1os de la tragedia\n    de Chern\u00f3bil, que ha sido el m\u00e1s grave accidente en la historia de la\n    energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El accidente, conviene\n    recordarlo, se produjo en un tipo de reactor de los que no funciona ya\n    ninguno en los pa\u00edses occidentales, ni por supuesto en Espa\u00f1a, pero sin\n    duda tuvo y ha de tener siempre una gran incidencia en la reflexi\u00f3n sobre\n    la energ\u00eda nuclear, las garant\u00edas de seguridad y el futuro de la misma\n    como fuente de abastecimiento energ\u00e9tico desde luego para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, hoy hace justamente veinte a\u00f1os de la tragedia\n    de Chern\u00f3bil, que ha sido el m\u00e1s grave accidente en la historia de la\n    energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El accidente, conviene\n    recordarlo, se produjo en un tipo de reactor de los que no funciona ya\n    ninguno en los pa\u00edses occidentales, ni por supuesto en Espa\u00f1a, pero sin\n    duda tuvo y ha de tener siempre una gran incidencia en la reflexi\u00f3n sobre\n    la energ\u00eda nuclear, las garant\u00edas de seguridad y el futuro de la misma\n    como fuente de abastecimiento energ\u00e9tico desde luego para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El accidente, conviene\n    recordarlo, se produjo en un tipo de reactor de los que no funciona ya\n    ninguno en los pa\u00edses occidentales, ni por supuesto en Espa\u00f1a, pero sin\n    duda tuvo y ha de tener siempre una gran incidencia en la reflexi\u00f3n sobre\n    la energ\u00eda nuclear, las garant\u00edas de seguridad y el futuro de la misma\n    como fuente de abastecimiento energ\u00e9tico desde luego para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en el pasado debate sobre el estado de la\n    Naci\u00f3n y que comenz\u00f3 sus trabajos el pasado mes de noviembre, y conforme\n    evolucionan esos trabajos podemos llegar a una conclusi\u00f3n anticipada de\n    que van a ser de gran inter\u00e9s para el debate en torno al futuro de la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica en materia nuclear en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [1], "defensa": [4], "pa\u00eds": [3], "energ\u00eda": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la mesa de di\u00e1logo, cuyas conclusiones pretendo\n    traer a este Parlamento, contribuir\u00e1 a tener un horizonte de seguridad,\n    de defensa medioambiental, de garant\u00eda energ\u00e9tica para nuestro pa\u00eds y de\n    una nueva pol\u00edtica en materia de energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001259\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No hicieron caso a los t\u00e9cnicos de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ni al Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, que no quer\u00edan autorizarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hicieron caso a los t\u00e9cnicos de la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda ni al Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, que no quer\u00edan autorizarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto, este Gobierno respeta las decisiones, todas las decisiones de\n    los \u00f3rganos jurisdiccionales, todas, no las cuestiona, cree en el trabajo\n    de los jueces y, desde luego, en funci\u00f3n de las consecuencias de esa\n    decisi\u00f3n trabajar\u00e1 por que tengamos un sector energ\u00e9tico que defienda el\n    inter\u00e9s de nuestro pa\u00eds y el inter\u00e9s de los consumidores, lo que hemos\n    hecho en todo momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y el derecho del Gobierno, y le dir\u00eda m\u00e1s bien el\n    inter\u00e9s, la obligaci\u00f3n y su competencia no es mirar a los directivos de\n    las empresas; es velar por que el inter\u00e9s general en materia de energ\u00eda,\n    que es una cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el derecho del Gobierno, y le dir\u00eda m\u00e1s bien el\n    inter\u00e9s, la obligaci\u00f3n y su competencia no es mirar a los directivos de\n    las empresas; es velar por que el inter\u00e9s general en materia de energ\u00eda,\n    que es una cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar le puedo decir\n    que dentro del marco comunitario de las reglas de juego, este Gobierno\n    piensa que puede haber grandes empresas energ\u00e9ticas espa\u00f1olas y nunca\n    har\u00e1 vergonzantemente un trabajo a favor de otras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En Andaluc\u00eda no hay ninguna demanda social de\n    modificar el Estatuto de Autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    realidad nacional de Andaluc\u00eda, esa que quieren ustedes introducir, es\n    que en el producto interior bruto es la pen\u00faltima comunidad; la realidad\n    nacional de Andaluc\u00eda es que la renta bruta disponible de los hogares por\n    habitante es el 80 por ciento de la media nacional; la realidad nacional\n    de Andaluc\u00eda es que somos la comunidad con mayor tasa de paro de Espa\u00f1a;\n    la realidad nacional de Andaluc\u00eda es que, seg\u00fan el informe PISA, somos\n    los \u00faltimos en par\u00e1metros de educaci\u00f3n y los primeros en fracaso escolar;\n    la realidad nacional de Andaluc\u00eda es que en sanidad tenemos la mitad de\n    hospitales que Catalu\u00f1a, pese a tener un mill\u00f3n de habitantes m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, porque esta\n    decisi\u00f3n quiebra la igualdad de derechos y oportunidades de los espa\u00f1oles\n    -los Presupuestos Generales del Estado pasan de esta forma a ser m\u00e1s de\n    unos que de otros, y eso precisamente es algo que entendemos que habr\u00eda\n    que evitar, y supongo que usted algo tendr\u00e1 que decir sobre ello-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    MINISTERIO DE DEFENSA, DESPU\u00c9S DE M\u00c1S DE CINCO A\u00d1OS, DEL RESULTADO DE LA\n    CESI\u00d3N AL AYUNTAMIENTO DE ARES DEL USO DEL MONASTERIO DE SANTA CATALINA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, la preocupaci\u00f3n del Bloque Nacionalista Galego\n    por los bienes desafectados que tienen un importante valor cultural y\n    art\u00edstico ha sido constante desde que estamos en este Congreso de los\n    Diputados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La propiedad sigue siendo de\n    Defensa y adem\u00e1s hay aprobadas una serie de iniciativas parlamentarias,\n    en la anterior legislatura y en esta, que abogan por que todas las\n    administraciones, empezando por la que es propietaria del inmueble,\n    consigan una planificaci\u00f3n destinada a la restauraci\u00f3n y a la\n    recuperaci\u00f3n del convento y, por lo tanto, a que si se entrega a otras\n    administraciones -como as\u00ed debe ser- sea despu\u00e9s de lograr una\n    restauraci\u00f3n de sus usos de acuerdo con su dignidad, la dignidad de un\n    bien de inter\u00e9s cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se solicita por parte del Ministerio de Defensa, se da\n    importancia a esta u otra edificaci\u00f3n, a los destinos beneficiosos para\n    el pueblo, para la sociedad, etc\u00e9tera, pero a veces no se calcula\n    realmente el alcance del compromiso, y en el caso del ayuntamiento se\n    piensa que alguien ya har\u00e1 la obra que el propio ayuntamiento est\u00e1\n    obligado a hacer, y entre tanto se ha producido una situaci\u00f3n de objetivo\n    deterioro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa est\u00e1\n    dispuesto a facilitar un acuerdo de colaboraci\u00f3n institucional en la\n    rehabilitaci\u00f3n, mantenimiento y conservaci\u00f3n del inmueble y, como siempre\n    hace este Gobierno, vamos a hacer honor a las resoluciones de esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO QUE LA DECISI\u00d3N DEL CONSEJO DE\n    MINISTROS DE APROBAR LA OPA HOSTIL CONTRA EL CRITERIO DEL TRIBUNAL DE\n    DEFENSA DE LA COMPETENCIA FUE SUFICIENTEMENTE MOTIVADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera que la decisi\u00f3n del\n    Consejo de Ministros de aprobar la opa sobre Endesa contra el criterio\n    del Tribunal de Defensa de la Competencia fue suficientemente motivada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... todo esto le parece un chiste, pero cr\u00e9ame que no lo es, porque la verdad\n    es que es un drama para los espa\u00f1oles tener un ministro de Industria como\n    usted que ha despreciado en muy poco tiempo al Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, ha vinculado operaciones empresariales con estrategias de su\n    partido, ha cambiado la ley a destiempo para obstaculizar la oferta de\n    E.ON -ayer nuevo varapalo de la Uni\u00f3n Europea- y ha protagonizado, se\u00f1or\n    ministro, y sigue protagonizando un conflicto permanente de intereses con\n    el turbio asunto del cr\u00e9dito perdonado a su partido de mil millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no solo nuestra decisi\u00f3n ha estado\n    suficientemente motivada sino que ha sido explicada hasta el hartazgo en\n    parte en respuesta a preguntas de su grupo parlamentario y no tengo\n    inconveniente en seguirlo explicando, porque creo que se ha demostrado en\n    estos dos a\u00f1os de legislatura que si algo caracteriza a este Gobierno es\n    la transparencia y la defensa del inter\u00e9s general, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pretendan hacernos creer a estas alturas que\n    ustedes son precisamente el adalid de la transparencia ni mucho menos de\n    la defensa del inter\u00e9s general, salvo que ustedes entiendan como inter\u00e9s\n    general los intereses particulares de los amigos que pusieron al frente\n    de las empresas privatizadas, como me temo que sea este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pretendan hacernos creer a estas alturas que\n    ustedes son precisamente el adalid de la transparencia ni mucho menos de\n    la defensa del inter\u00e9s general, salvo que ustedes entiendan como inter\u00e9s\n    general los intereses particulares de los amigos que pusieron al frente\n    de las empresas privatizadas, como me temo que sea este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero despu\u00e9s de su brillante apuesta\n    pol\u00edtica que ha generado dos procedimientos de infracci\u00f3n abiertos por la\n    Comisi\u00f3n Europea al Gobierno, de la paralizaci\u00f3n de la opa en el Juzgado\n    n\u00famero 3 de lo Mercantil de Madrid, de tener que cambiar a los miembros\n    de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, incluyendo a su presidente, para\n    poner a una compa\u00f1era suya\n    de partido, de poner a otro compa\u00f1ero de partido de presidente del\n    Tribunal de Defensa de la Competencia, aunque no consiguiera aun as\u00ed el\n    informe favorable de ese organismo que usted quer\u00eda, de cambiar las\n    reglas del juego a trav\u00e9s de un decreto que tuvo que corregir desde que\n    lo aprob\u00f3 el Consejo de Ministros hasta que se public\u00f3 en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado, es decir, despu\u00e9s de denuncias de accionistas y\n    consumidores en los tribunales y despu\u00e9s, se\u00f1or ministro, de que el\n    Tribunal Supremo suspenda nada m\u00e1s y nada menos que este acuerdo del\n    Consejo de Ministros, aunque ya s\u00e9 que no hay ning\u00fan indicio de\n    ilegalidad, ha debido hacerlo para darle la raz\u00f3n a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero despu\u00e9s de su brillante apuesta\n    pol\u00edtica que ha generado dos procedimientos de infracci\u00f3n abiertos por la\n    Comisi\u00f3n Europea al Gobierno, de la paralizaci\u00f3n de la opa en el Juzgado\n    n\u00famero 3 de lo Mercantil de Madrid, de tener que cambiar a los miembros\n    de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, incluyendo a su presidente, para\n    poner a una compa\u00f1era suya\n    de partido, de poner a otro compa\u00f1ero de partido de presidente del\n    Tribunal de Defensa de la Competencia, aunque no consiguiera aun as\u00ed el\n    informe favorable de ese organismo que usted quer\u00eda, de cambiar las\n    reglas del juego a trav\u00e9s de un decreto que tuvo que corregir desde que\n    lo aprob\u00f3 el Consejo de Ministros hasta que se public\u00f3 en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado, es decir, despu\u00e9s de denuncias de accionistas y\n    consumidores en los tribunales y despu\u00e9s, se\u00f1or ministro, de que el\n    Tribunal Supremo suspenda nada m\u00e1s y nada menos que este acuerdo del\n    Consejo de Ministros, aunque ya s\u00e9 que no hay ning\u00fan indicio de\n    ilegalidad, ha debido hacerlo para darle la raz\u00f3n a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cualquiera de esas\n    empresas dar\u00eda lo que fuera por haberse ahorrado el v\u00eda crucis al que las\n    ha llevado S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin ir m\u00e1s lejos, E.ON es\n    un ejemplo de integraci\u00f3n de gas y electricidad de los muchos que hay,\n    hecho en contra del informe del Tribunal de Defensa de la Competencia de\n    Alemania precisamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es nuestra preocupaci\u00f3n, el resto lo tienen que hacer\n    las empresas, los accionistas y el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello es necesario que apostemos por potenciar su\n    modernizaci\u00f3n, la calidad, la seguridad y la investigaci\u00f3n e introducci\u00f3n\n    en nuevos mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto permite incentivar las\n    producciones con destino a la industria y mantener el tejido industrial,\n    muy importante para la econom\u00eda de poblaciones rurales, a la vez que se\n    atiende a la demanda comunitaria de productos transformados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, sabemos de su lucha continua para que sean cumplidas las\n    normas en materia de talla m\u00ednima en el producto pesquero, as\u00ed como del\n    trabajo realizado por el Servicio Mar\u00edtimo de la Guardia Civil\n    y la inmensa mayor\u00eda de las cofrad\u00edas del litoral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Consideramos que son cruciales las verificaciones en Mercamadrid por la\n    incidencia general que tienen, as\u00ed como las realizadas en Catalu\u00f1a por el\n    alto n\u00famero de decomisos de productos que procedentes de Italia se\n    dirigen a los principales mercados de destino de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este control, que cuenta con financiaci\u00f3n comunitaria, se desarrolla por\n    los programas anuales de control integral de las actividades pesqueras y\n    requieren asimismo la colaboraci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, que\n    aportan los inspectores que acompa\u00f1an a las patrullas de la Guardia Civil\n    y gestionan los expedientes sancionadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PARA CU\u00c1NDO CONTEMPLA EL MINISTERIO EL CUMPLIMIENTO DEL PLENO Y LEAL\n    DESARROLLO DE LAS COMPETENCIAS ASUMIDAS POR LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL\n    PA\u00cdS VASCO EN MATERIA DE SANIDAD REFERIDAS A LOS BIENES INMUEBLES\n    TRANSFERIDOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [2], "vasco": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todas las facultades y derechos le corresponden\n    al Gobierno vasco, sin embargo la titularidad quedaba retenida en manos\n    de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social mientras existiese el\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las facultades y derechos le corresponden\n    al Gobierno vasco, sin embargo la titularidad quedaba retenida en manos\n    de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social mientras existiese el\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las facultades y derechos le corresponden\n    al Gobierno vasco, sin embargo la titularidad quedaba retenida en manos\n    de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social mientras existiese el\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las facultades y derechos le corresponden\n    al Gobierno vasco, sin embargo la titularidad quedaba retenida en manos\n    de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social mientras existiese el\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6], "seguridad social": [4, 5], "seguridad": [0, 1], "vasco": [7], "pa\u00eds vasco": [8], "social": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando consigamos alterar la\n    situaci\u00f3n actual en lo que significa la titularidad de esos bienes en la\n    Seguridad Social y lo que es un sistema de financiaci\u00f3n sanitaria por\n    impuestos generales, no tenga S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando consigamos alterar la\n    situaci\u00f3n actual en lo que significa la titularidad de esos bienes en la\n    Seguridad Social y lo que es un sistema de financiaci\u00f3n sanitaria por\n    impuestos generales, no tenga S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando consigamos alterar la\n    situaci\u00f3n actual en lo que significa la titularidad de esos bienes en la\n    Seguridad Social y lo que es un sistema de financiaci\u00f3n sanitaria por\n    impuestos generales, no tenga S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente el sistema de transferencias que se hizo de\n    determinados bienes inmuebles adscritos a la sanidad al Pa\u00eds Vasco y a\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, ten\u00eda la restricci\u00f3n de que eran bienes\n    patrimoniales\n    \u00fanicos de la Seguridad Social y, por tanto, estaban afectados por el\n    car\u00e1cter y la concepci\u00f3n que ten\u00eda el Gobierno de lo que significaba de\n    intransferible la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todas las facultades y derechos corresponden al Gobierno\n    vasco, con el que ser\u00eda f\u00e1cil negociar, la titularidad sin embargo es del\n    Insalud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3], "seguridad social": [2], "seguridad": [0], "vasco": [4], "pa\u00eds vasco": [5], "social": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es verdad que, como le he dicho, ah\u00ed hay un problema y es que\n    una parte importante del patrimonio sanitario, especialmente los\n    hospitales, se hizo con cotizaciones sociales y, por tanto, forma parte\n    del patrimonio de la Seguridad Social, que lo tiene as\u00ed en su\n    balance-cuenta de activos y pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, como le he dicho, ah\u00ed hay un problema y es que\n    una parte importante del patrimonio sanitario, especialmente los\n    hospitales, se hizo con cotizaciones sociales y, por tanto, forma parte\n    del patrimonio de la Seguridad Social, que lo tiene as\u00ed en su\n    balance-cuenta de activos y pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que, como le he dicho, ah\u00ed hay un problema y es que\n    una parte importante del patrimonio sanitario, especialmente los\n    hospitales, se hizo con cotizaciones sociales y, por tanto, forma parte\n    del patrimonio de la Seguridad Social, que lo tiene as\u00ed en su\n    balance-cuenta de activos y pasivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n en cuanto a que hay un problema a resolver,\n    insisto, en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n en cuanto a que hay un problema a resolver,\n    insisto, en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n en cuanto a que hay un problema a resolver,\n    insisto, en el Pa\u00eds Vasco y en el conjunto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [2], "pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque lo han hecho en Andaluc\u00eda y lo han hecho en Catalu\u00f1a, pero no lo\n    quisieron para el Pa\u00eds Vasco ni para Valencia porque all\u00ed no gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo han hecho en Andaluc\u00eda y lo han hecho en Catalu\u00f1a, pero no lo\n    quisieron para el Pa\u00eds Vasco ni para Valencia porque all\u00ed no gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo han hecho en Andaluc\u00eda y lo han hecho en Catalu\u00f1a, pero no lo\n    quisieron para el Pa\u00eds Vasco ni para Valencia porque all\u00ed no gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Durante mucho\n    tiempo este pa\u00eds ha estado discutiendo sobre Espa\u00f1a como problema y sobre\n    el problema de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que hoy el problema de Espa\u00f1a es la\n    derecha espa\u00f1ola; el problema de Espa\u00f1a son ustedes y la versi\u00f3n carca\n    del pa\u00eds que siguen teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001264\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Existe una realidad social e hist\u00f3rica que hace que Catalu\u00f1a,\n    respecto al Estado, no sea lo mismo que Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que ustedes est\u00e1n haciendo con el Estatuto de Andaluc\u00eda\n    es dar protecci\u00f3n al independentismo catal\u00e1n y al independentismo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, queremos ser una\n    comunidad moderna y lo que ustedes est\u00e1n haciendo, lo que est\u00e1 haciendo\n    el se\u00f1or Chaves, es dar protecci\u00f3n pol\u00edtica al nacionalismo\n    independentista catal\u00e1n y vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, con la aprobaci\u00f3n del nuevo Estatuto de Catalu\u00f1a, con la\n    aprobaci\u00f3n de esa aut\u00e9ntica Constituci\u00f3n para esa imaginaria naci\u00f3n\n    catalana que ha impulsado el se\u00f1or Zapatero, sabe usted que el Defensor\n    del Pueblo ya no podr\u00e1 intervenir en la defensa de los derechos y\n    libertades fundamentales de los catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Le estoy hablando del derecho a\n    escolarizar en lengua materna y de otras cuestiones, le estoy hablando de\n    que los ciudadanos puedan rotular un comercio en todo el territorio\n    nacional en la lengua que prefieran, en catal\u00e1n, en castellano, en chino,\n    pero eso no se puede hacer en Catalu\u00f1a porque ese prodigio de defensa de\n    la libertad y de lucha contra los privilegios, conocido como tripartito,\n    va y te multa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos que quiere hacer o\u00eddos sordos a 4\n    millones de voces que exigen ser o\u00eddas en cuestiones que afectan a la\n    libertad y a la igualdad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfEsa es su defensa de la Constituci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa\n    es su defensa de las leyes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEsa es su defensa de la unidad de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA EXPLICAR LA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE EL\n    PROCESO INICIADO PARA LA REGENERACI\u00d3N DE LA BAH\u00cdA DE PORTMAN (MURCIA) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La m\u00e1s reciente historia de la sierra minera de Cartagena se ha construido\n    sobre el abandono, el deterioro social y econ\u00f3mico de toda una comarca y\n    el retraso descarado de las Administraciones en la adopci\u00f3n de\n    decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la bah\u00eda de Portman ha sido un s\u00edmbolo vergonzoso de\n    devastaci\u00f3n medioambiental que ha merecido la atenci\u00f3n y hasta la sanci\u00f3n\n    de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien sabe, siendo secretaria de Estado de Medio Ambiente\n    llegamos a tener un proyecto de regeneraci\u00f3n de la bah\u00eda de Portman que\n    no avanz\u00f3 por la oposici\u00f3n del Gobierno de la Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, el pasado mes de enero, conseguimos la firma de un\n    convenio que implica a las tres administraciones, a la Regi\u00f3n de Murcia,\n    al Ayuntamiento de La Uni\u00f3n y al Ministerio de Medio Ambiente para poder\n    llevar a cabo lo que tantos habitantes de La Uni\u00f3n desean desde hace\n    tanto tiempo: la regeneraci\u00f3n de esa bah\u00eda, que se va a llevar a cabo\n    asumiendo el Ayuntamiento de La Uni\u00f3n la celebraci\u00f3n de un concurso de\n    ideas, la Regi\u00f3n de Murcia la financiaci\u00f3n de los premios relativos a ese\n    concurso de ideas y el proyecto de una instalaci\u00f3n n\u00e1utica deportiva, y\n    el Gobierno de la naci\u00f3n, el Ministerio de Medio Ambiente, la\n    financiaci\u00f3n de la actuaci\u00f3n; una actuaci\u00f3n que no va a costar menos de\n    120 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ma\u00f1ana se constituye la comisi\u00f3n que va a elegir, en primer lugar,\n    al jurado para el concurso de ideas previsto y por eso puedo anticiparle\n    que en ese jurado podr\u00e1 estar presente un representante de los vecinos en\n    uno de los lugares reservados -dentro de ese jurado- al Ministerio de\n    Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE\n    SOBRE LA LEY DE MONTES, RECIENTEMENTE APROBADA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la manera en que son\n    utilizados los recursos forestales est\u00e1 determinada por un conjunto de\n    factores de car\u00e1cter social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico y biol\u00f3gico que pueden\n    determinar tanto sus fortalezas como sus debilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en el a\u00f1o 2003 fue aprobada por este Parlamento la\n    conocida como Ley de Montes, elaborada de acuerdo con la nueva concepci\u00f3n\n    de medio ambiente consagrada por la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola y con los\n    principios de gesti\u00f3n forestal sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Ministerio de Medio Ambiente\n    de la Ley de Montes recientemente aprobada por las Cortes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, se\u00f1or\n    presidente, obviamente, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 muy\n    satisfecho de la tramitaci\u00f3n parlamentaria de ese proyecto de ley y del\n    contenido definitivo que ha aprobado esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, en primer\n    lugar, de una reforma que responde al compromiso asumido en el marco de\n    la Conferencia Sectorial de Medio Ambiente con todos los consejeros de\n    las distintas comunidades aut\u00f3nomas para mejorar la legislaci\u00f3n en vigor,\n    entre otras cosas, creando una herramienta que no va a ser \u00fatil solo en\n    la lucha contra los incendios forestales, sino con car\u00e1cter mucho m\u00e1s\n    amplio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Montes ha incorporado la creaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de\n    una Fiscal\u00eda de Sala para el medio ambiente y el urbanismo que incluye,\n    por supuesto, los delitos relativos a los incendios forestales y que se\n    ha visto, adem\u00e1s, complementada con la decisi\u00f3n inmediata del Gobierno de\n    la naci\u00f3n de dotar las plazas de veinticinco fiscales especializados en\n    materia de medio ambiente y de urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Montes ha incorporado la creaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de\n    una Fiscal\u00eda de Sala para el medio ambiente y el urbanismo que incluye,\n    por supuesto, los delitos relativos a los incendios forestales y que se\n    ha visto, adem\u00e1s, complementada con la decisi\u00f3n inmediata del Gobierno de\n    la naci\u00f3n de dotar las plazas de veinticinco fiscales especializados en\n    materia de medio ambiente y de urbanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Representa el 5 por ciento del PIB industrial, tiene 7.000 empresas y\n    240.000 trabajadores pero tiene problemas desde hace mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Representa el 5 por ciento del PIB industrial, tiene 7.000 empresas y\n    240.000 trabajadores pero tiene problemas desde hace mucho tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Plantee, se\u00f1or ministro, un plan espec\u00edfico\n    para el colectivo de trabajadores mayores de 55 a\u00f1os, que usted sabe que\n    son alrededor de 14.000 en toda Espa\u00f1a, con las m\u00e1ximas garant\u00edas\n    jur\u00eddicas para que puedan finalizar su vida laboral con seguridad y con\n    felicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, vamos a pedirles\n    una soluci\u00f3n digna para que puedan acabar su vida laboral sobre todo con\n    mucha seguridad y con much\u00edsima felicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Habr\u00e1 ayudas para la\n    recolocaci\u00f3n y ayudas para quien no pueda ser recolocado pero, en todo\n    caso, as\u00ed garantizaremos la continuidad del textil, del mayor n\u00famero de\n    empresas y puestos de trabajo, algo que hasta ahora nadie hab\u00eda\n    garantizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene\n    medidas de car\u00e1cter industrial y financiero con las que se pretende\n    apoyar la modernizaci\u00f3n y mejora de la competitividad del sector, y\n    medidas de car\u00e1cter sociolaboral muy ambiciosas que van a suponer la\n    disponibilidad de un importante presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "autonom\u00eda personal": [6, 7], "pa\u00eds": [3, 4], "mujeres": [8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, el pasado viernes el Gobierno\n    aprob\u00f3 la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Libro Blanco, en nuestro pa\u00eds hay 1.225.000 personas\n    que necesitan de alguna ayuda para realizar sus tareas cotidianas y no\n    reciben ninguna atenci\u00f3n, solo las familias les prestan su ayuda para\n    poder desarrollar su vida, fundamentalmente las mujeres, a las que les\n    tocan todas las cargas familiares, por eso el 83 por ciento de los\n    cuidadores informales son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfa qui\u00e9n beneficiar\u00e1 la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, nada m\u00e1s llegar usted al ministerio encarg\u00f3 la\n    elaboraci\u00f3n del Libro Blanco, que nos hizo la radiograf\u00eda de la situaci\u00f3n\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Libro Blanco, en nuestro pa\u00eds hay 1.225.000 personas\n    que necesitan de alguna ayuda para realizar sus tareas cotidianas y no\n    reciben ninguna atenci\u00f3n, solo las familias les prestan su ayuda para\n    poder desarrollar su vida, fundamentalmente las mujeres, a las que les\n    tocan todas las cargas familiares, por eso el 83 por ciento de los\n    cuidadores informales son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Libro Blanco, en nuestro pa\u00eds hay 1.225.000 personas\n    que necesitan de alguna ayuda para realizar sus tareas cotidianas y no\n    reciben ninguna atenci\u00f3n, solo las familias les prestan su ayuda para\n    poder desarrollar su vida, fundamentalmente las mujeres, a las que les\n    tocan todas las cargas familiares, por eso el 83 por ciento de los\n    cuidadores informales son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Caldera, el pasado viernes el Gobierno\n    aprob\u00f3 la Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfa qui\u00e9n beneficiar\u00e1 la aprobaci\u00f3n de la Ley de\n    promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el Libro Blanco, en nuestro pa\u00eds hay 1.225.000 personas\n    que necesitan de alguna ayuda para realizar sus tareas cotidianas y no\n    reciben ninguna atenci\u00f3n, solo las familias les prestan su ayuda para\n    poder desarrollar su vida, fundamentalmente las mujeres, a las que les\n    tocan todas las cargas familiares, por eso el 83 por ciento de los\n    cuidadores informales son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [11, 12], "mujeres": [13], "familias": [9, 10], "atenci\u00f3n": [5, 6], "pa\u00eds": [7, 8], "social": [0, 1, 2, 3], "interior": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, beneficiar\u00e1 a toda la sociedad espa\u00f1ola porque no creo\n    que nadie discuta la importancia de esta ley, lo que supone desde el\n    punto de vista de los derechos de la ciudadan\u00eda: el reconocimiento de un\n    nuevo derecho social subjetivo, un derecho universal a recibir ayudas\n    econ\u00f3micas o servicios para atender a las personas que ya no pueden\n    valerse por s\u00ed mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley de pa\u00eds, una ley que espero que hagamos\n    entre todos y sea para todos y respecto a la cual invito al consenso a\n    todas las fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara, porque, cuando se apruebe,\n    ser\u00e1 una ley de todos y supondr\u00e1 un avance -seguramente el m\u00e1s importante\n    de las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas- en materia social en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    ley, adem\u00e1s de suponer un nuevo derecho social para los espa\u00f1oles,\n    representa la mejor pol\u00edtica de familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y una ley, tambi\u00e9n, para el mejor desarrollo\n    econ\u00f3mico y social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley est\u00e1 orientada a favorecer\n    m\u00e1s la prestaci\u00f3n de servicios, lo que significa que de este modo\n    incentivaremos la actividad econ\u00f3mica, los servicios de calidad, los\n    servicios profesionales y, seg\u00fan diversos estudios, ello generar\u00e1 un\n    incremento del producto interior bruto y un aumento del empleo de 300.000\n    puestos de trabajos directos y seguramente algunos de cientos de miles\n    m\u00e1s con car\u00e1cter indirecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que pr\u00e1cticamente\n    todas las familias espa\u00f1olas tendr\u00e1n alg\u00fan miembro en situaci\u00f3n de\n    dependencia o que no pueda valerse por s\u00ed mismo y que necesite esta\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora, la atenci\u00f3n a estas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas se ha hecho mayoritariamente\n    en el \u00e1mbito de la familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley de pa\u00eds, una ley que espero que hagamos\n    entre todos y sea para todos y respecto a la cual invito al consenso a\n    todas las fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara, porque, cuando se apruebe,\n    ser\u00e1 una ley de todos y supondr\u00e1 un avance -seguramente el m\u00e1s importante\n    de las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas- en materia social en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y una ley, tambi\u00e9n, para el mejor desarrollo\n    econ\u00f3mico y social de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que pr\u00e1cticamente\n    todas las familias espa\u00f1olas tendr\u00e1n alg\u00fan miembro en situaci\u00f3n de\n    dependencia o que no pueda valerse por s\u00ed mismo y que necesite esta\n    atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya es hora de que los poderes p\u00fablicos\n    liberen a las familias de esa obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en segundo lugar,\n    pol\u00edtica de familia, pero, en tercer lugar, pol\u00edtica para la igualdad,\n    porque la mayor\u00eda de los cuidadores, como usted indicaba, son mujeres y\n    muchas de ellas han tenido que renunciar a una vida laboral propia por\n    cuidar a familiares dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer rasgo ser\u00e1, por tanto, una\n    ley para la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en segundo lugar,\n    pol\u00edtica de familia, pero, en tercer lugar, pol\u00edtica para la igualdad,\n    porque la mayor\u00eda de los cuidadores, como usted indicaba, son mujeres y\n    muchas de ellas han tenido que renunciar a una vida laboral propia por\n    cuidar a familiares dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA INCIDENCIA DE LA FUTURA\n    LEY DE PROMOCI\u00d3N DE LA AUTONOM\u00cdA PERSONAL Y ATENCI\u00d3N A PERSONAS EN\n    SITUACI\u00d3N DE DEPENDENCIA EN EL AVANCE DE NUESTRO ESTADO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8], "mujeres": [10], "familias": [7], "atenci\u00f3n": [4, 5], "pa\u00eds": [6], "autonom\u00eda personal": [9], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed quiero felicitar\n    muy especialmente por esta ley de la que estamos hablando a los cientos\n    de miles de afectados, de familias, de representantes de ellos que ven\n    hoy reconocido en este proyecto de ley un derecho de justicia social y de\n    dignidad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no me cabe duda de que entre las prioridades de este\n    Gobierno est\u00e1 la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en estos dos primeros\n    a\u00f1os de Gobierno con el presupuesto p\u00fablico, en el que ha destinado m\u00e1s\n    del 50 por ciento a pol\u00edticas sociales, y lo hemos visto en su ministerio\n    con la subida de las pensiones m\u00ednimas en torno a un 16 por ciento o con\n    la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, pero si hab\u00eda un\n    compromiso por parte de este Gobierno de nuevos derechos sociales ese\n    compromiso era la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n\n    a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, compromiso que se ha hecho\n    realidad por el Gobierno con la presentaci\u00f3n de este proyecto de ley, que\n    consolidar\u00e1 un nuevo derecho universal de ciudadan\u00eda para aquellas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, cualquiera que sea su edad,\n    el origen de su situaci\u00f3n de dependencia o su situaci\u00f3n social y\n    familiar; un verdadero derecho de ciudadan\u00eda que garantiza la igualdad en\n    el acceso a las prestaciones a todos los ciudadanos que lo necesiten,\n    residan en Sant Boi de Llobregat, en Azuaga (Extremadura) -que es mi\n    pueblo-, o aqu\u00ed mismo, en Madrid, con un mismo baremo para todos y con un\n    mismo cat\u00e1logo de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, quiero preguntarle c\u00f3mo valora usted este cambio tan sustancial,\n    este avance de nuestro Estado social que se va a producir con esta ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y muy especialmente, y lo dec\u00edan tanto usted como mi\n    compa\u00f1era, quiero felicitar a esa mayor\u00eda de mujeres que han soportado y\n    soportan hoy -y lo hacen de una manera que no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00e1\n    agradec\u00e9rselo la sociedad- ese trabajo de atenci\u00f3n y cuidado a la madre,\n    al padre, al hijo, al esposo, a los hermanos, y que tienen en este\n    proyecto de ley una gran esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en estos dos primeros\n    a\u00f1os de Gobierno con el presupuesto p\u00fablico, en el que ha destinado m\u00e1s\n    del 50 por ciento a pol\u00edticas sociales, y lo hemos visto en su ministerio\n    con la subida de las pensiones m\u00ednimas en torno a un 16 por ciento o con\n    la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, pero si hab\u00eda un\n    compromiso por parte de este Gobierno de nuevos derechos sociales ese\n    compromiso era la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n\n    a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, compromiso que se ha hecho\n    realidad por el Gobierno con la presentaci\u00f3n de este proyecto de ley, que\n    consolidar\u00e1 un nuevo derecho universal de ciudadan\u00eda para aquellas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, cualquiera que sea su edad,\n    el origen de su situaci\u00f3n de dependencia o su situaci\u00f3n social y\n    familiar; un verdadero derecho de ciudadan\u00eda que garantiza la igualdad en\n    el acceso a las prestaciones a todos los ciudadanos que lo necesiten,\n    residan en Sant Boi de Llobregat, en Azuaga (Extremadura) -que es mi\n    pueblo-, o aqu\u00ed mismo, en Madrid, con un mismo baremo para todos y con un\n    mismo cat\u00e1logo de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es hacer pa\u00eds, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed quiero felicitar\n    muy especialmente por esta ley de la que estamos hablando a los cientos\n    de miles de afectados, de familias, de representantes de ellos que ven\n    hoy reconocido en este proyecto de ley un derecho de justicia social y de\n    dignidad personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en estos dos primeros\n    a\u00f1os de Gobierno con el presupuesto p\u00fablico, en el que ha destinado m\u00e1s\n    del 50 por ciento a pol\u00edticas sociales, y lo hemos visto en su ministerio\n    con la subida de las pensiones m\u00ednimas en torno a un 16 por ciento o con\n    la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, pero si hab\u00eda un\n    compromiso por parte de este Gobierno de nuevos derechos sociales ese\n    compromiso era la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n\n    a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, compromiso que se ha hecho\n    realidad por el Gobierno con la presentaci\u00f3n de este proyecto de ley, que\n    consolidar\u00e1 un nuevo derecho universal de ciudadan\u00eda para aquellas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, cualquiera que sea su edad,\n    el origen de su situaci\u00f3n de dependencia o su situaci\u00f3n social y\n    familiar; un verdadero derecho de ciudadan\u00eda que garantiza la igualdad en\n    el acceso a las prestaciones a todos los ciudadanos que lo necesiten,\n    residan en Sant Boi de Llobregat, en Azuaga (Extremadura) -que es mi\n    pueblo-, o aqu\u00ed mismo, en Madrid, con un mismo baremo para todos y con un\n    mismo cat\u00e1logo de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos visto en estos dos primeros\n    a\u00f1os de Gobierno con el presupuesto p\u00fablico, en el que ha destinado m\u00e1s\n    del 50 por ciento a pol\u00edticas sociales, y lo hemos visto en su ministerio\n    con la subida de las pensiones m\u00ednimas en torno a un 16 por ciento o con\n    la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, pero si hab\u00eda un\n    compromiso por parte de este Gobierno de nuevos derechos sociales ese\n    compromiso era la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de atenci\u00f3n\n    a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, compromiso que se ha hecho\n    realidad por el Gobierno con la presentaci\u00f3n de este proyecto de ley, que\n    consolidar\u00e1 un nuevo derecho universal de ciudadan\u00eda para aquellas\n    personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, cualquiera que sea su edad,\n    el origen de su situaci\u00f3n de dependencia o su situaci\u00f3n social y\n    familiar; un verdadero derecho de ciudadan\u00eda que garantiza la igualdad en\n    el acceso a las prestaciones a todos los ciudadanos que lo necesiten,\n    residan en Sant Boi de Llobregat, en Azuaga (Extremadura) -que es mi\n    pueblo-, o aqu\u00ed mismo, en Madrid, con un mismo baremo para todos y con un\n    mismo cat\u00e1logo de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y muy especialmente, y lo dec\u00edan tanto usted como mi\n    compa\u00f1era, quiero felicitar a esa mayor\u00eda de mujeres que han soportado y\n    soportan hoy -y lo hacen de una manera que no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00e1\n    agradec\u00e9rselo la sociedad- ese trabajo de atenci\u00f3n y cuidado a la madre,\n    al padre, al hijo, al esposo, a los hermanos, y que tienen en este\n    proyecto de ley una gran esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "pa\u00eds": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso necesitamos construir este\n    nuevo sistema que, desde el punto de vista social, se enmarca en la clave\n    de b\u00f3veda de los derechos sociales, que para nosotros son lo m\u00e1s\n    importante en el modelo de pa\u00eds que defendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, esto avala\n    que este Gobierno haya puesto en el epicentro de su acci\u00f3n pol\u00edtica el\n    desarrollo de la pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, es un gran\n    paso del Estado de bienestar que nos coloca a la cabeza de Europa en\n    protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso necesitamos construir este\n    nuevo sistema que, desde el punto de vista social, se enmarca en la clave\n    de b\u00f3veda de los derechos sociales, que para nosotros son lo m\u00e1s\n    importante en el modelo de pa\u00eds que defendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley tambi\u00e9n desarrolla el\n    principio de igualdad, porque se ha elaborado para garantizar que las\n    personas en situaci\u00f3n de dependencia puedan ejercer sus derechos\n    fundamentales en condiciones de igualdad, vivan donde vivan, como usted\n    dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#001274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad social": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LAS INTENCIONES QUE ABRIGA\n    EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA SUFICIENCIA DEL CONJUNTO DE LAS PENSIONES\n    QUE SE SUFRAGAN CON CARGO AL SISTEMA P\u00daBLICO DE LA SEGURIDAD SOCIAL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS INTENCIONES QUE ABRIGA\n    EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA SUFICIENCIA DEL CONJUNTO DE LAS PENSIONES\n    QUE SE SUFRAGAN CON CARGO AL SISTEMA P\u00daBLICO DE LA SEGURIDAD SOCIAL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS INTENCIONES QUE ABRIGA\n    EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA SUFICIENCIA DEL CONJUNTO DE LAS PENSIONES\n    QUE SE SUFRAGAN CON CARGO AL SISTEMA P\u00daBLICO DE LA SEGURIDAD SOCIAL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [26], "seguridad social": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "atenci\u00f3n": [18], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [25], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "interior": [17]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ya le adelanto: nunca hemos tenido un sistema de\n    Seguridad Social tan estable, tan bien financiado y con tantas\n    posibilidades de futuro como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se han incorporado un mill\u00f3n de afiliados al Sistema\n    de Seguridad Social, como se incorporaron el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando usted y\n    yo conozcamos las cifras del mes de abril, seguro que nos asombraremos\n    muy positivamente de los resultados de la afiliaci\u00f3n al Sistema de\n    Seguridad Social en dicho mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto conviene\n    recordar, en primer lugar, que en el sistema de Seguridad Social hay m\u00e1s\n    de 720.000 personas que cuentan con m\u00e1s de una pensi\u00f3n, y si la suma de\n    las pensiones percibidas por un mismo beneficiario supera, como sucede en\n    la mayor\u00eda de los casos, la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00ednima de que se trate,\n    el beneficiario no tiene derecho a percibir en ninguna de las dos\n    pensiones el correspondiente complemento a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello posibilita que las\n    comunidades aut\u00f3nomas suplementen las prestaciones no contributivas de la\n    Seguridad Social, sin perjuicio de las medidas que puedan implantarse en\n    el \u00e1mbito de la asistencia social a favor de los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De \u00e9stos\n    nos tenemos que ocupar fundamentalmente, porque nuestro objetivo consiste\n    en lograr la mejora de las condiciones de vida de nuestros pensionistas y\n    su participaci\u00f3n en los logros del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds, sin que\n    tales medidas de mejora interfieran o afecten a la estabilidad del\n    sistema de la Seguridad Social, que en actualidad goza de excelente salud\n    financiera, como ponen de relieve las dotaciones a las que asciende el\n    Fondo de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto: nunca hemos tenido un sistema de\n    Seguridad Social tan estable, tan bien financiado y con tantas\n    posibilidades de futuro como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se han incorporado un mill\u00f3n de afiliados al Sistema\n    de Seguridad Social, como se incorporaron el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando usted y\n    yo conozcamos las cifras del mes de abril, seguro que nos asombraremos\n    muy positivamente de los resultados de la afiliaci\u00f3n al Sistema de\n    Seguridad Social en dicho mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos acordado en la\n    mesa de di\u00e1logo social, y as\u00ed va a ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto conviene\n    recordar, en primer lugar, que en el sistema de Seguridad Social hay m\u00e1s\n    de 720.000 personas que cuentan con m\u00e1s de una pensi\u00f3n, y si la suma de\n    las pensiones percibidas por un mismo beneficiario supera, como sucede en\n    la mayor\u00eda de los casos, la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00ednima de que se trate,\n    el beneficiario no tiene derecho a percibir en ninguna de las dos\n    pensiones el correspondiente complemento a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, tenemos intenci\u00f3n de incluirlo dentro\n    del acuerdo social que, como sabe usted, se est\u00e1 debatiendo en estos\n    momentos con los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos incorporarlo porque\n    tenemos el convencimiento de que las pol\u00edticas seguidas juegan un papel\n    decisivo para alcanzar un nivel de suficiencia de las pensiones y en la\n    lucha contra la pobreza, como lo han puesto de relieve numerosos informes\n    que el Fondo Monetario Internacional, la OCDE y el Comit\u00e9 de Protecci\u00f3n\n    Social de la Uni\u00f3n Europea han elaborado acerca del sistema de pensiones\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello posibilita que las\n    comunidades aut\u00f3nomas suplementen las prestaciones no contributivas de la\n    Seguridad Social, sin perjuicio de las medidas que puedan implantarse en\n    el \u00e1mbito de la asistencia social a favor de los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos casos, las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con la jurisprudencia del Tribunal Constitucional\n    en la mano y en el \u00e1mbito de sus competencias en materia de asistencia\n    social, podr\u00edan establecer ayudas para compensar a los pensionistas por\n    los gastos de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De \u00e9stos\n    nos tenemos que ocupar fundamentalmente, porque nuestro objetivo consiste\n    en lograr la mejora de las condiciones de vida de nuestros pensionistas y\n    su participaci\u00f3n en los logros del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds, sin que\n    tales medidas de mejora interfieran o afecten a la estabilidad del\n    sistema de la Seguridad Social, que en actualidad goza de excelente salud\n    financiera, como ponen de relieve las dotaciones a las que asciende el\n    Fondo de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir incrementando las pensiones\n    m\u00ednimas, vamos a seguir aumentando el salario m\u00ednimo interprofesional y\n    espero que dentro de no mucho tiempo nos podamos acercar de verdad o\n    alcanzar lo que establece la Carta social europea, que, por cierto, ha\n    estado m\u00e1s alejada en el pasado de su cumplimiento que ahora, porque este\n    Gobierno se va a acercar a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a este Gobierno, que pone en marcha una ley de protecci\u00f3n de\n    las personas que no pueden valerse por s\u00ed mismas, fundamentalmente\n    mayores, que va a suponer m\u00e1s del 1 por ciento de gasto del producto\n    interior bruto, no creo que nadie le pueda acusar de actitud ret\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el punto m\u00e1s importante y al que ahora quiero\n    dirigir mi atenci\u00f3n, porque es una de las preocupaciones b\u00e1sicas de mi\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto: nunca hemos tenido un sistema de\n    Seguridad Social tan estable, tan bien financiado y con tantas\n    posibilidades de futuro como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se han incorporado un mill\u00f3n de afiliados al Sistema\n    de Seguridad Social, como se incorporaron el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando usted y\n    yo conozcamos las cifras del mes de abril, seguro que nos asombraremos\n    muy positivamente de los resultados de la afiliaci\u00f3n al Sistema de\n    Seguridad Social en dicho mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto conviene\n    recordar, en primer lugar, que en el sistema de Seguridad Social hay m\u00e1s\n    de 720.000 personas que cuentan con m\u00e1s de una pensi\u00f3n, y si la suma de\n    las pensiones percibidas por un mismo beneficiario supera, como sucede en\n    la mayor\u00eda de los casos, la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00ednima de que se trate,\n    el beneficiario no tiene derecho a percibir en ninguna de las dos\n    pensiones el correspondiente complemento a m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello posibilita que las\n    comunidades aut\u00f3nomas suplementen las prestaciones no contributivas de la\n    Seguridad Social, sin perjuicio de las medidas que puedan implantarse en\n    el \u00e1mbito de la asistencia social a favor de los pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De \u00e9stos\n    nos tenemos que ocupar fundamentalmente, porque nuestro objetivo consiste\n    en lograr la mejora de las condiciones de vida de nuestros pensionistas y\n    su participaci\u00f3n en los logros del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds, sin que\n    tales medidas de mejora interfieran o afecten a la estabilidad del\n    sistema de la Seguridad Social, que en actualidad goza de excelente salud\n    financiera, como ponen de relieve las dotaciones a las que asciende el\n    Fondo de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De \u00e9stos\n    nos tenemos que ocupar fundamentalmente, porque nuestro objetivo consiste\n    en lograr la mejora de las condiciones de vida de nuestros pensionistas y\n    su participaci\u00f3n en los logros del desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds, sin que\n    tales medidas de mejora interfieran o afecten a la estabilidad del\n    sistema de la Seguridad Social, que en actualidad goza de excelente salud\n    financiera, como ponen de relieve las dotaciones a las que asciende el\n    Fondo de Reserva de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha posibilitado cobrar pensi\u00f3n SOVI y pensi\u00f3n de viudedad,\n    con lo cual 90.000 pensionistas, mayoritariamente mujeres, han visto\n    incrementada su pensi\u00f3n en casi 300 euros de media al mes, se\u00f1or\n    Olabarr\u00eda, y se han establecido reglas de compatibilidad entre la pensi\u00f3n\n    no contributiva de invalidez con determinados rendimientos del trabajo,\n    de modo que se favorezca la integraci\u00f3n laboral de las personas\n    discapacitadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [6], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me ha\n    contestado con una reflexi\u00f3n que parec\u00eda un mitin en Las Ventas ante la\n    gente de su propio partido, apolog\u00e9tica de su pol\u00edtica social hablando de\n    las pensiones, de los incrementos, con un volumen de cifras\n    verdaderamente mareante y dif\u00edcil de seguir; no para m\u00ed, porque yo voy\n    siguiendo la pol\u00edtica de su ministerio; le sigo de cerca -no se tome la\n    expresi\u00f3n en el sentido m\u00e1s policial del t\u00e9rmino- para el cumplimiento de\n    mis obligaciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy\n    preguntando por algo muy espec\u00edfico: \u00bfEst\u00e1 usted en la tesitura, en\n    virtud del fenotipo progresista que caracteriza la identidad pol\u00edtica de\n    su partido y las pol\u00edticas sociales que configura su ministerio,\n    dispuesto, como ha pedido do\u00f1a Gemma Zabaleta en cinco ocasiones en esta\n    legislatura en el Parlamento vasco, a incrementar las pensiones no\n    contributivas y las rentas de lucha contra la emergencia o la exclusi\u00f3n\n    social hasta el salario m\u00ednimo interprofesional, si o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s,\n    va mucho m\u00e1s all\u00e1; no solo pretende incorporar en sus propios t\u00e9rminos\n    todos los requerimientos de la Carta social europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que ha dicho,\n    he intuido que no, porque si esto queda condicionado a lo que resulte del\n    di\u00e1logo social, este di\u00e1logo que nunca acaba, esot\u00e9rico pues no se sabe\n    d\u00f3nde se re\u00fanen los interlocutores ni con qui\u00e9n ni de qu\u00e9 se habla ni\n    cu\u00e1ndo va a acabar ni qu\u00e9 tipo de preconcepciones nos van a obligar a\n    tragarnos esto a nosotros, que somos los reales ostentadores de la\n    soberan\u00eda; si esto queda condicionado, me temo que no va a asumir en sus\n    propios t\u00e9rminos los requerimientos de la Carta social europea, que s\u00ed\n    son progresistas de verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, mi pregunta es muy concreta:\n    \u00bfEst\u00e1 usted dispuesto a incrementar hasta una cuant\u00eda que raya en el\n    umbral de la riqueza, en t\u00e9rminos de definici\u00f3n realizados por \u00f3rganos\n    tan poco sospechosos como el Instituto Nacional de Estad\u00edstica,\n    dependiente del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Consejo Econ\u00f3mico y\n    Social, el Eustat u otros organismos, o a ese requerimiento espec\u00edfico de\n    la Carta social europea que establece que el salario m\u00ednimo\n    interprofesional tiene que ser equivalente al 60 por ciento de los\n    salarios m\u00ednimos europeos y no al 37 por ciento, que es el equivalente a\n    los 521 euros mensuales en los que est\u00e1 configurado actualmente el\n    salario m\u00ednimo en el Estado espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo soy de otro partido diferente al suyo y pretend\u00eda, con\n    el tono moderado que nos caracteriza, hacer una reflexi\u00f3n cr\u00edtica sobre\n    este aspecto concreto de la pol\u00edtica social configurada desde su\n    ministerio, y usted me ha respondido con no s\u00e9 qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le estoy\n    preguntando por algo muy espec\u00edfico: \u00bfEst\u00e1 usted en la tesitura, en\n    virtud del fenotipo progresista que caracteriza la identidad pol\u00edtica de\n    su partido y las pol\u00edticas sociales que configura su ministerio,\n    dispuesto, como ha pedido do\u00f1a Gemma Zabaleta en cinco ocasiones en esta\n    legislatura en el Parlamento vasco, a incrementar las pensiones no\n    contributivas y las rentas de lucha contra la emergencia o la exclusi\u00f3n\n    social hasta el salario m\u00ednimo interprofesional, si o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "vasco": [4, 5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Justamente hemos desvinculado el salario\n    m\u00ednimo, se\u00f1or Olabarr\u00eda, y lo hemos establecido como una renta salarial\n    para que no quedara trabado en sus subidas, como argumentaba el Gobierno\n    anterior, a la evoluci\u00f3n del resto de los gastos de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A un gobierno que ha\n    tomado decisiones mediante acuerdo social, compartidas por esta C\u00e1mara y\n    por su grupo -lo que le agradezco, pues su grupo parlamentario y usted\n    mismo han apoyado esta pol\u00edtica que estamos desarrollando-, a un gobierno\n    que est\u00e1 desarrollando el mayor incremento real de las cuant\u00edas en\n    relaci\u00f3n con las pensiones m\u00ednimas, subidas generalizadas que benefician\n    a la totalidad de los pensionistas, que est\u00e1 ampliando la garant\u00eda de\n    cuant\u00edas m\u00ednimas, mejorando las ayudas a los discapacitados, que pone en\n    pie el sistema de atenci\u00f3n a la dependencia que va dirigido\n    fundamentalmente a personas mayores, no creo que se le pueda decir que no\n    se le entiende porque usted lo ha entendido muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el fenotipo social que tanto le gusta invocar,\n    se\u00f1or Olabarr\u00eda, est\u00e1 aqu\u00ed de cuerpo presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A un gobierno que ha\n    tomado decisiones mediante acuerdo social, compartidas por esta C\u00e1mara y\n    por su grupo -lo que le agradezco, pues su grupo parlamentario y usted\n    mismo han apoyado esta pol\u00edtica que estamos desarrollando-, a un gobierno\n    que est\u00e1 desarrollando el mayor incremento real de las cuant\u00edas en\n    relaci\u00f3n con las pensiones m\u00ednimas, subidas generalizadas que benefician\n    a la totalidad de los pensionistas, que est\u00e1 ampliando la garant\u00eda de\n    cuant\u00edas m\u00ednimas, mejorando las ayudas a los discapacitados, que pone en\n    pie el sistema de atenci\u00f3n a la dependencia que va dirigido\n    fundamentalmente a personas mayores, no creo que se le pueda decir que no\n    se le entiende porque usted lo ha entendido muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que este no es el Parlamento\n    vasco ni yo soy la se\u00f1ora Zabaleta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mi programa\n    electoral dice que vamos a aumentar las pensiones m\u00ednimas un 26 por\n    ciento en esta legislatura, lo que no hace el Gobierno vasco con las\n    prestaciones, que puede complementar, de las personas que tienen\n    necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000182\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  SEGURIDAD\n    VIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [16, 17], "datos": [11, 12, 13, 14, 15], "guardia civil": [18, 19, 20, 21], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No puedo referirme a ellos porque a\u00fan no tenemos los datos\n    oficiales, a pesar de que ha pasado ya un tercio de este a\u00f1o y de que se\n    cre\u00f3, a bombo y platillo, el llamado Observatorio nacional de seguridad\n    vial que lo que tiene acreditado hasta este momento es que observa con\n    una extrema lentitud, lo cual es una an\u00e9cdota m\u00e1s dentro de la muy\n    deficiente gesti\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en el ecuador de la\n    legislatura y en este momento ya podemos afirmar que el Gobierno es\n    incapaz no solo de empezar a aplicar, sino tambi\u00e9n de planificar una\n    pol\u00edtica integral en materia de seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    pol\u00edtica del Gobierno en materia de seguridad vial est\u00e1 resultando de una\n    frivolidad insoportable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 aquel compromiso que dec\u00eda que el\n    asunto de la seguridad vial iba a ser tratado por el Gobierno como un\n    asunto de Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la agencia estatal de seguridad vial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio director general de Tr\u00e1fico en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial\n    del Congreso confirm\u00f3 que los hab\u00edan puesto lo m\u00e1s cerca posible de donde\n    ten\u00edan que ponerlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una broma pesada, porque\n    usted y yo sabemos que los alcaldes no tienen la obligaci\u00f3n de ser\n    expertos en seguridad vial y, sin embargo, los responsables de la\n    Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico tienen la obligaci\u00f3n y la responsabilidad de\n    saber d\u00f3nde colocan los radares para evitar que se produzcan accidentes y\n    que se pierdan vidas humanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica de seguridad\n    vial que merezca tal nombre no solo se refiere a su ministerio sino a\n    muchos otros, al de Fomento, al de Industria, al de Educaci\u00f3n, al de\n    Justicia, al de Hacienda, al de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento es hasta ahora incapaz de\n    aprobar el protocolo para regular c\u00f3mo se hacen los procesos de impacto\n    en seguridad vial\n    que son exigidos por la propia Ley de Carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es si usted se considera responsable total\n    de la pol\u00edtica de seguridad vial del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como parece que tiene mano en el Partido\n    Socialista y en el Gobierno, conf\u00edo en que sea capaz de coordinar y hacer\n    una pol\u00edtica integral de seguridad vial, que es lo que esperamos todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he referido a los datos del a\u00f1o 2004, pero los de 2005 son\n    muy similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo referirme a ellos porque a\u00fan no tenemos los datos\n    oficiales, a pesar de que ha pasado ya un tercio de este a\u00f1o y de que se\n    cre\u00f3, a bombo y platillo, el llamado Observatorio nacional de seguridad\n    vial que lo que tiene acreditado hasta este momento es que observa con\n    una extrema lentitud, lo cual es una an\u00e9cdota m\u00e1s dentro de la muy\n    deficiente gesti\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos que tenemos hasta este momento nos dicen\n    que el programa de sanciones, que es nuevo, adquirido hace poco por la\n    Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico, no logra integrar las infracciones que se\n    producen ahora antes de que entre en vigor la nueva ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las bases de datos son manifiestamente mejorables, lo dice cualquiera que\n    sepa algo del tema, y las conexiones con las administraciones locales, a\n    trav\u00e9s de las cuales hay que vehicular las infracciones que se produzcan\n    en los t\u00e9rminos municipales, dejan mucho que desear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un divorcio real entre la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico y la\n    Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil, no porque lo diga yo, sino\n    porque lo dice p\u00fablicamente el director general de Tr\u00e1fico quien, despu\u00e9s\n    de los malos datos de esta Semana Santa, se ha despachado afirmando que\n    los miembros de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil no tienen\n    suficiente inter\u00e9s en el asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste\n    de todo esto es aproximadamente el 2 por ciento del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si considera que no puede hacerlo y\n    se limita a los muros del Ministerio del Interior, qu\u00e9 va a hacer para\n    evitar el divorcio entre la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico y la Guardia\n    Civil, porque entonces tendremos que hablar solamente de la funci\u00f3n\n    controladora y sancionadora del tr\u00e1fico y a eso nos limitaremos con\n    ustedes de ahora en adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde fue la promesa de que se iba a aumentar significativamente el\n    n\u00famero de efectivos de la Guardia Civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existe un divorcio real entre la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico y la\n    Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil, no porque lo diga yo, sino\n    porque lo dice p\u00fablicamente el director general de Tr\u00e1fico quien, despu\u00e9s\n    de los malos datos de esta Semana Santa, se ha despachado afirmando que\n    los miembros de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil no tienen\n    suficiente inter\u00e9s en el asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empez\u00f3\n    comprometi\u00e9ndose en un debate presupuestario a subir el complemento de\n    productividad, muy merecidamente, para despu\u00e9s afirmar que se le hab\u00eda\n    olvidado el tr\u00e1mite burocr\u00e1tico, que no hab\u00eda llegado a tiempo y que ese\n    a\u00f1o no hab\u00eda complementos; despu\u00e9s nos dijo que con cinco radares fijos,\n    que tanto \u00e9xito he dicho que tienen, sustitu\u00eda todo el trabajo de la\n    Guardia Civil, que es un est\u00edmulo fant\u00e1stico; despu\u00e9s que si un ciudadano\n    se encontraba a una patrulla de la Guardia Civil en la carretera ten\u00eda\n    que pensar lo primero: \u00a1La hemos fastidiado!, si me permite usted que\n    afine un poco su expresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, subrayaba el car\u00e1cter\n    sancionador de la Guardia Civil sobre ese car\u00e1cter de auxilio en\n    carretera y de informaci\u00f3n que tanto valoramos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [22, 23, 24], "empresas": [25], "social": [20, 21], "datos": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es verdad que es la\n    primera comparecencia, pero aborda un tema -el se\u00f1or Souvir\u00f3n lo dec\u00eda-,\n    el relativo a la seguridad vial, que preocupa mucho a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... )No solo es un problema importante, sino que es verdad que en\n    esta materia de la seguridad vial en esta C\u00e1mara ha habido un consenso\n    muy amplio cuando se han adoptado medidas para mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo recordar\u00e9 otra, la creaci\u00f3n de\n    la propia Comisi\u00f3n de Seguridad Vial que, si no recuerdo mal, a propuesta\n    de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tambi\u00e9n se aprob\u00f3 por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre he pensado que el consenso es un valor en pol\u00edtica y cuando de lo\n    que se trata es de hablar de la seguridad de los ciudadanos o lo que es\n    lo mismo de su libertad, el consenso pasa de ser un valor a ser una\n    necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Souvir\u00f3n ha calificado los datos de esta Semana Santa de malos y\n    esos datos le han permitido presentar esta interpelaci\u00f3n que, repito,\n    considero enormemente \u00fatil, m\u00e1s all\u00e1 de que he solicitado mi\n    comparecencia espec\u00edfica en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial para discutir\n    con m\u00e1s profundidad todos estos temas y no con los l\u00edmites de tiempo que\n    tienen estas interpelaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, hemos analizado con profundidad cu\u00e1les son\n    las caracter\u00edsticas de los accidentes que han producido este n\u00famero alto\n    de fallecimientos en Semana Santa y hemos visto algo que ya conoc\u00edamos\n    pero que probablemente en esta semana ha\n    sido un dato especialmente relevante y es que m\u00e1s del 50 por ciento de los\n    muertos no llevaban cintur\u00f3n de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pol\u00edticas\n    -usted se refer\u00eda a algunas de ellas- que combinan, por decirlo\n    r\u00e1pidamente, el binomio concienciaci\u00f3n-represi\u00f3n y en las que se inscribe\n    la creaci\u00f3n del Observatorio nacional -mirar\u00e9 si su velocidad es la que\n    dice usted o no; no tengo datos sobre ello, no me ha dado tiempo y espero\n    que lo entienda-; se han incrementado los controles de alcoholemia de\n    forma sustantiva; se ha actuado, ya lo he mencionado, en cuanto a\n    cinturones de seguridad, en este caso de forma suficiente; se han\n    controlado mejor y m\u00e1s los l\u00edmites de velocidad en las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que los informes de la Uni\u00f3n\n    Europea dicen una y otra vez que en esto del tr\u00e1fico y la seguridad vial\n    es muy malo ir a golpe de iniciativas sin ver un marco estrat\u00e9gico com\u00fan\n    y que hay que tener claro d\u00f3nde vamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso se hizo un Plan\n    estrat\u00e9gico que se discuti\u00f3 en esta C\u00e1mara y que mereci\u00f3 la aprobaci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad Vial y que es en el que estamos trabajando; un\n    Plan estrat\u00e9gico 2005-2008 en el que se inscriben las medidas que ya\n    hemos adoptado y algunas otras que tenemos dise\u00f1adas y que vamos a\n    adoptar en los pr\u00f3ximos tiempos, como le dec\u00eda antes, para acelerar y\n    profundizar en las pol\u00edticas que estamos desarrollando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una se refiere al plan que estamos haciendo con el\n    Ministerio de Trabajo para incorporar la seguridad vial a las empresas,\n    tratando as\u00ed de atacar un problema, que es el de los accidentes de\n    tr\u00e1fico digamos que relacionados con el trabajo, laborales, que, como\n    usted sabe, est\u00e1n en la base de una buena parte de nuestros datos\n    negativos que venimos comentando esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima es una revisi\u00f3n\n    profunda del C\u00f3digo Penal en esta C\u00e1mara; se est\u00e1 discutiendo en la\n    Comisi\u00f3n de Seguridad Vial y est\u00e1n ustedes escuchando a expertos que\n    est\u00e1n apuntando sus soluciones, con la intenci\u00f3n de revisar el C\u00f3digo\n    Penal y adecuarlo tanto a las necesidades sociales sentidas -su\n    intervenci\u00f3n y la m\u00eda en esta C\u00e1mara dan buena cuenta\n    de este sentimiento- como a las demandas de las autoridades\n    administrativas en materia de control de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Souvir\u00f3n ha calificado los datos de esta Semana Santa de malos y\n    esos datos le han permitido presentar esta interpelaci\u00f3n que, repito,\n    considero enormemente \u00fatil, m\u00e1s all\u00e1 de que he solicitado mi\n    comparecencia espec\u00edfica en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial para discutir\n    con m\u00e1s profundidad todos estos temas y no con los l\u00edmites de tiempo que\n    tienen estas interpelaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque no pueden ser buenos unos datos\n    que hablan de 108 fallecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de datos coyunturales, se\u00f1or\u00edas, para hacer balance y hacerlo con\n    rigor es necesario analizar tendencias y realizar estos balances sobre\n    secuencias temporales que abarquen periodos m\u00e1s largos de tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo\n    hacemos as\u00ed -siempre con las debidas cautelas y admitiendo que son cifras\n    dif\u00edciles de asumir y con las que de ninguna manera estamos de acuerdo ni\n    conformes-, los datos demuestran que estamos avanzando en la buena\n    direcci\u00f3n, aunque luego matizar\u00e9 esta afirmaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aclaro que en carreteras y\n    no en zonas urbanas, de las que no voy a hablar en los datos que estoy\n    manejando ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si comparamos los datos de 2005 con los de 2003, podemos apuntar\n    que el rumbo que hemos adoptado es razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son pol\u00edticas\n    -usted se refer\u00eda a algunas de ellas- que combinan, por decirlo\n    r\u00e1pidamente, el binomio concienciaci\u00f3n-represi\u00f3n y en las que se inscribe\n    la creaci\u00f3n del Observatorio nacional -mirar\u00e9 si su velocidad es la que\n    dice usted o no; no tengo datos sobre ello, no me ha dado tiempo y espero\n    que lo entienda-; se han incrementado los controles de alcoholemia de\n    forma sustantiva; se ha actuado, ya lo he mencionado, en cuanto a\n    cinturones de seguridad, en este caso de forma suficiente; se han\n    controlado mejor y m\u00e1s los l\u00edmites de velocidad en las carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una se refiere al plan que estamos haciendo con el\n    Ministerio de Trabajo para incorporar la seguridad vial a las empresas,\n    tratando as\u00ed de atacar un problema, que es el de los accidentes de\n    tr\u00e1fico digamos que relacionados con el trabajo, laborales, que, como\n    usted sabe, est\u00e1n en la base de una buena parte de nuestros datos\n    negativos que venimos comentando esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    m\u00e1s all\u00e1 de los datos de esta Semana Santa y de la alarma social que\n    l\u00f3gicamente han creado, si hacemos un balance un poco m\u00e1s amplio y lo\n    vemos con un poco de perspectiva, podemos decir, como le dec\u00eda antes, que\n    el rumbo lo tenemos bien fijado, que la estrategia tambi\u00e9n la tenemos\n    clara y que seguramente lo que tenemos que hacer es acelerar el paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas medidas que le he\n    relatado, que usted conoce bien, m\u00e1s las que tenemos por delante -he\n    hecho una selecci\u00f3n de cuatro de ellas- est\u00e1n siendo aplicadas con un\n    consenso razonablemente amplio, tanto pol\u00edtico como social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    m\u00e1s all\u00e1 de los datos de esta Semana Santa y de la alarma social que\n    l\u00f3gicamente han creado, si hacemos un balance un poco m\u00e1s amplio y lo\n    vemos con un poco de perspectiva, podemos decir, como le dec\u00eda antes, que\n    el rumbo lo tenemos bien fijado, que la estrategia tambi\u00e9n la tenemos\n    clara y que seguramente lo que tenemos que hacer es acelerar el paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisiera pasar por alto que esta es mi\n    primera intervenci\u00f3n parlamentaria como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    intenci\u00f3n hubiera sido que esta mi primera comparecencia se hubiera\n    producido en la Comisi\u00f3n de Interior, por ello solicit\u00e9 el mismo d\u00eda de\n    mi toma de posesi\u00f3n la comparecencia; no ha sido as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el\n    consenso es seguramente la palabra que m\u00e1s me van a oir mencionar en esta\n    C\u00e1mara en el papel que ocupo en el Gobierno como ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una se refiere al plan que estamos haciendo con el\n    Ministerio de Trabajo para incorporar la seguridad vial a las empresas,\n    tratando as\u00ed de atacar un problema, que es el de los accidentes de\n    tr\u00e1fico digamos que relacionados con el trabajo, laborales, que, como\n    usted sabe, est\u00e1n en la base de una buena parte de nuestros datos\n    negativos que venimos comentando esta tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [9, 10, 11], "datos": [6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, mal empezamos, porque si usted,\n    para explicarnos con m\u00e1s detenimiento el asunto, quiere vernos en la\n    Comisi\u00f3n de Interior, m\u00e1s vale que lo haga en la Comisi\u00f3n de Seguridad\n    Vial, que para eso est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Interior desde luego es muy digna\n    -yo formo parte de ella- y es muy importante, pero yo le invitar\u00eda a que\n    pidiera su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial, donde sin duda\n    podremos hablar m\u00e1s tiempo y con m\u00e1s detenimiento de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica debe basarse en hacer exactamente lo que\n    tienen que hacer: una pol\u00edtica integral de seguridad vial, como se hace\n    en los pa\u00edses de Europa, que han conseguido reducir la siniestralidad\n    vial y que nos llevan una distancia considerable -estamos por encima de\n    la media europea-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed sin duda vamos a ganar,\n    pero en cualquier caso en el tema de la seguridad vial nunca se sabe y\n    habr\u00e1 que ver los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que la seguridad vial no es\n    un asunto que se resuelva de un d\u00eda para otro y por tanto algo tendr\u00edan\n    que ver los gobiernos anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que se tome usted en serio la pol\u00edtica\n    de seguridad vial y que tengamos ocasi\u00f3n de verle y en primera fila en la\n    Comisi\u00f3n de Seguridad Vial y en este mismo Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, yo le prefiero como qu\u00edmico\n    a como estad\u00edstico y le animar\u00eda a que no cometa el error de agarrarse a\n    las estad\u00edsticas que se publican cada vez que hay un puente o que se\n    produce un desplazamiento y base toda su pol\u00edtica simplemente en si bajan\n    o suben los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos mejoraron efectivamente en el a\u00f1o 2004 y yo creo que de ello\n    todos nos tenemos que felicitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque los datos podr\u00edan haber sido\n    a\u00fan mejores si en octubre no hubiera habido un repunte como el que hubo,\n    que no es achacable a nada ni a nadie pero que evidentemente se produjo\n    en aquel momento hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, mal empezamos, porque si usted,\n    para explicarnos con m\u00e1s detenimiento el asunto, quiere vernos en la\n    Comisi\u00f3n de Interior, m\u00e1s vale que lo haga en la Comisi\u00f3n de Seguridad\n    Vial, que para eso est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Interior desde luego es muy digna\n    -yo formo parte de ella- y es muy importante, pero yo le invitar\u00eda a que\n    pidiera su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial, donde sin duda\n    podremos hablar m\u00e1s tiempo y con m\u00e1s detenimiento de este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otra parte, las campa\u00f1as publicitarias no dudo que mejorar\u00e1n mucho con su\n    influencia en el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... He dicho que hab\u00eda pedido mi\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Seguridad Vial, lo har\u00e9 cuando la Mesa\n    tenga a bien organizarla, con el \u00e1nimo de mantener esta discusi\u00f3n con una\n    mayor profundidad y tratar de revisar algunos de los aspectos a los que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto estamos\n    en la direcci\u00f3n de incrementar la plantilla y los medios de la Guardia\n    Civil de Tr\u00e1fico, porque entendemos que es un instrumento vital para el\n    funcionamiento o la mejora de nuestra seguridad vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20060426_doc_marked.html#000184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-04-2006', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 60, 61, 62], "party": "BEGO\u00d1A LASAGA-BASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11, 15, 18, 20, 22, 26, 28, 29, 30, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 42, 44, 47, 49, 51, 52, 53, 54, 56, 57, 63, 67, 70, 71, 72, 73, 76, 78, 80, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 101, 103, 106, 108], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [8, 12, 13, 14, 16, 17, 19, 21, 23, 24, 25, 27, 41, 48, 50, 55, 58, 59, 64, 65, 66, 68, 69, 79, 81, 82, 83, 104, 105, 107], "party": "Ana Mar\u00eda Torme Pardo", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [31], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [32, 34], "party": "Rosa Mar\u00eda Bon\u00e0s Pahisa", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [43, 45, 46], "party": "Isaura Navarro Casillas", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [74, 75, 77, 100, 102], "party": "MARGARITA UR\u00cdA ETXEBARR\u00cdA", "name": "PNV"}, {"block_indices": [93], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}