{"blocks": [{"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En el C\u00f3digo Penal tambi\u00e9n se ahonda en muchos temas\n    muy ligados a los derechos humanos; por ejemplo, los matrimonios forzados\n    de las mujeres y una mayor dureza contra la trata de seres humanos, la\n    explotaci\u00f3n sexual, la incitaci\u00f3n al odio y el acoso y el hostigamiento\n    hacia las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0], "desempleo": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA\n    REDUCIR EL DESEMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA\n    REDUCIR EL DESEMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [2, 3], "desempleo": [4, 5], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Antes de contestar tenga en cuenta el\n    \u00faltimo estudio publicado en la Uni\u00f3n Europea, que dice que seis de cada\n    diez j\u00f3venes espa\u00f1oles planean emigrar fuera de Espa\u00f1a para conseguir un\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    cuesti\u00f3n es que ustedes llevan tres a\u00f1os gobernando Espa\u00f1a y m\u00e1s de la\n    mitad de los j\u00f3venes ya no conf\u00edan en este pa\u00eds para conseguir un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta, la tasa de desempleo juvenil ronda el 53\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le preguntamos qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para\n    reducir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta, la tasa de desempleo juvenil ronda el 53\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le preguntamos qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para\n    reducir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "juvenil": [2, 3], "desempleo": [6], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En noviembre de 2011 el paro registrado de j\u00f3venes\n    menores de veinticinco a\u00f1os superaba las 486.000 personas; en este mes ha\n    bajado de las 416.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tanto le preocupa la emigraci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes, contraten\n    un corrector de texto, porque en su nuevo Pacto europeo por la\n    competitividad, el trabajo y la cohesi\u00f3n social lo siguen llamando\n    movilidad social, como hac\u00edan ustedes cuando estaban en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, para crear empleo juvenil es necesario hacer que\n    los pa\u00edses crezcan y sean capaces de crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, la diferencia es que cuando\n    ustedes gobernaban el paro juvenil crec\u00eda a un ritmo de 6,2 % y ahora\n    baja el desempleo juvenil a un ritmo del 7,8 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En noviembre de 2011 el paro registrado de j\u00f3venes\n    menores de veinticinco a\u00f1os superaba las 486.000 personas; en este mes ha\n    bajado de las 416.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, la diferencia es que cuando\n    ustedes gobernaban el paro juvenil crec\u00eda a un ritmo de 6,2 % y ahora\n    baja el desempleo juvenil a un ritmo del 7,8 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, la diferencia es que cuando\n    ustedes gobernaban el paro juvenil crec\u00eda a un ritmo de 6,2 % y ahora\n    baja el desempleo juvenil a un ritmo del 7,8 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [4, 5, 6, 7], "desempleo": [8, 9], "garant\u00eda juvenil": [10, 11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, los documentos de la Uni\u00f3n\n    Europea establecen que la garant\u00eda juvenil se implant\u00f3 para que los\n    j\u00f3venes tengan una buena oferta de empleo, un contrato de aprendizaje o\n    unas pr\u00e1cticas en el plazo de cuatro meses posterior a entrar en\n    situaci\u00f3n de desempleo o terminar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    queremos saber cu\u00e1ntos j\u00f3venes se han acogido y est\u00e1n registrados en la\n    garant\u00eda de empleo juvenil, si van a ser 840.000 beneficiarios, van a ser\n    m\u00e1s o menos y por qu\u00e9 su Gobierno no ha presentado el plan operativo que\n    le permite a la Uni\u00f3n Europea recibir y liberar dinero de este fondo\n    especial de 1.800 millones de euros, si es porque no necesitan el dinero\n    o lo van a sacar de otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que hoy nos diga la verdad,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, porque el pasado 24 de septiembre la ministra dijo\n    en esta C\u00e1mara que los inscritos, los que hab\u00edan iniciado su andadura en\n    el registro de garant\u00eda juvenil eran 30.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos hoy la verdad, porque el desempleo y la\n    precariedad juvenil son los principales problemas de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles y parece que la \u00fanica salida que ustedes les ofrecen es la\n    emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, los documentos de la Uni\u00f3n\n    Europea establecen que la garant\u00eda juvenil se implant\u00f3 para que los\n    j\u00f3venes tengan una buena oferta de empleo, un contrato de aprendizaje o\n    unas pr\u00e1cticas en el plazo de cuatro meses posterior a entrar en\n    situaci\u00f3n de desempleo o terminar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    queremos saber cu\u00e1ntos j\u00f3venes se han acogido y est\u00e1n registrados en la\n    garant\u00eda de empleo juvenil, si van a ser 840.000 beneficiarios, van a ser\n    m\u00e1s o menos y por qu\u00e9 su Gobierno no ha presentado el plan operativo que\n    le permite a la Uni\u00f3n Europea recibir y liberar dinero de este fondo\n    especial de 1.800 millones de euros, si es porque no necesitan el dinero\n    o lo van a sacar de otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que hoy nos diga la verdad,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, porque el pasado 24 de septiembre la ministra dijo\n    en esta C\u00e1mara que los inscritos, los que hab\u00edan iniciado su andadura en\n    el registro de garant\u00eda juvenil eran 30.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos hoy la verdad, porque el desempleo y la\n    precariedad juvenil son los principales problemas de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles y parece que la \u00fanica salida que ustedes les ofrecen es la\n    emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, los documentos de la Uni\u00f3n\n    Europea establecen que la garant\u00eda juvenil se implant\u00f3 para que los\n    j\u00f3venes tengan una buena oferta de empleo, un contrato de aprendizaje o\n    unas pr\u00e1cticas en el plazo de cuatro meses posterior a entrar en\n    situaci\u00f3n de desempleo o terminar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos hoy la verdad, porque el desempleo y la\n    precariedad juvenil son los principales problemas de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles y parece que la \u00fanica salida que ustedes les ofrecen es la\n    emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, los documentos de la Uni\u00f3n\n    Europea establecen que la garant\u00eda juvenil se implant\u00f3 para que los\n    j\u00f3venes tengan una buena oferta de empleo, un contrato de aprendizaje o\n    unas pr\u00e1cticas en el plazo de cuatro meses posterior a entrar en\n    situaci\u00f3n de desempleo o terminar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que hoy nos diga la verdad,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, porque el pasado 24 de septiembre la ministra dijo\n    en esta C\u00e1mara que los inscritos, los que hab\u00edan iniciado su andadura en\n    el registro de garant\u00eda juvenil eran 30.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "juvenil": [5], "oportunidades": [9, 10], "garant\u00eda juvenil": [8], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Mire, se\u00f1or Hernando, si tanto le preocupa la\n    garant\u00eda juvenil, en primer lugar, explique a los j\u00f3venes que ustedes\n    votaron en contra de las medidas que se adoptaron para su ejecuci\u00f3n el 4\n    de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada\n    legislatura 800.000 j\u00f3venes se quedaron en el paro, muchos de ellos\n    abandonaron su formaci\u00f3n en tiempos de bonanza para conseguir un empleo\n    que perdieron en tiempos de crisis y se quedaron sin formaci\u00f3n, sin\n    empleo y sin oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ya hay m\u00e1s de 122.000 j\u00f3venes que han\n    firmado un contrato de formaci\u00f3n y aprendizaje, y la tasa de abandono\n    escolar temprano ha bajado 4 puntos desde que\n    ustedes abandonaron el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, en una estrategia de empleo y\n    emprendimiento de la que se han beneficiado 350.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el panorama que\n    ustedes dejaron a los j\u00f3venes fue una Espa\u00f1a en recesi\u00f3n, al borde de la\n    quiebra en la que el paro no dejaba de crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mire, se\u00f1or Hernando, si tanto le preocupa la\n    garant\u00eda juvenil, en primer lugar, explique a los j\u00f3venes que ustedes\n    votaron en contra de las medidas que se adoptaron para su ejecuci\u00f3n el 4\n    de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada\n    legislatura 800.000 j\u00f3venes se quedaron en el paro, muchos de ellos\n    abandonaron su formaci\u00f3n en tiempos de bonanza para conseguir un empleo\n    que perdieron en tiempos de crisis y se quedaron sin formaci\u00f3n, sin\n    empleo y sin oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el panorama que\n    ustedes dejaron a los j\u00f3venes fue una Espa\u00f1a en recesi\u00f3n, al borde de la\n    quiebra en la que el paro no dejaba de crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mire, se\u00f1or Hernando, si tanto le preocupa la\n    garant\u00eda juvenil, en primer lugar, explique a los j\u00f3venes que ustedes\n    votaron en contra de las medidas que se adoptaron para su ejecuci\u00f3n el 4\n    de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada\n    legislatura 800.000 j\u00f3venes se quedaron en el paro, muchos de ellos\n    abandonaron su formaci\u00f3n en tiempos de bonanza para conseguir un empleo\n    que perdieron en tiempos de crisis y se quedaron sin formaci\u00f3n, sin\n    empleo y sin oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero,\n    d\u00e1ndoles oportunidades, como la tarifa plana de 50 euros, que les ha\n    permitido convertirse en aut\u00f3nomos a 150.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El comisario de Derechos Humanos del Consejo de Europa, Nils\n    Mui?nieks, pidi\u00f3 que se abriese una investigaci\u00f3n por la violencia de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [4], "guardia civil": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, si a lo que hace referencia su pregunta -y creo que lo entiendo\n    bien- es a si vamos a retirar la enmienda que ha incluido el Grupo\n    Parlamentario Popular en el proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana, relativa a dar m\u00e1s seguridad jur\u00eddica -si cabe- al\n    concepto operativo de rechazo en frontera que la Guardia Civil efect\u00faa en\n    los per\u00edmetros fronterizos de Ceuta y Melilla en cumplimiento de lo que\n    establece la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    mi respuesta es que no, que no la vamos a retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tratado de\n    funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea, en su art\u00edculo 72, que contiene el\n    t\u00edtulo V, relativo a espacio, libertad, justicia y seguridad, incluye las\n    pol\u00edticas de control de fronteras, asilo e inmigraci\u00f3n, y determina\n    literalmente que se entender\u00e1n esas pol\u00edticas, sin perjuicio del\n    ejercicio de las responsabilidades que incumben a los Estados miembros en\n    cuanto al mantenimiento del orden p\u00fablico y la salvaguarda de la\n    seguridad interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tratado de\n    funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea, en su art\u00edculo 72, que contiene el\n    t\u00edtulo V, relativo a espacio, libertad, justicia y seguridad, incluye las\n    pol\u00edticas de control de fronteras, asilo e inmigraci\u00f3n, y determina\n    literalmente que se entender\u00e1n esas pol\u00edticas, sin perjuicio del\n    ejercicio de las responsabilidades que incumben a los Estados miembros en\n    cuanto al mantenimiento del orden p\u00fablico y la salvaguarda de la\n    seguridad interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si a lo que hace referencia su pregunta -y creo que lo entiendo\n    bien- es a si vamos a retirar la enmienda que ha incluido el Grupo\n    Parlamentario Popular en el proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana, relativa a dar m\u00e1s seguridad jur\u00eddica -si cabe- al\n    concepto operativo de rechazo en frontera que la Guardia Civil efect\u00faa en\n    los per\u00edmetros fronterizos de Ceuta y Melilla en cumplimiento de lo que\n    establece la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    mi respuesta es que no, que no la vamos a retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si a lo que hace referencia su pregunta -y creo que lo entiendo\n    bien- es a si vamos a retirar la enmienda que ha incluido el Grupo\n    Parlamentario Popular en el proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana, relativa a dar m\u00e1s seguridad jur\u00eddica -si cabe- al\n    concepto operativo de rechazo en frontera que la Guardia Civil efect\u00faa en\n    los per\u00edmetros fronterizos de Ceuta y Melilla en cumplimiento de lo que\n    establece la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    mi respuesta es que no, que no la vamos a retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CREE QUE LA DENOMINADA LEY DE SEGURIDAD CIUDADANA ES CONOCIDA\n    POPULARMENTE COMO LEY MORDAZA O LEY PARA LA REPRESI\u00d3N CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 CREE QUE LA DENOMINADA LEY DE SEGURIDAD CIUDADANA ES CONOCIDA\n    POPULARMENTE COMO LEY MORDAZA O LEY PARA LA REPRESI\u00d3N CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 cree que la denominada ley de seguridad ciudadana es conocida\n    popularmente como ley mordaza o ley para la represi\u00f3n ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 cree que la denominada ley de seguridad ciudadana es conocida\n    popularmente como ley mordaza o ley para la represi\u00f3n ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dicho eso, que yo sepa, la \u00fanica vigente Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana es una ley que data del\n    a\u00f1o 1992, por tanto, tiene veintitr\u00e9s a\u00f1os de vigencia y creo recordar\n    que fue conocida como ley de la patada en la puerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, que yo sepa, la \u00fanica vigente Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana es una ley que data del\n    a\u00f1o 1992, por tanto, tiene veintitr\u00e9s a\u00f1os de vigencia y creo recordar\n    que fue conocida como ley de la patada en la puerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Esa Ley 7/2007 -que yo apoyo- fue promovida por el Grupo\n    Socialista y establece unas sanciones muy superiores a las que prev\u00e9 este\n    proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana que, por\n    cierto, mantiene las mismas cuant\u00edas que la ley del a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su dictamen\n    respecto a este proyecto de ley dice textualmente: \"Lo que merece una\n    consideraci\u00f3n general (...) es si el anteproyecto -ahora proyecto-\n    consultado guarda la prudente ponderaci\u00f3n y contrapeso entre los valores\n    de libertad y seguridad, cuesti\u00f3n que, a juicio del Consejo de Estado,\n    merece una respuesta positiva\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el Consejo General del Poder Judicial\n    que en su informe al analizar el anteproyecto -hoy proyecto de ley- dice\n    del art\u00edculo 1 del mismo textualmente que se adecua a la doctrina\n    constitucional, al definir la seguridad ciudadana como condici\u00f3n esencial\n    para el ejercicio pleno de los derechos y libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa Ley 7/2007 -que yo apoyo- fue promovida por el Grupo\n    Socialista y establece unas sanciones muy superiores a las que prev\u00e9 este\n    proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana que, por\n    cierto, mantiene las mismas cuant\u00edas que la ley del a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el Consejo General del Poder Judicial\n    que en su informe al analizar el anteproyecto -hoy proyecto de ley- dice\n    del art\u00edculo 1 del mismo textualmente que se adecua a la doctrina\n    constitucional, al definir la seguridad ciudadana como condici\u00f3n esencial\n    para el ejercicio pleno de los derechos y libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N DE RECTIFICAR DESDE SU CARGO AL FRENTE DEL\n    MINISTERIO LAS DECISIONES QUE HA ADOPTADO EN CONTRA DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Alonso, felicidades por su ascenso\n    pol\u00edtico, aunque ya forma parte de un Gobierno da\u00f1ino para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, desde su nuevo cargo, \u00bftiene intenci\u00f3n de rectificar las\n    decisiones que ha adoptado en contra de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta ha sido una semana muy dura para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conocido cr\u00edmenes espantosos de violencia de g\u00e9nero y\n    por eso quiero que mis primeras palabras sean de condena y tambi\u00e9n para\n    reafirmar el compromiso del Gobierno, el compromiso del ministerio que\n    ahora dirijo para que la lucha contra la violencia que se ejerce\n    contra las mujeres sea una absoluta prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "reforma laboral": [6], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, insisto en su historial: usted\n    ha defendido una reforma laboral que ha aumentado el paro y la\n    precariedad, especialmente para las mujeres; ha defendido la Ley de\n    Educaci\u00f3n que saca el principio de igualdad de las aulas, y es firmante\n    del recurso de inconstitucionalidad de la Ley del Aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, insisto en su historial: usted\n    ha defendido una reforma laboral que ha aumentado el paro y la\n    precariedad, especialmente para las mujeres; ha defendido la Ley de\n    Educaci\u00f3n que saca el principio de igualdad de las aulas, y es firmante\n    del recurso de inconstitucionalidad de la Ley del Aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Hala!-Aplausos), para rematar las pol\u00edticas\n    encomendadas a Mato en contra de las mujeres: pol\u00edticas nefastas y\n    peligrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, quiere modificar la Ley del Aborto para\n    obligar a las mujeres m\u00e1s vulnerables -a las de diecis\u00e9is y diecisiete\n    a\u00f1os, que viven, como dice la ley vigente, en peligro cierto de violencia\n    intrafamiliar, de malos tratos, de coacciones, de amenazas, de desamparo,\n    de desarraigo- a pedir autorizaci\u00f3n a los mismos padres que las someten a\n    esas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    pol\u00edticas peligrosas, s\u00ed, porque tambi\u00e9n est\u00e1n desmantelando el sistema\n    de protecci\u00f3n de las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo un\n    dato, se\u00f1or ministro: el 33 % de las mujeres asesinadas este a\u00f1o hab\u00edan\n    denunciado y el sistema no las ha protegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, insisto en su historial: usted\n    ha defendido una reforma laboral que ha aumentado el paro y la\n    precariedad, especialmente para las mujeres; ha defendido la Ley de\n    Educaci\u00f3n que saca el principio de igualdad de las aulas, y es firmante\n    del recurso de inconstitucionalidad de la Ley del Aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando con el Ministerio\n    del Interior y con el Ministerio de Justicia para mejorar las\n    valoraciones, para que haya un nuevo protocolo, para que haya un nuevo\n    cuestionario, para que la valoraci\u00f3n no se haga cada cuatro meses, sino\n    que pueda hacerse cada dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos pensado que\n    para dar confianza a las mujeres es necesario que puedan denunciar, que\n    puedan mantener su denuncia, que conf\u00eden en que les podemos ayudar, y esa\n    confianza la tenemos que generar tambi\u00e9n aqu\u00ed entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PIENSA DAR MARCHA ATR\u00c1S EN LOS RECORTES APLICADOS EN LA\n    SANIDAD P\u00daBLICA POR SU ANTECESORA EN EL CARGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En el \u00e1rea de sanidad tiene\n    usted una tarea complicada porque la herencia recibida tiene una serie de\n    carencias que ahora le se\u00f1alar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber si usted tiene\n    planteado rectificar los recortes que se han hecho en la sanidad p\u00fablica\n    por parte de su antecesora en el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, yo tambi\u00e9n le digo lo mismo y me pongo a su\n    disposici\u00f3n para trabajar juntos en la mejora en la defensa de la sanidad\n    p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos el mismo objetivo: que siga habiendo una\n    sanidad de calidad, que sea p\u00fablica, que sea universal y que sea\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el esfuerzo en el que ha estado este Gobierno y en el\n    que me propongo colaborar con su ayuda y con la de los profesionales de\n    la sanidad de Espa\u00f1a, que son de una calidad excelente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si usted quiere\n    contar con el Grupo Socialista para que vuelva a haber una sanidad\n    universal, ah\u00ed estaremos con usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere contar con el Grupo\n    Socialista para asegurar una financiaci\u00f3n suficiente para la sanidad,\n    puesto que estos tres a\u00f1os no han resuelto la insuficiencia financiera y\n    se han generado m\u00e1s de 20.000 millones de euros de d\u00e9ficit, cuente con el\n    Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere contar con el Partido Socialista para\n    disminuir las listas de espera, que con el mandato de la se\u00f1ora Mato han\n    llegado al r\u00e9cord en toda la historia de la sanidad p\u00fablica en la\n    democracia, cuente con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su usted quiere\n    contar con el Grupo Socialista para apoyar a los profesionales -no hay\n    que olvidar que los recortes han generado 30.000 profesionales menos en\n    la sanidad-, tendr\u00e1 al Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    una obligaci\u00f3n, que es solucionar estos problemas, pero la oportunidad\n    fundamental es hacerlo conjuntamente para que los da\u00f1os que se han\n    producido en la sanidad p\u00fablica y en los pacientes -quiero recordarle que\n    los pensionistas soportan un copago que en muchos casos les supone una\n    barrera de acceso a los medicamentos-, para que todos esos problemas se\n    puedan solucionar y no termine la legislatura -todav\u00eda queda un a\u00f1o, que\n    es mucho tiempo- siendo usted c\u00f3mplice de esos recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "datos": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Todo eso es porque hay un\n    Gobierno que pag\u00f3 los 16.000 millones de euros de deuda que ustedes\n    dejaron en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo eso es posible porque ha habido un Gobierno\n    que ha gestionado con eficiencia y que trata de ser eficaz en uno de los\n    principales valores que tienen los espa\u00f1oles, que es la mejor sanidad del\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted era secretario\n    general de Sanidad dej\u00f3 de publicar los datos de la lista de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero colaborar con usted, pero no falte a\n    la verdad: reconozca la vocaci\u00f3n social de este Gobierno y el esfuerzo\n    que ha hecho para garantizar una sanidad que ustedes dejaron en quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    hable tampoco de listas de espera -nosotros trabajamos para que se puedan\n    reducir- porque nosotros contamos los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted era secretario\n    general de Sanidad dej\u00f3 de publicar los datos de la lista de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LOS SALARIOS EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LOS SALARIOS EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2], "seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Heredia, como usted sabe, los salarios en Espa\u00f1a se pactan en\n    negociaci\u00f3n colectiva y, el acuerdo de 2012 de moderaci\u00f3n salarial y\n    negociaci\u00f3n colectiva, fue muy importante para mantener empleo durante la\n    recesi\u00f3n y para que ahora que se inicia la recuperaci\u00f3n podamos decir que\n    en el \u00faltimo a\u00f1o hay 402.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, es\n    decir, estamos en el camino de m\u00e1s empleo y tambi\u00e9n de m\u00e1s empleo de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, como usted sabe, los salarios en Espa\u00f1a se pactan en\n    negociaci\u00f3n colectiva y, el acuerdo de 2012 de moderaci\u00f3n salarial y\n    negociaci\u00f3n colectiva, fue muy importante para mantener empleo durante la\n    recesi\u00f3n y para que ahora que se inicia la recuperaci\u00f3n podamos decir que\n    en el \u00faltimo a\u00f1o hay 402.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, es\n    decir, estamos en el camino de m\u00e1s empleo y tambi\u00e9n de m\u00e1s empleo de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como me pregunta por la evoluci\u00f3n salarial, le tengo que decir\n    que en los tres \u00faltimos trimestres el incremento interanual ha subido un\n    0,8 %, lo que unido a que tenemos inflaci\u00f3n negativa supone ganancia de\n    poder adquisitivo para los trabajadores; ganancias que se van a\n    incrementar con la rebaja fiscal que present\u00f3 el Gobierno para el a\u00f1o\n    2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "reforma laboral": [8], "trabajadores": [1, 2, 3, 4], "juvenil": [5], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso yo hoy aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, le pido en sede\n    parlamentaria que impulse una subida salarial; que suba el salario\n    m\u00ednimo; que ponga en marcha planes de empleo, sobre todo, para los\n    j\u00f3venes y para los parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo los\n    trabajadores de Grecia, de Polonia y de Portugal cobran menos que los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un informe de la Agencia Tributaria, se\u00f1ora ministra, dice que\n    hay casi 6.000.000 de trabajadores en este pa\u00eds que cobran 645 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n\n    abriendo la brecha salarial entre los que tienen un contrato indefinido y\n    los que tienen un contrato temporal, entre los altos directivos que cada\n    d\u00eda cobran m\u00e1s y el resto de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje de\n    castigar, se\u00f1ora ministra, a las clases medias, deje de machacar a los\n    trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds, baje de las alturas, pise la\n    calle y act\u00fae de una vez por todas contra la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestro pa\u00eds este es el resultado de su reforma laboral, porque desde que\n    Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hasta la fecha hay un mill\u00f3n de empleos menos;\n    hay dos millones de hogares con todos sus miembros en paro; tenemos la\n    tasa de paro juvenil m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n Europea y hay 900.000\n    parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os que cada d\u00eda tienen menos\n    esperanza de encontrar un empleo digno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el pasado viernes nos levantamos\n    con el informe de la OIT que dec\u00eda que los dos pa\u00edses donde m\u00e1s se hab\u00eda\n    incrementado la desigualdad eran Estados Unidos y\n    Espa\u00f1a como consecuencia del paro y de la bajada de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestro pa\u00eds este es el resultado de su reforma laboral, porque desde que\n    Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hasta la fecha hay un mill\u00f3n de empleos menos;\n    hay dos millones de hogares con todos sus miembros en paro; tenemos la\n    tasa de paro juvenil m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n Europea y hay 900.000\n    parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os que cada d\u00eda tienen menos\n    esperanza de encontrar un empleo digno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestro pa\u00eds este es el resultado de su reforma laboral, porque desde que\n    Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hasta la fecha hay un mill\u00f3n de empleos menos;\n    hay dos millones de hogares con todos sus miembros en paro; tenemos la\n    tasa de paro juvenil m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n Europea y hay 900.000\n    parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os que cada d\u00eda tienen menos\n    esperanza de encontrar un empleo digno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Me pide datos reales y yo se los doy, sin demagogia: los datos del \"decil\"\n    de salarios de la EPA de noviembre de este a\u00f1o sobre los datos de 2013\n    dicen que el salario bruto mensual en Espa\u00f1a es de 1.869 euros, un 1,5 %\n    m\u00e1s que en 2011 y un 1 % m\u00e1s que en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de contabilidad\n    nacional del tercer trimestre de este a\u00f1o dicen que el incremento del\n    conjunto de las rentas salariales es del 1,7 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos de\n    desigualdad de Eurostat dicen que, por primera vez desde 2006, baja la\n    desigualdad en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2013, gracias a la iniciativa de la\n    sociedad y del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N TIENE LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL SOBRE\n    LA REALIZACI\u00d3N DE HORAS EXTRAS NO REMUNERADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N TIENE LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL SOBRE\n    LA REALIZACI\u00d3N DE HORAS EXTRAS NO REMUNERADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "paro": [4], "trabajadores": [2, 3], "seguridad social": [0], "contratos": [7, 8], "reforma laboral": [9], "desempleo": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Toda\n    la trompeter\u00eda del mundo no va a poder tapar la realidad, y la realidad\n    es que desde que ustedes gobiernan, hace ya tres a\u00f1os, hay m\u00e1s paro, hay\n    menos ocupaci\u00f3n, hay menos afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, hay menos\n    nivel salarial, hay menos prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda\n    la trompeter\u00eda del mundo no va a poder tapar la realidad, y la realidad\n    es que desde que ustedes gobiernan, hace ya tres a\u00f1os, hay m\u00e1s paro, hay\n    menos ocupaci\u00f3n, hay menos afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, hay menos\n    nivel salarial, hay menos prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes innovando en materia de lenguaje, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ya no solo\n    hay parados pobres, que sigue habi\u00e9ndolos y m\u00e1s, porque la cobertura al\n    desempleo ha disminuido con ustedes del 70 % al 57 %, ahora tambi\u00e9n\n    tenemos trabajadores pobres, espa\u00f1oles que trabajan en condiciones de\n    miseria y con salarios de miseria bajo su Gobierno, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez,\n    seiscieneuristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en las empresas los trabajadores tienen lentejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda\n    la trompeter\u00eda del mundo no va a poder tapar la realidad, y la realidad\n    es que desde que ustedes gobiernan, hace ya tres a\u00f1os, hay m\u00e1s paro, hay\n    menos ocupaci\u00f3n, hay menos afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, hay menos\n    nivel salarial, hay menos prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda\n    la trompeter\u00eda del mundo no va a poder tapar la realidad, y la realidad\n    es que desde que ustedes gobiernan, hace ya tres a\u00f1os, hay m\u00e1s paro, hay\n    menos ocupaci\u00f3n, hay menos afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, hay menos\n    nivel salarial, hay menos prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes innovando en materia de lenguaje, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ya no solo\n    hay parados pobres, que sigue habi\u00e9ndolos y m\u00e1s, porque la cobertura al\n    desempleo ha disminuido con ustedes del 70 % al 57 %, ahora tambi\u00e9n\n    tenemos trabajadores pobres, espa\u00f1oles que trabajan en condiciones de\n    miseria y con salarios de miseria bajo su Gobierno, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez,\n    seiscieneuristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contratos a tiempo parcial\n    que se firman por dos y tres horas, que se cobran por dos y tres horas,\n    pero que se trabajan diez u once horas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el 1,13 % de las actuaciones de la Inspecci\u00f3n de Trabajo\n    persigue las horas extras que se trabajan y no se cobran, o los contratos\n    falsos a tiempo parcial que esconden jornadas esclavistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes recuperando la explotaci\u00f3n laboral\n    gracias a su reforma laboral que se ha cargado la negociaci\u00f3n colectiva,\n    que ha descargado todo el poder en el seno de la empresa hacia el\n    empleador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [11, 12], "trabajadores": [6, 7, 8, 9, 10], "seguridad": [3, 4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, lo primero que voy a hacer es darle la bienvenida como\n    portavoz de Empleo y Seguridad Social, por tanto, mi bienvenida y \u00e9xito\n    en su nueva responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso pusimos en marcha un\n    Plan de lucha contra el fraude, contra el empleo irregular y el fraude a\n    la Seguridad Social que est\u00e1 dando resultados muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 200.000 no estaban\n    dados de alta en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, lo primero que voy a hacer es darle la bienvenida como\n    portavoz de Empleo y Seguridad Social, por tanto, mi bienvenida y \u00e9xito\n    en su nueva responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso pusimos en marcha un\n    Plan de lucha contra el fraude, contra el empleo irregular y el fraude a\n    la Seguridad Social que est\u00e1 dando resultados muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 200.000 no estaban\n    dados de alta en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, hay 320.000 trabajadores m\u00e1s que han sido v\u00edctimas, a los que se\n    les ha regularizado sus condiciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han detectado\n    infracciones en 27.000 trabajadores de los 43.400 a los que se les hab\u00edan\n    realizado controles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para permitir\n    que aquellos empresarios que defraudaban a los trabajadores se fueran de\n    rositas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que es un ataque a los trabajadores, a los empresarios\n    que trabajan con lealtad y a toda la labor inspectora de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    quiere, puede investigar el Servicio Andaluz de Salud donde los\n    trabajadores reclaman que hay muchas horas extras y no pagadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejaron 3,5\n    millones m\u00e1s de parados en dos legislaturas, cuando se encontraron un\n    pa\u00eds que crec\u00eda y creaba empleo, y creciendo el paro interanual por\n    encima del 12 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, el paro baja por primera vez en Espa\u00f1a y se crea\n    empleo gracias al esfuerzo de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, tras tres a\u00f1os de desgobierno, tras m\u00e1s de mil cien d\u00edas\n    como ministra de empleo \u00bfc\u00f3mo valora que seis de cada diez j\u00f3venes se\n    est\u00e9n planteando coger la maleta y emigrar para buscar un empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [4, 5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed le\n    digo es que estamos trabajando desde el primer d\u00eda junto con\n    interlocutores sociales y comunidades aut\u00f3nomas para dar oportunidades a\n    los j\u00f3venes que ustedes dejaron en el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, trabajando\n    intensamente pusimos en marcha una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que est\u00e1 dando oportunidades a m\u00e1s de 350.000 j\u00f3venes en nuestro\n    pa\u00eds con el esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay 82.400\n    parados menos j\u00f3venes menores de treinta a\u00f1os que cuando llegamos al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos queda mucho por hacer y yo la espero trabajando por los\n    j\u00f3venes y no haciendo demagogia pura y dura en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le\n    digo es que estamos trabajando desde el primer d\u00eda junto con\n    interlocutores sociales y comunidades aut\u00f3nomas para dar oportunidades a\n    los j\u00f3venes que ustedes dejaron en el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, trabajando\n    intensamente pusimos en marcha una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que est\u00e1 dando oportunidades a m\u00e1s de 350.000 j\u00f3venes en nuestro\n    pa\u00eds con el esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [3], "mujeres": [4], "garant\u00eda juvenil": [6], "reforma laboral": [7], "datos": [5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Si seis de cada diez espa\u00f1oles\n    planean emigrar, es decir, hacer las maletas y dejar este pa\u00eds para poder\n    tener una oportunidad, esto que est\u00e1 sucediendo en Espa\u00f1a, y no en los\n    a\u00f1os sesenta y no con nuestros abuelos, sino con nuestros j\u00f3venes en el\n    siglo XXI, es por desgracia el drama y la verg\u00fcenza del resultado de sus\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mismo informe dice que los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles son de entre todos los europeos los m\u00e1s pesimistas con\n    el futuro, que los j\u00f3venes espa\u00f1oles saben que su futuro ser\u00e1 peor que el\n    de sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted una ministra sin alma de un Gobierno sin\n    alma (Rumores), y creo que el mejor favor que puede hacer a los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles es exiliarse del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, acabamos de\n    saber que ni siquiera han presentado el programa operativo para recibir\n    la garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, v\u00e1yase usted a los aeropuertos y mire la cara de miles de\n    mujeres, de miles de madres que tienen que decir adi\u00f3s a sus hijos, que\n    se van a un exilio forzado, porque, s\u00ed, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, es exilio econ\u00f3mico\n    y no movilidad exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si no quiere responder ante los datos de un informe serio\n    que refleja una realidad, lo primero que tendr\u00eda que hacer como Gobierno\n    es escuchar al Grupo Socialista y hacer informes propios, no negar la\n    realidad sino elaborar informes reales de lo que est\u00e1 sucediendo con el\n    exilio econ\u00f3mico, porque usted solo se ha limitado a negarlo durante\n    estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, acabamos de\n    saber que ni siquiera han presentado el programa operativo para recibir\n    la garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto es el resultado de tres a\u00f1os p\u00e9simos de gesti\u00f3n, del gran enga\u00f1o\n    de Bankia y lo que nos ha costado a los espa\u00f1oles, de una vergonzosa\n    reforma laboral y de los recortes brutales que han provocado quebrar el\n    modelo social como ustedes lo han provocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [4], "garant\u00eda juvenil": [8], "datos": [5, 6], "contratos": [7], "oportunidades": [9], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En 2013, los\n    j\u00f3venes que salieron de m\u00e1s de Espa\u00f1a frente a los que llegaron fueron\n    8.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para informarse de que en 2011 hab\u00eda crecido un 5 %, cinco\n    veces, la movilidad exterior y la movilidad laboral de los j\u00f3venes un 40\n    % respecto al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no hizo nada, nada m\u00e1s\n    que el informe y nosotros trabajamos con los interlocutores sociales y\n    con las comunidades aut\u00f3nomas para dar oportunidades a los j\u00f3venes:\n    350.000 tienen ya una oportunidad de empleo por cuenta propia o por\n    cuenta ajena gracias al esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo \u00fanico que quiero decirle es que este Gobierno no es\n    como el Gobierno socialista, que las \u00fanicas medidas estrella que adopt\u00f3\n    para los j\u00f3venes fue el encadenamiento sin fin de los contratos\n    temporales o las pr\u00e1cticas en empresas sin tener protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de implementaci\u00f3n de la\n    garant\u00eda juvenil se present\u00f3 en diciembre de 2013 ante la Comisi\u00f3n\n    Europea y el Plan operativo juvenil propio seis meses despu\u00e9s de\n    negociarlo, como corresponde, con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    diputada, datos oficiales del INE: el saldo migratorio en los \u00faltimos\n    a\u00f1os es negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos oficiales del Instituto Nacional de Estad\u00edstica, que es\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo \u00fanico que quiero decirle es que este Gobierno no es\n    como el Gobierno socialista, que las \u00fanicas medidas estrella que adopt\u00f3\n    para los j\u00f3venes fue el encadenamiento sin fin de los contratos\n    temporales o las pr\u00e1cticas en empresas sin tener protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de implementaci\u00f3n de la\n    garant\u00eda juvenil se present\u00f3 en diciembre de 2013 ante la Comisi\u00f3n\n    Europea y el Plan operativo juvenil propio seis meses despu\u00e9s de\n    negociarlo, como corresponde, con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no hizo nada, nada m\u00e1s\n    que el informe y nosotros trabajamos con los interlocutores sociales y\n    con las comunidades aut\u00f3nomas para dar oportunidades a los j\u00f3venes:\n    350.000 tienen ya una oportunidad de empleo por cuenta propia o por\n    cuenta ajena gracias al esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, tienen lo mejor que pueden tener:\n    la seguridad de que la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en su\n    art\u00edculo 42 los defiende y tambi\u00e9n el Estatuto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola\n    en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, son los padres y\n    los abuelos de los cientos de miles de j\u00f3venes que tienen que hacer ahora\n    lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expulsa de Espa\u00f1a a los j\u00f3venes, pese a que no quieren irse, y\n    maltrata a sus abuelos cuando quieren volver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hemos concedido ayudas extraordinarias al retorno, de las que se\n    han beneficiado 1.700 personas y subvenciones para que los j\u00f3venes\n    vuelvan, el a\u00f1o pasado 2 millones y m\u00e1s de 4,5 millones este, para que\n    retornen a Espa\u00f1a o puedan montar proyectos emprendedores volviendo a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3, 4], "seguridad": [1, 2], "desempleo": [5, 6], "seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Empiezo por el final, urge llegar a un acuerdo, incluida\n    la reforma del art\u00edculo 215 de la Ley General de la Seguridad Social, si\n    fuera preciso -los t\u00e9cnicos lo dir\u00e1n-, para que estas personas vuelvan a\n    cobrar el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, quiero entender con seguridad que no comparte usted\n    reflexiones como estas, porque finalmente lo que dicen es algo tan grave\n    como que el Gobierno foral se queda con el dinero de otros; es lo que se\n    est\u00e1 diciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo por el final, urge llegar a un acuerdo, incluida\n    la reforma del art\u00edculo 215 de la Ley General de la Seguridad Social, si\n    fuera preciso -los t\u00e9cnicos lo dir\u00e1n-, para que estas personas vuelvan a\n    cobrar el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    \u00fanico que est\u00e1 haciendo el Gobierno de Espa\u00f1a es dejar de pagar lo que\n    les corresponde a personas en situaci\u00f3n de paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro -y por centrar el asunto-, desde que usted nos dijo hace dos\n    meses en esta misma tribuna que hay diferencias y discrepancias, lo que\n    este tiempo nos ha dejado muy claro es que lo que hay es conflicto; un\n    conflicto con vocaci\u00f3n unilateral clara que no para ni ante derechos tan\n    sensibles como las personas en paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde aquel momento en\n    que usted nos pidi\u00f3 paciencia a los navarros en esta tribuna se ha\n    producido un tercer hecho: la decisi\u00f3n unilateral de su Gobierno de dejar\n    de pagar el subsidio por desempleo a los parados de larga duraci\u00f3n de la\n    comunidad foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo por el final, urge llegar a un acuerdo, incluida\n    la reforma del art\u00edculo 215 de la Ley General de la Seguridad Social, si\n    fuera preciso -los t\u00e9cnicos lo dir\u00e1n-, para que estas personas vuelvan a\n    cobrar el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "datos": [2, 3], "desempleo": [4, 5], "seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si ha le\u00eddo los datos de este\n    \u00faltimo mes, pero cuando en el conjunto del Estado la subida ha sido\n    importante y tambi\u00e9n las afiliaciones a la Seguridad Social, en Navarra\n    el n\u00famero de desempleados este pasado mes de noviembre ha subido un 1 % y\n    las afiliaciones a la Seguridad Social han bajado en mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ha le\u00eddo los datos de este\n    \u00faltimo mes, pero cuando en el conjunto del Estado la subida ha sido\n    importante y tambi\u00e9n las afiliaciones a la Seguridad Social, en Navarra\n    el n\u00famero de desempleados este pasado mes de noviembre ha subido un 1 % y\n    las afiliaciones a la Seguridad Social han bajado en mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha terminado usted citando los datos del\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ha le\u00eddo los datos de este\n    \u00faltimo mes, pero cuando en el conjunto del Estado la subida ha sido\n    importante y tambi\u00e9n las afiliaciones a la Seguridad Social, en Navarra\n    el n\u00famero de desempleados este pasado mes de noviembre ha subido un 1 % y\n    las afiliaciones a la Seguridad Social han bajado en mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha terminado usted citando los datos del\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera y urgente\n    adem\u00e1s, solventar la cuesti\u00f3n competencial -m\u00e1s all\u00e1 de lo que el\n    Ministerio de Empleo tenga que llevar adelante- en torno al subsidio por\n    desempleo de parados de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 trabajando precisamente en la\n    creaci\u00f3n de una nueva figura que cubra a los parados de larga duraci\u00f3n,\n    especialmente aquellos que tienen cargas familiares -como usted conoce-,\n    y hubo una reuni\u00f3n reciente con el presidente del Gobierno, la ministra\n    de Empleo y Seguridad Social, y los representantes de los grandes\n    sindicatos espa\u00f1oles y de la patronal espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 trabajando precisamente en la\n    creaci\u00f3n de una nueva figura que cubra a los parados de larga duraci\u00f3n,\n    especialmente aquellos que tienen cargas familiares -como usted conoce-,\n    y hubo una reuni\u00f3n reciente con el presidente del Gobierno, la ministra\n    de Empleo y Seguridad Social, y los representantes de los grandes\n    sindicatos espa\u00f1oles y de la patronal espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos, no le quepa duda a su se\u00f1or\u00eda de que\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de Espa\u00f1a est\u00e1 llegando a Navarra, est\u00e1\n    entrando en Navarra, pero para eso hay que hacer las mismas cosas que\n    hemos hecho como Administraci\u00f3n en el resto de Espa\u00f1a: hay que reducir el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, hay que comprometerse a financiar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica con la estabilidad presupuestaria, hay que llevar a cabo las\n    medidas modernizadoras, flexibilizadoras de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds,\n    y la reforma laboral tiene unas consecuencias tambi\u00e9n positivas en\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DEL MINISTERIO DEL INTERIOR HACIA CATALU\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2, 3, 4, 5, 6], "datos": [7], "delincuencia": [8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00a1Si que\n    est\u00e1 mal la polic\u00eda para que asuntos internos necesite especialistas en\n    estos temas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se crea un grupo informal de la polic\u00eda para investigar\n    a soberanistas catalanes y se inventa informaci\u00f3n sobre ellos, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1\n    lo siguiente si esto acaba en impunidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la legislatura la pol\u00edtica en relaci\u00f3n\n    con Catalu\u00f1a ha sido como m\u00ednimo singular, cada vez son m\u00e1s frecuentes\n    las filtraciones procedentes del Ministerio del Interior de manera\n    ap\u00f3crifa, que despu\u00e9s no se confirman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena parte de\n    las fotograf\u00edas proceden de la base de datos del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan diversas informaciones, cada vez que pasa algo en Catalu\u00f1a hay un\n    desembarco de antidisturbios que han doblado en la pr\u00e1ctica la presencia\n    policial del Ministerio del Interior en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que toca hoy es\n    que varios medios de comunicaci\u00f3n, no uno, sino tres, uno de los cuales\n    podr\u00edamos definir pr\u00f3ximo al Gobierno, otro de\n    izquierdas, y otro que puede ser definido con simpat\u00edas soberanistas,\n    informan de la existencia en el seno del Ministerio del Interior de una\n    unidad espec\u00edfica destinada a rastrear informaci\u00f3n sobre presuntas\n    irregularidades y delitos pol\u00edticos de pol\u00edticos catalanes para\n    utilizarlas contra el llamado proceso catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando no se encuentra, se inventa, que siempre sale\n    en el mismo peri\u00f3dico, que siempre es lo mismo: fuentes de Interior luego\n    no confirmadas y Asuntos Internos -que luego hemos descubierto que es\n    juez y parte, porque parece que los se\u00f1ores en cuesti\u00f3n est\u00e1n ah\u00ed mismo-\n    no encuentra absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena parte de\n    las fotograf\u00edas proceden de la base de datos del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se pide conocimiento sobre blanqueo\n    de capitales, delincuencia econ\u00f3mica y fiscal, crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "delincuencia": [47, 48], "cuerpo nacional": [49, 50, 51, 52], "interior": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "datos": [41, 42, 43, 44, 45, 46], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "guardia civil": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, cualquiera que sea su unidad de\n    referencia, se dedican, en el marco de la ley, como no puede ser de otra\n    manera, a la persecuci\u00f3n de actividades delictivas tipificadas como tales\n    en el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa unidad de la que trae causa su interpelaci\u00f3n,\n    haci\u00e9ndose usted eco de lo que publica ese medio, se llama Unidad de\n    Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Coordinaci\u00f3n -en el acr\u00f3nimo, UPEC- y no\n    desarrolla ninguna actividad investigadora, concret\u00e1ndose su actuaci\u00f3n en\n    la elaboraci\u00f3n de planes estrat\u00e9gicos en el seno del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda y su coordinaci\u00f3n operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s curioso de todo es que lo que\n    les ha llamado especialmente la atenci\u00f3n a sus se\u00f1or\u00edas -es llamativo y\n    lo voy a leer ahora- es el concurso que ha salido de una plaza vacante,\n    una, con fecha 11 de noviembre, y que a esos medios de comunicaci\u00f3n, y\n    ahora a su se\u00f1or\u00eda, les sirve para tergiversar absolutamente una\n    informaci\u00f3n que se concreta en un concurso p\u00fablico -f\u00edjese usted, una\n    unidad secreta que saca a oferta de concurso p\u00fablico una plaza; es una\n    cosa bastante curiosa- que va dirigido a todos los organismos centrales\n    del cuerpo: jefaturas superiores, comisar\u00edas provinciales, comisar\u00edas\n    locales, puestos fronterizos, oficinas de polic\u00eda y sindicatos\n    policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, haber desempe\u00f1ado\n    puesto de trabajo en grupos de investigaci\u00f3n tanto de Polic\u00eda Judicial\n    como de informaci\u00f3n en comisar\u00edas, brigadas, servicios centrales,\n    oficinas de denuncias, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUna plaza para una unidad\n    secreta que es difundida a nivel p\u00fablico y entre todos los integrantes\n    que re\u00fanan esos requisitos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    una polic\u00eda auton\u00f3mica, los Mossos d'Esquadra, y eso limita las\n    competencias del Ministerio del Interior en Catalu\u00f1a, como es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que el Ministerio del Interior a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, entre otras instituciones\n    dependientes del ministerio, por tanto, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil,\n    ejerza en el \u00e1mbito de la ley, como no puede ser de otra manera, y en el\n    ejercicio de sus competencias actividades que redundan en la seguridad de\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el 81 % de esas\n    investigaciones, la desarticulaci\u00f3n total o parcial de esos grupos y los\n    detenidos se deben al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    muchas de esas operaciones en su condici\u00f3n de Polic\u00eda Judicial, que, como\n    usted sabe, se la otorgan los jueces, no se la otorgan ni el Ministerio\n    del Interior ni la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el a\u00f1o 2013 la\n    Polic\u00eda y la Guardia Civil en Catalu\u00f1a desarticularon total o\n    parcialmente 108 grupos de criminalidad organizada, investigaron a 6.191\n    personas y detuvieron a 1.828. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014, hasta la fecha -datos provisionales-, grupos\n    desarticulados de criminalidad organizada en Catalu\u00f1a: 54; 10 por los\n    Mossos d'Esquadra y 44 por la Polic\u00eda y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personas\n    investigadas: 3.358; 3.167 por la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil y\n    189 por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detenidos: 909 por la Polic\u00eda Nacional y\n    Guardia Civil y 145 por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lucha contra el terrorismo islamista, hist\u00f3ricamente\n    Catalu\u00f1a se constituye como una comunidad aut\u00f3noma que, en funci\u00f3n de su\n    poblaci\u00f3n y territorio, exige de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad,\n    tanto Mossos d'Esquadra como Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil, un\n    esfuerzo adicional, de tal suerte que, en lo que hace referencia a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el 21 % de las operaciones\n    llevadas a cabo en todo el territorio nacional contra el terrorismo\n    yihadista -el 21 %- se realizan en Catalu\u00f1a; y concretamente en la\n    provincia de Barcelona, m\u00e1s del 18 % del total de las investigadas en\n    Espa\u00f1a, por delante de Madrid, que tiene el 13 %, y por delante de Ceuta\n    y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, de las investigaciones\n    relacionadas con delitos de corrupci\u00f3n en Catalu\u00f1a por la Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil en lo que llevamos de legislatura le puedo\n    decir que han desarrollado 68 investigaciones contra la corrupci\u00f3n en\n    Catalu\u00f1a -la Polic\u00eda y la Guardia Civil-, que ha significado un total de\n    552 detenidos e imputados puestos a disposici\u00f3n judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es muy bueno para todos y a eso\n    contribuye de manera muy decisiva -perm\u00edtame que se lo diga- el\n    Ministerio del Interior con sus Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    en el ejercicio de sus competencias como Polic\u00eda Judicial de manera muy\n    especial, aunque no solo, y en el ejercicio de sus competencias\n    exclusivas y tambi\u00e9n de las compartidas o concurrentes por los Mossos\n    d'Esquadra, y todo, como no puede ser de otra manera, en el marco de\n    nuestra legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que el Ministerio del Interior a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, entre otras instituciones\n    dependientes del ministerio, por tanto, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil,\n    ejerza en el \u00e1mbito de la ley, como no puede ser de otra manera, y en el\n    ejercicio de sus competencias actividades que redundan en la seguridad de\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Mossos d'Esquadra desarticularon 26\n    grupos, investigaron a 384 personas y detuvieron a 275; el 19 % los\n    Mossos d'Esquadra y el 81 % las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lucha contra el terrorismo islamista, hist\u00f3ricamente\n    Catalu\u00f1a se constituye como una comunidad aut\u00f3noma que, en funci\u00f3n de su\n    poblaci\u00f3n y territorio, exige de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad,\n    tanto Mossos d'Esquadra como Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil, un\n    esfuerzo adicional, de tal suerte que, en lo que hace referencia a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el 21 % de las operaciones\n    llevadas a cabo en todo el territorio nacional contra el terrorismo\n    yihadista -el 21 %- se realizan en Catalu\u00f1a; y concretamente en la\n    provincia de Barcelona, m\u00e1s del 18 % del total de las investigadas en\n    Espa\u00f1a, por delante de Madrid, que tiene el 13 %, y por delante de Ceuta\n    y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de las infraestructuras cr\u00edticas frente a\n    las amenazas cibern\u00e9ticas -es decir, la ciberseguridad-, debe se\u00f1alarse\n    que 475 infraestructuras estrat\u00e9gicas est\u00e1n situadas en Catalu\u00f1a, de las\n    cuales 52 tienen car\u00e1cter cr\u00edtico, y a eso dedican un esfuerzo importante\n    las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado a trav\u00e9s del equipo de respuesta ante\n    emergencias inform\u00e1ticas, el CERT, creado conjuntamente por el Ministerio\n    de Industria, Energ\u00eda y Turismo y el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de todo eso, se\u00f1or\u00eda, es que evidentemente en una aldea\n    global, como es el mundo global actual, donde la delincuencia itinerante\n    y donde la criminalidad organizada no conoce de fronteras, todo lo que\n    hagamos en Catalu\u00f1a, como lo que hagamos en el resto de Espa\u00f1a, tiene que\n    ver con la seguridad global, la seguridad compartida, la seguridad de\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, estamos contribuyendo a mejorar la\n    seguridad de los ciudadanos de Catalu\u00f1a, cosa que a todos nos afecta y\n    nos interesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la encuesta sobre\n    satisfacci\u00f3n y fidelidad de los turistas realizada por Habitur, del\n    Instituto de Estudios Tur\u00edsticos, se les ha preguntado cu\u00e1l es la raz\u00f3n\n    de que hayan elegido Catalu\u00f1a o el conjunto de Espa\u00f1a como destino\n    tur\u00edstico, y la valoraci\u00f3n de los ciudadanos extranjeros que nos visitan,\n    en una escala que va de 0 a 10, eligen, en primer lugar, con una\n    puntuaci\u00f3n de 8,4, la belleza paisaj\u00edstica, pero la segunda raz\u00f3n es la\n    seguridad, que la califican en un 8,2 sobre 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es muy bueno para todos y a eso\n    contribuye de manera muy decisiva -perm\u00edtame que se lo diga- el\n    Ministerio del Interior con sus Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    en el ejercicio de sus competencias como Polic\u00eda Judicial de manera muy\n    especial, aunque no solo, y en el ejercicio de sus competencias\n    exclusivas y tambi\u00e9n de las compartidas o concurrentes por los Mossos\n    d'Esquadra, y todo, como no puede ser de otra manera, en el marco de\n    nuestra legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Guillaumes, el texto de su interpelaci\u00f3n es sobre la\n    pol\u00edtica del Ministerio del Interior hacia Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, por respeto\n    hacia la C\u00e1mara, me voy a centrar en la pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior hacia Catalu\u00f1a, que es lo que dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esa explicaci\u00f3n que usted ha dado se refiere a una informaci\u00f3n que\n    public\u00f3 un digital y un peri\u00f3dico de Catalu\u00f1a, el diario Ara, que mereci\u00f3\n    honores de portada y varias p\u00e1ginas en su interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que ustedes est\u00e9n en la obsesi\u00f3n en la que est\u00e1n y vean\n    persecuciones incluso en sue\u00f1os, pero eso es m\u00e1s propio del siquiatra que\n    del ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica del ministerio en relaci\u00f3n\n    con Catalu\u00f1a es la misma que en relaci\u00f3n con el conjunto de Espa\u00f1a,\n    l\u00f3gicamente, teniendo en cuenta el autogobierno que tiene Catalu\u00f1a y que\n    competencias que en el conjunto del territorio ejerce el Ministerio del\n    Interior no las ejerce de manera directa en Catalu\u00f1a por ese\n    autogobierno, por ejemplo, en materia de Instituciones Penitenciarias o\n    de control del tr\u00e1fico, que es ejercido por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    una polic\u00eda auton\u00f3mica, los Mossos d'Esquadra, y eso limita las\n    competencias del Ministerio del Interior en Catalu\u00f1a, como es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que el Ministerio del Interior a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, entre otras instituciones\n    dependientes del ministerio, por tanto, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil,\n    ejerza en el \u00e1mbito de la ley, como no puede ser de otra manera, y en el\n    ejercicio de sus competencias actividades que redundan en la seguridad de\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el 81 % de esas\n    investigaciones, la desarticulaci\u00f3n total o parcial de esos grupos y los\n    detenidos se deben al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    muchas de esas operaciones en su condici\u00f3n de Polic\u00eda Judicial, que, como\n    usted sabe, se la otorgan los jueces, no se la otorgan ni el Ministerio\n    del Interior ni la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de las infraestructuras cr\u00edticas frente a\n    las amenazas cibern\u00e9ticas -es decir, la ciberseguridad-, debe se\u00f1alarse\n    que 475 infraestructuras estrat\u00e9gicas est\u00e1n situadas en Catalu\u00f1a, de las\n    cuales 52 tienen car\u00e1cter cr\u00edtico, y a eso dedican un esfuerzo importante\n    las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado a trav\u00e9s del equipo de respuesta ante\n    emergencias inform\u00e1ticas, el CERT, creado conjuntamente por el Ministerio\n    de Industria, Energ\u00eda y Turismo y el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es muy bueno para todos y a eso\n    contribuye de manera muy decisiva -perm\u00edtame que se lo diga- el\n    Ministerio del Interior con sus Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    en el ejercicio de sus competencias como Polic\u00eda Judicial de manera muy\n    especial, aunque no solo, y en el ejercicio de sus competencias\n    exclusivas y tambi\u00e9n de las compartidas o concurrentes por los Mossos\n    d'Esquadra, y todo, como no puede ser de otra manera, en el marco de\n    nuestra legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que el Ministerio del Interior a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, entre otras instituciones\n    dependientes del ministerio, por tanto, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil,\n    ejerza en el \u00e1mbito de la ley, como no puede ser de otra manera, y en el\n    ejercicio de sus competencias actividades que redundan en la seguridad de\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el 81 % de esas\n    investigaciones, la desarticulaci\u00f3n total o parcial de esos grupos y los\n    detenidos se deben al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    muchas de esas operaciones en su condici\u00f3n de Polic\u00eda Judicial, que, como\n    usted sabe, se la otorgan los jueces, no se la otorgan ni el Ministerio\n    del Interior ni la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el a\u00f1o 2013 la\n    Polic\u00eda y la Guardia Civil en Catalu\u00f1a desarticularon total o\n    parcialmente 108 grupos de criminalidad organizada, investigaron a 6.191\n    personas y detuvieron a 1.828. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014, hasta la fecha -datos provisionales-, grupos\n    desarticulados de criminalidad organizada en Catalu\u00f1a: 54; 10 por los\n    Mossos d'Esquadra y 44 por la Polic\u00eda y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personas\n    investigadas: 3.358; 3.167 por la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil y\n    189 por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detenidos: 909 por la Polic\u00eda Nacional y\n    Guardia Civil y 145 por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lucha contra el terrorismo islamista, hist\u00f3ricamente\n    Catalu\u00f1a se constituye como una comunidad aut\u00f3noma que, en funci\u00f3n de su\n    poblaci\u00f3n y territorio, exige de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad,\n    tanto Mossos d'Esquadra como Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil, un\n    esfuerzo adicional, de tal suerte que, en lo que hace referencia a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el 21 % de las operaciones\n    llevadas a cabo en todo el territorio nacional contra el terrorismo\n    yihadista -el 21 %- se realizan en Catalu\u00f1a; y concretamente en la\n    provincia de Barcelona, m\u00e1s del 18 % del total de las investigadas en\n    Espa\u00f1a, por delante de Madrid, que tiene el 13 %, y por delante de Ceuta\n    y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, de las investigaciones\n    relacionadas con delitos de corrupci\u00f3n en Catalu\u00f1a por la Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil en lo que llevamos de legislatura le puedo\n    decir que han desarrollado 68 investigaciones contra la corrupci\u00f3n en\n    Catalu\u00f1a -la Polic\u00eda y la Guardia Civil-, que ha significado un total de\n    552 detenidos e imputados puestos a disposici\u00f3n judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Brev\u00edsimamente le voy a decir unas cuantas cosas\n    y con datos, sin perjuicio de que en la r\u00e9plica, si usted insiste, le\n    pueda dar algunos datos m\u00e1s que le interesan y posiblemente tambi\u00e9n a su\n    grupo y al conjunto de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar unos cuantos datos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014, hasta la fecha -datos provisionales-, grupos\n    desarticulados de criminalidad organizada en Catalu\u00f1a: 54; 10 por los\n    Mossos d'Esquadra y 44 por la Polic\u00eda y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo dec\u00eda -quiz\u00e1\n    con iron\u00eda, yo lo digo con seriedad-, Espa\u00f1a en estos momentos, en datos\n    tanto de percepci\u00f3n subjetiva como en datos objetivos, que ahora le dir\u00e9,\n    es uno de los pa\u00edses m\u00e1s seguros del mundo, concretamente el s\u00e9ptimo m\u00e1s\n    seguro del mundo y el cuarto m\u00e1s seguro de la Uni\u00f3n Europea, seg\u00fan\n    estad\u00edsticas Eurostat, medido en tasas de criminalidad; es decir, delitos\n    y faltas por cada mil habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar unos datos para que vea\n    que esto es as\u00ed, por si duda de mi palabra, cosa que \u00faltimamente hace con\n    bastante reincidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de este a\u00f1o 2014 -o sea, ya-, a nivel nacional la tasa de\n    criminalidad se sit\u00faa, seg\u00fan estad\u00edsticas Eurostat -es decir, datos\n    homologables- en 44,5; en Catalu\u00f1a es de 56. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice a continuaci\u00f3n que se\n    valorar\u00e1 positivamente cumplir alguno de los siguientes requisitos:\n    Primero, tener conocimiento y/o experiencia en la investigaci\u00f3n de los\n    delitos relacionados con el crimen organizado, delincuencia econ\u00f3mica y\n    fiscal, blanqueo de capitales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de todo eso, se\u00f1or\u00eda, es que evidentemente en una aldea\n    global, como es el mundo global actual, donde la delincuencia itinerante\n    y donde la criminalidad organizada no conoce de fronteras, todo lo que\n    hagamos en Catalu\u00f1a, como lo que hagamos en el resto de Espa\u00f1a, tiene que\n    ver con la seguridad global, la seguridad compartida, la seguridad de\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, cualquiera que sea su unidad de\n    referencia, se dedican, en el marco de la ley, como no puede ser de otra\n    manera, a la persecuci\u00f3n de actividades delictivas tipificadas como tales\n    en el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa unidad de la que trae causa su interpelaci\u00f3n,\n    haci\u00e9ndose usted eco de lo que publica ese medio, se llama Unidad de\n    Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Coordinaci\u00f3n -en el acr\u00f3nimo, UPEC- y no\n    desarrolla ninguna actividad investigadora, concret\u00e1ndose su actuaci\u00f3n en\n    la elaboraci\u00f3n de planes estrat\u00e9gicos en el seno del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda y su coordinaci\u00f3n operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUna plaza para una unidad\n    secreta que es difundida a nivel p\u00fablico y entre todos los integrantes\n    que re\u00fanan esos requisitos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el 81 % de esas\n    investigaciones, la desarticulaci\u00f3n total o parcial de esos grupos y los\n    detenidos se deben al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    muchas de esas operaciones en su condici\u00f3n de Polic\u00eda Judicial, que, como\n    usted sabe, se la otorgan los jueces, no se la otorgan ni el Ministerio\n    del Interior ni la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "seguridad ciudadana": [6], "delincuencia": [7], "cuerpo nacional": [8], "datos": [5], "j\u00f3venes": [0], "polic\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Supongo que usted\n    se acuerda de lo que es el blanco de Espa\u00f1a, mucha gente tambi\u00e9n se debe\n    acordar, aunque los m\u00e1s j\u00f3venes seguro que no saben qu\u00e9 es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, yo creo que si hemos de buscar v\u00edctimas,\n    despu\u00e9s de los perseguidos, al primero que tendr\u00edamos que calificar como\n    tal es al polic\u00eda que tiene que hacer cosas que seguramente no le gustan\n    en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDesde Asuntos Internos se empieza a implementar el conocimiento de la\n    lengua catalana en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene que\n    existir nada que se parezca a una polic\u00eda pol\u00edtica en un Estado\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se opusieron cuando debat\u00edamos la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de seguridad ciudadana a que los Mossos o la\n    Ertzaintza pudieran asumir la conexi\u00f3n con las bases de datos de Interpol\n    y Europol, precisamente por este motivo, por la gran presencia del crimen\n    organizado en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se opusieron cuando debat\u00edamos la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de seguridad ciudadana a que los Mossos o la\n    Ertzaintza pudieran asumir la conexi\u00f3n con las bases de datos de Interpol\n    y Europol, precisamente por este motivo, por la gran presencia del crimen\n    organizado en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se opusieron cuando debat\u00edamos la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de seguridad ciudadana a que los Mossos o la\n    Ertzaintza pudieran asumir la conexi\u00f3n con las bases de datos de Interpol\n    y Europol, precisamente por este motivo, por la gran presencia del crimen\n    organizado en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy bien todo esto que ha contado sobre la delincuencia organizada y\n    el yihadismo en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDesde Asuntos Internos se empieza a implementar el conocimiento de la\n    lengua catalana en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "delincuencia": [7, 8, 9], "seguridad": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde luego, si le pido\n    informaci\u00f3n a la polic\u00eda y esta me dice que esa unidad no existe, yo\n    creer\u00e9 a la polic\u00eda m\u00e1s que a usted, entre otras cosas porque la polic\u00eda\n    me aporta pruebas y usted no me aporta ninguna, solo una informaci\u00f3n\n    publicada en un peri\u00f3dico respecto de la cual lo m\u00e1s importante es que\n    les llama la atenci\u00f3n que se exija catal\u00e1n para determinados destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevo\n    viviendo toda la vida en Catalu\u00f1a y no necesito de la polic\u00eda para\n    conocer a la sociedad catalana, para conocer Catalu\u00f1a y para saber ad\u00f3nde\n    la est\u00e1 llevando el independentismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la polic\u00eda\n    recibi\u00f3 una informaci\u00f3n procedente de fuentes -a juicio de la polic\u00eda-\n    solventes, a la vista de la experiencia y de informaciones precedentes\n    recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es obligaci\u00f3n de la polic\u00eda, abri\u00f3 diligencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho la polic\u00eda y es lo que\n    seguir\u00e1 haciendo, luchar contra la corrupci\u00f3n, luchar contra la\n    delincuencia en toda Espa\u00f1a, evidentemente y como no puede ser de otra\n    manera, sin hacer adscripci\u00f3n de ideolog\u00eda pol\u00edtica, de colores\n    pol\u00edticos, y siempre en el marco de la ley, a pesar de que a ustedes les\n    parezca que, en funci\u00f3n de cosas que est\u00e1n saliendo, se crean unidades\n    que se dedican a perseguir independentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, somos un pa\u00eds\n    serio, tenemos una polic\u00eda seria, el Gobierno es serio y esas otras cosas\n    se las dejo para determinados informadores, para determinadas\n    informaciones y para determinados pol\u00edticos que se hacen eco de esas\n    informaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, si nos referimos a la seguridad en estos momentos\n    en sentido amplio y hablamos del terrorismo yihadista, de la criminalidad\n    organizada, de la delincuencia itinerante, de la corrupci\u00f3n existente,\n    podr\u00edamos hablar en serio, pero si lo que me pide es que disuelva una\n    unidad que no existe y sobre la\n    base que me ha planteado, comprender\u00e1 que es muy dif\u00edcil el di\u00e1logo y muy\n    dif\u00edcil el acuerdo, y no me voy a reiterar en ello porque esto es lo que\n    hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, si nos referimos a la seguridad en estos momentos\n    en sentido amplio y hablamos del terrorismo yihadista, de la criminalidad\n    organizada, de la delincuencia itinerante, de la corrupci\u00f3n existente,\n    podr\u00edamos hablar en serio, pero si lo que me pide es que disuelva una\n    unidad que no existe y sobre la\n    base que me ha planteado, comprender\u00e1 que es muy dif\u00edcil el di\u00e1logo y muy\n    dif\u00edcil el acuerdo, y no me voy a reiterar en ello porque esto es lo que\n    hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dije ya, desde hace semanas est\u00e1n oficializadas por la UDEF, la\n    Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho la polic\u00eda y es lo que\n    seguir\u00e1 haciendo, luchar contra la corrupci\u00f3n, luchar contra la\n    delincuencia en toda Espa\u00f1a, evidentemente y como no puede ser de otra\n    manera, sin hacer adscripci\u00f3n de ideolog\u00eda pol\u00edtica, de colores\n    pol\u00edticos, y siempre en el marco de la ley, a pesar de que a ustedes les\n    parezca que, en funci\u00f3n de cosas que est\u00e1n saliendo, se crean unidades\n    que se dedican a perseguir independentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  EL IMPACTO DE LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN NUESTRO SISTEMA DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA SITUACI\u00d3N DEL\n    FONDO DE RESERVA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL IMPACTO DE LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN NUESTRO SISTEMA DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA SITUACI\u00d3N DEL\n    FONDO DE RESERVA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "trabajadores": [33], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "contratos": [35, 36], "reforma laboral": [37], "interior": [29, 30, 31, 32], "sanidad": [34]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Voy a empezar dici\u00e9ndole cu\u00e1l era la situaci\u00f3n a 31\n    de diciembre de 2011: la Seguridad Social ten\u00eda 17.229.921 afiliados, el\n    Fondo de reserva ten\u00eda 66.815 millones y el d\u00e9ficit era del 0,01 % del\n    producto interior bruto, es decir, 400 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social desde 2011 hasta 2014 se ha\n    multiplicado treinta y dos veces, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, en el Plan de estabilidad 2014-2017 que han mandado a Bruselas,\n    dicen que la Seguridad Social seguir\u00e1 teniendo d\u00e9ficit hasta 2017, pero\n    luego ha venido la Autoridad Fiscal Independiente el 25 de noviembre y\n    nos ha dicho, a la vista de las cifras que ustedes les han aportado, que\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social alcanzar\u00e1 hasta 2020, es decir, se\u00f1ora\n    ministra, por primera vez en democracia a usted y a su Gobierno les cabe\n    el honor de tener en d\u00e9ficit la Seguridad Social toda una legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 usted la primera ministra de Trabajo y Seguridad Social que desde\n    que se cre\u00f3 el fondo ni siquiera ha colocado un euro en \u00e9l para el\n    futuro, ni siquiera -le recuerdo- cuando usted ped\u00eda ayuda a la Virgen\n    del Roc\u00edo para generar empleo, ni siquiera en ese contexto, y no lo digo\n    con ninguna irreverencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s afecta a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que tenga claro el efecto que sus pol\u00edticas\n    -la reforma, las bonificaciones y dem\u00e1s- est\u00e1n consiguiendo, en el a\u00f1o\n    2010, 320.000 afiliados significaban un ingreso para la Seguridad Social\n    de 1.900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, 320.000 afiliados este a\u00f1o 2014\n    han significado para la Seguridad Social 300 millones de euros, es decir,\n    1.600 millones menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una noticia muy buena como es el crecimiento de la afiliaci\u00f3n que ha\n    habido en los \u00faltimos tiempos sin embargo se est\u00e1 demostrando que para la\n    Seguridad Social no est\u00e1 teniendo ning\u00fan efecto, porque son los dados de\n    alta que dan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed no me va a servir que usted suba aqu\u00ed y me diga que en 1996 dejamos\n    la Seguridad Social en quiebra, porque usted sabe que eso no es verdad,\n    porque en el a\u00f1o 1996 la Seguridad Social pagaba con cotizaciones\n    sociales la sanidad, los servicios sociales y dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reformado la Seguridad Social ustedes solos, han roto el Pacto\n    de Toledo, porque estamos muertos, no hacemos nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted les va a subir a los pensionistas lo equivalente a 250\n    millones que va a tener de coste para la Seguridad Social, pero luego\n    usted va a hacer que los pensionistas devuelvan, por pagos farmac\u00e9uticos,\n    por medicamentos que han sacado del sistema, la friolera de 963 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a subir aqu\u00ed a decir: dejaron la\n    Seguridad Social en quiebra, dejaron la Seguridad Social en d\u00e9ficit en\n    2011... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un mercado laboral\n    desregularizado, al trabajador convertido en esclavo de nuevo y al\n    empresario en amo, lo que hab\u00edamos desechado desde hac\u00eda tiempo, y nos va\n    a dejar una Seguridad Social con unos pensionistas perdiendo poder\n    adquisitivo, en d\u00e9ficit constante, con unas reformas que solo han avalado\n    ustedes, que no ha avalado ning\u00fan grupo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar la oportunidad de que regresemos juntos al\n    Pacto de Toledo, de que revisemos y analicemos de verdad lo que\n    significan sus pol\u00edticas y de que nos hagan un informe, no unos t\u00e9cnicos\n    o unos sabios contratados -que saben mucho, no lo dudo-, sino los\n    t\u00e9cnicos que s\u00ed saben de Seguridad Social, los de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a empezar dici\u00e9ndole cu\u00e1l era la situaci\u00f3n a 31\n    de diciembre de 2011: la Seguridad Social ten\u00eda 17.229.921 afiliados, el\n    Fondo de reserva ten\u00eda 66.815 millones y el d\u00e9ficit era del 0,01 % del\n    producto interior bruto, es decir, 400 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social desde 2011 hasta 2014 se ha\n    multiplicado treinta y dos veces, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, en el Plan de estabilidad 2014-2017 que han mandado a Bruselas,\n    dicen que la Seguridad Social seguir\u00e1 teniendo d\u00e9ficit hasta 2017, pero\n    luego ha venido la Autoridad Fiscal Independiente el 25 de noviembre y\n    nos ha dicho, a la vista de las cifras que ustedes les han aportado, que\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social alcanzar\u00e1 hasta 2020, es decir, se\u00f1ora\n    ministra, por primera vez en democracia a usted y a su Gobierno les cabe\n    el honor de tener en d\u00e9ficit la Seguridad Social toda una legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 usted la primera ministra de Trabajo y Seguridad Social que desde\n    que se cre\u00f3 el fondo ni siquiera ha colocado un euro en \u00e9l para el\n    futuro, ni siquiera -le recuerdo- cuando usted ped\u00eda ayuda a la Virgen\n    del Roc\u00edo para generar empleo, ni siquiera en ese contexto, y no lo digo\n    con ninguna irreverencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s afecta a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como\n    recomienda el Pacto de Toledo -les recuerdo que en la \u00faltima revisi\u00f3n del\n    mismo el representante era don Tom\u00e1s Burgos, que incid\u00eda en ello y lo\n    exig\u00eda-, las bonificaciones no se pod\u00edan hacer con dinero de la Seguridad\n    Social, ten\u00edan que ser con aportaciones del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que tenga claro el efecto que sus pol\u00edticas\n    -la reforma, las bonificaciones y dem\u00e1s- est\u00e1n consiguiendo, en el a\u00f1o\n    2010, 320.000 afiliados significaban un ingreso para la Seguridad Social\n    de 1.900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, 320.000 afiliados este a\u00f1o 2014\n    han significado para la Seguridad Social 300 millones de euros, es decir,\n    1.600 millones menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una noticia muy buena como es el crecimiento de la afiliaci\u00f3n que ha\n    habido en los \u00faltimos tiempos sin embargo se est\u00e1 demostrando que para la\n    Seguridad Social no est\u00e1 teniendo ning\u00fan efecto, porque son los dados de\n    alta que dan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed no me va a servir que usted suba aqu\u00ed y me diga que en 1996 dejamos\n    la Seguridad Social en quiebra, porque usted sabe que eso no es verdad,\n    porque en el a\u00f1o 1996 la Seguridad Social pagaba con cotizaciones\n    sociales la sanidad, los servicios sociales y dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reformado la Seguridad Social ustedes solos, han roto el Pacto\n    de Toledo, porque estamos muertos, no hacemos nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted les va a subir a los pensionistas lo equivalente a 250\n    millones que va a tener de coste para la Seguridad Social, pero luego\n    usted va a hacer que los pensionistas devuelvan, por pagos farmac\u00e9uticos,\n    por medicamentos que han sacado del sistema, la friolera de 963 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a subir aqu\u00ed a decir: dejaron la\n    Seguridad Social en quiebra, dejaron la Seguridad Social en d\u00e9ficit en\n    2011... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un mercado laboral\n    desregularizado, al trabajador convertido en esclavo de nuevo y al\n    empresario en amo, lo que hab\u00edamos desechado desde hac\u00eda tiempo, y nos va\n    a dejar una Seguridad Social con unos pensionistas perdiendo poder\n    adquisitivo, en d\u00e9ficit constante, con unas reformas que solo han avalado\n    ustedes, que no ha avalado ning\u00fan grupo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar la oportunidad de que regresemos juntos al\n    Pacto de Toledo, de que revisemos y analicemos de verdad lo que\n    significan sus pol\u00edticas y de que nos hagan un informe, no unos t\u00e9cnicos\n    o unos sabios contratados -que saben mucho, no lo dudo-, sino los\n    t\u00e9cnicos que s\u00ed saben de Seguridad Social, los de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a empezar dici\u00e9ndole cu\u00e1l era la situaci\u00f3n a 31\n    de diciembre de 2011: la Seguridad Social ten\u00eda 17.229.921 afiliados, el\n    Fondo de reserva ten\u00eda 66.815 millones y el d\u00e9ficit era del 0,01 % del\n    producto interior bruto, es decir, 400 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n a\n    30 de noviembre de 2014 es la siguiente: afiliados, 16.695.752, el Fondo\n    de reserva ten\u00eda 42.675 millones de euros y el d\u00e9ficit ha alcanzado los\n    13.000 millones, m\u00e1s de un punto del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2011 representaban el 10,1 del\n    producto interior bruto; en el a\u00f1o 2014, el 9,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan a\u00f1o desde 2002\n    hab\u00edan bajado las cotizaciones con respecto al producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido aqu\u00ed un debate esta ma\u00f1ana y yo le propongo\n    organizarle una asamblea de trabajadores con contrato temporal, algunos\n    parados y algunos de grandes empresas y viene usted a decirles que tienen\n    un contrato mejor que el que ten\u00edan hace cuatro a\u00f1os (Aplausos) y viene\n    usted a decirles que cobran m\u00e1s que hace cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed no me va a servir que usted suba aqu\u00ed y me diga que en 1996 dejamos\n    la Seguridad Social en quiebra, porque usted sabe que eso no es verdad,\n    porque en el a\u00f1o 1996 la Seguridad Social pagaba con cotizaciones\n    sociales la sanidad, los servicios sociales y dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han cambiado contratos estables y bien pagados por\n    contratos de una hora a falsos aut\u00f3nomos y las bases de cotizaci\u00f3n han\n    ido bajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy todo\n    el mundo sabe que en este pa\u00eds los salarios han ca\u00eddo m\u00e1s del 10 % y que\n    los contratos son de dos horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues muy sencillo, se\u00f1ora ministra,\n    por la reforma laboral -dice-, por la letal reforma laboral para el\n    mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "reforma laboral": [7], "seguridad": [2, 3, 4], "oportunidades": [6], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En lo\n    que dependa del Gobierno del Partido Popular vamos a seguir reforzando\n    nuestro modelo de pensiones, porque es el coraz\u00f3n de nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos queda mucho por hacer,\n    pero le aseguro, se\u00f1ora diputada, que cuando termine la legislatura habr\u00e1\n    menos parados y m\u00e1s empleos en forma de afiliados a la Seguridad Social\n    que cuando ustedes nos dejaron el pa\u00eds en la situaci\u00f3n del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora diputada, las pol\u00edticas que ha impulsado este Gobierno\n    desde el primer momento pretenden reforzar nuestro sistema de Seguridad\n    Social y garantizar puntualmente cada mes las pensiones de nuestros\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo\n    que dependa del Gobierno del Partido Popular vamos a seguir reforzando\n    nuestro modelo de pensiones, porque es el coraz\u00f3n de nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos queda mucho por hacer,\n    pero le aseguro, se\u00f1ora diputada, que cuando termine la legislatura habr\u00e1\n    menos parados y m\u00e1s empleos en forma de afiliados a la Seguridad Social\n    que cuando ustedes nos dejaron el pa\u00eds en la situaci\u00f3n del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recibimos un pa\u00eds en recesi\u00f3n, en el que\n    el paro sub\u00eda cada mes a ritmos superiores al 12 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en su etapa de\n    Gobierno se destruyeron m\u00e1s de 300.000 empresas; hoy, seg\u00fan el \u00faltimo\n    dato de lo que llevamos del a\u00f1o 2014, hay m\u00e1s de 50.000 nuevas cuentas de\n    cotizaci\u00f3n de empresa, tejido productivo que se sigue creando en Espa\u00f1a\n    para ofrecer oportunidades a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de la reforma laboral, esa reforma que, por cierto, apoyaron\n    cuatro grupos de la C\u00e1mara -no la hicimos en soledad, la apoyaron cuatro\n    grupos de esta C\u00e1mara- y que est\u00e1 significando un cambio fenomenal en el\n    mercado de trabajo, porque por primera vez en nuestro pa\u00eds, lo que no\n    tiene precedentes en toda la historia democr\u00e1tica, se crea empleo con\n    tasas muy moderadas de crecimiento, crece el PIB al 1,6 % anual y crece\n    el empleo al 1,6 % anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "seguridad": [4, 5, 6, 7], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si se hubiera hecho todo esto al inicio de la crisis, nuestro sistema de\n    Seguridad Social todav\u00eda estar\u00eda mejor, porque ustedes no solo no\n    separaron las fuentes de financiaci\u00f3n, sino que le metieron al sistema,\n    entre 2005 y 2011, 40.000 millones de euros de cargas impropias: en la\n    direcci\u00f3n contraria, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la tarjeta de la Seguridad Social\n    pagaban cosas impropias, pagaban prestaciones sanitarias, ten\u00edan un l\u00edo\n    hecho con el Fogasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No aclararon las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, en esta C\u00e1mara se est\u00e1n tramitando dos leyes\n    importantes que tambi\u00e9n favorecer\u00e1n el sistema, la ley de mutuas, que\n    mejorar\u00e1 la colaboraci\u00f3n con esas entidades p\u00fablico-privadas de la\n    Seguridad Social, y la ley de liquidaci\u00f3n e ingreso de cuotas, que\n    mejorar\u00e1\n    la relaci\u00f3n entre los ciudadanos, las empresas y el sistema de Seguridad\n    Social, por tanto, hemos reforzado con reformas el coraz\u00f3n del sistema de\n    bienestar con el \u00fanico objetivo de que se paguen puntualmente las\n    pensiones y que no sean los pensionistas los que sufran m\u00e1s duramente,\n    como sucedi\u00f3 con ustedes los socialistas, la cara de la crisis cuando\n    vengan mal dadas congelando las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se hubiera hecho todo esto al inicio de la crisis, nuestro sistema de\n    Seguridad Social todav\u00eda estar\u00eda mejor, porque ustedes no solo no\n    separaron las fuentes de financiaci\u00f3n, sino que le metieron al sistema,\n    entre 2005 y 2011, 40.000 millones de euros de cargas impropias: en la\n    direcci\u00f3n contraria, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la tarjeta de la Seguridad Social\n    pagaban cosas impropias, pagaban prestaciones sanitarias, ten\u00edan un l\u00edo\n    hecho con el Fogasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No aclararon las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, en esta C\u00e1mara se est\u00e1n tramitando dos leyes\n    importantes que tambi\u00e9n favorecer\u00e1n el sistema, la ley de mutuas, que\n    mejorar\u00e1 la colaboraci\u00f3n con esas entidades p\u00fablico-privadas de la\n    Seguridad Social, y la ley de liquidaci\u00f3n e ingreso de cuotas, que\n    mejorar\u00e1\n    la relaci\u00f3n entre los ciudadanos, las empresas y el sistema de Seguridad\n    Social, por tanto, hemos reforzado con reformas el coraz\u00f3n del sistema de\n    bienestar con el \u00fanico objetivo de que se paguen puntualmente las\n    pensiones y que no sean los pensionistas los que sufran m\u00e1s duramente,\n    como sucedi\u00f3 con ustedes los socialistas, la cara de la crisis cuando\n    vengan mal dadas congelando las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han incorporado a la base elementos que estaban\n    excluidos para garantizar que los empresarios cotizan por todo lo que los\n    trabajadores trabajan realmente y tambi\u00e9n para garantizar la\n    sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de preocuparnos por los pensionistas, tambi\u00e9n nos preocupamos por\n    los trabajadores que van a ser pensionistas ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un suplemento de cr\u00e9dito de 940 millones\n    de euros, y en los \u00faltimos cinco d\u00edas se han pagado las prestaciones a\n    m\u00e1s de 158.000 trabajadores, a aquellos que ten\u00edan salarios e\n    indemnizaciones por despido pendientes con sus empresas por situaciones\n    de insolvencia o de concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es compromiso, pagar las facturas\n    pendientes, resolver los expedientes acumulados del Gobierno socialista y\n    poner al d\u00eda algo tan importante como el Fogasa en nuestro pa\u00eds, un\n    ejemplo m\u00e1s de que nos preocupan los trabajadores de hoy, los\n    pensionistas de hoy y tambi\u00e9n los pensionistas de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, ha dicho que me quiere organizar una asamblea con parados\n    y con trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo acepto porque me re\u00fano todos los d\u00edas con\n    cualquiera, pero, si le parece, como soy andaluza, organ\u00edcemela con los\n    trabajadores del Servicio Andaluz de Salud, en el que uno de cada tres\n    empleados sanitarios tiene un contrato temporal, no por d\u00edas, por horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    miles de denuncias de trabajadores del Servicio Andaluz de Salud que\n    dicen que no les pagan las horas extraordinarias trabajadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    no d\u00e9 aqu\u00ed lecciones de empleo y calidad en el empleo ni hagan en\n    Andaluc\u00eda cuando son Gobierno esas cosas que son indecentes para los\n    trabajadores del Servicio Andaluz de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [6], "sanidad": [7], "seguridad": [3, 4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, este es el Fondo de reserva\n    (Muestra un documento), lo que le dejamos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que el Fondo de reserva est\u00e1 para pagar las pensiones,\n    pero para lo que no est\u00e1 la Seguridad Social es para que tomen medidas y\n    que los ingresos cada d\u00eda sean menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que nos hagan un informe los t\u00e9cnicos de\n    la Seguridad Social que nos diga el efecto de las reformas que han hecho\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, este es el Fondo de reserva\n    (Muestra un documento), lo que le dejamos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que el Fondo de reserva est\u00e1 para pagar las pensiones,\n    pero para lo que no est\u00e1 la Seguridad Social es para que tomen medidas y\n    que los ingresos cada d\u00eda sean menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que nos hagan un informe los t\u00e9cnicos de\n    la Seguridad Social que nos diga el efecto de las reformas que han hecho\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les dejamos una deuda del 68 % del producto\n    interior bruto y ustedes hoy la tienen del cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado\n    en sanidad lo irrecortable y hacen pagar a los ciudadanos por todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "paro": [4], "seguridad social": [0], "contratos": [6], "datos": [5], "oportunidades": [7], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno que\n    trabaja porque los pensionistas vean cumplidamente atendida su pensi\u00f3n\n    cada mes, un Gobierno que trabaja desde un di\u00e1logo constructivo para\n    hacer reformas que van a garantizar las pensiones de nuestros j\u00f3venes de\n    hoy que ser\u00e1n pensionistas ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora diputada, d\u00e9jeme que\n    le diga para terminar que damos tranquilidad, serenidad y seguridad a los\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Menos presiones, menos excepciones y\n    m\u00e1s soluciones es lo que le est\u00e1 reclamando la sociedad vasca desde hace\n    a\u00f1os y es lo que exige el momento pol\u00edtico, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes tuvieron que cambiar de\n    opini\u00f3n, y tuvieron que cambiar de opini\u00f3n precisamente para satisfacer a\n    los sectores m\u00e1s ultras de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, \u00bfusted considera que este pa\u00eds merece un Gobierno que aprueba\n    leyes que ponen multas, por ejemplo, a preferentistas que se agolpan ante\n    sucursales bancarias en demanda de atenci\u00f3n, o a aquellas personas que se\n    movilizan a trav\u00e9s de las plataformas para frenar desahucios en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "defensa": [3], "pa\u00eds": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dice que sube las tasas\n    judiciales para defender la justicia cuando hace usted la peor de las\n    justicias, que es la justicia de los \u00fanicos que tienen capacidad y renta\n    para poder pagarla, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted ha hecho con la Ley de\n    Seguridad Ciudadana y con esa ley mordaza es precisamente lo contrario,\n    es aprobar una ley a la medida de sus miedos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, con esas credenciales causa sonrojo escucharle apelar a una\n    mayor\u00eda moderada en Espa\u00f1a cuando usted legisla solamente para la derecha\n    m\u00e1s extrema de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, ahora le ha dado por hablar de la historia,\n    pero los espa\u00f1oles conocen perfectamente cu\u00e1l es su historia y la de todo\n    su Gobierno: la historia de recortes en derechos y libertades a los\n    ciudadanos, y luego, sin ning\u00fan tipo de pudor, se\u00f1or Rajoy, dicen que lo\n    hacen en defensa de esos derechos y esas libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al final, todo eso acaba generando la sensaci\u00f3n -si no la\n    seguridad- de que tiene usted una cierta confusi\u00f3n a la hora de tener un\n    criterio sobre cualquier cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mayor recorte de derechos que se ha llevado a cabo recientemente en\n    nuestro pa\u00eds lo ha producido un Gobierno que dej\u00f3 a Espa\u00f1a al borde del\n    colapso econ\u00f3mico, al borde del rescate (Rumores.-Aplausos), que hizo una\n    gesti\u00f3n econ\u00f3mica que gener\u00f3 un aumento del desempleo de 3.400.000\n    personas (Rumores), que dej\u00f3 a Espa\u00f1a en recesi\u00f3n, un d\u00e9ficit p\u00fablico de\n    m\u00e1s del 9 %, y miles de facturas sin pagar; eso s\u00ed que es un atentado a\n    los derechos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra frase: Ning\u00fan pa\u00eds puede permitir que entren por sus fronteras\n    cuantos inmigrantes quieran hacerlo; Espa\u00f1a tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EST\u00c1 CUMPLIENDO\n    CON LAS EXIGENCIAS DE SEGURIDAD EN SUS DECISIONES SOBRE ENERG\u00cdA NUCLEAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la energ\u00eda nuclear no es la energ\u00eda del futuro: ni\n    es limpia, ni es barata, ni es segura, ni es imprescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [4], "energ\u00e9tico": [2], "energ\u00eda": [0, 1], "seguridad": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Mire, se\u00f1or Hernando, cualquier actuaci\u00f3n que haga este Gobierno en\n    materia de energ\u00eda nuclear ser\u00e1 contando, como no puede ser de otro modo,\n    con los informes favorables del Consejo de Seguridad Nuclear que, como\n    usted sabe, desde 1980 es el \u00f3rgano encargado de velar por la seguridad y\n    la protecci\u00f3n en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, han sido treinta y cuatro a\u00f1os en\n    los que se ha funcionado de esta manera y, desde luego, muchas de las\n    decisiones que tome el Gobierno son la consecuci\u00f3n de las que adopt\u00f3 su\n    anterior Gobierno, que no era tan claro como usted, desde luego, ni\n    tampoco lo era su l\u00edder en la pasada legislatura, en materia de energ\u00eda\n    nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que es usted tan claro, yo tambi\u00e9n le voy a decir un par de cosas, y\n    es que gracias al mix energ\u00e9tico que est\u00e1 promoviendo este Gobierno, en\n    esta legislatura no ha subido la luz un 70 %, sino que bajar\u00e1...\n    (Protestas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Hernando, cualquier actuaci\u00f3n que haga este Gobierno en\n    materia de energ\u00eda nuclear ser\u00e1 contando, como no puede ser de otro modo,\n    con los informes favorables del Consejo de Seguridad Nuclear que, como\n    usted sabe, desde 1980 es el \u00f3rgano encargado de velar por la seguridad y\n    la protecci\u00f3n en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or Hernando, cualquier actuaci\u00f3n que haga este Gobierno en\n    materia de energ\u00eda nuclear ser\u00e1 contando, como no puede ser de otro modo,\n    con los informes favorables del Consejo de Seguridad Nuclear que, como\n    usted sabe, desde 1980 es el \u00f3rgano encargado de velar por la seguridad y\n    la protecci\u00f3n en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [3], "energ\u00eda": [0], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... A los tres d\u00edas, el ministro de\n    Energ\u00eda le dio las gracias a la se\u00f1ora De Cospedal por aceptar el ATC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como el Consejo de Seguridad\n    Nuclear no se f\u00eda de Enresa, encarg\u00f3 un\n    informe a una ingenier\u00eda norteamericana, que dice textualmente: Sobre la\n    base de la informaci\u00f3n presentada por Enresa hasta la fecha, el\n    emplazamiento previsto es inadecuado, desde el punto de vista geot\u00e9cnico,\n    para albergar unos edificios de estas caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy le pregunto sobre seguridad nuclear porque hay miles de personas\n    preocupadas en Cuenca y en otras provincias sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy le pregunto sobre seguridad nuclear porque hay miles de personas\n    preocupadas en Cuenca y en otras provincias sobre este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Mire, llevo desde el jueves\n    estudiando y revisando todos los expedientes y asuntos que hab\u00eda\n    pendientes en seguridad nuclear, porque yo s\u00ed me tomo este tema en serio,\n    no para venir aqu\u00ed a hacer una demagogia pol\u00edtica, y tuve la tranquilidad\n    de que no encontr\u00e9 nada que no estuviera en regla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted\n    no le preocupa la seguridad nuclear; le preocupa la inseguridad de su\n    l\u00edder y, por eso, viene a traer aqu\u00ed un debate de Castilla-La Mancha para\n    no tener, ... (Protestas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, llevo desde el jueves\n    estudiando y revisando todos los expedientes y asuntos que hab\u00eda\n    pendientes en seguridad nuclear, porque yo s\u00ed me tomo este tema en serio,\n    no para venir aqu\u00ed a hacer una demagogia pol\u00edtica, y tuve la tranquilidad\n    de que no encontr\u00e9 nada que no estuviera en regla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted\n    no le preocupa la seguridad nuclear; le preocupa la inseguridad de su\n    l\u00edder y, por eso, viene a traer aqu\u00ed un debate de Castilla-La Mancha para\n    no tener, ... (Protestas). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para hacerlo es necesario el informe previo y preceptivo,\n    adem\u00e1s vinculante en el caso de que sea negativo, del Consejo de\n    Seguridad Nuclear, en el que yo conf\u00edo y espero que usted tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacerlo es necesario el informe previo y preceptivo,\n    adem\u00e1s vinculante en el caso de que sea negativo, del Consejo de\n    Seguridad Nuclear, en el que yo conf\u00edo y espero que usted tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, el Gobierno se ofreci\u00f3 a contestar esta\n    pregunta por boca del ministro de Industria, porque yo estaba intentando\n    completar los votos necesarios para el Consejo de Seguridad, que ustedes\n    hab\u00edan dejado en cuarenta y tres y yo necesitaba ciento sesenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora diputada, el Gobierno se ofreci\u00f3 a contestar esta\n    pregunta por boca del ministro de Industria, porque yo estaba intentando\n    completar los votos necesarios para el Consejo de Seguridad, que ustedes\n    hab\u00edan dejado en cuarenta y tres y yo necesitaba ciento sesenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo\n    que se ha intentado, se\u00f1ora diputada, es que los traslados se hagan en\n    condiciones de seguridad para toda la poblaci\u00f3n y especialmente para la\n    poblaci\u00f3n de las islas Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En realidad es un\n    almac\u00e9n de papel mojado, en fin, una especie de met\u00e1fora de c\u00f3mo est\u00e1 la\n    justicia en Espa\u00f1a, que funciona mal por dos razones: primero, porque\n    est\u00e1 politizada e intervenida por los partidos pol\u00edticos, lo cual merma\n    su independencia, y segundo, porque est\u00e1 p\u00e9simamente dotada como servicio\n    p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n, tenemos un sistema de justicia\n    compuesto por casi 60.000 profesionales con m\u00faltiples sedes, con\n    competencias complejas de las comunidades aut\u00f3nomas, del Consejo General\n    del Poder Judicial y del Ministerio de Justicia, y en ese contexto y en\n    esa complejidad y diversidad creo que tenemos que transmitir a los\n    ciudadanos la confianza de que tenemos un buen sistema de justicia en\n    t\u00e9rminos de calidad de los servicios p\u00fablicos, un buen sistema de\n    justicia que garantiza el Estado de derecho, en el que sin duda hay\n    muchas reformas que hacer, reformas que se van a llevar a cabo por este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tienen ustedes trabajando\n    en condiciones penosas a los profesionales de la justicia y, eso s\u00ed, ha\n    anunciado usted una reforma de la justicia -ya veremos hasta d\u00f3nde llega-\n    que va a consistir sobre todo en empeorar todav\u00eda m\u00e1s las condiciones\n    sobre todo de los grandes procesos acortando la tramitaci\u00f3n y la\n    instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRealmente cree que est\u00e1n en condiciones de decir que tenemos un servicio\n    de justicia que transmite confianza a los ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incre\u00edble que se pretenda trabajar en estas condiciones\n    y lamentablemente esto da una idea de la importancia que dan ustedes a la\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han introducido tasas\n    judiciales que no se utilizan ni para el turno de defensa gratuita ni\n    tampoco para tener los juzgados en condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como le dec\u00eda, se\u00f1or Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n, para mejorar el servicio de la\n    justicia hay que hacer muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tener plazos m\u00e1ximos para la instrucci\u00f3n es un buen\n    compromiso de la justicia con los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora de\n    la justicia se lleva a cabo mejorando las instalaciones, incorporando\n    nuevas tecnolog\u00edas, reformando la organizaci\u00f3n, incorporando nuevas\n    plazas, como hizo este Gobierno hace muy escasas semanas cuando aprobamos\n    un decreto con 282 nuevas plazas de jueces y de magistrados, y trabajando\n    con los sindicatos para mejorar toda la plantilla de funcionarios el a\u00f1o\n    que viene tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la ley de presupuestos tendremos una oferta de\n    empleo p\u00fablico importante para los funcionarios de la Administraci\u00f3n de\n    Justicia que permitir\u00e1 transformar empleo temporal en empleo fijo y que\n    permitir\u00e1 llegar hasta el 50 % de la tasa de reposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que con todas esas medias estaremos en\n    la senda de tener un mejor servicio de justicia para todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el ministro de Justicia que el anteproyecto de ley de\n    enjuiciamiento criminal cumple las garant\u00edas constitucionales en materia\n    de intervenci\u00f3n de las comunicaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le aseguro que cuando he tenido la oportunidad de presentar al\n    Consejo de Ministros un anteproyecto de ley en una pieza tan fundamental\n    para el funcionamiento de la justicia como es la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia penal y las garant\u00edas para la investigaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de\n    los delitos, el elemento\n    al que se refiere concretamente -la intervenci\u00f3n de las comunicaciones- en\n    nuestra opini\u00f3n y en opini\u00f3n de muchos -porque es un proyecto apoyado por\n    la doctrina, por los jueces y por los fiscales- tiene todas las garant\u00edas\n    de constitucionalidad y de protecci\u00f3n de los derechos de los ciudadanos\n    para que pueda ser aprobado en el futuro por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aseguro que cuando he tenido la oportunidad de presentar al\n    Consejo de Ministros un anteproyecto de ley en una pieza tan fundamental\n    para el funcionamiento de la justicia como es la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia penal y las garant\u00edas para la investigaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de\n    los delitos, el elemento\n    al que se refiere concretamente -la intervenci\u00f3n de las comunicaciones- en\n    nuestra opini\u00f3n y en opini\u00f3n de muchos -porque es un proyecto apoyado por\n    la doctrina, por los jueces y por los fiscales- tiene todas las garant\u00edas\n    de constitucionalidad y de protecci\u00f3n de los derechos de los ciudadanos\n    para que pueda ser aprobado en el futuro por esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y al\n    contrario de lo que usted dice, las asociaciones de jueces, de fiscales y\n    los principales sindicatos de polic\u00eda de este pa\u00eds ya se han manifestado\n    en contra de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a poder hacerlo si sale adelante su proyecto; mis\n    conversaciones, mis mensajes y las comunicaciones privadas de cualquier\n    ciudadano de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y al\n    contrario de lo que usted dice, las asociaciones de jueces, de fiscales y\n    los principales sindicatos de polic\u00eda de este pa\u00eds ya se han manifestado\n    en contra de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy seguro de que como es un anteproyecto de ley que se ha\n    presentado hace muy poco tiempo a\u00fan no ha podido leerlo o pedir un\n    informe con detalle porque, si no, no podr\u00eda decir lo que dice, porque el\n    sistema de investigaci\u00f3n est\u00e1 en primer lugar orientado a dotar a los\n    jueces, a los fiscales y a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad de\n    capacidades para investigar el delito, y estoy seguro de que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en que es muy necesario dotarnos de herramientas para\n    poder combatir eficazmente el delito de las redes organizadas, de\n    aquellos que intentan cometer delitos grav\u00edsimos contra menores,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, creo que deber\u00edamos centrar el debate en lo\n    que corresponde; la ley va a estar en esta C\u00e1mara, est\u00e1 siendo\n    objeto en este momento de informe por el Consejo General del Poder\n    Judicial y la Fiscal\u00eda General del Estado, vendr\u00e1 aqu\u00ed para ser enmendada\n    y debatida, y estoy seguro de que con las aportaciones de sus se\u00f1or\u00edas\n    tendremos una buena ley de enjuiciamiento criminal para que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad, los jueces y los fiscales puedan luchar con\n    herramientas eficaces, del siglo XXI, contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estoy seguro de que como es un anteproyecto de ley que se ha\n    presentado hace muy poco tiempo a\u00fan no ha podido leerlo o pedir un\n    informe con detalle porque, si no, no podr\u00eda decir lo que dice, porque el\n    sistema de investigaci\u00f3n est\u00e1 en primer lugar orientado a dotar a los\n    jueces, a los fiscales y a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad de\n    capacidades para investigar el delito, y estoy seguro de que usted\n    coincidir\u00e1 conmigo en que es muy necesario dotarnos de herramientas para\n    poder combatir eficazmente el delito de las redes organizadas, de\n    aquellos que intentan cometer delitos grav\u00edsimos contra menores,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, creo que deber\u00edamos centrar el debate en lo\n    que corresponde; la ley va a estar en esta C\u00e1mara, est\u00e1 siendo\n    objeto en este momento de informe por el Consejo General del Poder\n    Judicial y la Fiscal\u00eda General del Estado, vendr\u00e1 aqu\u00ed para ser enmendada\n    y debatida, y estoy seguro de que con las aportaciones de sus se\u00f1or\u00edas\n    tendremos una buena ley de enjuiciamiento criminal para que las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad, los jueces y los fiscales puedan luchar con\n    herramientas eficaces, del siglo XXI, contra el delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MODIFICACIONES TIENE PREVISTO REALIZAR EL MINISTRO DE JUSTICIA EN LA LEY\n    DE ENJUICIAMIENTO CRIMINAL TAL Y COMO ANUNCI\u00d3 EN CONSEJO DE MINISTROS DE\n    5 DE DICIEMBRE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "fiscales": [5], "seguridad": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Conde, como trataba de explicar en mi intervenci\u00f3n\n    anterior, la reforma de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, en mi opini\u00f3n,\n    constituye una pieza muy necesaria para dotarnos de un sistema procesal\n    propio del siglo XXI, sin quitarle m\u00e9ritos a la ya vetusta ley de 1882,\n    que nos ha servido muy bien, pero evidentemente carece de muchos\n    elementos necesarios para garantizar una justicia penal \u00e1gil y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, lo que pretendemos con la iniciativa, que vendr\u00e1 a esta C\u00e1mara\n    tras los informes preceptivos previos, es promover una reforma que\n    agilice los tiempos de respuesta de la justicia, por ejemplo modificando\n    la regla de la conexidad, que actualmente genera unos macrojuicios que\n    tardan a\u00f1os en resolverse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos acortar los tiempos de resoluci\u00f3n,\n    pretendemos tambi\u00e9n imponer plazos para la tramitaci\u00f3n, lo cual significa\n    un compromiso de la justicia con el ciudadano de tener respuesta en seis\n    meses para los casos m\u00e1s sencillos y en dieciocho meses para los casos\n    m\u00e1s complejos; tambi\u00e9n, generalizar la segunda instancia penal de la que\n    hemos sido requeridos sucesivamente por organismos internacionales;\n    asimismo, como he mencionado anteriormente, actualizar y modernizar\n    nuestros sistemas de investigaci\u00f3n y de intervenci\u00f3n de comunicaciones y\n    grabaciones, siempre dentro del respeto al secreto profesional, a las\n    comunicaciones personales, pero dotando a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad y a los jueces y fiscales de herramientas para la investigaci\u00f3n\n    del delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se trata de una bater\u00eda de medidas que buscan la agilizaci\u00f3n\n    procesal, el mayor reproche penal a las conductas impropias de cualquiera\n    y, en particular, de los que tenemos responsabilidades p\u00fablicas, y\n    tambi\u00e9n dotarnos de herramientas modernas y actuales para garantizar y\n    poder transmitir a los ciudadanos una mayor confianza en el Estado de\n    derecho y en nuestra justicia, que, como he dicho\n    anteriormente, tiene medios personales suficientes para hacer bien su\n    trabajo; ayud\u00e9mosles d\u00e1ndoles herramientas... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos acortar los tiempos de resoluci\u00f3n,\n    pretendemos tambi\u00e9n imponer plazos para la tramitaci\u00f3n, lo cual significa\n    un compromiso de la justicia con el ciudadano de tener respuesta en seis\n    meses para los casos m\u00e1s sencillos y en dieciocho meses para los casos\n    m\u00e1s complejos; tambi\u00e9n, generalizar la segunda instancia penal de la que\n    hemos sido requeridos sucesivamente por organismos internacionales;\n    asimismo, como he mencionado anteriormente, actualizar y modernizar\n    nuestros sistemas de investigaci\u00f3n y de intervenci\u00f3n de comunicaciones y\n    grabaciones, siempre dentro del respeto al secreto profesional, a las\n    comunicaciones personales, pero dotando a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad y a los jueces y fiscales de herramientas para la investigaci\u00f3n\n    del delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos acortar los tiempos de resoluci\u00f3n,\n    pretendemos tambi\u00e9n imponer plazos para la tramitaci\u00f3n, lo cual significa\n    un compromiso de la justicia con el ciudadano de tener respuesta en seis\n    meses para los casos m\u00e1s sencillos y en dieciocho meses para los casos\n    m\u00e1s complejos; tambi\u00e9n, generalizar la segunda instancia penal de la que\n    hemos sido requeridos sucesivamente por organismos internacionales;\n    asimismo, como he mencionado anteriormente, actualizar y modernizar\n    nuestros sistemas de investigaci\u00f3n y de intervenci\u00f3n de comunicaciones y\n    grabaciones, siempre dentro del respeto al secreto profesional, a las\n    comunicaciones personales, pero dotando a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad y a los jueces y fiscales de herramientas para la investigaci\u00f3n\n    del delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EN LOS PLANES\n    DEL MINISTERIO DE DEFENSA EL CIERRE DE LAS INSTALACIONES DEL CEFOT 2 DE\n    CAMPOSOTO EN SAN FERNANDO (C\u00c1DIZ) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ante este \u00faltimo episodio de desmantelamiento de Defensa en la ciudad, los\n    sectores econ\u00f3micos han constituido una plataforma contra el cierre\n    porque temen lo peor, porque con ustedes en San Fernando llueve sobre\n    mojado, porque ustedes en el a\u00f1o 2003, siendo ministro el se\u00f1or Trillo,\n    trasladaron la escuela de infanter\u00eda a la ciudad natal del ministro en\n    contra del criterio de la propia Armada, pero debi\u00f3 pensar el se\u00f1or\n    Trillo que donde hay patr\u00f3n no manda marinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde que yo soy ministro de\n    Defensa nos\n    hemos ocupado de San Fernando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aseguro que es preocupaci\u00f3n hist\u00f3rica, presente y de\n    futuro San Fernando para el Ministerio de Defensa y para todos los\n    militares que est\u00e1n all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la intenci\u00f3n del Ministerio de Defensa con respecto a la f\u00e1brica\n    de armas de A Coru\u00f1a ha sido en todo momento la de permitir el desarrollo\n    de un proyecto industrial beneficioso para la defensa nacional, para el\n    cuidado y mantenimiento de las instalaciones y para el tejido industrial\n    de Espa\u00f1a y de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la intenci\u00f3n del Ministerio de Defensa con respecto a la f\u00e1brica\n    de armas de A Coru\u00f1a ha sido en todo momento la de permitir el desarrollo\n    de un proyecto industrial beneficioso para la defensa nacional, para el\n    cuidado y mantenimiento de las instalaciones y para el tejido industrial\n    de Espa\u00f1a y de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "industrial": [3], "empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Baste decir que alguna de las\n    empresas aportantes de esa pseudofinanciaci\u00f3n es una peluquer\u00eda de\n    se\u00f1oras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa H\u00e9rcules de Armamento, que\n    fue la beneficiada por la concesi\u00f3n de su ministerio, es una empresa\n    constituida ad hoc, unos meses antes de este concurso, con un capital\n    social de 3.000 euros, ampliado luego en 100.000 y posteriormente, de una\n    forma que est\u00e1 denunciada ante la Agencia Tributaria, con una ampliaci\u00f3n\n    de 500.000 euros en forma m\u00e1s que dudosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es una empresa sin\n    solvencia econ\u00f3mica, sin un proyecto industrial claro, cuyo expediente en\n    la concesi\u00f3n, desde el pliego de concesiones hasta otra serie de\n    circunstancias como personajes turbios imputados en operaciones de\n    corrupci\u00f3n que figuran en el entorno de esta empresa, deber\u00eda hacerle\n    dudar, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es una empresa sin\n    solvencia econ\u00f3mica, sin un proyecto industrial claro, cuyo expediente en\n    la concesi\u00f3n, desde el pliego de concesiones hasta otra serie de\n    circunstancias como personajes turbios imputados en operaciones de\n    corrupci\u00f3n que figuran en el entorno de esta empresa, deber\u00eda hacerle\n    dudar, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si usted tiene alguna sospecha de alg\u00fan\n    tipo, vaya al correspondiente juzgado y obre en consecuencia, pero no\n    venga aqu\u00ed a criticar; vaya y h\u00e1galo, si usted tiene esa seguridad, pero\n    no venga a decir cosas que luego fuera de aqu\u00ed no se atreve a decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas, \u00bfest\u00e1 el Gobierno\n    dispuesto a gravar todos aquellos beneficios reales obtenidos en Espa\u00f1a\n    por aquellas compa\u00f1\u00edas internacionales con establecimiento permanente,\n    pero sin centro de producci\u00f3n, al igual que se gravan los beneficios de\n    las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas, de las peque\u00f1as y medianas empresas y de los\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el caso concreto de las compa\u00f1\u00edas a las que se refiere\n    su se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que Espa\u00f1a ya grava actualmente los beneficios\n    obtenidos en nuestro pa\u00eds por compa\u00f1\u00edas extranjeras que operan en\n    territorio espa\u00f1ol mediante establecimiento permanente,\n    independientemente de que tengan o no centros de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Seguramente, se\u00f1or ministro, instar a la\n    Agencia Tributaria a exigir a todas aquellas compa\u00f1\u00edas internacionales\n    con establecimiento permanente en Espa\u00f1a que tributen por los beneficios\n    reales obtenidos en Espa\u00f1a, como empresas separadas e independientes de\n    la matriz y evitar que solo tributen en Espa\u00f1a por los ingresos\n    percibidos por una sociedad comisionista o de m\u00e1rquetin del grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, me alegro de esta voluntad del Gobierno que usted acaba de\n    manifestar, pero le plantear\u00eda que es terriblemente injusto, por poner un\n    ejemplo, que las ocho mayores compa\u00f1\u00edas internacionales tecnol\u00f3gicas que\n    est\u00e1n operando en Espa\u00f1a, que facturan cientos de millones de euros, en\n    el a\u00f1o 2013 solo hayan aportado por el impuesto de beneficios alrededor\n    de 17 millones de euros,\n    seg\u00fan informaciones de algunos medios de comunicaci\u00f3n solventes en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En primer lugar quiero recordar que, dentro del Plan de control tributario\n    para el a\u00f1o 2014, publicado en el BOE, la propia Agencia Tributaria tiene\n    fijada una atenci\u00f3n prioritaria en \u00e1reas de control en el \u00e1mbito de la\n    econom\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente que la\n    previsi\u00f3n es que vamos a bajar en enero el IRPF y el impuesto sobre\n    sociedades y estamos tambi\u00e9n bajando las cotizaciones a la Seguridad\n    Social en el caso de la contrataci\u00f3n de empleo indefinido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, tambi\u00e9n quiero decir al se\u00f1or diputado y al conjunto de la\n    C\u00e1mara que la recaudaci\u00f3n del IVA ahora, como consecuencia de la\n    reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n del impulso del consumo de\n    las familias, ha incrementado, como usted sabe, la recaudaci\u00f3n tributaria\n    y de esa manera est\u00e1 contribuyendo a reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico y a\n    financiar los servicios p\u00fablicos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y subi\u00f3 el IVA cultural, que hoy es el triple de la media europea y ha\n    hundido el sector; ha cerrado el 25 % de las empresas, ha mandado a miles\n    de trabajadores al paro y ha alejado de la cultura a la poblaci\u00f3n que\n    tiene menos recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y han\n    recaudado 20.000 millones m\u00e1s, pero ustedes solo han subido los impuestos\n    a los trabajadores y trabajadoras y a las clases medias de este pa\u00eds y\n    los han bajado a las rentas m\u00e1s altas y a las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto da\u00f1a a la empresa y provoca\n    que perdamos todos los a\u00f1os 19.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso a m\u00ed me gustar\u00eda saber por qu\u00e9 est\u00e1 bajando el IVA en\n    algunos sectores y en la inmensa mayor\u00eda no o por qu\u00e9 no baja el IVA de\n    las peluquer\u00edas, del sector tur\u00edstico o del sector cultural y con ello\n    crea empleo y da un respiro a miles de trabajadores aut\u00f3nomos y a las\n    pymes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y han\n    recaudado 20.000 millones m\u00e1s, pero ustedes solo han subido los impuestos\n    a los trabajadores y trabajadoras y a las clases medias de este pa\u00eds y\n    los han bajado a las rentas m\u00e1s altas y a las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando uno critica una pol\u00edtica tributaria tiene\n    que contrastarla con la evoluci\u00f3n de la recaudaci\u00f3n en estos a\u00f1os, y en\n    estos a\u00f1os quien ha tra\u00eddo mayor recaudaci\u00f3n en Espa\u00f1a ha sido el\n    impuesto sobre sociedades de las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00e1 ustedes, les est\u00e1 dando\n    un gran r\u00e9dito pol\u00edtico, les veo cada vez m\u00e1s como alternativa de\n    gobierno de Espa\u00f1a firme y\n    segura, sobre todo por la infiabilidad que tienen sus an\u00e1lisis cuando no\n    se leen ni las estad\u00edsticas de recaudaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministro de Hacienda de Espa\u00f1a tuve la\n    obligaci\u00f3n que afront\u00e9 y expliqu\u00e9 en esta C\u00e1mara de subirlo en un momento\n    supercr\u00edtico de nuestro pa\u00eds, cuando nuestro pa\u00eds estaba no ya al borde\n    del abismo, sino al borde de llevarse por delante al euro y al conjunto\n    de la econom\u00eda europea, afectando y perjudicando a la econom\u00eda mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso fue lo que tuvimos que hacer en aquel momento y ahora aquella subida\n    est\u00e1 rindiendo sus mejores frutos y la econom\u00eda del pa\u00eds se est\u00e1\n    recuperando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministro de Hacienda de Espa\u00f1a tuve la\n    obligaci\u00f3n que afront\u00e9 y expliqu\u00e9 en esta C\u00e1mara de subirlo en un momento\n    supercr\u00edtico de nuestro pa\u00eds, cuando nuestro pa\u00eds estaba no ya al borde\n    del abismo, sino al borde de llevarse por delante al euro y al conjunto\n    de la econom\u00eda europea, afectando y perjudicando a la econom\u00eda mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso fue lo que tuvimos que hacer en aquel momento y ahora aquella subida\n    est\u00e1 rindiendo sus mejores frutos y la econom\u00eda del pa\u00eds se est\u00e1\n    recuperando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso no quiere decir que el Gobierno no est\u00e9 haciendo\n    una pol\u00edtica tributaria equitativa a trav\u00e9s de la bajada de impuestos de\n    forma proporcional precisamente a las rentas m\u00e1s bajas de nuestro pa\u00eds, a\n    las rentas medias y bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una irresponsabilidad y un riesgo tremendo que usted,\n    que tiene que defender a la econom\u00eda espa\u00f1ola en la esfera internacional,\n    desprestigie a los supervisores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el origen del rescate de nuestro pa\u00eds, porque, se\u00f1or ministro,\n    s\u00ed, s\u00ed hubo rescate y usted fue el \u00faltimo responsable de ese rescate en\n    toda regla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ustedes nos dejaron un agujero y nosotros lo que hemos hecho es\n    sanear y hacer que la banca contribuya a la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    nacional, como ya est\u00e1 haciendo a trav\u00e9s del incremento del cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO RESOLVER EL PROBLEMA QUE PARA COMERCIOS Y PEQUE\u00d1AS\n    EMPRESAS SUPONE LA DESAPARICI\u00d3N DE LOS ARRENDAMIENTOS DE RENTA ANTIGUA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa el Gobierno resolver el problema que para\n    comercios y peque\u00f1as empresas supone la desaparici\u00f3n de los\n    arrendamientos de renta antigua? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno ha trabajado desde el primer momento para paliar\n    las consecuencias de la crisis en los comercios y peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    una medida fundamental en esta fase de la recuperaci\u00f3n para comercios y\n    peque\u00f1as empresas, que ver\u00e1n reducidos sus costes en las transacciones\n    con tarjeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos impulsado el Plan integral de apoyo a la competitividad\n    del comercio minorista, que incluye el programa de relevo en el comercio\n    con el objetivo de promover la continuidad de empresas viables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "empresas": [0, 1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy, tras la\n    prolongada crisis y seg\u00fan advierte una de las asociaciones mayoritarias\n    de aut\u00f3nomos, UPTA, existe el riesgo de cierre de miles de empresas\n    fuertemente arraigadas en las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or ministro, nuestro pa\u00eds no se puede\n    permitir m\u00e1s cierres ni m\u00e1s despidos; no podemos quedarnos de brazos\n    cruzados mientras empresas consolidadas y referentes tur\u00edsticos en los\n    cascos hist\u00f3ricos de las ciudades cierran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de justicia dar respuesta a\n    quienes con su esfuerzo y con su trabajo han abierto la persiana de sus\n    tiendas d\u00eda a d\u00eda a pesar de una crisis tan dura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1or ministro, nuestro pa\u00eds no se puede\n    permitir m\u00e1s cierres ni m\u00e1s despidos; no podemos quedarnos de brazos\n    cruzados mientras empresas consolidadas y referentes tur\u00edsticos en los\n    cascos hist\u00f3ricos de las ciudades cierran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industria": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS PROPIAS DE BOE PIENSA ARTICULAR CON CAR\u00c1CTER URGENTE EL\n    MINISTERIO DE INDUSTRIA, ENERG\u00cdA Y TURISMO PARA EVITAR EL CIERRE DE LA\n    EMPRESA ALCOA Y SU INCIDENCIA EN LA P\u00c9RDIDA DE MILES DE PUESTOS DE\n    TRABAJO, FUNDAMENTALMENTE EN ASTURIAS (AVIL\u00c9S) Y GALICIA (A CORU\u00d1A Y S.\n    CIPRI\u00c1N), ANTE LA ACTUAL CRISIS DE ORIGEN ENERG\u00c9TICO DE LA INDUSTRIA DEL\n    ALUMINIO, REPRESENTADA POR LA CITADA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS PROPIAS DE BOE PIENSA ARTICULAR CON CAR\u00c1CTER URGENTE EL\n    MINISTERIO DE INDUSTRIA, ENERG\u00cdA Y TURISMO PARA EVITAR EL CIERRE DE LA\n    EMPRESA ALCOA Y SU INCIDENCIA EN LA P\u00c9RDIDA DE MILES DE PUESTOS DE\n    TRABAJO, FUNDAMENTALMENTE EN ASTURIAS (AVIL\u00c9S) Y GALICIA (A CORU\u00d1A Y S.\n    CIPRI\u00c1N), ANTE LA ACTUAL CRISIS DE ORIGEN ENERG\u00c9TICO DE LA INDUSTRIA DEL\n    ALUMINIO, REPRESENTADA POR LA CITADA EMPRESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [2], "industria": [4, 5], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2011, se\u00f1or ministro,\n    estando Foro en el Gobierno de Asturias, se le advirti\u00f3 a usted\n    personalmente por el presidente de la amenaza real que supon\u00edan los altos\n    costes de la energ\u00eda nacional frente a los competidores europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos\n    por qu\u00e9 los precios de nuestra energ\u00eda son un 30 % m\u00e1s caros que los de\n    nuestros competidores europeos e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin soluci\u00f3n de continuidad, tengo que decirle que mi preocupaci\u00f3n se debe\n    a que -como usted sabe, se\u00f1or ministro- Alcoa es l\u00edder del sector mundial\n    del aluminio y ya ha anunciado el cierre, derivado de su pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica, digna heredera por otra parte de la ejecutada por el ministro\n    Sebasti\u00e1n y sus tarifazos, que elevaron en 2010 un 70 % los costes\n    el\u00e9ctricos para familias y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas propias del BOE piensa articular con car\u00e1cter\n    urgente el Ministerio de Industria para evitar el cierre de la empresa\n    Alcoa y su incidencia en la p\u00e9rdida de miles de puestos de trabajo,\n    fundamentalmente en Asturias y en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas propias del BOE piensa articular con car\u00e1cter\n    urgente el Ministerio de Industria para evitar el cierre de la empresa\n    Alcoa y su incidencia en la p\u00e9rdida de miles de puestos de trabajo,\n    fundamentalmente en Asturias y en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguro\n    que recuerda que en peri\u00f3dicos del a\u00f1o 2012 se le ve en fotos con la\n    actual presidenta del PP de Asturias y los presidentes de las tres\n    grandes compa\u00f1\u00edas, del acero, del cinc y del aluminio, afectadas por el\n    mismo problema y anunciaba: el Gobierno se compromete a evitar la\n    deslocalizaci\u00f3n de la industria asturiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6, 7], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [10], "pa\u00eds": [11], "energ\u00eda": [0, 1], "empresas": [2, 3, 4, 5], "sistema el\u00e9ctrico": [8], "industria": [9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, se interesa usted por la interrumpibilidad, que -como sabe- es un\n    instrumento del que dispone el sistema el\u00e9ctrico para poder ayudar a las\n    empresas electrointensivas de nuestro pa\u00eds, fundamentalmente\n    industriales, a que obtengan un precio de la energ\u00eda inferior, eso s\u00ed,\n    pagado por el resto de los consumidores, tanto los dom\u00e9sticos como el\n    resto de consumidores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    propias empresas del sector fueron las que solicitaron al Gobierno, al\n    Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo que cambi\u00e1ramos ese sistema\n    porque pod\u00eda ser objeto de una denuncia por ayuda de Estado en la Uni\u00f3n\n    Europea, tal y como le ocurri\u00f3 hace alg\u00fan tiempo en Italia a una de las\n    empresas a las que usted se ha referido y que le supuso una multa de 300\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se interesa usted por la interrumpibilidad, que -como sabe- es un\n    instrumento del que dispone el sistema el\u00e9ctrico para poder ayudar a las\n    empresas electrointensivas de nuestro pa\u00eds, fundamentalmente\n    industriales, a que obtengan un precio de la energ\u00eda inferior, eso s\u00ed,\n    pagado por el resto de los consumidores, tanto los dom\u00e9sticos como el\n    resto de consumidores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    empresas que quer\u00edan acceder a este sistema, si cumpl\u00edan los requisitos,\n    participaban de la distribuci\u00f3n -insisto- de forma administrativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    propias empresas del sector fueron las que solicitaron al Gobierno, al\n    Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo que cambi\u00e1ramos ese sistema\n    porque pod\u00eda ser objeto de una denuncia por ayuda de Estado en la Uni\u00f3n\n    Europea, tal y como le ocurri\u00f3 hace alg\u00fan tiempo en Italia a una de las\n    empresas a las que usted se ha referido y que le supuso una multa de 300\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, ahora el sistema es m\u00e1s transparente y m\u00e1s competitivo, de\n    subasta, lo cual quiere decir que aquellas empresas que pujen y obtengan\n    un precio inferior se llevan interrumpibilidad, y aquellas otras que no\n    pujen no se la llevan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto al que usted se ha referido,\n    para la f\u00e1brica de San Cipri\u00e1n, la empresa baj\u00f3 lo suficiente la subasta\n    como para llevarse los bloques de 90 megavatios por los que estaba\n    interesada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habr\u00e1 que preguntarle a\n    la empresa por qu\u00e9, pero en todo caso hay una segunda oportunidad porque\n    la parte que qued\u00f3 sin cubrir va a ser objeto de otra subasta; la habr\u00e1\n    antes de que finalice el mes de diciembre y en este caso espero que la\n    empresa puje, que puje bien y pueda salvar esos novecientos puestos de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se interesa usted por la interrumpibilidad, que -como sabe- es un\n    instrumento del que dispone el sistema el\u00e9ctrico para poder ayudar a las\n    empresas electrointensivas de nuestro pa\u00eds, fundamentalmente\n    industriales, a que obtengan un precio de la energ\u00eda inferior, eso s\u00ed,\n    pagado por el resto de los consumidores, tanto los dom\u00e9sticos como el\n    resto de consumidores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    propias empresas del sector fueron las que solicitaron al Gobierno, al\n    Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo que cambi\u00e1ramos ese sistema\n    porque pod\u00eda ser objeto de una denuncia por ayuda de Estado en la Uni\u00f3n\n    Europea, tal y como le ocurri\u00f3 hace alg\u00fan tiempo en Italia a una de las\n    empresas a las que usted se ha referido y que le supuso una multa de 300\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted manifiesta su sorpresa por el\n    nuevo sistema de distribuci\u00f3n de la interrumpibilidad y lo achaca a -como\n    dice usted- una mala pol\u00edtica energ\u00e9tica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se interesa usted por la interrumpibilidad, que -como sabe- es un\n    instrumento del que dispone el sistema el\u00e9ctrico para poder ayudar a las\n    empresas electrointensivas de nuestro pa\u00eds, fundamentalmente\n    industriales, a que obtengan un precio de la energ\u00eda inferior, eso s\u00ed,\n    pagado por el resto de los consumidores, tanto los dom\u00e9sticos como el\n    resto de consumidores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR\n    PARA RELANZAR LA INDUSTRIA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar para relanzar la industria en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2, 3], "pa\u00eds": [4], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, todas las medidas que se han ido adoptando desde\n    el principio de la legislatura para dotar de estabilidad macroecon\u00f3mica a\n    nuestro pa\u00eds, van exactamente en la direcci\u00f3n de fijar las condiciones\n    para que haya m\u00e1s industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hay un bloque de\n    medidas dentro de lo que es una pol\u00edtica industrial activa: en primer\n    t\u00e9rmino, herramientas de apoyo no financiero, de financiaci\u00f3n no\n    bancaria; en segundo, herramientas de apoyo a sectores industriales\n    concretos; en tercero, la agenda para el fortalecimiento industrial, y en\n    cuarto lugar, todo lo que tiene que ver con la pol\u00edtica de\n    telecomunicaciones para impulsar la industria 4.0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hay un bloque de\n    medidas dentro de lo que es una pol\u00edtica industrial activa: en primer\n    t\u00e9rmino, herramientas de apoyo no financiero, de financiaci\u00f3n no\n    bancaria; en segundo, herramientas de apoyo a sectores industriales\n    concretos; en tercero, la agenda para el fortalecimiento industrial, y en\n    cuarto lugar, todo lo que tiene que ver con la pol\u00edtica de\n    telecomunicaciones para impulsar la industria 4.0. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe bien, por primera vez en muchos\n    a\u00f1os, est\u00e1 aumentando el valor a\u00f1adido bruto del sector industrial en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, todas las medidas que se han ido adoptando desde\n    el principio de la legislatura para dotar de estabilidad macroecon\u00f3mica a\n    nuestro pa\u00eds, van exactamente en la direcci\u00f3n de fijar las condiciones\n    para que haya m\u00e1s industria en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [11], "energ\u00eda": [0], "empresas": [2], "fiscales": [10], "renovables": [1], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se necesita m\u00e1s inversi\u00f3n industrial y\n    acabar con el d\u00e9ficit de I+D+i; hacer pol\u00edticas fiscales que incentiven\n    la inversi\u00f3n privada; facilitar el acceso al cr\u00e9dito; poner la energ\u00eda al\n    servicio de la industria y no al rev\u00e9s, porque supongo que en esta C\u00e1mara\n    todos coincidiremos en que el mejor modelo industrial es precisamente el\n    que s\u00ed existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sea por una vez el ministro de Industria y\n    no el del fracking, el de las el\u00e9ctricas, de Florentino P\u00e9rez y el del\n    castigo a las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La devaluaci\u00f3n salarial y el paro\n    han provocado una crisis de demanda que ha hundido a muchas empresas del\n    sector industrial; nos lo est\u00e1n contando cada d\u00eda los trabajadores y los\n    sindicatos, que se movilizan en muchas empresas, tales como Alcoa,\n    Navantia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se necesita m\u00e1s inversi\u00f3n industrial y\n    acabar con el d\u00e9ficit de I+D+i; hacer pol\u00edticas fiscales que incentiven\n    la inversi\u00f3n privada; facilitar el acceso al cr\u00e9dito; poner la energ\u00eda al\n    servicio de la industria y no al rev\u00e9s, porque supongo que en esta C\u00e1mara\n    todos coincidiremos en que el mejor modelo industrial es precisamente el\n    que s\u00ed existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sea por una vez el ministro de Industria y\n    no el del fracking, el de las el\u00e9ctricas, de Florentino P\u00e9rez y el del\n    castigo a las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apuesta por el modelo especulativo del ladrillo que\n    nos deja una deuda insoportable; por un modelo de turismo con salarios\n    degradados; por un modelo agr\u00edcola que pierde activos cada a\u00f1o porque se\n    ha apoyado m\u00e1s el latifundio que las estructuras de la agricultura\n    familiar; la carencia de inversi\u00f3n industrial y una dependencia\n    energ\u00e9tica intolerable y cara nos han conducido a la destrucci\u00f3n del\n    tejido industrial, a la p\u00e9rdida de empleo sostenible y de calidad y a la\n    dependencia industrial del exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La devaluaci\u00f3n salarial y el paro\n    han provocado una crisis de demanda que ha hundido a muchas empresas del\n    sector industrial; nos lo est\u00e1n contando cada d\u00eda los trabajadores y los\n    sindicatos, que se movilizan en muchas empresas, tales como Alcoa,\n    Navantia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe perfectamente que la crisis industrial es provocada, que los\n    pa\u00edses que mejor han aguantado la crisis son los que tienen un fuerte\n    componente industrial con una inversi\u00f3n p\u00fablica y privada sostenida en el\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, el programa de desarrollo industrial para 2015 en\n    los Presupuestos Generales del Estado se ha disminuido en casi un 10 %,\n    cuando hoy el sector p\u00fablico deber\u00eda ser la locomotora que tirara del\n    sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se necesita m\u00e1s inversi\u00f3n industrial y\n    acabar con el d\u00e9ficit de I+D+i; hacer pol\u00edticas fiscales que incentiven\n    la inversi\u00f3n privada; facilitar el acceso al cr\u00e9dito; poner la energ\u00eda al\n    servicio de la industria y no al rev\u00e9s, porque supongo que en esta C\u00e1mara\n    todos coincidiremos en que el mejor modelo industrial es precisamente el\n    que s\u00ed existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se necesita m\u00e1s inversi\u00f3n industrial y\n    acabar con el d\u00e9ficit de I+D+i; hacer pol\u00edticas fiscales que incentiven\n    la inversi\u00f3n privada; facilitar el acceso al cr\u00e9dito; poner la energ\u00eda al\n    servicio de la industria y no al rev\u00e9s, porque supongo que en esta C\u00e1mara\n    todos coincidiremos en que el mejor modelo industrial es precisamente el\n    que s\u00ed existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La desindustrializaci\u00f3n de Espa\u00f1a viene de muy lejos; ha sido\n    la pol\u00edtica de los diversos Gobiernos del\n    pa\u00eds, y la crisis y las pol\u00edticas de austeridad de su Gobierno le est\u00e1n\n    dando la puntilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [8], "industrial": [7], "industria": [1, 2, 3, 4], "energ\u00eda": [0], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, o una cosa o\n    la otra, porque estoy totalmente de acuerdo con usted: uno de los grandes\n    problemas de la industria en Espa\u00f1a ha sido justamente el problema de la\n    energ\u00eda, pero no solo en t\u00e9rminos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, o una cosa o\n    la otra, porque estoy totalmente de acuerdo con usted: uno de los grandes\n    problemas de la industria en Espa\u00f1a ha sido justamente el problema de la\n    energ\u00eda, pero no solo en t\u00e9rminos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace\n    aproximadamente trece a\u00f1os ha venido cayendo el peso del valor a\u00f1adido\n    bruto de la industria en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es justamente\n    en esa evoluci\u00f3n en lo que se ha invertido a lo largo de los \u00faltimos doce\n    meses y est\u00e1 aumentando el valor bruto a\u00f1adido de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumenta la inversi\u00f3n en autom\u00f3viles, en el sector\n    naval, en la industria aeroespacial, es verdad que de manera lenta,\n    pero.... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, o una cosa o\n    la otra, porque estoy totalmente de acuerdo con usted: uno de los grandes\n    problemas de la industria en Espa\u00f1a ha sido justamente el problema de la\n    energ\u00eda, pero no solo en t\u00e9rminos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con\n    usted en que hay que intentar saber si tenemos o no recursos naturales;\n    hay que intentar saber si tenemos o no recursos en materia de\n    hidrocarburos; hay que maximizar la seguridad de las centrales nucleares\n    para que puedan seguir siendo parte importante del mix; hay que tener\n    interconexiones el\u00e9ctricas y gasistas en los t\u00e9rminos en los que el\n    Gobierno las ha planteado sucesivamente, en los distintos Consejos\n    Europeos, y que son hoy un compromiso por parte de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 aumentando la inversi\u00f3n extranjera en el\n    sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace\n    aproximadamente trece a\u00f1os ha venido cayendo el peso del valor a\u00f1adido\n    bruto de la industria en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "sistema el\u00e9ctrico": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Tal como\n    hab\u00eda dicho con anterioridad, el sistema de interrumpibilidad ha sido\n    cambiado en Espa\u00f1a a petici\u00f3n y a planteamiento de las empresas que\n    ven\u00edan siendo sujetos activos de esta herramienta del sistema el\u00e9ctrico, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Tal como\n    hab\u00eda dicho con anterioridad, el sistema de interrumpibilidad ha sido\n    cambiado en Espa\u00f1a a petici\u00f3n y a planteamiento de las empresas que\n    ven\u00edan siendo sujetos activos de esta herramienta del sistema el\u00e9ctrico, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Introdujo algunas medidas que le reconozco en el\n    sector minorista, pero los informes de la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda\n    y de la Comisi\u00f3n Nacional de la Competencia, que usted conoce muy bien,\n    dijeron, en el a\u00f1o 2012, que el gran problema que tenemos es que existen\n    muy pocos operadores y que el mercado est\u00e1 cerrado porque el 85 % es\n    pr\u00e1cticamente de estos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire lo que dijo su\n    colega, el se\u00f1or de Guindos, que la bajada de los precios del petr\u00f3leo no\n    deber\u00eda quedar en manos de las petroleras, sino que deber\u00eda beneficiar el\n    bolsillo de familias y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO RESOLVER EL PROBLEMA\n    GENERADO POR LA SUBASTA ENERG\u00c9TICA A LAS EMPRESAS GRANDES CONSUMIDORAS DE\n    ENERG\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5], "empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como antes les dec\u00eda, el sistema en virtud del cual hoy se\n    distribuyen en Espa\u00f1a los megavatios entre las empresas\n    electrointensivas, es un sistema de subasta transparente, que introduce\n    competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No fue un capricho del Gobierno, fue un planteamiento que\n    las empresas del sector hicieron hace alg\u00fan tiempo al Gobierno porque\n    ten\u00edan la amenaza de que pudieran ser consideradas como ayudas de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha cambiado el sistema para todas las empresas, es decir, no puede\n    haber un sistema de subasta, en unas condiciones, para unas empresas s\u00ed y\n    para otras no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo garantizar que si las empresas acuden a esa subasta con las\n    mismas condiciones en las que fueron a la primera, van a poder obtener\n    tambi\u00e9n megavatios de interrumpibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema que se ha planteado con una empresa en\n    concreto es porque esa empresa adopt\u00f3 una estrategia diferente en una\n    f\u00e1brica respecto a otras dos que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, tienen que tener\n    inter\u00e9s e intenci\u00f3n, pero el Gobierno lo que no puede es indicarle a\n    ninguna empresa el precio al que tiene que ir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5, 6, 7], "industrial": [9], "empresas": [1, 2, 3, 4], "industria": [8], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, le exigimos una soluci\u00f3n\n    al problema de Alcoa ya y, a la vez, que trabaje en un pacto con el\n    conjunto de las fuerzas pol\u00edticas con el fin de abaratar la energ\u00eda que\n    d\u00e9 garant\u00edas de futuro a la industria para que permanezca, para que\n    invierta, para que haga un mantenimiento, para que gane competitividad y\n    para que genere expectativas de futuro, porque si no, no tenemos futuro,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no he venido aqu\u00ed a discutir con usted lo que es el\n    sistema; lo que vengo a plantearle es que, fruto de su decisi\u00f3n, al\n    sistema de la subasta se presentan m\u00e1s actores con menos dinero, luego\n    era previsible que algunas empresas quedaran fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo verdaderamente importante y preocupante es el\n    efecto que el cierre produce en m\u00e1s de 900 trabajadores y en el empleo,\n    lo que repercute en las zonas donde est\u00e1n situadas las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pido junto a 25.000 avilesinos que se\n    manifestaron el jueves pasado en las calles de Avil\u00e9s, donde las grandes\n    industrias, todas ellas electrodependientes, est\u00e1n esperando para\n    continuar su actividad a que usted ofrezca un marco estable de costes\n    energ\u00e9ticos, porque, si no lo hace as\u00ed, el problema no lo tendr\u00e1n las\n    empresas, lo tendr\u00e1 usted y lo tendremos los vecinos y los trabajadores\n    de esas comarcas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas no\n    tienen problemas, tienen resuelto d\u00f3nde producir lo que de aqu\u00ed se aleja\n    en otras plantas a lo largo del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellas que tienen menos posibilidades de pujar a la baja porque\n    tienen una dependencia energ\u00e9tica mucho mayor, en torno a un 40 %, que es\n    lo que pasa en A Coru\u00f1a y en Avil\u00e9s por parte de la empresa Alcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que la empresa tuviera la tentaci\u00f3n de deslocalizarse, no se lo discuto,\n    pero que usted le puso la excusa perfecta, est\u00e1 bastante claro al calor\n    de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, le exigimos una soluci\u00f3n r\u00e1pida ya, en horas, para que la empresa\n    Alcoa pueda replantearse el cierre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le exigimos una soluci\u00f3n\n    al problema de Alcoa ya y, a la vez, que trabaje en un pacto con el\n    conjunto de las fuerzas pol\u00edticas con el fin de abaratar la energ\u00eda que\n    d\u00e9 garant\u00edas de futuro a la industria para que permanezca, para que\n    invierta, para que haga un mantenimiento, para que gane competitividad y\n    para que genere expectativas de futuro, porque si no, no tenemos futuro,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le pido m\u00e1s: detr\u00e1s de esto hay\n    una ausencia de pol\u00edtica industrial y de un marco estable de suministro y\n    costes energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [0], "sistema el\u00e9ctrico": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Antes le\n    dec\u00eda, se\u00f1or\u00eda, que el sistema que hoy existe para distribuir la\n    interrumpibilidad se cambi\u00f3 justamente porque las empresas\n    electrointensivas lo solicitaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le voy a decir una cosa m\u00e1s: la\n    empresa que m\u00e1s empe\u00f1o puso en cambiar el sistema es exactamente la\n    empresa a la que usted se ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle algo\n    adicional: la estrategia que sigui\u00f3 esta empresa en la subasta pasada,\n    para adjudicar su interrumpibilidad en la f\u00e1brica de San Cipri\u00e1n, en\n    Lugo, fue totalmente distinta a aquella que sigui\u00f3 para la f\u00e1brica de A\n    Coru\u00f1a y para la f\u00e1brica de Avil\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo que conoce la propia\n    empresa -he hablado en muchas ocasiones a lo largo de estos d\u00edas con su\n    presidenta-, el Principado -tambi\u00e9n he hablado con su presidente- y\n    tambi\u00e9n el presidente de la Xunta de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, no le pida al Gobierno que ponga a la empresa\n    las condiciones con las que va a pujar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso depende de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    empresa tiene inter\u00e9s, no le quepa duda de que va a tener inter\u00e9s...\n    (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 200 millones de euros que no se han\n    adjudicado en vez de ir a ahorro del sistema el\u00e9ctrico, van a ir de nuevo\n    a una subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "empresas": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [29], "renovables": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "industria": [28]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La energ\u00eda el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a, como le dec\u00eda,\n    es la tercera m\u00e1s cara de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cinco empresas las que los tienen, las que\n    controlan m\u00e1s del 70 % de la producci\u00f3n y la comercializaci\u00f3n de la\n    energ\u00eda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de competencia es flagrante en todos los \u00e1mbitos del mercado\n    energ\u00e9tico; es un oligopolio, como le dec\u00eda, que controla el 70 % de la\n    producci\u00f3n y el 70 % de la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda, que tiene\n    capacidad de fijar precios -usted mismo tuvo que anular una subasta-, es\n    decir, es un sector controlado por unas empresas que son las que tienen\n    el interruptor general del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    primera y quiz\u00e1 m\u00e1s visible de las consecuencias m\u00e1s nefastas es el\n    incremento en los costes de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las empresas de la patronal -como le dec\u00eda- la\n    ecuaci\u00f3n es redonda, se\u00f1or ministro; se acaba con el auge de la\n    competencia de las renovables y a usted adem\u00e1s le viene bien porque da la\n    sensaci\u00f3n de que baja el coste de la energ\u00eda, se reduce la factura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes adem\u00e1s aprovechan la\n    situaci\u00f3n de crisis y avanzan hacia una cruzada contra el autoconsumo y\n    la autoproducci\u00f3n de la energ\u00eda, y lo podemos ver con los peajes de\n    respaldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a esto, ustedes planteaban para las renovables una\n    retribuci\u00f3n razonable del 7,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Achacan a las renovables el incremento de precios y del d\u00e9ficit de tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no me diga que la culpa es del\n    r\u00e9gimen especial, le hago otra: \u00bfc\u00f3mo es posible que el d\u00e9ficit de tarifa\n    se achaque a las renovables, cuando es totalmente previsible y acotado el\n    coste de las renovables, en especial el de la fotovoltaica en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su Gobierno frente a este\n    problema, generado a trav\u00e9s de una contabilidad artificiosa, ha\n    reaccionado como se le ha pedido: eliminando las primas a las renovables,\n    sometiendo su desarrollo a un frenazo que supone la puesta en viabilidad\n    de todo lo avanzado hasta este momento y reconociendo los costes\n    reconocidos, valga la redundancia, del sistema, aumentando el t\u00e9rmino\n    fijo a pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las empresas de la patronal -como le dec\u00eda- la\n    ecuaci\u00f3n es redonda, se\u00f1or ministro; se acaba con el auge de la\n    competencia de las renovables y a usted adem\u00e1s le viene bien porque da la\n    sensaci\u00f3n de que baja el coste de la energ\u00eda, se reduce la factura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha usado el d\u00e9ficit de tarifa para frenar el\n    avance de la fotovoltaica, para frenar el avance de las renovables, para\n    acabar con la cogeneraci\u00f3n, ya que hab\u00edan alcanzado la paridad en costes\n    con la red; ha impedido caminar hacia un futuro energ\u00e9tico\n    descentralizado, donde la generaci\u00f3n se realiza en el lugar de consumo,\n    donde el apalancamiento financiero del sistema se traslade a los\n    autoproductores, cobrando cada vez m\u00e1s importancia los costes variables,\n    fomentando as\u00ed la eficiencia energ\u00e9tica y logrando penetraciones\n    importantes de las fuentes renovables en el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aqu\u00ed, evidentemente, que ustedes hagan el trabajo\n    que tienen\n    que hacer a partir de este momento, que es, adem\u00e1s de constre\u00f1ir y\n    dificultar el sector de las renovables y mandar mensajes p\u00fablicos que\n    rayan a veces -no digo por su parte en este caso, pero s\u00ed por buena parte\n    de los sectores cercanos- en el descr\u00e9dito, por no decir otra palabra, de\n    las renovables, que haya una tendencia alcista en los precios y que, por\n    otro lado, eso justifique que sean cada vez m\u00e1s las voces, en especial la\n    suya, que es quiz\u00e1 la m\u00e1s importante, que pidan m\u00e1s yacimientos\n    energ\u00e9ticos f\u00f3siles,... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cinco empresas las que los tienen, las que\n    controlan m\u00e1s del 70 % de la producci\u00f3n y la comercializaci\u00f3n de la\n    energ\u00eda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un modelo energ\u00e9tico el\n    suyo que est\u00e1 generando 364 recursos presentados contra su normativa\n    antirrenovables, que est\u00e1 poniendo en jaque a 55.000 nuevos operadores en\n    esta materia, que implica alargar la vida de las nucleares a sesenta\n    a\u00f1os, empezando por Garo\u00f1a, y que supone adem\u00e1s que las empresas\n    nucleares obtengan hasta un 350 % de margen de beneficios en el \u00e1mbito de\n    la subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 3.400 los\n    millones que pagamos de m\u00e1s a las el\u00e9ctricas, y nunca les reclamamos por\n    los costes de transici\u00f3n; son 1.160 millones los que ustedes reconocen\n    que nos cost\u00f3 el sistema de subastas Cesur y que se engulleron los\n    intermediarios en estas subastas y son decenas y decenas los dirigentes\n    pol\u00edticos, los altos cargos, los ministros y los presidentes de este pa\u00eds\n    que han acabado reenganch\u00e1ndose al mercado laboral en el marco de estas\n    cinco empresas que, como le dec\u00eda, conforman el oligopolio energ\u00e9tico de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de competencia es flagrante en todos los \u00e1mbitos del mercado\n    energ\u00e9tico; es un oligopolio, como le dec\u00eda, que controla el 70 % de la\n    producci\u00f3n y el 70 % de la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda, que tiene\n    capacidad de fijar precios -usted mismo tuvo que anular una subasta-, es\n    decir, es un sector controlado por unas empresas que son las que tienen\n    el interruptor general del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El enfoque de su acci\u00f3n legislativa,\n    se\u00f1or ministro, no ha sido otro que hacer prevalecer los intereses de\n    este pool de empresas frente a posibles competidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Omiten que las empresas de la patronal energ\u00e9tica, a trav\u00e9s de los costes\n    reconocidos y nunca auditados del sistema -nunca auditados del sistema,\n    repito-, han trasladado sus costes fijos al t\u00e9rmino fijo de la potencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, esto adem\u00e1s de impedir que se desarrollen\n    otros modelos energ\u00e9ticos y de que se avance en dar soluci\u00f3n a la\n    ineficiencia energ\u00e9tica que padece nuestro parque inmobiliario, permite\n    que estas empresas obtengan aqu\u00ed el doble de beneficios que en el resto\n    de Europa; aqu\u00ed un 6,23 % de beneficios y en el resto de Europa un 3,49\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las empresas de la patronal -como le dec\u00eda- la\n    ecuaci\u00f3n es redonda, se\u00f1or ministro; se acaba con el auge de la\n    competencia de las renovables y a usted adem\u00e1s le viene bien porque da la\n    sensaci\u00f3n de que baja el coste de la energ\u00eda, se reduce la factura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un modelo energ\u00e9tico el\n    suyo que est\u00e1 generando 364 recursos presentados contra su normativa\n    antirrenovables, que est\u00e1 poniendo en jaque a 55.000 nuevos operadores en\n    esta materia, que implica alargar la vida de las nucleares a sesenta\n    a\u00f1os, empezando por Garo\u00f1a, y que supone adem\u00e1s que las empresas\n    nucleares obtengan hasta un 350 % de margen de beneficios en el \u00e1mbito de\n    la subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 3.400 los\n    millones que pagamos de m\u00e1s a las el\u00e9ctricas, y nunca les reclamamos por\n    los costes de transici\u00f3n; son 1.160 millones los que ustedes reconocen\n    que nos cost\u00f3 el sistema de subastas Cesur y que se engulleron los\n    intermediarios en estas subastas y son decenas y decenas los dirigentes\n    pol\u00edticos, los altos cargos, los ministros y los presidentes de este pa\u00eds\n    que han acabado reenganch\u00e1ndose al mercado laboral en el marco de estas\n    cinco empresas que, como le dec\u00eda, conforman el oligopolio energ\u00e9tico de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actividad legislativa de parcheo, confusi\u00f3n y conflicto que usted ha\n    desarrollado durante estos a\u00f1os ha servido \u00fanicamente para estrechar su\n    compromiso con ese oligopolio energ\u00e9tico -que no me podr\u00e1 negar que\n    existe, y es algo que ya le pregunto- y frenar en seco el desarrollo de\n    opciones alternativas que permitan la democratizaci\u00f3n del sector\n    energ\u00e9tico y modificar nuestro modelo hacia un modelo energ\u00e9tico m\u00e1s\n    limpio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y su Gobierno han fortalecido un sistema energ\u00e9tico\n    dependiente del exterior, que es precisamente lo que utiliza como excusa\n    para poner encima de la mesa determinadas cuestiones como las que le\n    acaba de contestar a mi portavoz, Cayo Lara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de competencia es flagrante en todos los \u00e1mbitos del mercado\n    energ\u00e9tico; es un oligopolio, como le dec\u00eda, que controla el 70 % de la\n    producci\u00f3n y el 70 % de la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda, que tiene\n    capacidad de fijar precios -usted mismo tuvo que anular una subasta-, es\n    decir, es un sector controlado por unas empresas que son las que tienen\n    el interruptor general del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros elementos, adem\u00e1s del mal llamado d\u00e9ficit de tarifa, como sus\n    nefastas pol\u00edticas al apostar por un modelo energ\u00e9tico caro y decadente,\n    sin futuro, que han permitido la creaci\u00f3n de este grand\u00edsimo oligopolio\n    que gobierna desde hace tiempo nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha usado el d\u00e9ficit de tarifa para frenar el\n    avance de la fotovoltaica, para frenar el avance de las renovables, para\n    acabar con la cogeneraci\u00f3n, ya que hab\u00edan alcanzado la paridad en costes\n    con la red; ha impedido caminar hacia un futuro energ\u00e9tico\n    descentralizado, donde la generaci\u00f3n se realiza en el lugar de consumo,\n    donde el apalancamiento financiero del sistema se traslade a los\n    autoproductores, cobrando cada vez m\u00e1s importancia los costes variables,\n    fomentando as\u00ed la eficiencia energ\u00e9tica y logrando penetraciones\n    importantes de las fuentes renovables en el mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me puede negar que en diez\n    a\u00f1os se ha duplicado la factura en nuestro pa\u00eds, tanto para el consumidor\n    dom\u00e9stico como para la gran industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La energ\u00eda el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a, como le dec\u00eda,\n    es la tercera m\u00e1s cara de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, llevamos tres a\u00f1os de\n    estado de decreto en materia energ\u00e9tica en nuestro pa\u00eds; todo para\n    cambiar todo, todo para que al final no cambie absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    podr\u00edamos calificar la situaci\u00f3n de su acci\u00f3n de Gobierno a la vista de\n    las cifras, de los datos, de la realidad que atraviesa nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra factura sigue subiendo, m\u00e1s de un cien\n    por cien en los \u00faltimos diez a\u00f1os; es el doble de cara que fuera de\n    nuestro pa\u00eds, y ha tenido un 92 % de incremento del t\u00e9rmino fijo, es\n    decir, insolidariamente ustedes cargan al t\u00e9rmino fijo de la factura los\n    incrementos m\u00e1s elevados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La otra cara de la moneda de su sistema son los beneficios empresariales\n    que en nuestro pa\u00eds, como muy bien sabe, como muy bien sabe, doblan al\n    resto de los de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cinco empresas las que los tienen, las que\n    controlan m\u00e1s del 70 % de la producci\u00f3n y la comercializaci\u00f3n de la\n    energ\u00eda en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 3.400 los\n    millones que pagamos de m\u00e1s a las el\u00e9ctricas, y nunca les reclamamos por\n    los costes de transici\u00f3n; son 1.160 millones los que ustedes reconocen\n    que nos cost\u00f3 el sistema de subastas Cesur y que se engulleron los\n    intermediarios en estas subastas y son decenas y decenas los dirigentes\n    pol\u00edticos, los altos cargos, los ministros y los presidentes de este pa\u00eds\n    que han acabado reenganch\u00e1ndose al mercado laboral en el marco de estas\n    cinco empresas que, como le dec\u00eda, conforman el oligopolio energ\u00e9tico de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me puede negar que en diez\n    a\u00f1os se ha duplicado la factura en nuestro pa\u00eds, tanto para el consumidor\n    dom\u00e9stico como para la gran industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros elementos, adem\u00e1s del mal llamado d\u00e9ficit de tarifa, como sus\n    nefastas pol\u00edticas al apostar por un modelo energ\u00e9tico caro y decadente,\n    sin futuro, que han permitido la creaci\u00f3n de este grand\u00edsimo oligopolio\n    que gobierna desde hace tiempo nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que no me diga que la culpa es del\n    r\u00e9gimen especial, le hago otra: \u00bfc\u00f3mo es posible que el d\u00e9ficit de tarifa\n    se achaque a las renovables, cuando es totalmente previsible y acotado el\n    coste de las renovables, en especial el de la fotovoltaica en nuestro\n    pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que usted cambie la pol\u00edtica\n    porque queremos que el pa\u00eds, que Espa\u00f1a, que ustedes tampoco se\n    conformen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00e9tico": [0], "pa\u00eds": [2], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En resumen, es necesario un planteamiento a futuro, se\u00f1or\n    ministro, que supere la situaci\u00f3n actual, que deje de cargar a las\n    espaldas del consumidor v\u00eda factura o v\u00eda presupuestos este desm\u00e1n del\n    sistema y que le permita garant\u00edas a futuro en el marco de un nuevo\n    modelo energ\u00e9tico al servicio de una nueva econom\u00eda posible y necesaria\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, es necesario un planteamiento a futuro, se\u00f1or\n    ministro, que supere la situaci\u00f3n actual, que deje de cargar a las\n    espaldas del consumidor v\u00eda factura o v\u00eda presupuestos este desm\u00e1n del\n    sistema y que le permita garant\u00edas a futuro en el marco de un nuevo\n    modelo energ\u00e9tico al servicio de una nueva econom\u00eda posible y necesaria\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, es necesario un planteamiento a futuro, se\u00f1or\n    ministro, que supere la situaci\u00f3n actual, que deje de cargar a las\n    espaldas del consumidor v\u00eda factura o v\u00eda presupuestos este desm\u00e1n del\n    sistema y que le permita garant\u00edas a futuro en el marco de un nuevo\n    modelo energ\u00e9tico al servicio de una nueva econom\u00eda posible y necesaria\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema el\u00e9ctrico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para empezar le preguntamos tambi\u00e9n si est\u00e1 usted por la labor de\n    permitirnos saber c\u00f3mo se sustancia ese d\u00e9ficit de tarifa y si va a hacer\n    una auditor\u00eda al sistema el\u00e9ctrico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [12], "pa\u00eds": [18, 19], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [15, 16], "energ\u00edas renovables": [13], "energ\u00e9tico": [4, 5, 6, 7, 8], "energ\u00eda": [0], "econom\u00eda": [17], "empresas": [3], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [14], "renovables": [1, 2], "sistema el\u00e9ctrico": [9, 10, 11]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El 42 % de toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se\n    produce en Espa\u00f1a procede de fuentes renovables, cogeneraci\u00f3n y biomasa:\n    de cada 100, 42. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 42 % de toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se\n    produce en Espa\u00f1a procede de fuentes renovables, cogeneraci\u00f3n y biomasa:\n    de cada 100, 42. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, los problemas del sector el\u00e9ctrico y del sistema energ\u00e9tico en\n    general estaban muy bien delimitados al principio de la legislatura y\n    todo lo que hemos hecho ha sido para disminuir la dependencia -la estamos\n    disminuyendo-, para tener un precio m\u00e1s bajo -lo estamos teniendo- y\n    tambi\u00e9n para garantizar dentro del mix el componente y el peso de las\n    energ\u00edas renovables, el a\u00f1o pasado un 42 % de toda la generaci\u00f3n\n    el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se debi\u00f3 fundamentalmente a las refacturaciones derivadas\n    de pronunciamientos judiciales del Tribunal Supremo, porque el Gobierno\n    anterior no hab\u00eda procedido a los incrementos de peaje, recurrieron las\n    empresas del sector y el Supremo finalmente les dio la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues yo le puedo\n    demostrar con datos que eso que usted acaba de decir es totalmente\n    incierto, eso s\u00ed, a partir de los problemas detectados en el sistema\n    energ\u00e9tico, que no s\u00e9 si los que detect\u00f3 el Gobierno coinciden con los\n    que usted cree que son o cree que eran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer problema del sistema energ\u00e9tico en Espa\u00f1a: la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que uno de\n    los objetivos de cualquier reforma del sistema energ\u00e9tico tiene que ser\n    disminuir esa dependencia, disminuir esa vulnerabilidad y aumentar en la\n    medida de lo posible nuestra independencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s hay otro problema desde el punto de vista del sistema energ\u00e9tico,\n    que es el que le dec\u00eda al principio, y es el problema de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, los problemas del sector el\u00e9ctrico y del sistema energ\u00e9tico en\n    general estaban muy bien delimitados al principio de la legislatura y\n    todo lo que hemos hecho ha sido para disminuir la dependencia -la estamos\n    disminuyendo-, para tener un precio m\u00e1s bajo -lo estamos teniendo- y\n    tambi\u00e9n para garantizar dentro del mix el componente y el peso de las\n    energ\u00edas renovables, el a\u00f1o pasado un 42 % de toda la generaci\u00f3n\n    el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, hay otro aspecto tambi\u00e9n importante que es de la\n    sostenibilidad econ\u00f3mica y financiera, en primer lugar, lo que se refiere\n    a los precios; en segundo lugar, lo que se refiere a las cuentas del\n    sistema el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    consumidores, porque ese d\u00e9ficit que se va acumulando genera cada a\u00f1o\n    unas cuant\u00edas con cargo al sistema el\u00e9ctrico en concepto de amortizaci\u00f3n\n    del principal m\u00e1s los intereses, y eso va directamente a los\n    consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, estar\u00e1 de acuerdo usted conmigo tambi\u00e9n en que el\n    d\u00e9ficit, por m\u00e1s que se le pueda idolatrar, es un problema, mejor dicho,\n    era, porque ya este a\u00f1o por primera vez no habr\u00e1 generaci\u00f3n de d\u00e9ficit en\n    el sistema el\u00e9ctrico, insisto, por primera vez en los \u00faltimos doce a\u00f1os,\n    se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el impacto en t\u00e9rminos de pol\u00edtica industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, los problemas del sector el\u00e9ctrico y del sistema energ\u00e9tico en\n    general estaban muy bien delimitados al principio de la legislatura y\n    todo lo que hemos hecho ha sido para disminuir la dependencia -la estamos\n    disminuyendo-, para tener un precio m\u00e1s bajo -lo estamos teniendo- y\n    tambi\u00e9n para garantizar dentro del mix el componente y el peso de las\n    energ\u00edas renovables, el a\u00f1o pasado un 42 % de toda la generaci\u00f3n\n    el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 42 % de toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se\n    produce en Espa\u00f1a procede de fuentes renovables, cogeneraci\u00f3n y biomasa:\n    de cada 100, 42. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha planteado usted en la primera parte de su intervenci\u00f3n que la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica del Gobierno a lo largo de estos tres a\u00f1os ha\n    supuesto cambiar todo para que todo siga igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego la primera obligaci\u00f3n de cualquier Gobierno -f\u00edjese lo\n    que le digo, esto no es una opci\u00f3n-, la primera obligaci\u00f3n de cualquier\n    Gobierno responsable en materia de pol\u00edtica energ\u00e9tica cuando se trata de\n    una econom\u00eda que est\u00e1 importando casi el cien por cien de hidrocarburos\n    es determinar si hay o no hay hidrocarburos en casa, porque, si los hay,\n    vamos a poder pagar menos al resto del mundo y vamos a poder\n    suministrarnos aqu\u00ed de hidrocarburos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego la primera obligaci\u00f3n de cualquier Gobierno -f\u00edjese lo\n    que le digo, esto no es una opci\u00f3n-, la primera obligaci\u00f3n de cualquier\n    Gobierno responsable en materia de pol\u00edtica energ\u00e9tica cuando se trata de\n    una econom\u00eda que est\u00e1 importando casi el cien por cien de hidrocarburos\n    es determinar si hay o no hay hidrocarburos en casa, porque, si los hay,\n    vamos a poder pagar menos al resto del mundo y vamos a poder\n    suministrarnos aqu\u00ed de hidrocarburos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene este pa\u00eds algo\n    que hacer, algo que investigar, algo que buscar para ver si, en vez de\n    importar todo ese petr\u00f3leo y gas, podemos tener algo aqu\u00ed en casa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan pa\u00eds del mundo, se\u00f1or\u00eda, ni Ecuador ni Bolivia\n    ni Venezuela -f\u00edjese los pa\u00edses que le estoy diciendo-, ni tampoco\n    Estados Unidos, Brasil, M\u00e9xico, Noruega, el Reino Unido o Italia, que\n    pueda renunciar a saber si hay o no riqueza en materia de hidrocarburos,\n    ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [9], "pa\u00eds": [10, 11, 12], "energ\u00eda": [0, 1], "energ\u00e9tico": [6, 7, 8], "empresas": [4, 5], "renovables": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Han aportado al\n    sistema 2.484 millones m\u00e1s en el balance de lo recibido por primas,\n    generando un ahorro real -lo que supone la producci\u00f3n de renovables- de\n    9.197 millones, 5.871 millones de ahorro en el coste de la energ\u00eda, 3.142\n    millones de ahorro en la importaci\u00f3n de combustible y 184 millones de\n    ahorro en emisiones de CO2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, este debate\n    se ten\u00eda que haber producido la semana pasada, no pudo ser, se est\u00e1\n    produciendo esta, pero el jueves y el viernes han ocurrido muchas cosas\n    en este pa\u00eds teni\u00e9ndole a usted como protagonista, y no nos parece bien:\n    el petr\u00f3leo, Canarias, las autorizaciones a Repsol; cuando los\n    ecologistas -en este caso Greenpeace- salen a manifestarse, este Gobierno\n    manda a la Armada con una lancha a arremeter contra activistas que no\n    hacen m\u00e1s que amplificar la voluntad del pueblo canario -pueblo que usted\n    conoce porque creo que es de all\u00ed-; la energ\u00eda nuclear, con Garo\u00f1a como\n    punta de lanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le arrojo datos de lo que han\n    supuesto las renovables este a\u00f1o en t\u00e9rminos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han aportado al\n    sistema 2.484 millones m\u00e1s en el balance de lo recibido por primas,\n    generando un ahorro real -lo que supone la producci\u00f3n de renovables- de\n    9.197 millones, 5.871 millones de ahorro en el coste de la energ\u00eda, 3.142\n    millones de ahorro en la importaci\u00f3n de combustible y 184 millones de\n    ahorro en emisiones de CO2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, hay alternativas, se\u00f1or Soria, pero\n    ustedes no las contemplan porque directamente ven que son una amenaza\n    para una serie de cuestiones, fundamentalmente cuatro o cinco empresas\n    que conforman ese lobby energ\u00e9tico del que usted no me ha querido hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO hace falta que le\n    recuerde qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de estas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, hay alternativas, se\u00f1or Soria, pero\n    ustedes no las contemplan porque directamente ven que son una amenaza\n    para una serie de cuestiones, fundamentalmente cuatro o cinco empresas\n    que conforman ese lobby energ\u00e9tico del que usted no me ha querido hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema, porque aqu\u00ed\n    los que ganan son los de siempre, y los de siempre se llaman oligopolio\n    energ\u00e9tico, y desde luego pierden los\n    de siempre, el medio ambiente, los consumidores, esa independencia de la\n    que usted habla y la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros pa\u00edses con menos condiciones\n    ambientales -le hablo de la luz, el agua y el viento- est\u00e1n desarrollando\n    much\u00edsimo m\u00e1s un modelo energ\u00e9tico alternativo que permita la\n    democratizaci\u00f3n del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema, porque aqu\u00ed\n    los que ganan son los de siempre, y los de siempre se llaman oligopolio\n    energ\u00e9tico, y desde luego pierden los\n    de siempre, el medio ambiente, los consumidores, esa independencia de la\n    que usted habla y la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, este debate\n    se ten\u00eda que haber producido la semana pasada, no pudo ser, se est\u00e1\n    produciendo esta, pero el jueves y el viernes han ocurrido muchas cosas\n    en este pa\u00eds teni\u00e9ndole a usted como protagonista, y no nos parece bien:\n    el petr\u00f3leo, Canarias, las autorizaciones a Repsol; cuando los\n    ecologistas -en este caso Greenpeace- salen a manifestarse, este Gobierno\n    manda a la Armada con una lancha a arremeter contra activistas que no\n    hacen m\u00e1s que amplificar la voluntad del pueblo canario -pueblo que usted\n    conoce porque creo que es de all\u00ed-; la energ\u00eda nuclear, con Garo\u00f1a como\n    punta de lanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema, porque aqu\u00ed\n    los que ganan son los de siempre, y los de siempre se llaman oligopolio\n    energ\u00e9tico, y desde luego pierden los\n    de siempre, el medio ambiente, los consumidores, esa independencia de la\n    que usted habla y la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 modelo de soberan\u00eda, de qu\u00e9 modelo de independencia est\u00e1 hablando,\n    cuando usted est\u00e1 renunciando a explotar lo que tenemos en este pa\u00eds sin\n    ning\u00fan tipo de problema? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  ... m\u00e1s sensato, m\u00e1s sensible, m\u00e1s sostenible, m\u00e1s\n    democr\u00e1tico pero, evidentemente, mucho menos favorecedor de esas\n    empresas, en cuyos consejos de administraci\u00f3n luego acaban sentados buena\n    parte de los dirigentes de este pa\u00eds, por eso que se llama puerta\n    giratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... m\u00e1s sensato, m\u00e1s sensible, m\u00e1s sostenible, m\u00e1s\n    democr\u00e1tico pero, evidentemente, mucho menos favorecedor de esas\n    empresas, en cuyos consejos de administraci\u00f3n luego acaban sentados buena\n    parte de los dirigentes de este pa\u00eds, por eso que se llama puerta\n    giratoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [17], "seguridad": [8], "energ\u00edas renovables": [9, 10], "econom\u00eda": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "energ\u00eda": [0, 1, 2], "energ\u00e9tico": [7], "renovables": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ahora yo le pregunto a usted, \u00bfc\u00f3mo\n    cree usted que se alimentan, desde el punto de vista de la energ\u00eda, los\n    aviones que traen a Espa\u00f1a cada a\u00f1o a 63 millones de turistas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted de verdad que son aviones que se mueven con placas de energ\u00eda\n    solar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir cu\u00e1les son las previsiones de la Agencia Internacional de\n    la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a lo que dec\u00eda sobre sustituir el modelo del petr\u00f3leo por el de\n    energ\u00edas renovables, las energ\u00edas renovables tienen dentro del mix\n    el\u00e9ctrico en Espa\u00f1a un 42 % de peso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un\n    Gobierno que haya garantizado el mantenimiento y aumento de las energ\u00edas\n    renovables dentro del mix energ\u00e9tico en Espa\u00f1a, ese ha sido este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque frente a un sistema que no estaba establecido por\n    ley, sino que estaba establecido fundamentalmente en \u00f3rdenes\n    ministeriales, que daba una inseguridad jur\u00eddica casi total a los\n    inversores, hoy por ley se reconoce a los inversores en materia de\n    renovables una rentabilidad razonable del 7,5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    eso es lo que este Gobierno, por ley, ha garantizado a quienes inviertan\n    aqu\u00ed en energ\u00edas renovables, en cogeneraci\u00f3n o que lo hagan en biomasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un\n    Gobierno que haya garantizado el mantenimiento y aumento de las energ\u00edas\n    renovables dentro del mix energ\u00e9tico en Espa\u00f1a, ese ha sido este. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encuesta de poblaci\u00f3n activa,\n    trimestre segundo y tercero de 2014: el desempleo ha ca\u00eddo en 505.000\n    personas y el n\u00famero de afiliaciones a la Seguridad Social ha crecido en\n    400.000 personas a lo largo de los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a lo que dec\u00eda sobre sustituir el modelo del petr\u00f3leo por el de\n    energ\u00edas renovables, las energ\u00edas renovables tienen dentro del mix\n    el\u00e9ctrico en Espa\u00f1a un 42 % de peso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    eso es lo que este Gobierno, por ley, ha garantizado a quienes inviertan\n    aqu\u00ed en energ\u00edas renovables, en cogeneraci\u00f3n o que lo hagan en biomasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que la\n    primera obligaci\u00f3n que tiene cualquier econom\u00eda del mundo -lo hacen\n    Noruega, Reino Unido, Estados Unidos, Ecuador, Bolivia, M\u00e9xico, Brasil,\n    Italia- es ver si hay o no hay hidrocarburos, eso s\u00ed, dentro de\n    absolutamente todas las prescripciones medioambientales de la normativa\n    espa\u00f1ola, que como sabe usted traen causa de la normativa europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hoy el precio del petr\u00f3leo est\u00e1, afortunadamente, en el\n    entorno de los 60 d\u00f3lares, pero sabe usted que todas las previsiones\n    apuntan a que esto durar\u00e1 un tiempo y despu\u00e9s, nuevamente, volver\u00e1\n    -desafortunadamente- a dispararse, y ah\u00ed va a haber una diferencia muy\n    clara entre aquellos pa\u00edses que tengan recursos que puedan explotar por\n    s\u00ed mismos y aquellos que no los tengan, porque, siquiera sea en t\u00e9rminos\n    geopol\u00edticos, el hecho de disponer o no disponer de ellos ya les da una\n    gran ventaja como econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo vamos a combatir el desempleo\n    juvenil que hay en Espa\u00f1a cuando no estamos dando oportunidades para que\n    la econom\u00eda crezca? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que su modelo sea otro, pero al final sabe que una cosa es\n    predicar y otra muy distinta es dar trigo y cuando se gobierna lo que se\n    tiene que procurar es que la actividad econ\u00f3mica aumente y crezca, como\n    lo est\u00e1 haciendo hoy la econom\u00eda espa\u00f1ola, y lo est\u00e1 haciendo por primera\n    vez despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de ca\u00edda, de recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1 creciendo, no lo est\u00e1 haciendo de casualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    consecuencia de la reforma, pero tambi\u00e9n de la reforma energ\u00e9tica que ha\n    contribuido a disminuir los costes, a disminuir los precios y a tener una\n    econom\u00eda tambi\u00e9n m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que plantea el Gobierno es que\n    este es un pa\u00eds en el que tenemos esa dependencia tan elevada de\n    hidrocarburos, porque cada d\u00eda los espa\u00f1oles nos estamos gastando 100\n    millones de euros en pagar gas o petr\u00f3leo, y sabe usted que eso, cuando\n    se compra al resto del mundo, cuando eso va directamente a d\u00e9ficit de la\n    balanza de pagos, es financiaci\u00f3n del resto del mundo que viene a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [26], "industrial": [32], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [35, 36], "energ\u00e9tico": [25], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43], "empresas": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [33, 34], "renovables": [10, 11], "sistema el\u00e9ctrico": [27, 28], "industria": [29, 30, 31]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Mientras sigan considerando la energ\u00eda el\u00e9ctrica simplemente como un bien\n    de consumo ordinario, sujeto exclusivamente a la libre competencia y al\n    poder del reducido oligopolio de empresas el\u00e9ctricas, en vez de\n    considerarla como un servicio p\u00fablico, como un bien b\u00e1sico para la\n    calidad de vida de las personas y del desarrollo econ\u00f3mico, un bien que\n    deber\u00eda estar vetado a las especulaciones y negocios abusivos, mientras\n    esto ocurra, se\u00f1or ministro, seguiremos teniendo una de las tarifas\n    el\u00e9ctricas m\u00e1s caras de Europa y, por lo tanto, nuestras empresas\n    seguir\u00e1n estando en desigualdad de condiciones y ser\u00e1n menos competitivas\n    que las de otros pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo ejemplo de su desastrosa pol\u00edtica energ\u00e9tica es la situaci\u00f3n\n    creada en relaci\u00f3n con las empresas grandes consumidoras de energ\u00eda, que\n    en los \u00faltimos a\u00f1os se han visto sometidas a numerosos cambios\n    regulatorios, que amenazan su viabilidad en muchos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el BNG creemos que este sistema de puja anual no favorece el\n    asentamiento y la continuidad de empresas grandes consumidoras de\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    absolutamente inexplicable en un territorio, en un pa\u00eds que exporta\n    energ\u00eda sin conseguir ning\u00fan beneficio a cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo, se\u00f1or Soria, se\n    justificar\u00edan ante Galicia que a lo largo de d\u00e9cadas y por decisiones\n    pol\u00edticas se ha ido especializando en la generaci\u00f3n de electricidad, y ha\n    desempe\u00f1ado un papel de centro suministrador de energ\u00eda el\u00e9ctrica para el\n    resto del Estado espa\u00f1ol, con base en su potencial hidroel\u00e9ctrico y en\n    los yacimientos de carb\u00f3n, a los que hay que sumar posteriormente el\n    desarrollo del aprovechamiento e\u00f3lico y biomasa, as\u00ed como la construcci\u00f3n\n    de dos ciclos combinados de gas natural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El criterio de\n    un sistema el\u00e9ctrico \u00fanico y de tarifa \u00fanica que se impuso en el Estado\n    perjudica gravemente a nuestro pa\u00eds, al tratar por igual a los\n    consumidores de los distintos territorios, sin tener en cuenta su\n    aportaci\u00f3n como productores de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No por la raz\u00f3n de\n    poder compensar v\u00eda tarifa los territorios que sufren los perjuicios\n    ambientales de producir energ\u00eda, sino para penalizar a las comunidades\n    aut\u00f3nomas que impongan impuestos ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley\n    9/2013, de medidas urgentes para garantizar la estabilidad del sistema\n    el\u00e9ctrico, contempla incentivos espec\u00edficos para la energ\u00eda e\u00f3lica y\n    fotovoltaica en los territorios insulares: en Canarias y en Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, se\u00f1or\u00edas, en 2012 Galicia export\u00f3 un 40 %\n    de la energ\u00eda que gener\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy lejos de recibir alg\u00fan tipo de compensaci\u00f3n\n    por los costes sociales y medioambientales de las numerosas instalaciones\n    -embalses, centrales t\u00e9rmicas, e\u00f3licos, etc\u00e9tera- asumimos solidariamente\n    los costes para la energ\u00eda extrapeninsular, las primas del carb\u00f3n -que\n    por cierto perjudican a las centrales gallegas-, o la que nos corresponde\n    por la moratoria nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, se conceden primas a determinados territorios, mientras que el\n    Real Decreto-ley 1/2012, suprimi\u00f3 las primas a las renovables y suspendi\u00f3\n    el registro de preasignaci\u00f3n que para Galicia supuso la paralizaci\u00f3n de\n    todo el sector e\u00f3lico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de esto, de hacer diferencias entre territorios con las primas a\n    las renovables, recientemente su Gobierno ha recogido el cambio de\n    definici\u00f3n de las redes de alta tensi\u00f3n para que tenga acogida una parte\n    muy significativa de la red de distribuci\u00f3n vasca, que es singular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras sigan considerando la energ\u00eda el\u00e9ctrica simplemente como un bien\n    de consumo ordinario, sujeto exclusivamente a la libre competencia y al\n    poder del reducido oligopolio de empresas el\u00e9ctricas, en vez de\n    considerarla como un servicio p\u00fablico, como un bien b\u00e1sico para la\n    calidad de vida de las personas y del desarrollo econ\u00f3mico, un bien que\n    deber\u00eda estar vetado a las especulaciones y negocios abusivos, mientras\n    esto ocurra, se\u00f1or ministro, seguiremos teniendo una de las tarifas\n    el\u00e9ctricas m\u00e1s caras de Europa y, por lo tanto, nuestras empresas\n    seguir\u00e1n estando en desigualdad de condiciones y ser\u00e1n menos competitivas\n    que las de otros pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo ejemplo de su desastrosa pol\u00edtica energ\u00e9tica es la situaci\u00f3n\n    creada en relaci\u00f3n con las empresas grandes consumidoras de energ\u00eda, que\n    en los \u00faltimos a\u00f1os se han visto sometidas a numerosos cambios\n    regulatorios, que amenazan su viabilidad en muchos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema actual puede provocar\n    situaciones absolutamente perversas en nuestra industria: en primer\n    lugar, la falta de unos precios de referencia conocidos en el tiempo; el\n    hecho de ir a una puja anual -una especie de ruleta rusa- dinamita\n    cualquier previsi\u00f3n y hace imposible la planificaci\u00f3n de las empresas en\n    cuanto a las inversiones a realizar para la modernizaci\u00f3n de sus\n    instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el hecho de ser una puja a ciegas donde\n    no se conocen los precios alcanzados por otros posibles competidores\n    generar\u00e1 que empresas del mismo sector productivo puedan tener precios\n    diferentes en la electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos y otros factores han provocado que\n    un importante n\u00famero de empresas potencialmente beneficiarias de este\n    sistema de compensaci\u00f3n hayan anunciado la decisi\u00f3n de recurrir la orden\n    que rige el procedimiento por subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el BNG creemos que este sistema de puja anual no favorece el\n    asentamiento y la continuidad de empresas grandes consumidoras de\n    energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le demandamos, se\u00f1or ministro, su retirada y temporalmente la\n    vuelta al sistema anterior, es decir, al establecimiento de un precio por\n    consumo y que todas las empresas que est\u00e9n interesadas y cumplan los\n    requisitos t\u00e9cnicos puedan ser consumidoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, debe cambiar radicalmente el sistema de pago a las empresas de\n    generaci\u00f3n por un modelo de retribuci\u00f3n de costes, seg\u00fan la tecnolog\u00eda\n    empleada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, al estar sometida a un marco regulatorio y\n    tarifario com\u00fan en todo el Estado, por las decisiones adoptadas por las\n    empresas el\u00e9ctricas que act\u00faan en r\u00e9gimen de oligopolio, a trav\u00e9s de sus\n    centros de decisi\u00f3n apartados de Galicia, nunca recibi\u00f3 ning\u00fan tipo de\n    ventaja del aprovechamiento de esos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    decisi\u00f3n va a permitir, a partir del a\u00f1o 2015, unos precios m\u00e1s bajos\n    para las empresas del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda mucho, much\u00edsimo que fuese as\u00ed, pero con un sector naval bajo\n    m\u00ednimos, un sector l\u00e1cteo que era el principal del Estado con precios de\n    venta por debajo de los de producci\u00f3n, un sector pesquero que era una\n    potencia europea y que se ha visto reducido y perjudicado\n    considerablemente por las pol\u00edticas estatales y europeas, y con la\n    p\u00e9rdida de miles de comercios y de peque\u00f1as y medianas empresas en\n    nuestro pa\u00eds, ya no estamos, se\u00f1or Soria, para decisiones\n    incomprensibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Soria, usted es ministro del\n    Gobierno del Estado espa\u00f1ol, deje de eludir sus responsabilidades e\n    imput\u00e1rselas \u00fanicamente a las empresas implicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le niego que las\n    empresas puedan tener intereses espurios, pero esto, se\u00f1or Soria, es el\n    Parlamento espa\u00f1ol, no la sede de la patronal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto asuma su\n    responsabilidad y act\u00fae para que su sistema energ\u00e9tico sea el impulsor y\n    no el verdugo de miles de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha respondido antes -termino definitivamente, se\u00f1or presidente- al\n    compa\u00f1ero asturiano de Foro en el sentido de descargar toda la\n    responsabilidad en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A medio plazo entendemos que\n    la resoluci\u00f3n de este problema nos llevar\u00eda a una reformulaci\u00f3n de todo\n    el sistema el\u00e9ctrico, una reformulaci\u00f3n que ya le propusimos en el debate\n    de la Ley del Sector El\u00e9ctrico y que inexcusablemente debe atender\n    principalmente a los siguientes criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El criterio de\n    un sistema el\u00e9ctrico \u00fanico y de tarifa \u00fanica que se impuso en el Estado\n    perjudica gravemente a nuestro pa\u00eds, al tratar por igual a los\n    consumidores de los distintos territorios, sin tener en cuenta su\n    aportaci\u00f3n como productores de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Soria, la electricidad no es un bien de consumo cualquiera; es\n    fundamental para la industrializaci\u00f3n de un pa\u00eds, para la competitividad\n    de esa industria, y para el mantenimiento de sus puestos de trabajo, y su\n    nuevo sistema de interrumpibilidad pone en grav\u00edsimo e irresponsable\n    riesgo cualquiera de esas tres premisas b\u00e1sicas: la industrializaci\u00f3n, la\n    competitividad y los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema actual puede provocar\n    situaciones absolutamente perversas en nuestra industria: en primer\n    lugar, la falta de unos precios de referencia conocidos en el tiempo; el\n    hecho de ir a una puja anual -una especie de ruleta rusa- dinamita\n    cualquier previsi\u00f3n y hace imposible la planificaci\u00f3n de las empresas en\n    cuanto a las inversiones a realizar para la modernizaci\u00f3n de sus\n    instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda una paradoja y un desprop\u00f3sito\n    que alguna industria radicada en Galicia cerrase o se viese afectada\n    negativamente por los altos precios de la electricidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afectadas desde la supresi\u00f3n en\n    2009 de la tarifa conocida como G4, y m\u00e1s recientemente, a finales de\n    2013, por la regulaci\u00f3n del sistema de interrumpibilidad, son un suma y\n    sigue en el inmenso da\u00f1o que han causado sus inumerables decretos y sus\n    leyes en sectores como el industrial en general y el e\u00f3lico en\n    particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras sigan considerando la energ\u00eda el\u00e9ctrica simplemente como un bien\n    de consumo ordinario, sujeto exclusivamente a la libre competencia y al\n    poder del reducido oligopolio de empresas el\u00e9ctricas, en vez de\n    considerarla como un servicio p\u00fablico, como un bien b\u00e1sico para la\n    calidad de vida de las personas y del desarrollo econ\u00f3mico, un bien que\n    deber\u00eda estar vetado a las especulaciones y negocios abusivos, mientras\n    esto ocurra, se\u00f1or ministro, seguiremos teniendo una de las tarifas\n    el\u00e9ctricas m\u00e1s caras de Europa y, por lo tanto, nuestras empresas\n    seguir\u00e1n estando en desigualdad de condiciones y ser\u00e1n menos competitivas\n    que las de otros pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo, se\u00f1or Soria, se\n    justificar\u00edan ante Galicia que a lo largo de d\u00e9cadas y por decisiones\n    pol\u00edticas se ha ido especializando en la generaci\u00f3n de electricidad, y ha\n    desempe\u00f1ado un papel de centro suministrador de energ\u00eda el\u00e9ctrica para el\n    resto del Estado espa\u00f1ol, con base en su potencial hidroel\u00e9ctrico y en\n    los yacimientos de carb\u00f3n, a los que hay que sumar posteriormente el\n    desarrollo del aprovechamiento e\u00f3lico y biomasa, as\u00ed como la construcci\u00f3n\n    de dos ciclos combinados de gas natural? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su err\u00e1tica e improvisada pol\u00edtica energ\u00e9tica no ha reducido lo m\u00e1s m\u00ednimo\n    el gigantesco d\u00e9ficit tarifario: m\u00e1s de 30.000 millones de euros en estos\n    momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo ejemplo de su desastrosa pol\u00edtica energ\u00e9tica es la situaci\u00f3n\n    creada en relaci\u00f3n con las empresas grandes consumidoras de energ\u00eda, que\n    en los \u00faltimos a\u00f1os se han visto sometidas a numerosos cambios\n    regulatorios, que amenazan su viabilidad en muchos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Soria, la electricidad no es un bien de consumo cualquiera; es\n    fundamental para la industrializaci\u00f3n de un pa\u00eds, para la competitividad\n    de esa industria, y para el mantenimiento de sus puestos de trabajo, y su\n    nuevo sistema de interrumpibilidad pone en grav\u00edsimo e irresponsable\n    riesgo cualquiera de esas tres premisas b\u00e1sicas: la industrializaci\u00f3n, la\n    competitividad y los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda\n    absolutamente inexplicable en un territorio, en un pa\u00eds que exporta\n    energ\u00eda sin conseguir ning\u00fan beneficio a cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso ahora mismo, se\u00f1or\n    ministro, en pleno siglo XXI seguimos sufriendo en amplias zonas del pa\u00eds\n    una deficiente calidad del suministro el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que cuando\n    hay mal tiempo, temporales -cuesti\u00f3n muy poco frecuente en nuestro pa\u00eds,\n    \u00bfverdad?-, directamente nos quedamos sin luz en ampl\u00edsimas zonas de\n    Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El criterio de\n    un sistema el\u00e9ctrico \u00fanico y de tarifa \u00fanica que se impuso en el Estado\n    perjudica gravemente a nuestro pa\u00eds, al tratar por igual a los\n    consumidores de los distintos territorios, sin tener en cuenta su\n    aportaci\u00f3n como productores de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    decisi\u00f3n va a permitir, a partir del a\u00f1o 2015, unos precios m\u00e1s bajos\n    para las empresas del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda mucho, much\u00edsimo que fuese as\u00ed, pero con un sector naval bajo\n    m\u00ednimos, un sector l\u00e1cteo que era el principal del Estado con precios de\n    venta por debajo de los de producci\u00f3n, un sector pesquero que era una\n    potencia europea y que se ha visto reducido y perjudicado\n    considerablemente por las pol\u00edticas estatales y europeas, y con la\n    p\u00e9rdida de miles de comercios y de peque\u00f1as y medianas empresas en\n    nuestro pa\u00eds, ya no estamos, se\u00f1or Soria, para decisiones\n    incomprensibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "empresas": [2, 3, 4, 5, 6], "sistema el\u00e9ctrico": [24, 25], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si usted produce\n    energ\u00eda en una central nuclear, en una central t\u00e9rmica o en un molino\n    e\u00f3lico tendr\u00e1 una red de transporte que deber\u00e1 pagar, como primer\n    concepto, costes de transporte; segundo, distribuci\u00f3n desde la\n    subestaci\u00f3n hasta el punto de consumo -tiene que pagar distribuci\u00f3n-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es un pago que el sistema -por\n    tanto todos nosotros, consumidores dom\u00e9sticos, pero tambi\u00e9n las\n    industrias- otorga a determinadas empresas que son muy intensivas en la\n    utilizaci\u00f3n de energ\u00eda para que, si en alg\u00fan\n    momento determinado hay necesidad y tienen que desconectar, que\n    interrumpir, puedan aliviar el problema que surja en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es un pago que el sistema -por\n    tanto todos nosotros, consumidores dom\u00e9sticos, pero tambi\u00e9n las\n    industrias- otorga a determinadas empresas que son muy intensivas en la\n    utilizaci\u00f3n de energ\u00eda para que, si en alg\u00fan\n    momento determinado hay necesidad y tienen que desconectar, que\n    interrumpir, puedan aliviar el problema que surja en el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas\n    empresas, grandes y peque\u00f1as, que tienen inter\u00e9s en apuntarse a la\n    interrumpibilidad porque les van a pagar unos recursos por dar este\n    servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que para distribuir ese dinero, esos recursos\n    entre todas las empresas hab\u00eda un sistema que era cuestionado por la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las propia empresas,\n    se\u00f1or\u00edas, pidieron al Gobierno que les cambiara el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda en su intervenci\u00f3n que iban a una puja a ciegas; s\u00ed, como\n    todas las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero despu\u00e9s, al mismo tiempo, dec\u00eda: pero\n    hay una empresa que en la subasta de esos incentivos no se ha llevado lo\n    suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que lo que usted defiende es el sistema en general;\n    supongo que no est\u00e1 defendiendo los intereses de una empresa concreta,\n    pero eso es una suposici\u00f3n m\u00eda y tengo el convencimiento de que es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted viene hoy a interesarse por ellas, y dice: esta empresa, como\n    consecuencia de que no se ha llevado interrumpibilidad, va a hacer un\n    expediente de regulaci\u00f3n de empleo en dos f\u00e1bricas, A Coru\u00f1a y Avil\u00e9s, de\n    ochocientas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO pretende usted que sea el\n    Gobierno el que le diga a una empresa c\u00f3mo tiene que pujar y c\u00f3mo no\n    tiene que pujar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 una misma empresa que tiene tres f\u00e1bricas en una de\n    ellas puja de una manera y obtiene recursos para interrumpibilidad y en\n    las otras dos no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del an\u00e1lisis de la actuaci\u00f3n en la subasta de la empresa a la que usted\n    hoy se ha referido se desprende que mantuvo una posici\u00f3n poco activa en\n    la subasta referida a A Coru\u00f1a y Avil\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que la empresa, en esa subasta transparente,\n    libre y competitiva, no lleg\u00f3 a competir hasta su precio de reserva, que\n    es el precio de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    fue la actitud de la empresa en esa subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPod\u00eda haber conseguido la empresa, con otra estrategia en la subasta,\n    recursos para interrumpibilidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El representante de esa empresa a la que\n    usted se ha referido, menos de dos horas despu\u00e9s de finalizar la subasta\n    de los 90 megavatios, el lunes 17 de noviembre, de acuerdo a las reglas\n    de subasta conocidas y publicadas en el BOE, tuvo la opci\u00f3n expl\u00edcita de\n    decidir entre no dividir o dividir en bloques de 5 megavatios sus bloques\n    de 90 megavatios no adjudicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en el modelo oficial al efecto,\n    firmado y con DNI, entregado a Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola, operador del\n    sistema y gestor de la subasta, y a la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados\n    y la Competencia, la empresa decidi\u00f3 expl\u00edcitamente, marcando con una\n    equis en la casilla correspondiente, dividir todos y cada uno de sus tres\n    bloques de 90 no asignados en bloques de 5 megavatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa ha decidido, como usted\n    ha dicho, un despido colectivo en A Coru\u00f1a y Avil\u00e9s, y lo atribuye al\n    resultado de la subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le acabo de demostrar, la atribuci\u00f3n es\n    \u00fanica y exclusivamente a la estrategia deliberada, por un inter\u00e9s\n    leg\u00edtimo -l\u00f3gicamente no entro en eso- de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vamos a\n    hacer, y si la empresa puja en condiciones iguales que las de aquella\n    puja que hizo en la primera subasta, por aquella f\u00e1brica en la que s\u00ed\n    obtuvo, le garantizo que tendr\u00e1 tambi\u00e9n interrumpibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si no\n    puja en estos t\u00e9rminos en los que ya lo hizo para la f\u00e1brica que le\n    interesaba, entonces habr\u00e1 que preguntar a la empresa, y no al Gobierno,\n    cu\u00e1les son las razones para comportarse en un caso de una manera y en\n    otro caso de otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, si usted dijera que la empresa por la que se interesa resulta\n    que, de las tres f\u00e1bricas, adopt\u00f3 la misma estrategia en las tres y que\n    no obtuvo interrumpibilidad, ser\u00eda m\u00e1s comprensible, pero lo que hay que\n    explicar es por qu\u00e9 de las tres en una adopt\u00f3 una estrategia, baj\u00f3 hasta\n    donde ten\u00eda que bajar, obtuvo lo que quer\u00eda obtener, y en cambio en las\n    otras dos, A Coru\u00f1a y Avil\u00e9s, resulta que no baj\u00f3 lo que ten\u00eda que bajar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una segunda oportunidad, y espero que la empresa por la que usted se\n    interesa puje con el verdadero inter\u00e9s de obtener interrumpibilidad, de\n    generar actividad, y adem\u00e1s de salvar los 800 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, quisiera hacerle una aclaraci\u00f3n,\n    porque tambi\u00e9n empezaba su intervenci\u00f3n hablando de la evoluci\u00f3n de las\n    tarifas el\u00e9ctricas y del d\u00e9ficit del sistema el\u00e9ctrico, y volv\u00eda a decir\n    literalmente que no han bajado lo m\u00e1s m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La previsi\u00f3n\n    del d\u00e9ficit estructural para el a\u00f1o 2013, la diferencia entre lo que\n    ingresa el sistema el\u00e9ctrico por los peajes que pagamos en la factura\n    el\u00e9ctrica y los costes de las actividades reguladas del sistema, esa\n    diferencia, que es lo que se conoce como d\u00e9ficit del sistema, era de\n    10.500 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [2], "empresa": [9, 10], "empresas": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [11, 12], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Insisto, se\u00f1or Soria,\n    no estoy hablando de una empresa; estoy hablando de varias comarcas en\n    Galicia y evidentemente de un territorio, toda la comunidad aut\u00f3noma, que\n    aun siendo excedentaria en energ\u00eda el\u00e9ctrica, no recibe esa consideraci\u00f3n\n    que ustedes han tenido con otros territorios en la Ley del Sector\n    El\u00e9ctrico y en alg\u00fan real decreto anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda mucho que hiciese\n    alusi\u00f3n, porque esa es la base de mi intervenci\u00f3n, a esto que le\n    propongo, que es una tarifa diferenciada para los territorios\n    excedentarios en producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, que no tienen tantos\n    costes como los dem\u00e1s y que alg\u00fan beneficio deber\u00edan tener a cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pedimos una tarifa propia y no consideramos que\n    sea, insisto -lo dije en mi primera intervenci\u00f3n-, nada descabellado\n    porque ustedes mismos han proporcionado una tarifa propia precisamente a\n    las primas de las renovables de las islas Canarias -usted las conocer\u00e1\n    bien porque aparte de ser ministro es oriundo de all\u00ed- y a las Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aclaro, con todas las letras, alto y claro para que se\n    me entienda, y usted el primero, porque veo que no ha prestado la\n    suficiente atenci\u00f3n a mi primera intervenci\u00f3n como para entenderme, que\n    nosotros no hemos venido aqu\u00ed a defender a ninguna empresa, y menos a una\n    \u00fanica empresa; hemos citado en nuestra primera intervenci\u00f3n a varias\n    empresas: Alcoa, Megasa en Nar\u00f3n, Celsa, Ferroatl\u00e1ntica, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n conocer\u00e1 la concesi\u00f3n o el acuerdo al que han llegado con el\n    Gobierno vasco para que sus empresas s\u00ed puedan tener una tarifa propia,\n    diferenciada, que les va a suponer un menor costo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, que se\n    cambie radicalmente el sistema de pago a las empresas de generaci\u00f3n por\n    un modelo de retribuci\u00f3n de costes seg\u00fan la tecnolog\u00eda empleada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Soria -termino definitivamente-, es verdad que las empresas\n    defienden sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dije en mi primera intervenci\u00f3n, yo no le\n    niego que haya empresas que participen en esa subasta que vayan\n    exclusivamente a defender lo suyo, pero si las empresas defienden sus\n    intereses, por lo menos desde el BNG nuestro inter\u00e9s es que se mantengan\n    los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted tiene constancia -porque lo ha dicho\n    aqu\u00ed con claridad- de que hay empresas que no fueron activas -utilizo la\n    expresi\u00f3n que usted ha dicho- en la subasta, pregunto, se\u00f1or ministro:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas piensa adoptar entonces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aclaro, con todas las letras, alto y claro para que se\n    me entienda, y usted el primero, porque veo que no ha prestado la\n    suficiente atenci\u00f3n a mi primera intervenci\u00f3n como para entenderme, que\n    nosotros no hemos venido aqu\u00ed a defender a ninguna empresa, y menos a una\n    \u00fanica empresa; hemos citado en nuestra primera intervenci\u00f3n a varias\n    empresas: Alcoa, Megasa en Nar\u00f3n, Celsa, Ferroatl\u00e1ntica, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\u00f1or Soria,\n    no estoy hablando de una empresa; estoy hablando de varias comarcas en\n    Galicia y evidentemente de un territorio, toda la comunidad aut\u00f3noma, que\n    aun siendo excedentaria en energ\u00eda el\u00e9ctrica, no recibe esa consideraci\u00f3n\n    que ustedes han tenido con otros territorios en la Ley del Sector\n    El\u00e9ctrico y en alg\u00fan real decreto anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, se\u00f1or Soria,\n    no estoy hablando de una empresa; estoy hablando de varias comarcas en\n    Galicia y evidentemente de un territorio, toda la comunidad aut\u00f3noma, que\n    aun siendo excedentaria en energ\u00eda el\u00e9ctrica, no recibe esa consideraci\u00f3n\n    que ustedes han tenido con otros territorios en la Ley del Sector\n    El\u00e9ctrico y en alg\u00fan real decreto anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda mucho que hiciese\n    alusi\u00f3n, porque esa es la base de mi intervenci\u00f3n, a esto que le\n    propongo, que es una tarifa diferenciada para los territorios\n    excedentarios en producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica, que no tienen tantos\n    costes como los dem\u00e1s y que alg\u00fan beneficio deber\u00edan tener a cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [7], "econom\u00eda": [9, 10], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [11], "energ\u00eda el\u00e9ctrica": [8], "renovables": [4, 5], "sistema el\u00e9ctrico": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al contrario, una de las tendencias que hay en la Uni\u00f3n\n    Europea, justamente en relaci\u00f3n con la uni\u00f3n econ\u00f3mica y en lo que toca\n    al mercado \u00fanico de la energ\u00eda, es intentar que en Europa tengamos unos\n    precios m\u00e1s competitivos, m\u00e1s bajos de la energ\u00eda y adem\u00e1s que no haya la\n    diferencia de precios que hoy se observa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es uno de los fundamentos\n    de por qu\u00e9 Espa\u00f1a ha planteado el incremento de las interconexiones con\n    Francia para que el consumidor industrial y el consumidor dom\u00e9stico\n    espa\u00f1oles puedan suministrarse de energ\u00eda all\u00ed donde m\u00e1s barata sea en\n    cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n de por qu\u00e9\n    el sistema el\u00e9ctrico contribuye, nada m\u00e1s y nada menos que con 1.800\n    millones de euros cada a\u00f1o, a sufragar el extracoste que supone la\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Canarias, Baleares, Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que planteaba un cambio total en el sistema, y es que cuando\n    pagamos el precio de la electricidad, que tiene dos componentes: coste de\n    la energ\u00eda -lo que vale producirla- m\u00e1s todos los peajes -las actividades\n    reguladas a las que antes me refer\u00eda: transporte, distribuci\u00f3n,\n    interrumpibilidad, sistema de estabilizaci\u00f3n-, todo eso lo paguemos con\n    cargo a los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me dec\u00eda tambi\u00e9n: \u00bfY por qu\u00e9 en Canarias -que es usted de all\u00ed- el\n    Gobierno ha aprobado un sistema para tener unas primas a las renovables\n    m\u00e1s altas que en el Reino de Espa\u00f1a -porque es verdad que eso se ha\n    aprobado-? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se produce m\u00e1s con renovables, se disminuye la factura\n    energ\u00e9tica, y eso es menor coste para el conjunto de las actividades\n    reguladas del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n de por qu\u00e9\n    el sistema el\u00e9ctrico contribuye, nada m\u00e1s y nada menos que con 1.800\n    millones de euros cada a\u00f1o, a sufragar el extracoste que supone la\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Canarias, Baleares, Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es uno de los fundamentos\n    de por qu\u00e9 Espa\u00f1a ha planteado el incremento de las interconexiones con\n    Francia para que el consumidor industrial y el consumidor dom\u00e9stico\n    espa\u00f1oles puedan suministrarse de energ\u00eda all\u00ed donde m\u00e1s barata sea en\n    cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n de por qu\u00e9\n    el sistema el\u00e9ctrico contribuye, nada m\u00e1s y nada menos que con 1.800\n    millones de euros cada a\u00f1o, a sufragar el extracoste que supone la\n    generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Canarias, Baleares, Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hoy vemos\n    que se ha pasado de una econom\u00eda en recesi\u00f3n a una econom\u00eda en\n    crecimiento; cuando vemos que se ha pasado de una prima de riesgo de 639\n    puntos b\u00e1sicos en junio del a\u00f1o 2012 a tenerla en 125 hoy; cuando vemos\n    que el rendimiento del bono del Tesoro a diez a\u00f1os ha bajado del 7,5 % a\n    menos de un 2 % hoy; cuando vemos que desde una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit de\n    la balanza de pagos hemos pasado a una de super\u00e1vit; cuando vemos los\n    r\u00e9cords que se alcanzan en las exportaciones de bienes espa\u00f1oles, todo\n    eso no es casual, eso no es intercesi\u00f3n divina, se\u00f1or\u00eda; eso es fruto de\n    una pol\u00edtica econ\u00f3mica muy determinada, aunque es verdad que con costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual hoy hemos pasado de ser la\n    gran amenaza para la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda mundial -eso y no otra\n    cosa era lo que nos dec\u00eda el Fondo Monetario Internacional en junio del\n    a\u00f1o 2012- a ser hoy modelo, paradigma y ejemplo de reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una raz\u00f3n sencilla, y es porque eso es bueno para Canarias\n    pero tambi\u00e9n es bueno para Galicia, para el Pa\u00eds Vasco, para Madrid y\n    para Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "pol\u00edtico": [3], "fiscales": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si puede afrontar esas graves disfunciones es precisamente\n    porque tenemos un sistema de justicia que funciona, una sociedad que no\n    transige y una determinaci\u00f3n del Gobierno para eliminar cualquier\n    resquicio de estos comportamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs un derecho a escapar a la acci\u00f3n de la justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo\n    que se pretende es el mayor grado posible de independencia y de\n    imparcialidad en la acci\u00f3n de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa coincidencia tiene que\n    ver con la preocupaci\u00f3n com\u00fan por la corrupci\u00f3n y con el prop\u00f3sito\n    sincero -que creo que es as\u00ed en su se\u00f1or\u00eda tambi\u00e9n- de restarle cualquier\n    posible margen de acci\u00f3n a la corrupci\u00f3n y no por la repercusi\u00f3n puntual\n    de un caso o de otro, que a veces nos desenfoca el debate, sino por el\n    hecho m\u00e1s grave de que la sucesi\u00f3n de varios casos asociados con la\n    corrupci\u00f3n introduce un elemento muy distorsionador en la convivencia, en\n    la confianza de los ciudadanos en las instituciones -lo que me parece\n    tambi\u00e9n verdaderamente grave-, y permite difundir la falsa idea de que se\n    puede acceder a un cierto nivel de \u00e9xito econ\u00f3mico, social o pol\u00edtico por\n    la v\u00eda del fracaso moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pienso en los jueces, en\n    los fiscales, en los polic\u00edas, para los que el aforamiento es un medio\n    para poder llevar a cabo sus funciones en aras del inter\u00e9s general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De todas formas -no lo he mencionado antes, pero quisiera aprovechar estos\n    \u00faltimos minutos de intervenci\u00f3n para ponerlo de manifiesto-,\n    generalmente, como bien conocen sus se\u00f1or\u00edas, un sistema jur\u00eddico es un\n    conjunto de piezas que tienen una cierta coherencia unas con otras y,\n    cuando hay un sistema de aforamientos, hay unas reglas procesales, y,\n    cuando desaparecen los aforamientos, quiz\u00e1 tambi\u00e9n deber\u00edamos ser\n    conscientes del impacto que tienen en otras reglas procesales o del papel\n    que desempe\u00f1a, por ejemplo, la acusaci\u00f3n popular en nuestro sistema\n    jur\u00eddico y que seguramente ser\u00eda objeto de revisi\u00f3n y de reconsideraci\u00f3n\n    para poder tener un sistema de equilibrios razonables, donde, por\n    ejemplo, si revisamos los aforamientos de jueces y magistrados, no nos\n    encontremos que quien est\u00e1 revisando sentencias de un tribunal de orden\n    inferior acabe siendo enjuiciado por ese mismo orden jurisdiccional, y\n    hay otros tantos casos que tienen que ver con las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad o con los miembros de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con\n    usted, se\u00f1or\u00eda, sobre lo cualitativo, sin duda hay que empezar dando\n    ejemplo por uno mismo, pero tambi\u00e9n midamos las complejidades t\u00e9cnicas\n    pol\u00edtico-parlamentarias y de mayor\u00edas para llevarlas a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [10, 11], "energ\u00edas renovables": [9], "energ\u00e9tico": [7, 8], "pa\u00eds": [12, 13], "empresas": [3, 4, 5, 6], "renovables": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Entre los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, Alemania sigue un modelo energ\u00e9tico que apuesta\n    claramente por las renovables, lo mismo que Gran Breta\u00f1a y Francia, los\n    grandes de la Uni\u00f3n Europea, a los que a usted tanto le gusta mirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atacar sin cuartel las energ\u00edas\n    renovables de todos nuestros mares, reformar sobre reformas sobre\n    reformas en un desprop\u00f3sito en el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados buscan econom\u00edas bajas en carbono, invierten\n    en energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su posici\u00f3n no est\u00e1 alineada con las posiciones\n    de la Uni\u00f3n Europea ni con los intereses generales de la ciudadan\u00eda, ni\n    en Baleares ni en Canarias; su posici\u00f3n est\u00e1 alineada con los intereses\n    privados de las empresas y es, desde luego, muy dif\u00edcil de explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El petr\u00f3leo no es un recurso\n    nacionalizado, los beneficios pertenecen a las empresas titulares de la\n    explotaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, usted ha bajado 3 puntos\n    el impuesto sobre sociedades a todas las empresas, tambi\u00e9n a las del\n    petr\u00f3leo, y las bonificaciones para las empresas del petr\u00f3leo son del 50\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos hablando de que el impuesto sobre sociedades que\n    esas empresas pagan a nuestro pa\u00eds est\u00e1 por debajo del 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea, Alemania sigue un modelo energ\u00e9tico que apuesta\n    claramente por las renovables, lo mismo que Gran Breta\u00f1a y Francia, los\n    grandes de la Uni\u00f3n Europea, a los que a usted tanto le gusta mirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atacar sin cuartel las energ\u00edas\n    renovables de todos nuestros mares, reformar sobre reformas sobre\n    reformas en un desprop\u00f3sito en el sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados buscan econom\u00edas bajas en carbono, invierten\n    en energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero siete millones\n    de familias siguen en riesgo de pobreza energ\u00e9tica, y mientras su\n    ministra de Medio Ambiente se va a la Cumbre del Clima en Lima, usted\n    promueve el fracking y las prospecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro\n    petr\u00f3leo es el medio ambiente y el turismo, como le han dicho much\u00edsimas\n    veces sus compa\u00f1eros de partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, por m\u00e1s que intente manipular, el\n    petr\u00f3leo no es del primer pa\u00eds que llegue con sus tuber\u00edas, taladros y\n    perforadoras, primero, porque ni llega al pa\u00eds ni se lo queda el pa\u00eds,\n    esto no es Noruega, el petr\u00f3leo no est\u00e1 nacionalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos hablando de que el impuesto sobre sociedades que\n    esas empresas pagan a nuestro pa\u00eds est\u00e1 por debajo del 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [11, 12, 13, 14], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [15], "energ\u00edas renovables": [7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [16], "energ\u00eda": [0], "pa\u00eds": [17, 18], "renovables": [1, 2, 3, 4], "sistema el\u00e9ctrico": [5], "industria": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Probablemente usted no est\u00e9 de acuerdo con\n    esto que acabo de expresar, pero eso lo dijo directamente no quien le\n    habla sino el anterior ministro de Industria, Energ\u00eda y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se refiere usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n a las energ\u00edas renovables:\n    petr\u00f3leo no, energ\u00edas renovables s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice usted que con la reforma nos\n    hemos cargado las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 una cosa, se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno del Partido Socialista cometi\u00f3 demasiados errores con su\n    pol\u00edtica en relaci\u00f3n con las energ\u00edas renovables y provoc\u00f3 una burbuja\n    fotovoltaica, que se produjo en la primavera del a\u00f1o 2008, se\u00f1ora\n    Hern\u00e1ndez, ante las propias narices del Gobierno y que fue alentada\n    deslealmente por los ayuntamientos y las comunidades aut\u00f3nomas, que daban\n    todo tipo de facilidades burocr\u00e1ticas -algunas apurando al m\u00e1ximo la\n    legalidad- lo que supuso la avalancha de solicitudes antes de que\n    finalizara el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    pol\u00edtica que en materia de energ\u00edas renovables llevaba a cabo no este\n    Gobierno sino el anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, antes de plantear una enmienda a la totalidad de\n    la pol\u00edtica energ\u00e9tica de este Gobierno -por cierto, que est\u00e1\n    consiguiendo disminuir los precios de la electricidad, disminuir los\n    precios de los carburantes y disminuir el d\u00e9ficit del sistema el\u00e9ctrico-\n    yo le pedir\u00eda que haga usted caso de quien dirig\u00eda la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    del anterior y vea lo que ahora dice de lo que entonces hizo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente usted no est\u00e9 de acuerdo con\n    esto que acabo de expresar, pero eso lo dijo directamente no quien le\n    habla sino el anterior ministro de Industria, Energ\u00eda y Comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se refiere usted tambi\u00e9n en su intervenci\u00f3n a las energ\u00edas renovables:\n    petr\u00f3leo no, energ\u00edas renovables s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice usted que con la reforma nos\n    hemos cargado las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 una cosa, se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno del Partido Socialista cometi\u00f3 demasiados errores con su\n    pol\u00edtica en relaci\u00f3n con las energ\u00edas renovables y provoc\u00f3 una burbuja\n    fotovoltaica, que se produjo en la primavera del a\u00f1o 2008, se\u00f1ora\n    Hern\u00e1ndez, ante las propias narices del Gobierno y que fue alentada\n    deslealmente por los ayuntamientos y las comunidades aut\u00f3nomas, que daban\n    todo tipo de facilidades burocr\u00e1ticas -algunas apurando al m\u00e1ximo la\n    legalidad- lo que supuso la avalancha de solicitudes antes de que\n    finalizara el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    pol\u00edtica que en materia de energ\u00edas renovables llevaba a cabo no este\n    Gobierno sino el anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acaba de decir usted: Nuestro petr\u00f3leo es el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pedir\u00eda -aparte de\n    un poco de respeto a sus se\u00f1or\u00edas- que saliera usted hoy aqu\u00ed y explicara\n    -porque es leg\u00edtimo que usted haya cambiado de posici\u00f3n, es muy leg\u00edtimo,\n    \u00bfpor qu\u00e9 no va a poder usted cambiar de posici\u00f3n?, claro que puede- por\n    qu\u00e9 hace cuatro a\u00f1os -porque supongo que tambi\u00e9n en aquel momento estaba\n    de acuerdo- habr\u00eda autorizado prospecciones con los ojos cerrados y hoy\n    resulta que no lo har\u00eda ni siquiera con las declaraciones de impacto\n    ambiental que realizan los funcionarios y expertos del Ministerio de\n    Agricultura y Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Mar del\n    Norte, situadas en pa\u00edses tan respetuosos con el medio ambiente como\n    Noruega o Dinamarca, existen m\u00e1s de 1.342 -tome nota, s\u00ed- instalaciones\n    marinas de extracci\u00f3n de petr\u00f3leo y de gas natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n le ha contado eso de la incompatibilidad entre este tipo de\n    actividades y el medio ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1ora Hern\u00e1ndez, antes de plantear una enmienda a la totalidad de\n    la pol\u00edtica energ\u00e9tica de este Gobierno -por cierto, que est\u00e1\n    consiguiendo disminuir los precios de la electricidad, disminuir los\n    precios de los carburantes y disminuir el d\u00e9ficit del sistema el\u00e9ctrico-\n    yo le pedir\u00eda que haga usted caso de quien dirig\u00eda la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    del anterior y vea lo que ahora dice de lo que entonces hizo su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El de Coalici\u00f3n Canaria, que es su socio, entonces\n    dec\u00eda: Las prospecciones de hidrocarburos deben ser una competencia de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias porque son una actividad muy importante\n    para la econom\u00eda de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que all\u00ed mismo se encuentra uno de los n\u00facleos\n    importantes del turismo en Espa\u00f1a y nada m\u00e1s y nada menos que uno de los\n    parques tem\u00e1ticos m\u00e1s importantes de todo el pa\u00eds, Port Aventura; llevan\n    treinta a\u00f1os en perfecta compatibilidad y, que yo sepa -no s\u00e9 si usted\n    tiene otras noticias al respecto-, no ha habido nunca el m\u00e1s m\u00ednimo\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Italia, tambi\u00e9n pa\u00eds tur\u00edstico, encabeza el mayor n\u00famero de\n    instalaciones marinas en producci\u00f3n con 123, muchas de ellas localizadas\n    en el mar Adri\u00e1tico, en el mar J\u00f3nico y en el canal de Sicilia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [3], "renovables": [1], "empresa": [2], "medio ambiente": [4, 5], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dice otras cosas, como que es una energ\u00eda antigua, sucia y a\n    extinguir, y que ya no es el tiempo del oro negro sino del verde; que los\n    ciudadanos tememos al chapopote y a no ver los eclipses de la luna sobre\n    el mar porque los tape una torre petrol\u00edfera; que nuestro petr\u00f3leo es el\n    turismo y defenderemos esa postura donde sea y no permitiremos jam\u00e1s de\n    los jamases que se autoricen prospecciones en nuestro mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le pagan por arreglar el futuro, por\n    hablar de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no le he hablado de los\n    accidentes, porque le podr\u00eda decir que son siete mil los accidentes en\n    los \u00faltimos a\u00f1os de la empresa que hace las prospecciones en Canarias;\n    siete mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le pagan por arreglar el futuro, por\n    hablar de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Voy a empezar por donde empez\u00f3 usted: el\n    petr\u00f3leo es el medio ambiente, nuestro petr\u00f3leo es el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, yo s\u00ed\n    que no lo he citado porque comparto esas declaraciones; lo de que el\n    petr\u00f3leo es el medio ambiente son declaraciones de Gonz\u00e1lez Pons, no s\u00e9\n    si lo conoce, o de Bauz\u00e1, el presidente de la Comunidad de Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "industria": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfNo le han contado lo de la industria naval, lo de la\n    industria auxiliar naval, lo de la industria mec\u00e1nica o lo de la\n    industria el\u00e9ctrica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay ni un solo pa\u00eds que tenga una legislaci\u00f3n m\u00e1s garantista\n    en materia medioambiental que Espa\u00f1a, y se lo he demostrado con datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141217_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 7, 10, 11, 14, 16, 19, 21, 23, 25, 28, 30, 32, 33, 35, 38, 41, 43, 46, 47, 49, 53, 56, 58, 59, 60, 61, 63, 65, 67, 69, 70, 71, 74, 75, 77, 79, 81, 82, 84, 93, 96, 98, 99, 102, 104, 108, 111, 113, 115, 116, 117, 119, 121], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 8, 9, 12, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 24, 26, 27, 29, 31, 34, 44, 45, 48, 51, 52, 54, 55, 57, 66, 68, 72, 73, 76, 83, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 100, 101, 103, 118, 120], "party": "ANTONIO HERNANDO VERA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 94, 95, 97, 105, 106, 107, 109, 110], "party": "Ricardo Sixto Iglesias", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [36, 37, 50, 91, 92, 112, 114], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 40, 42, 78, 80], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [62, 64], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}]}