{"blocks": [{"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PIENSA CESAR AL\n    MINISTRO DE DEFENSA POR LA GESTI\u00d3N EN EL TRANSPORTE DE LAS TROPAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN ACCIONES HUMANITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno es el primer interesado en\n    unas Fuerzas Armadas profesionales que tengan los medios mejores a su\n    alcance, y hacemos el mayor esfuerzo para ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Reitero el llamamiento al\n    Partido Socialista as\u00ed como al resto de las fuerzas pol\u00edticas, para\n    conseguir un gran pacto a favor de las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ES USTED\n    PARTIDARIO DE CREAR UNA\n    COMISI\u00d3N DE INVESTIGACI\u00d3N EN ESTE PARLAMENTO SOBRE LAS CIRCUNSTANCIAS DEL\n    ACCIDENTE DE AVI\u00d3N YAK 42, QUE TRANSPORTABA TROPAS ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1], "fuerzas": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay que conocer el alcance de lo que pas\u00f3 y esa misi\u00f3n debe\n    ser a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    quiero preguntarle si es usted partidario de crear una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n parlamentaria para saber qu\u00e9 sucedi\u00f3 en ese tr\u00e1gico vuelo y\n    qu\u00e9 puede suceder en el transporte de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, despu\u00e9s de la tragedia sucedida en la madrugada del 26 de\n    mayo, que cost\u00f3 la vida a 62 militares espa\u00f1oles que regresaban de una\n    misi\u00f3n humanitaria en Afganist\u00e1n, se ha producido una clara inquietud en\n    las Fuerzas Armadas y en la opini\u00f3n p\u00fablica en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3, 4], "fuerzas": [5, 6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Me preocupa sobre todo que\n    se recupere la confianza en la seguridad de nuestro transporte militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No discuto que la investigaci\u00f3n que est\u00e9 realizando el\n    ministerio est\u00e9 guiada con la mejor intenci\u00f3n pero, para que no haya\n    sombra de dudas, debe ser una investigaci\u00f3n independiente, debe ser una\n    investigaci\u00f3n parlamentaria, fundamentalmente para que se recupere esa\n    confianza, para que entre todos podamos saber lo que pas\u00f3 y podamos\n    mejorar, que es el gran objetivo que tiene que tener esta C\u00e1mara, que\n    quieren los espa\u00f1oles, la seguridad en el transporte militar y el\n    funcionamiento de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    quiero invocar los antecedentes sobre otras tragedias que dieron lugar a\n    comisiones de investigaci\u00f3n, ya que usted ha hecho referencia a los\n    antecedentes y a la actitud de unos y otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No discuto que la investigaci\u00f3n que est\u00e9 realizando el\n    ministerio est\u00e9 guiada con la mejor intenci\u00f3n pero, para que no haya\n    sombra de dudas, debe ser una investigaci\u00f3n independiente, debe ser una\n    investigaci\u00f3n parlamentaria, fundamentalmente para que se recupere esa\n    confianza, para que entre todos podamos saber lo que pas\u00f3 y podamos\n    mejorar, que es el gran objetivo que tiene que tener esta C\u00e1mara, que\n    quieren los espa\u00f1oles, la seguridad en el transporte militar y el\n    funcionamiento de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad usted quiere saber la verdad, si de verdad quiere que hagamos\n    esa tarea constructiva, responsable y seria en inter\u00e9s de las Fuerzas\n    Armadas y del funcionamiento de nuestros servicios p\u00fablicos, diga que s\u00ed,\n    apruebe esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y trabajaremos responsablemente,\n    como siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No discuto que la investigaci\u00f3n que est\u00e9 realizando el\n    ministerio est\u00e9 guiada con la mejor intenci\u00f3n pero, para que no haya\n    sombra de dudas, debe ser una investigaci\u00f3n independiente, debe ser una\n    investigaci\u00f3n parlamentaria, fundamentalmente para que se recupere esa\n    confianza, para que entre todos podamos saber lo que pas\u00f3 y podamos\n    mejorar, que es el gran objetivo que tiene que tener esta C\u00e1mara, que\n    quieren los espa\u00f1oles, la seguridad en el transporte militar y el\n    funcionamiento de nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad usted quiere saber la verdad, si de verdad quiere que hagamos\n    esa tarea constructiva, responsable y seria en inter\u00e9s de las Fuerzas\n    Armadas y del funcionamiento de nuestros servicios p\u00fablicos, diga que s\u00ed,\n    apruebe esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y trabajaremos responsablemente,\n    como siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n se\n    han incorporado como observadores representantes del Gobierno espa\u00f1ol y\n    componentes de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n e informaci\u00f3n t\u00e9cnica de\n    accidentes de aeronaves militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pa\u00eds donde tuvo lugar el accidente ha creado una\n    comisi\u00f3n integrada por ingenieros de aviaci\u00f3n civil, pilotos de aeronaves\n    civiles, autoridades de tr\u00e1fico a\u00e9reo y tambi\u00e9n del servicio\n    meteorol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con fecha 8 de mayo\n    el Gobierno vasco hab\u00eda presentado una demanda parecida a la que el\n    Gobierno ha presentado en Houston, acciones que deseo que resulten\n    finalmente complementarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por eso me interesaba saber si el Gobierno conoce los medios personales,\n    materiales y operacionales, de que disponen los tres Estados de los que\n    depende el 60 por ciento de la flota que navega por el mundo, que son\n    Panam\u00e1, Liberia y Bahamas, para asegurar que esos buques mantienen la\n    adecuada seguridad cuando navegan cerca de las costas espa\u00f1olas; si se\n    sab\u00eda o si el Gobierno iba a averiguar qu\u00e9 controles hab\u00eda establecidos\n    para garantizar a los ciudadanos el correcto cumplimiento de los deberes\n    internacionales por parte de estos tres Estados; si conoc\u00eda el Gobierno\n    cu\u00e1ntas sociedades de clasificaci\u00f3n de buques reconocidas por estos tres\n    Estados, que son los que tienen la mayor parte de la flota, operan en\n    Espa\u00f1a y en concreto en las comunidades aut\u00f3nomas que tienen costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me interesaba tambi\u00e9n saber si el Gobierno ha tomado o tiene intenci\u00f3n de\n    tomar medidas de inspecci\u00f3n de las sociedades de clasificaci\u00f3n de buques,\n    a la que ha demandado y a la que ha demandado el Gobierno vasco, que son\n    las que avalaron la navegabilidad del Prestige; si el Gobierno ha tomado\n    o tiene intenci\u00f3n de tomar medidas en relaci\u00f3n con que les sea revocada\n    la autorizaci\u00f3n que tienen estas sociedades de clasificaci\u00f3n en el \u00e1mbito\n    de la Uni\u00f3n Europea; si el Gobierno ha dado instrucciones a las\n    capitan\u00edas mar\u00edtimas para que establezcan controles y/o inspecciones de\n    los buques de los Estados antes citados; si el Gobierno tiene controles\n    de adecuaci\u00f3n a la legalidad de las titulaciones de los inspectores\n    espa\u00f1oles o extranjeros que, por cuenta de estas sociedades de\n    clasificaci\u00f3n de buques, est\u00e1n en este momento realizando inspecciones en\n    Espa\u00f1a, o si el Gobierno ha adoptado o tiene intenci\u00f3n de adoptar medidas\n    en relaci\u00f3n con el Estado de Bahamas, que es en concreto el que hab\u00eda\n    abanderado al Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001977\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Caldera, como muy bien sabe, de\n    acuerdo con las resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas, que fue quien por unanimidad sostuvo esa oposici\u00f3n, esa\n    responsabilidad no es del Gobierno espa\u00f1ol, sino del r\u00e9gimen de Sadam\n    Husein (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso dijo en innumerables ocasiones el Consejo de Seguridad\n    de Naciones Unidas y tambi\u00e9n, hace muy escasas fechas, la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengo que decir que, tras la\n    guerra del Golfo, el r\u00e9gimen de Sadam Husein sigui\u00f3 estando en posesi\u00f3n\n    de componentes y de precursores prohibidos, como lo acredita el informe\n    final de los inspectores de 1999, el informe Amor\u00edn del mismo a\u00f1o 1999,\n    el documento de trabajo de los inspectores presentado informalmente por\n    Blix el 6 de marzo del a\u00f1o 2003 ante el Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas y los anejos I y II al programa de trabajo de la Unmovic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, en su resoluci\u00f3n 1284, de\n    17 de diciembre de 1999, estableci\u00f3 que la funci\u00f3n b\u00e1sica de los\n    inspectores era saber cu\u00e1l era el destino de las armas de destrucci\u00f3n\n    masiva y sus componentes; lo mismo dec\u00eda la resoluci\u00f3n 1441. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y finalmente, la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas de 22 de mayo -es decir, de hace unos d\u00edas-, adoptada\n    un\u00e1nimemente, establece la importancia de eliminar las armas de\n    destrucci\u00f3n masivas iraqu\u00edes en el momento de confirmar el desarme total\n    de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es lo mismo recibir una transferencia que afecta a la\n    renta, y por lo tanto permite invertir, que producir dentro del propio\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera llamar la atenci\u00f3n sobre que todas las transferencias que hace\n    Espa\u00f1a por ejemplo a los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo pueden permitir que\n    un pa\u00eds que no estar\u00eda en condiciones de tener un hospital o un\n    ferrocarril lo tenga, pero que no afectan a su crecimiento econ\u00f3mico de\n    manera directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ese informe se env\u00eda por conducto reglamentario, llega a\n    un despacho que est\u00e1 al lado del suyo, no contiene nimiedades, era una\n    alarma, una alerta temprana sobre las condiciones de transporte y sobre\n    la seguridad de nuestros soldados, y ustedes no hicieron caso, y no era\n    la \u00fanica que se hab\u00eda producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA nadie se le ocurri\u00f3 abrir una\n    investigaci\u00f3n cuando se denuncian por v\u00eda reglamentaria fallos graves en\n    el repostaje o no contar con permiso sobre vuelo para Turqu\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se abri\u00f3 una investigaci\u00f3n, hay una clara negligencia\n    e irresponsabilidad y han tardado cinco meses en darse por enterados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son las dos\n    opciones, por eso queremos una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y creo que usted\n    deber\u00eda pedirla si estima en algo su propia credibilidad, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La consecuencia de la queja en cuanto a los asientos tambi\u00e9n la\n    hemos investigado, se\u00f1or\u00eda, y resulta que no est\u00e1n ocupados por 15\n    desconocidos, como lo eran, en efecto, para el teniente coronel Solar,\n    sino que se trata de otra tripulaci\u00f3n de refuerzo, con un tercer\n    comandante y personal de cabina y de mantenimiento para cumplir\n    precisamente con la normativa de seguridad, dado que con el retraso\n    acumulado se pod\u00eda pasar de horario de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe final del teniente coronel se eleva en Kabul el 12 de mayo,\n    tiene nueve folios y no hace ni una sola menci\u00f3n expresa al transporte de\n    personal y menos a\u00fan a riesgos para la seguridad de sus hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno de ellos, se\u00f1or\u00eda, se refiere al avi\u00f3n\n    accidentado ni a la compa\u00f1\u00eda propietaria del avi\u00f3n, ni a ninguna duda\n    respecto a la seguridad del pasaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TOM\u00d3\n    SU DEPARTAMENTO TRAS CONOCER POR UNA PREGUNTA PARLAMENTARIA QUE EXIST\u00cdA\n    MALESTAR POR LAS MALAS CONDICIONES QUE PRESENTABAN LOS AVIONES\n    BIELORRUSOS QUE TRANSPORTABAN A NUESTRAS TROPAS EN MISIONES HUMANITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas adopt\u00f3 al conocer la\n    pregunta sobre el malestar de nuestras tropas por las condiciones de los\n    aviones en que viajaban? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... nos llegaron el 7\n    de abril y las traslad\u00e9 al JEMAD, como responsable operativo de las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, y al jefe del Estado\n    Mayor del Aire, que nos respondieron que hasta ese momento nadie hab\u00eda\n    puesto en entredicho la seguridad ni hab\u00eda manifestado el malestar que\n    usted se\u00f1alaba, como le consta, puesto que le traslad\u00e9 esa respuesta el\n    29 de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, convendr\u00e1 conmigo en que estamos otra\n    vez en lo mismo que antes: ni se trata del mismo tipo de avi\u00f3n, ni se\n    trataba de la\n    compa\u00f1\u00eda ucraniana, ni siquiera las quejas a las que su pregunta hac\u00edan\n    referencia, que no pudieron luego cotejarse, ten\u00edan que ver con la\n    seguridad de los vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... nos llegaron el 7\n    de abril y las traslad\u00e9 al JEMAD, como responsable operativo de las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, y al jefe del Estado\n    Mayor del Aire, que nos respondieron que hasta ese momento nadie hab\u00eda\n    puesto en entredicho la seguridad ni hab\u00eda manifestado el malestar que\n    usted se\u00f1alaba, como le consta, puesto que le traslad\u00e9 esa respuesta el\n    29 de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le hicimos esa pregunta porque militares que hab\u00edan viajado en esos\n    aviones nos trasladaron que las condiciones eran malas e inseguras, pero\n    usted no nos escuch\u00f3, y su responsabilidad era verificar qu\u00e9 pasaba con\n    esos aviones y si se cumpl\u00edan los requisitos de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ahora hay que aclarar las condiciones\n    en las que han viajado nuestras tropas, y para ello es necesario crear\n    una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido que le diga a su grupo que\n    apoye esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, esa pregunta era una advertencia\n    clara de que el transporte de nuestras tropas no se estaba realizando en\n    buenas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que usted s\u00ed\n    conoc\u00eda muy bien c\u00f3mo estaban viajando nuestras tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfson \u00e9stas las\n    condiciones en las que viajan nuestras tropas, en unos aviones de famobil\n    que ni siquiera supervisa su ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ahora hay que aclarar las condiciones\n    en las que han viajado nuestras tropas, y para ello es necesario crear\n    una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nada que ver con\n    problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 1.716 vuelos\n    semanales de las Fuerzas Armadas, de los cuales 355 corresponden a vuelos\n    de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... el necesario conocimiento de todos y\n    cada uno de los vuelos de las Fuerzas Armadas, pero s\u00ed hay un\n    procedimiento establecido, que es de lo que tenemos que hablar y por lo\n    que me preguntaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SE REITERA EN SU POSICI\u00d3N DE QUE\n    NO EXIST\u00cdAN INFORMES ESCRITOS O QUEJAS VERBALES SOBRE LAS IRREGULARIDADES\n    Y LA FALTA DE SEGURIDAD QUE PRESENTABAN LOS AVIONES BIELORRUSOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello le\n    pregunto: \u00bfSe reitera en su posici\u00f3n de que no exist\u00edan informes escritos\n    o quejas verbales sobre las irregularidades y la falta de seguridad que\n    representaban estos aviones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... O su grupo respalda una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n o nosotros entenderemos que usted tiene algo que esconder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, usted, como ministro de Defensa deber\u00eda conocer que esta\n    preocupaci\u00f3n ya estaba presente en el personal de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo le\n    ruego que, en la l\u00ednea de lo que ha anunciado su secretario general,\n    tratemos entre todos de averiguar la verdad sin confundir unos aviones\n    con otros, los partes de incidencias con los informes, unas compa\u00f1\u00edas con\n    otras, porque si no, se\u00f1or\u00eda, yo tendr\u00e9 que decir despu\u00e9s de esas\n    imputaciones tan graves que me ha hecho S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, como ustedes saben, el Partido Popular es cada vez m\u00e1s\n    consciente de que el crecimiento econ\u00f3mico depende proporcionalmente de\n    la investigaci\u00f3n y muchos de los problemas actuales previsibles a los que\n    se enfrentan la industria y la sociedad ya no pueden resolverse\n    exclusivamente a nivel nacional, decidi\u00e9ndose en la cumbre de Lisboa de\n    marzo de 2000 un mejor aprovechamiento del esfuerzo europeo de la\n    investigaci\u00f3n mediante la creaci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n,\n    y es a partir de ah\u00ed cuando nace el VI Programa Marco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa\n    pretende conseguir una investigaci\u00f3n m\u00e1s centrada e integrada a escala\n    comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conseguir este objetivo se dedicar\u00e1 a centrar sus\n    actividades de investigaci\u00f3n futuras en siete\n    prioridades tem\u00e1ticas, que son: las ciencias de la vida, las tecnolog\u00edas\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n, las nanotecnolog\u00edas y las nanociencias,\n    aeron\u00e1utica y espacio, el desarrollo sostenible y ciudadanos en la\n    sociedad del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... ERA-NET es una actividad encuadrada en el VI Programa Marco que tiene como\n    objetivo fomentar la cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de los diferentes\n    programas de investigaci\u00f3n que se desarrollan en el \u00e1mbito nacional o\n    regional y tanto en los Estados miembros como tambi\u00e9n en los Estados\n    asociados de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cooperaci\u00f3n se logra mediante la\n    creaci\u00f3n de redes de programas nacionales o regionales de investigaci\u00f3n y\n    el intercambio y apertura de dichos programas en el marco de esas redes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las entidades que pueden participar en ERA-NET son las siguientes:\n    entidades p\u00fablicas que sean responsables de la financiaci\u00f3n y la gesti\u00f3n\n    de programas nacionales o regionales de investigaci\u00f3n; otras entidades\n    nacionales que financian o gestionan programas de investigaci\u00f3n y,\n    finalmente, aquellas encargadas de la coordinaci\u00f3n de proyectos de\n    investigaci\u00f3n que est\u00e9n financiadas en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actuaciones\n    concretas a financiar son principalmente el intercambio sistem\u00e1tico de\n    informaci\u00f3n, la realizaci\u00f3n de actividades de investigaci\u00f3n estrat\u00e9gicas\n    y, por \u00faltimo, la implementaci\u00f3n de actividades conjuntas y\n    transnacionales de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda participa en una serie de\n    iniciativas ERA-NET -y respondo a su pregunta directamente- a trav\u00e9s de\n    dos v\u00edas: La Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n, dentro de la Secretar\u00eda\n    de Estado de Pol\u00edtica Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica, y a trav\u00e9s de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Telecomunicaciones y para la Sociedad de la\n    Informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la participaci\u00f3n en este tipo de iniciativas de\n    \u00e1mbito europeo, as\u00ed como la cooperaci\u00f3n entre distintos equipos de\n    investigaci\u00f3n resultan cruciales para desarrollar el sistema espa\u00f1ol de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, siendo un elemento\n    clave para alcanzar objetivos ambiciosos en investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La misi\u00f3n de la Administraci\u00f3n general del Estado debe\n    ser, por una parte, la de fortalecer la investigaci\u00f3n b\u00e1sica como\n    elemento fundamental de generaci\u00f3n de conocimiento y, por la otra, crear\n    un clima favorable para que las empresas realicen innovaciones\n    tecnol\u00f3gicas con el fin de incrementar su competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed que se\n    deban articular pol\u00edticas que, favoreciendo en general las actividades de\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica, desarrollo e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, coordinen\n    mejor estas tareas entre los sectores p\u00fablico y privado y logren no s\u00f3lo\n    reforzar la calidad de la investigaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n el valor de sus\n    aplicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se ha\n    incrementado la financiaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n en un 60 por\n    ciento, se han incorporado 5.000 nuevos investigadores al sistema\n    p\u00fablico, se ha apoyado decididamente la creaci\u00f3n de grandes\n    instalaciones, centros de excelencia y parques cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, en Espa\u00f1a, como en toda Europa, el\n    nivel de aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de los conocimientos obtenidos de la\n    investigaci\u00f3n sigue siendo insuficiente, siendo imprescindible\n    rentabilizar en nuestros sectores productivos el esfuerzo colectivo que\n    se realiza en investigaci\u00f3n aplicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas de ciencia y tecnolog\u00eda constituyen un elemento de\n    primordial importancia en el desarrollo de las sociedades modernas porque\n    hay una relaci\u00f3n directa entre la capacidad de innovaci\u00f3n de un pa\u00eds y su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Asimismo, el nuevo\n    plan nacional fomentar\u00e1 tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de nuevas empresas de base\n    tecnol\u00f3gica y nuevas iniciativas para fomentar la creaci\u00f3n de redes de\n    investigaci\u00f3n entre instituciones p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Consejo General del Poder Judicial, en ese preinforme,\n    el Defensor del Pueblo, el Defensor del Menor de la Comunidad de Madrid,\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas, incluidas las que gobierna el PP, los\n    equipos de especialistas de los juzgados de menores, a los que por lo\n    visto usted no conoce, todos coinciden en que es imposible aplicar la ley\n    porque no hay medios econ\u00f3micos suficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO\n    EL MINISTERIO DE FOMENTO CULMINAR, DEFINITIVAMENTE, LAS DISTINTAS\n    ACTUACIONES QUE TIENE PENDIENTES EN LA CIUDAD DE ZARAGOZA -CONCRETAMENTE\n    LA NUEVA ESTACI\u00d3N INTERMODAL DELICIAS Y EL DENOMINADO CUARTO CINTUR\u00d3N DE\n    RONDA- TRAS LAS PREINAUGURACIONES DE LAS MENCIONADAS INFRAESTRUCTURAS\n    CELEBRADAS DURANTE LA PASADA CAMPA\u00d1A ELECTORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1, 2], "red convencional": [3], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a las obras para la transici\u00f3n de la red convencional a la nueva\n    red, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, la nueva estaci\u00f3n de Zaragoza-Delicias se encuentra\n    parcialmente en servicio y est\u00e1 siendo utilizada por los trenes\n    convencionales con parada comercial en Zaragoza, disponiendo de todas las\n    instalaciones necesarias para la operaci\u00f3n ferroviaria y todos los\n    servicios necesarios para los viajeros, como venta de billetes, atenci\u00f3n\n    al cliente, aparcamiento, \u00e1rea de restauraci\u00f3n, librer\u00eda, estanco, tienda\n    de regalos y alquiler de veh\u00edculos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe que desde hoy todos los trenes utilizan la estaci\u00f3n de\n    Delicias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las obras para la transici\u00f3n de la red convencional a la nueva\n    red, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [1, 2], "tren": [4, 5], "madrid": [6, 7], "l\u00ednea": [8, 9], "seguridad": [3], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a principios del pasado mes de marzo, en esta C\u00e1mara, y\n    como consecuencia de interpelaci\u00f3n, debat\u00edamos una moci\u00f3n sobre la red\n    ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre ellos, y con voto\n    afirmativo de la C\u00e1mara, prosper\u00f3 la instancia siguiente: se insta al\n    Gobierno a realizar un completo y detallado an\u00e1lisis de la l\u00ednea de tren\n    de alta velocidad entre Madrid y Lleida, al objeto de\n    detectar y corregir por completo todas las incidencias y anomal\u00edas que se\n    han observado a lo largo de los distintos trayectos de prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo\n    oportuna, en base a la moci\u00f3n aprobada y al tiempo transcurrido, la\n    pregunta de: \u00bfPuede concretar el Gobierno el calendario para la puesta en\n    marcha de la l\u00ednea de tren de alta velocidad entre Madrid y Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detectadas\n    las anomal\u00edas, se proceder\u00e1 a definir un calendario preciso para subsanar\n    las mismas con plenas garant\u00edas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre ellos, y con voto\n    afirmativo de la C\u00e1mara, prosper\u00f3 la instancia siguiente: se insta al\n    Gobierno a realizar un completo y detallado an\u00e1lisis de la l\u00ednea de tren\n    de alta velocidad entre Madrid y Lleida, al objeto de\n    detectar y corregir por completo todas las incidencias y anomal\u00edas que se\n    han observado a lo largo de los distintos trayectos de prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo\n    oportuna, en base a la moci\u00f3n aprobada y al tiempo transcurrido, la\n    pregunta de: \u00bfPuede concretar el Gobierno el calendario para la puesta en\n    marcha de la l\u00ednea de tren de alta velocidad entre Madrid y Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre ellos, y con voto\n    afirmativo de la C\u00e1mara, prosper\u00f3 la instancia siguiente: se insta al\n    Gobierno a realizar un completo y detallado an\u00e1lisis de la l\u00ednea de tren\n    de alta velocidad entre Madrid y Lleida, al objeto de\n    detectar y corregir por completo todas las incidencias y anomal\u00edas que se\n    han observado a lo largo de los distintos trayectos de prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo\n    oportuna, en base a la moci\u00f3n aprobada y al tiempo transcurrido, la\n    pregunta de: \u00bfPuede concretar el Gobierno el calendario para la puesta en\n    marcha de la l\u00ednea de tren de alta velocidad entre Madrid y Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De entre ellos, y con voto\n    afirmativo de la C\u00e1mara, prosper\u00f3 la instancia siguiente: se insta al\n    Gobierno a realizar un completo y detallado an\u00e1lisis de la l\u00ednea de tren\n    de alta velocidad entre Madrid y Lleida, al objeto de\n    detectar y corregir por completo todas las incidencias y anomal\u00edas que se\n    han observado a lo largo de los distintos trayectos de prueba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo\n    oportuna, en base a la moci\u00f3n aprobada y al tiempo transcurrido, la\n    pregunta de: \u00bfPuede concretar el Gobierno el calendario para la puesta en\n    marcha de la l\u00ednea de tren de alta velocidad entre Madrid y Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "l\u00ednea": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta funci\u00f3n est\u00e1 implementada en la l\u00ednea\n    Madrid-Sevilla y permite que el operador tenga constancia de incidencias\n    en el bloqueo para adoptar las medidas que sean necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas\n    anomal\u00edas hay cinco de mayor entidad, cuya correcci\u00f3n es indispensable\n    para iniciar la fase previa de pruebas anterior al inicio de la\n    explotaci\u00f3n comercial de la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta funci\u00f3n est\u00e1 implementada en la l\u00ednea\n    Madrid-Sevilla y permite que el operador tenga constancia de incidencias\n    en el bloqueo para adoptar las medidas que sean necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Espero que\n    la alta velocidad entre Madrid, Catalu\u00f1a y la frontera francesa recupere\n    el prestigio que todos dese\u00e1bamos, pero ser\u00e1 dif\u00edcil superar la impresi\u00f3n\n    popular de que se ha construido una obra y un tren de segunda categor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que\n    la alta velocidad entre Madrid, Catalu\u00f1a y la frontera francesa recupere\n    el prestigio que todos dese\u00e1bamos, pero ser\u00e1 dif\u00edcil superar la impresi\u00f3n\n    popular de que se ha construido una obra y un tren de segunda categor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que\n    la alta velocidad entre Madrid, Catalu\u00f1a y la frontera francesa recupere\n    el prestigio que todos dese\u00e1bamos, pero ser\u00e1 dif\u00edcil superar la impresi\u00f3n\n    popular de que se ha construido una obra y un tren de segunda categor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... califica de una obra de segunda categor\u00eda, para el Ministerio de Fomento\n    es una obra orgullo de Espa\u00f1a en toda Europa.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [0], "l\u00ednea": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 3 de los corrientes ocurri\u00f3 el desgraciado\n    accidente por todos conocido del choque frontal de los dos trenes en la\n    l\u00ednea f\u00e9rrea Chinchilla-Cartagena, que ha tenido como grave consecuencia\n    la p\u00e9rdida de vidas humanas y de heridos que tardar\u00e1n tiempo en curar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 3 de los corrientes ocurri\u00f3 el desgraciado\n    accidente por todos conocido del choque frontal de los dos trenes en la\n    l\u00ednea f\u00e9rrea Chinchilla-Cartagena, que ha tenido como grave consecuencia\n    la p\u00e9rdida de vidas humanas y de heridos que tardar\u00e1n tiempo en curar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se\u00f1or ministro,\n    expl\u00edquenos cu\u00e1l es la situaci\u00f3n del proyecto y de la obra del sistema\n    autom\u00e1tico de se\u00f1alizaci\u00f3n y control de esta l\u00ednea y sus previsiones de\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [4, 5], "tren": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Querr\u00eda hacer una consideraci\u00f3n de car\u00e1cter general antes de contestar con\n    detalle a su pregunta, y es que los distintos sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    control que se utilizan en los ferrocarriles europeos todos tienen el\n    mismo nivel de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este conjunto de instalaciones\n    tienen un plazo para su ejecuci\u00f3n y su entrada en servicio de 18 meses a\n    partir de este momento, suponen en conjunto una inversi\u00f3n de 33 millones\n    de euros y permitir\u00e1 a la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena tener un sistema de\n    bloqueo autom\u00e1tico que sustituya al actual bloqueo telef\u00f3nico, ambos con\n    el mismo nivel de seguridad, \u00e9ste con mayor capacidad para atender en el\n    futuro las demandas de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena, al iniciarse\n    esta legislatura en diciembre de 2000, el ministerio impuls\u00f3 la\n    licitaci\u00f3n del concurso para la redacci\u00f3n del proyecto de las nuevas\n    instalaciones de se\u00f1alizaci\u00f3n y control en la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena,\n    un CTC, enclavamientos, bloqueos y radiocomunicaci\u00f3n tren-tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 adjudicada a la empresa\n    Arteixo la instalaci\u00f3n del sistema de radiocomunicaci\u00f3n tren-tierra por\n    un importe de 2,08 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena, al iniciarse\n    esta legislatura en diciembre de 2000, el ministerio impuls\u00f3 la\n    licitaci\u00f3n del concurso para la redacci\u00f3n del proyecto de las nuevas\n    instalaciones de se\u00f1alizaci\u00f3n y control en la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena,\n    un CTC, enclavamientos, bloqueos y radiocomunicaci\u00f3n tren-tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este conjunto de instalaciones\n    tienen un plazo para su ejecuci\u00f3n y su entrada en servicio de 18 meses a\n    partir de este momento, suponen en conjunto una inversi\u00f3n de 33 millones\n    de euros y permitir\u00e1 a la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena tener un sistema de\n    bloqueo autom\u00e1tico que sustituya al actual bloqueo telef\u00f3nico, ambos con\n    el mismo nivel de seguridad, \u00e9ste con mayor capacidad para atender en el\n    futuro las demandas de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [5, 6], "fomento": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [7], "tren": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, yo tambi\u00e9n quiero lamentar el accidente que\n    hubo el pasado d\u00eda 3 de junio con un choque frontal entre el tren Talgo y\n    el tren mercanc\u00edas, as\u00ed como expresar el dolor de todos los diputados por\n    este accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    jefe de circulaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de Chinchilla puso en verde el\n    sem\u00e1foro de salida cuando realmente la v\u00eda estaba ocupada por un tren de\n    mercanc\u00edas, y en ese sentido el Ministerio de Fomento ha sido lo\n    suficientemente riguroso como para analizar e investigar la causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, yo tambi\u00e9n quiero lamentar el accidente que\n    hubo el pasado d\u00eda 3 de junio con un choque frontal entre el tren Talgo y\n    el tren mercanc\u00edas, as\u00ed como expresar el dolor de todos los diputados por\n    este accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    jefe de circulaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de Chinchilla puso en verde el\n    sem\u00e1foro de salida cuando realmente la v\u00eda estaba ocupada por un tren de\n    mercanc\u00edas, y en ese sentido el Ministerio de Fomento ha sido lo\n    suficientemente riguroso como para analizar e investigar la causa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que quiero es informaci\u00f3n sobre las actuaciones del\n    Ministerio de Fomento en la ampliaci\u00f3n del corredor ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las causas de los accidentes de trenes se pueden\n    deber a muchos motivos, pueden ser errores humanos, pueden ser fallos\n    t\u00e9cnicos materiales, pueden ser fallos t\u00e9cnicos en la infraestructura de\n    las v\u00edas o puede ser insuficiencia en la normativa de circulaci\u00f3n\n    ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora presidenta, tengo una nota de EFE del d\u00eda de hoy en la que informa\n    de que ha habido un accidente en el que han muerto cinco personas y han\n    resultado heridas 25 en Alemania occidental, en un choque frontal de\n    trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero lamentar tambi\u00e9n este\n    accidente en un pa\u00eds como Alemania occidental, miembro de la Uni\u00f3n\n    Europea, que tambi\u00e9n obedece a un fallo humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2, 3, 4], "l\u00ednea": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [8], "red": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es verdad que son el 73 por ciento de toda la red, pero tambi\u00e9n es verdad\n    que por las v\u00edas dobles en Espa\u00f1a circulan en estos momentos el 65 por\n    ciento de los tr\u00e1ficos espa\u00f1oles, es decir, los principales corredores\n    espa\u00f1oles por raz\u00f3n de tr\u00e1fico tienen v\u00eda doble, lo cual no es obst\u00e1culo\n    para sigamos mejorando las condiciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ni en Espa\u00f1a ni\n    en ning\u00fan pa\u00eds moderno la duplicaci\u00f3n de la v\u00eda de una l\u00ednea ferroviaria\n    viene originada por problemas de seguridad, sino que viene originada por\n    problemas de capacidad y de regularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capacidad de circulaci\u00f3n de trenes de una l\u00ednea es un concepto\n    din\u00e1mico, que est\u00e1 influido por una serie de factores que var\u00edan con el\n    tiempo, por lo cual es necesario hacer un seguimiento constante y, por\n    tanto, adaptarlo en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la distancia entre las estaciones de la l\u00ednea;\n    segundo, las velocidades m\u00e1ximas de ese recorrido; tercero, las\n    velocidades m\u00e1ximas de los trenes que circulan por ese recorrido; cuarto,\n    las rampas y las pendientes de la v\u00eda y, quinto, el propio n\u00famero de\n    circulaciones y su distribuci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el n\u00famero de trenes que\n    circulan por un trayecto en v\u00eda \u00fanica se va acercando a su capacidad\n    te\u00f3rica, es cuando se plantea la necesidad de duplicaci\u00f3n de la v\u00eda, de\n    tal forma que nunca se llegue a su saturaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ni en Espa\u00f1a ni\n    en ning\u00fan pa\u00eds moderno la duplicaci\u00f3n de la v\u00eda de una l\u00ednea ferroviaria\n    viene originada por problemas de seguridad, sino que viene originada por\n    problemas de capacidad y de regularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capacidad de circulaci\u00f3n de trenes de una l\u00ednea es un concepto\n    din\u00e1mico, que est\u00e1 influido por una serie de factores que var\u00edan con el\n    tiempo, por lo cual es necesario hacer un seguimiento constante y, por\n    tanto, adaptarlo en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, la distancia entre las estaciones de la l\u00ednea;\n    segundo, las velocidades m\u00e1ximas de ese recorrido; tercero, las\n    velocidades m\u00e1ximas de los trenes que circulan por ese recorrido; cuarto,\n    las rampas y las pendientes de la v\u00eda y, quinto, el propio n\u00famero de\n    circulaciones y su distribuci\u00f3n temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, ni en Espa\u00f1a ni\n    en ning\u00fan pa\u00eds moderno la duplicaci\u00f3n de la v\u00eda de una l\u00ednea ferroviaria\n    viene originada por problemas de seguridad, sino que viene originada por\n    problemas de capacidad y de regularidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL NIVEL\n    DE SEGURIDAD, EN T\u00c9RMINOS COMPARADOS CON OTROS PA\u00cdSES EUROPEOS, DE LA RED\n    FERROVIARIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL NIVEL\n    DE SEGURIDAD, EN T\u00c9RMINOS COMPARADOS CON OTROS PA\u00cdSES EUROPEOS, DE LA RED\n    FERROVIARIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red ferroviaria": [7], "l\u00ednea": [5, 6], "fuerzas": [8], "red": [0], "seguridad": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, en la l\u00ednea de las preguntas anteriores, creo que es oportuno\n    recordar -ha empezado a hacerlo el se\u00f1or ministro en la respuesta a la\n    pregunta anterior- cu\u00e1l es el nivel comparativo de seguridad de la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la de otros pa\u00edses europeos, como\n    consta en la pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de seguridad en t\u00e9rminos comparados con otros pa\u00edses europeos de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, a los miembros del Grupo Parlamentario Popular nos es\n    conocido y constatamos la especial\u00edsima preocupaci\u00f3n por la seguridad\n    expresada por el se\u00f1or ministro como uno de los ejes de la pol\u00edtica de su\n    departamento y, en particular, me refiero al pasado 15 de junio de 2000,\n    cuando el ministro tuvo ocasi\u00f3n de exponer los principios b\u00e1sicos de la\n    pol\u00edtica de su departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad era uno de los ejes\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, desde el principio se enfatiza en la seguridad, que constituye\n    -como digo, nos consta- uno de los ejes de la pol\u00edtica de su\n    departamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, en la l\u00ednea de las preguntas anteriores, creo que es oportuno\n    recordar -ha empezado a hacerlo el se\u00f1or ministro en la respuesta a la\n    pregunta anterior- cu\u00e1l es el nivel comparativo de seguridad de la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la de otros pa\u00edses europeos, como\n    consta en la pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de seguridad en t\u00e9rminos comparados con otros pa\u00edses europeos de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el desdichado accidente ocurrido el pasado 3 de junio en\n    la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena ha suscitado, como se ha subrayado por\n    alguno de los intervinientes anteriores, una importante conmoci\u00f3n social,\n    una conmoci\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica y una conmoci\u00f3n en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, incluso conmoci\u00f3n en las fuerzas pol\u00edticas y en los grupos\n    de oposici\u00f3n, algunos de ellos buscando no s\u00f3lo una responsabilidad\n    jur\u00eddica -lo que ser\u00eda absolutamente l\u00f3gico-, sino tambi\u00e9n\n    responsabilidades pol\u00edticas, lo que se entiende menos, salvo que exista\n    una especial relaci\u00f3n causa-efecto que no acabamos de entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, en la l\u00ednea de las preguntas anteriores, creo que es oportuno\n    recordar -ha empezado a hacerlo el se\u00f1or ministro en la respuesta a la\n    pregunta anterior- cu\u00e1l es el nivel comparativo de seguridad de la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la de otros pa\u00edses europeos, como\n    consta en la pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de seguridad en t\u00e9rminos comparados con otros pa\u00edses europeos de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, en la l\u00ednea de las preguntas anteriores, creo que es oportuno\n    recordar -ha empezado a hacerlo el se\u00f1or ministro en la respuesta a la\n    pregunta anterior- cu\u00e1l es el nivel comparativo de seguridad de la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con la de otros pa\u00edses europeos, como\n    consta en la pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1l es el\n    nivel de seguridad en t\u00e9rminos comparados con otros pa\u00edses europeos de la\n    red ferroviaria espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el desdichado accidente ocurrido el pasado 3 de junio en\n    la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena ha suscitado, como se ha subrayado por\n    alguno de los intervinientes anteriores, una importante conmoci\u00f3n social,\n    una conmoci\u00f3n en la opini\u00f3n p\u00fablica y una conmoci\u00f3n en los medios de\n    comunicaci\u00f3n, incluso conmoci\u00f3n en las fuerzas pol\u00edticas y en los grupos\n    de oposici\u00f3n, algunos de ellos buscando no s\u00f3lo una responsabilidad\n    jur\u00eddica -lo que ser\u00eda absolutamente l\u00f3gico-, sino tambi\u00e9n\n    responsabilidades pol\u00edticas, lo que se entiende menos, salvo que exista\n    una especial relaci\u00f3n causa-efecto que no acabamos de entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Teniendo un \u00edndice menor y por lo tanto un mayor coeficiente estad\u00edstico\n    de seguridad, Italia tiene un 0,28 y Suiza un 0,40. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, en Europa\n    hay dos pa\u00edses que tienen mejores \u00edndices estad\u00edsticos de seguridad que\n    los espa\u00f1oles y Espa\u00f1a tiene \u00edndices mejores que los principales pa\u00edses\n    de Europa central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante no es tanto esta situaci\u00f3n en\n    t\u00e9rminos comparados cuanto reconocer que entre 1996 y 2002 hemos reducido\n    pr\u00e1cticamente a la mitad el  \u00edndice de accidentalidad, que ha pasado del\n    0,65 en el a\u00f1o 1996 a 0,38, fruto de los trabajos constantes que hace la\n    Administraci\u00f3n ferroviaria para mejorar la seguridad de los ferrocarriles\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un accidente importante es\n    aquel producido por la circulaci\u00f3n del material m\u00f3vil en plena v\u00eda o en\n    las estaciones que d\u00e9 lugar a que haya alguna persona fallecida, a que\n    haya alguna persona herida grave, a que haya da\u00f1os materiales por valor\n    superior  a 100.000 euros o a que haya perturbaciones en la circulaci\u00f3n\n    de los trenes superiores a 6 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partiendo de estas premisas y de\n    estas consideraciones que homologan las estad\u00edsticas de accidentes a\n    nivel de UIF, puedo decirle que la evoluci\u00f3n de estos \u00faltimos a\u00f1os y\n    concretamente desde 1996 a 2000, tomando como referencia el \u00edndice de\n    accidentalidad que es la frecuencia de ocurrencia de un accidente\n    importante por cada mill\u00f3n de trenes/kil\u00f3metro recorridos, sit\u00faan el\n    coeficiente espa\u00f1ol en 0,46, superado por Francia, 0,64 en \u00edndice de\n    accidentalidad; superado por Alemania, con un \u00edndice de accidentalidad\n    superior, del 0,57; por Austria, con  un 0,84, o por B\u00e9lgica, con 1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... TIENE ALGUNA\n    PREVISI\u00d3N DE FECHAS PARA LA INAUGURACI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE ALGUNA\n    PREVISI\u00d3N DE FECHAS PARA LA INAUGURACI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE ALGUNA\n    PREVISI\u00d3N DE FECHAS PARA LA INAUGURACI\u00d3N DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [3], "madrid": [4], "alta velocidad": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ha faltado usted reiteradamente a la verdad sobre la\n    puesta en marcha del tren de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida al\n    comprometerse que entrar\u00eda en funcionamiento en 2002 en esta C\u00e1mara y en\n    respuestas escritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    siquiera el sistema ASFA, que no es el de la alta velocidad que se\n    promet\u00eda, sino el de 200 kil\u00f3metros por hora y que todav\u00eda, como nos ha\n    dicho hoy, tiene fallos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En diciembre dijo que lo que faltaba para tomar las decisiones de\n    calendario era que se superasen con \u00e9xito las pruebas de los sistemas de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad, pero la verdad es que el sistema no s\u00f3lo no\n    estaba aprobado, sino que ni siquiera estaba terminado de instalar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha faltado usted reiteradamente a la verdad sobre la\n    puesta en marcha del tren de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida al\n    comprometerse que entrar\u00eda en funcionamiento en 2002 en esta C\u00e1mara y en\n    respuestas escritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha faltado usted reiteradamente a la verdad sobre la\n    puesta en marcha del tren de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida al\n    comprometerse que entrar\u00eda en funcionamiento en 2002 en esta C\u00e1mara y en\n    respuestas escritas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "seguridad": [1, 2], "madrid": [3], "l\u00ednea": [6, 7, 8], "trenes": [4, 5], "ave": [9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todav\u00eda hoy no sabemos cu\u00e1ndo se pondr\u00e1 en\n    marcha la alta velocidad, ni siquiera sabemos a ciencia cierta cu\u00e1ndo se\n    pondr\u00e1 en marcha la velocidad media o la velocidad alta de  los 210\n    kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tres meses antes de las\n    elecciones hicieron unos viajes promocionales del AVE, el primero de los\n    cuales comenz\u00f3 llevando a m\u00e1s de 200 periodistas de Lleida a Madrid por\n    una l\u00ednea que no ten\u00eda acabados de instalar los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y seguridad y que no hab\u00eda sido probada, una equivocaci\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conejillos de indias, volaron los periodistas alcanzando los 300\n    kil\u00f3metros por hora por una l\u00ednea que ahora se nos dice que s\u00f3lo tiene\n    seguridad para funcionar a 110 kil\u00f3metros por hora como m\u00e1ximo cuando\n    est\u00e9 totalmente comprobada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tres meses antes de las\n    elecciones hicieron unos viajes promocionales del AVE, el primero de los\n    cuales comenz\u00f3 llevando a m\u00e1s de 200 periodistas de Lleida a Madrid por\n    una l\u00ednea que no ten\u00eda acabados de instalar los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y seguridad y que no hab\u00eda sido probada, una equivocaci\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvieron que suspender los viajes porque los\n    trenes se paraban, la l\u00ednea no funcionaba, en fin, bastante rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    sido ustedes capaces de abrir la nueva estaci\u00f3n de Zaragoza sin trenes,\n    se\u00f1or ministro, una cosa inaudita, obligando a los usuarios a desplazarse\n    en autobuses desde apeaderos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tres meses antes de las\n    elecciones hicieron unos viajes promocionales del AVE, el primero de los\n    cuales comenz\u00f3 llevando a m\u00e1s de 200 periodistas de Lleida a Madrid por\n    una l\u00ednea que no ten\u00eda acabados de instalar los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y seguridad y que no hab\u00eda sido probada, una equivocaci\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conejillos de indias, volaron los periodistas alcanzando los 300\n    kil\u00f3metros por hora por una l\u00ednea que ahora se nos dice que s\u00f3lo tiene\n    seguridad para funcionar a 110 kil\u00f3metros por hora como m\u00e1ximo cuando\n    est\u00e9 totalmente comprobada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvieron que suspender los viajes porque los\n    trenes se paraban, la l\u00ednea no funcionaba, en fin, bastante rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tres meses antes de las\n    elecciones hicieron unos viajes promocionales del AVE, el primero de los\n    cuales comenz\u00f3 llevando a m\u00e1s de 200 periodistas de Lleida a Madrid por\n    una l\u00ednea que no ten\u00eda acabados de instalar los sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y seguridad y que no hab\u00eda sido probada, una equivocaci\u00f3n importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se eval\u00faa la\n    p\u00e9rdida en 30 millones de las antiguas pesetas por d\u00eda que no funciona el\n    AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [2], "madrid": [3], "l\u00ednea": [6], "seguridad": [0, 1], "trenes": [4, 5], "ave": [7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Para nosotros es m\u00e1s importante la seguridad que\n    la prisa, a su se\u00f1or\u00eda ya veo que le importan m\u00e1s las prisas que la\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora Gallizo Llamas: Es m\u00e1s importante la\n    seguridad.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    funcionamiento global son las instalaciones de energ\u00eda, las instalaciones\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n y protecci\u00f3n del tren, las instalaciones de\n    telecomunicaciones, las de detecci\u00f3n de cajas que permiten conocer el\n    estado del sistema de rodadura de los trenes y las de telemando desde el\n    centro de regulaci\u00f3n de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que se\n    puede establecer para demandar responsabilidades pol\u00edticas a un gobierno\n    que se ha olvidado de la comunicaci\u00f3n de Madrid con Zaragoza, con Lleida\n    y con Barcelona durante 14 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    vez que esas instalaciones est\u00e9n recibidas, el GIF proceder\u00e1 con RENFE a\n    verificarlas, y la verificaci\u00f3n consiste en la circulaci\u00f3n de trenes por\n    la l\u00ednea de manera progresiva y continua hasta que esa circulaci\u00f3n\n    acredite la fiabilidad en el funcionamiento global del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    funcionamiento global son las instalaciones de energ\u00eda, las instalaciones\n    de se\u00f1alizaci\u00f3n y protecci\u00f3n del tren, las instalaciones de\n    telecomunicaciones, las de detecci\u00f3n de cajas que permiten conocer el\n    estado del sistema de rodadura de los trenes y las de telemando desde el\n    centro de regulaci\u00f3n de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    vez que esas instalaciones est\u00e9n recibidas, el GIF proceder\u00e1 con RENFE a\n    verificarlas, y la verificaci\u00f3n consiste en la circulaci\u00f3n de trenes por\n    la l\u00ednea de manera progresiva y continua hasta que esa circulaci\u00f3n\n    acredite la fiabilidad en el funcionamiento global del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho que se pierde por\n    cada d\u00eda que no llega el AVE a Zaragoza, porque esa es la cuenta real (La\n    se\u00f1ora L\u00f3pez i Chamosa pronuncia palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... HAN FINALIZADO LAS\n    OBRAS DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HAN FINALIZADO LAS\n    OBRAS DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... HAN FINALIZADO LAS\n    OBRAS DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "l\u00ednea": [3], "alta velocidad": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfhan finalizado las obras de se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad de\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfhan finalizado las obras de se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad de\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfhan finalizado las obras de se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad de\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfhan finalizado las obras de se\u00f1alizaci\u00f3n y seguridad de\n    la l\u00ednea de alta velocidad Madrid-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted es\n    incompetente, porque nos ha prometido un orgullo de Espa\u00f1a, un AVE, que al\n    final resulta que es un AVE que va cada d\u00eda a una velocidad m\u00e1s lenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que en este\n    pa\u00eds funciona un solo AVE que construy\u00f3 un gobierno socialista, con 11\n    a\u00f1os sin ning\u00fan problema y sin ning\u00fan contratiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este AVE que usted no\n    puede inaugurar, porque lo ha gestionado mal... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que en este\n    pa\u00eds funciona un solo AVE que construy\u00f3 un gobierno socialista, con 11\n    a\u00f1os sin ning\u00fan problema y sin ning\u00fan contratiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo creo que usted irresponsablemente est\u00e1 actuando como\n    ministro de Fomento, porque no est\u00e1 c\u00f3modo en Fomento, porque se ve que,\n    vocacionalmente, es usted un ministro cazador y pescador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted coge el presupuesto y lo gasta en primeras traviesas y en\n    inauguraciones y no le queda para el ferrocarril, no le queda para el\n    AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que han hecho ustedes durante 14 a\u00f1os es construir 470\n    kil\u00f3metros de alta velocidad, y ni uno m\u00e1s, al servicio de la pol\u00edtica de\n    los grandes eventos del a\u00f1o 1992, y en el a\u00f1o 1993 pincha Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1n en obras 1.500 kil\u00f3metros de\n    alta velocidad en las distintas comunidades aut\u00f3nomas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya s\u00e9 lo que hac\u00edan los gobiernos socialistas para\n    construir l\u00edneas de alta velocidad al margen del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo soportan en Galicia, no lo soportan en Asturias, no lo soportan en\n    Castilla y Le\u00f3n, no lo soportan en Castilla-La Mancha, en la Comunidad\n    Valenciana, en Madrid, en Andaluc\u00eda, en Extremadura... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, no existe otro camino para la Administraci\u00f3n\n    espa\u00f1ola que respetar el Estado de derecho cuando un contratista no\n    cumple los plazos contractuales de su oferta, que es lo que est\u00e1 haciendo\n    el Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sin\n    duda esta sucesi\u00f3n de accidentes en los \u00faltimos meses ha provocado una\n    gran alarma social y ha roto la imagen que tuvo el tren como un modo\n    seguro de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [2], "seguridad": [3, 4], "l\u00ednea": [7], "fomento": [5, 6], "red convencional": [8], "red": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que la Espa\u00f1a que\n    va bien del se\u00f1or Aznar se ha desdoblado en la Espa\u00f1a que se intenta\n    vender desde los despachos de Fomento, la de los grandes proyectos de\n    alta velocidad -por cierto, que a\u00fan no se ha inaugurado ni un solo\n    kil\u00f3metro de esos 1.500 que dice usted que est\u00e1n en construcci\u00f3n- y la\n    otra, la Espa\u00f1a real de la red convencional, utilizada por la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos y abandonada por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo coincide en\n    que falta m\u00e1s inversi\u00f3n en conservaci\u00f3n de la red, en sistemas de\n    seguridad y en eliminaci\u00f3n de pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que la Espa\u00f1a que\n    va bien del se\u00f1or Aznar se ha desdoblado en la Espa\u00f1a que se intenta\n    vender desde los despachos de Fomento, la de los grandes proyectos de\n    alta velocidad -por cierto, que a\u00fan no se ha inaugurado ni un solo\n    kil\u00f3metro de esos 1.500 que dice usted que est\u00e1n en construcci\u00f3n- y la\n    otra, la Espa\u00f1a real de la red convencional, utilizada por la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos y abandonada por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo coincide en\n    que falta m\u00e1s inversi\u00f3n en conservaci\u00f3n de la red, en sistemas de\n    seguridad y en eliminaci\u00f3n de pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la seguridad\n    es un tema muy serio y ustedes tienen la obligaci\u00f3n de garantizarla por\n    igual a todos los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante las cr\u00edticas l\u00f3gicas al Ministerio de Fomento cuando ocurren estas\n    tragedias, nos encontramos con que \u00e9ste, en lugar de responder con\n    argumentos y propuestas, acude al insulto y la descalificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que la Espa\u00f1a que\n    va bien del se\u00f1or Aznar se ha desdoblado en la Espa\u00f1a que se intenta\n    vender desde los despachos de Fomento, la de los grandes proyectos de\n    alta velocidad -por cierto, que a\u00fan no se ha inaugurado ni un solo\n    kil\u00f3metro de esos 1.500 que dice usted que est\u00e1n en construcci\u00f3n- y la\n    otra, la Espa\u00f1a real de la red convencional, utilizada por la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos y abandonada por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    la l\u00ednea Chinchilla-Murcia en el a\u00f1o 2001 estaba prevista la instalaci\u00f3n\n    del sistema autom\u00e1tico de control de tr\u00e1fico ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos tienen la percepci\u00f3n de que la Espa\u00f1a que\n    va bien del se\u00f1or Aznar se ha desdoblado en la Espa\u00f1a que se intenta\n    vender desde los despachos de Fomento, la de los grandes proyectos de\n    alta velocidad -por cierto, que a\u00fan no se ha inaugurado ni un solo\n    kil\u00f3metro de esos 1.500 que dice usted que est\u00e1n en construcci\u00f3n- y la\n    otra, la Espa\u00f1a real de la red convencional, utilizada por la mayor\u00eda de\n    los ciudadanos y abandonada por su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [3], "red convencional": [4, 5], "red": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Mire se\u00f1or\u00eda, entre los a\u00f1os\n    1990  y 1995 las inversiones en la red convencional se mov\u00edan entre 200 y\n    300 millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 hemos invertido en la red\n    convencional 535 millones  de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed el gr\u00e1fico de las\n    evoluciones de inversiones en la red convencional espa\u00f1ola en la\n    secuencia 1982-2003 y estos son datos reales, contrastables con la\n    contabilidad p\u00fablica y, por ello, no manipulables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... impute m\u00e1s o menos responsabilidad al\n    Ministerio de Fomento o a la Administraci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire se\u00f1or\u00eda, entre los a\u00f1os\n    1990  y 1995 las inversiones en la red convencional se mov\u00edan entre 200 y\n    300 millones de euros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed el gr\u00e1fico de las\n    evoluciones de inversiones en la red convencional espa\u00f1ola en la\n    secuencia 1982-2003 y estos son datos reales, contrastables con la\n    contabilidad p\u00fablica y, por ello, no manipulables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red convencional": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... VA A CONSIDERAR EL\n    GOBIERNO PRIORITARIA LA INVERSI\u00d3N EN MANTENIMIENTO DE LA RED CONVENCIONAL\n    DE FERROCARRILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A CONSIDERAR EL\n    GOBIERNO PRIORITARIA LA INVERSI\u00d3N EN MANTENIMIENTO DE LA RED CONVENCIONAL\n    DE FERROCARRILES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red convencional": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a considerar el Gobierno prioritaria la inversi\u00f3n en\n    mantenimiento de la red convencional de ferrocarriles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfva a considerar el Gobierno prioritaria la inversi\u00f3n en\n    mantenimiento de la red convencional de ferrocarriles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red ferroviaria": [6, 7], "madrid": [3], "trenes": [4, 5], "red": [0, 1], "tren": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, yo, como diputada por Murcia,\n    me he hartado de pedirle que invierta m\u00e1s y mejor, que resuelva los\n    graves problemas de la red ferroviaria convencional: trazados antiguos,\n    material obsoleto, inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, a los ayuntamientos, a quienes ha desplazado\n    la responsabilidad de suprimir los muchos pasos a nivel que todav\u00eda\n    quedan en la red ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a leer unas palabras del\n    presidente del Gobierno murciano, publicadas en prensa y no desmentidas,\n    respondiendo a unos periodistas que hace poco hab\u00edan venido en tren a\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a leer unas palabras del\n    presidente del Gobierno murciano, publicadas en prensa y no desmentidas,\n    respondiendo a unos periodistas que hace poco hab\u00edan venido en tren a\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al interesarse por el medio utilizado por el presidente en el\n    viaje, el presidente de la regi\u00f3n murciana, se\u00f1or Valc\u00e1rcel, les responde\n    textualmente: Yo no quiero trenes; trenes cuantos menos mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    contin\u00faa: Yo, nada de trenes; no me f\u00edo y os recomiendo que la pr\u00f3xima\n    vez veng\u00e1is en coche, si puede ser con ch\u00f3fer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, yo, como diputada por Murcia,\n    me he hartado de pedirle que invierta m\u00e1s y mejor, que resuelva los\n    graves problemas de la red ferroviaria convencional: trazados antiguos,\n    material obsoleto, inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, a los ayuntamientos, a quienes ha desplazado\n    la responsabilidad de suprimir los muchos pasos a nivel que todav\u00eda\n    quedan en la red ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha hecho un diagn\u00f3stico muy interesante de los\n    problemas del tren en Murcia, pero se ha quedado a mitad de camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [3], "red": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la Comisi\u00f3n de Infraestructuras he dado\n    cuenta de c\u00f3mo el \u00faltimo objetivo del a\u00f1o 2002 para la red por la que\n    circula el 85 por ciento de los trenes, que era para el a\u00f1o 2002 del 76\n    por ciento, ha obtenido una fiabilidad del 79 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1994 hasta 2003 se han reducido a la mitad y, con\n    los par\u00e1metros que tiene en estos momentos RENFE para dar cuenta de sus\n    objetivos de calidad y de seguridad que figuran en el contrato programa,\n    los est\u00e1n superando cada a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Infraestructuras he dado\n    cuenta de c\u00f3mo el \u00faltimo objetivo del a\u00f1o 2002 para la red por la que\n    circula el 85 por ciento de los trenes, que era para el a\u00f1o 2002 del 76\n    por ciento, ha obtenido una fiabilidad del 79 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta tarde le he recordado\n    las fechas del Bolet\u00edn Oficial del Estado para modernizar y mejorar la\n    automatizaci\u00f3n de la l\u00ednea Chinchilla-Cartagena, cosa que a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El trazado de 914 kil\u00f3metros aprovecha en su recorrido corredores\n    utilizados por otras infraestructuras y consta de canales, t\u00faneles,\n    conducciones de tuber\u00edas, sifones, acueductos, balsas de regulaci\u00f3n,\n    almenaras y embalses y teniendo en cuenta que afecta a espacios de la Red\n    Natura 2000 es muy importante considerar los impactos ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En algunas de estas zonas incluidas en la Red\n    Natura 2000 se ha optado por realizar t\u00faneles, especialmente en lugares\n    como la sierra de la Calderona o en la de Fuente la Higuera, con t\u00faneles\n    de m\u00e1s de 11 kil\u00f3metros de longitud que comienzan y terminan fuera de la\n    zona protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "lenguas oficiales": [31, 32, 33, 34], "lenguas": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "lengua oficial": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Es un art\u00edculo que\n    reconoce el car\u00e1cter oficial de la lengua castellana, pero reconoce\n    tambi\u00e9n que hay otras lenguas espa\u00f1olas que son oficiales, de acuerdo con\n    sus estatutos de autonom\u00eda en sus respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pretende con esta\n    interpelaci\u00f3n hacer extensiva esa pluralidad ling\u00fc\u00edstica a los distintos\n    documentos que reflejan la identidad de las distintas personas que viven\n    en territorios donde existe m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos permisos, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter claramente\n    oficial, se expiden en las distintas lenguas oficiales del ciudadano de\n    una comunidad aut\u00f3noma que tenga m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el caso\n    de Catalu\u00f1a, el catal\u00e1n es lengua oficial y lengua propia, con lo cual se\n    refuerza ese car\u00e1cter de lengua oficial, de lengua propia, car\u00e1cter que\n    viene, repito, amparado por la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reforma del Reglamento del Senado -C\u00e1mara estatal y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas que no acaba de cumplir esa funci\u00f3n de C\u00e1mara\n    de representaci\u00f3n territorial-, t\u00edmidamente, se consigui\u00f3 introducir que\n    determinados debates podr\u00edan realizarse en la lengua oficial propia de\n    muchos senadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n fue un avance, como lo fue a trav\u00e9s de unas\n    propuestas defendidas de forma muy intensa por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el\n    hecho de que en la publicaci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general del\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado se realizan ediciones espec\u00edficas para que esa\n    publicaci\u00f3n tenga tambi\u00e9n una versi\u00f3n oficial con las distintas lenguas\n    oficiales, hecho muy positivo para la aplicaci\u00f3n de esas leyes en\n    comunidades donde hay m\u00e1s de una lengua oficial, porque se ha dispuesto\n    de esas leyes en las distintas lenguas oficiales y del contenido\n    publicado en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Interior tiene la\n    responsabilidad en la emisi\u00f3n de esas tarjetas y ser\u00eda muy positivo que\n    cuando un ciudadano extranjero viniera a vivir, por ejemplo, a Tarragona,\n    en donde el castellano es lengua oficial, pero el catal\u00e1n es lengua\n    oficial y propia tambi\u00e9n, cuando se le emitiera su tarjeta de permiso de\n    residencia, al igual que hemos incorporado las dos lenguas en el DNI, se\n    incorporaran en esa tarjeta, porque ese extranjero que llega a una\n    comunidad que tiene m\u00e1s de una lengua oficial ver\u00eda en el documento que\n    le acredita c\u00f3mo se reconoce esa doble oficialidad ling\u00fc\u00edstica y c\u00f3mo se\n    reconoce asimismo la lengua oficial propia en esas tarjetas de residencia\n    de extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ejemplos de reconocimiento de la pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica en pasaportes de otros Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea\n    que tienen m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propuesta que le hace\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: reconocer la pluralidad de\n    lenguas oficiales en el pasaporte de un ciudadano que reside en una\n    comunidad aut\u00f3noma en donde hay m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el pasaporte belga la\n    primera lengua que figura es la del territorio ling\u00fc\u00edstico en donde viva\n    el ciudadano de ese pasaporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si un belga vive fuera de B\u00e9lgica puede\n    elegir cual quiere que sea la lengua que figure en primer lugar, dentro\n    de las que tienen ese car\u00e1cter oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el ga\u00e9lico es lengua oficial a nivel\n    de Uni\u00f3n Europea, figura en el pasaporte de cualquier ciudadano de la\n    Uni\u00f3n Europea, como el ingl\u00e9s, y tambi\u00e9n en el pasaporte de cualquier\n    ciudadano de Espa\u00f1a, a pesar de que el ga\u00e9lico es una lengua que tiene un\n    porcentaje de implantaci\u00f3n mucho menor al que tendr\u00eda en Espa\u00f1a la lengua\n    catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    luxemburgu\u00e9s no es lengua oficial a nivel de la Uni\u00f3n Europea y, sin\n    embargo, en los nuevos pasaportes se incorporan elementos redactados en\n    luxemburgu\u00e9s, a pesar de que, repito, no es lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hace en el propio pre\u00e1mbulo al hablar de lenguas en\n    plural y, de forma muy expresa, en su art\u00edculo 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un art\u00edculo que\n    reconoce el car\u00e1cter oficial de la lengua castellana, pero reconoce\n    tambi\u00e9n que hay otras lenguas espa\u00f1olas que son oficiales, de acuerdo con\n    sus estatutos de autonom\u00eda en sus respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos permisos, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter claramente\n    oficial, se expiden en las distintas lenguas oficiales del ciudadano de\n    una comunidad aut\u00f3noma que tenga m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n el hecho de que, de forma t\u00edmida, se ha\n    ido introduciendo -prefiero ver el vaso m\u00e1s lleno que no vac\u00edo- en el\n    Senado la utilizaci\u00f3n de las distintas lenguas oficiales en determinados\n    momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n fue un avance, como lo fue a trav\u00e9s de unas\n    propuestas defendidas de forma muy intensa por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el\n    hecho de que en la publicaci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general del\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado se realizan ediciones espec\u00edficas para que esa\n    publicaci\u00f3n tenga tambi\u00e9n una versi\u00f3n oficial con las distintas lenguas\n    oficiales, hecho muy positivo para la aplicaci\u00f3n de esas leyes en\n    comunidades donde hay m\u00e1s de una lengua oficial, porque se ha dispuesto\n    de esas leyes en las distintas lenguas oficiales y del contenido\n    publicado en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Interior tiene la\n    responsabilidad en la emisi\u00f3n de esas tarjetas y ser\u00eda muy positivo que\n    cuando un ciudadano extranjero viniera a vivir, por ejemplo, a Tarragona,\n    en donde el castellano es lengua oficial, pero el catal\u00e1n es lengua\n    oficial y propia tambi\u00e9n, cuando se le emitiera su tarjeta de permiso de\n    residencia, al igual que hemos incorporado las dos lenguas en el DNI, se\n    incorporaran en esa tarjeta, porque ese extranjero que llega a una\n    comunidad que tiene m\u00e1s de una lengua oficial ver\u00eda en el documento que\n    le acredita c\u00f3mo se reconoce esa doble oficialidad ling\u00fc\u00edstica y c\u00f3mo se\n    reconoce asimismo la lengua oficial propia en esas tarjetas de residencia\n    de extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propuesta que le hace\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: reconocer la pluralidad de\n    lenguas oficiales en el pasaporte de un ciudadano que reside en una\n    comunidad aut\u00f3noma en donde hay m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En B\u00e9lgica el\n    pasaporte respeta la totalidad de las lenguas y, por tanto, contiene el\n    neerland\u00e9s, el franc\u00e9s, el alem\u00e1n y el ingl\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 pretende con esta\n    interpelaci\u00f3n hacer extensiva esa pluralidad ling\u00fc\u00edstica a los distintos\n    documentos que reflejan la identidad de las distintas personas que viven\n    en territorios donde existe m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos permisos, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter claramente\n    oficial, se expiden en las distintas lenguas oficiales del ciudadano de\n    una comunidad aut\u00f3noma que tenga m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el caso\n    de Catalu\u00f1a, el catal\u00e1n es lengua oficial y lengua propia, con lo cual se\n    refuerza ese car\u00e1cter de lengua oficial, de lengua propia, car\u00e1cter que\n    viene, repito, amparado por la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la reforma del Reglamento del Senado -C\u00e1mara estatal y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas que no acaba de cumplir esa funci\u00f3n de C\u00e1mara\n    de representaci\u00f3n territorial-, t\u00edmidamente, se consigui\u00f3 introducir que\n    determinados debates podr\u00edan realizarse en la lengua oficial propia de\n    muchos senadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n fue un avance, como lo fue a trav\u00e9s de unas\n    propuestas defendidas de forma muy intensa por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el\n    hecho de que en la publicaci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general del\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado se realizan ediciones espec\u00edficas para que esa\n    publicaci\u00f3n tenga tambi\u00e9n una versi\u00f3n oficial con las distintas lenguas\n    oficiales, hecho muy positivo para la aplicaci\u00f3n de esas leyes en\n    comunidades donde hay m\u00e1s de una lengua oficial, porque se ha dispuesto\n    de esas leyes en las distintas lenguas oficiales y del contenido\n    publicado en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Interior tiene la\n    responsabilidad en la emisi\u00f3n de esas tarjetas y ser\u00eda muy positivo que\n    cuando un ciudadano extranjero viniera a vivir, por ejemplo, a Tarragona,\n    en donde el castellano es lengua oficial, pero el catal\u00e1n es lengua\n    oficial y propia tambi\u00e9n, cuando se le emitiera su tarjeta de permiso de\n    residencia, al igual que hemos incorporado las dos lenguas en el DNI, se\n    incorporaran en esa tarjeta, porque ese extranjero que llega a una\n    comunidad que tiene m\u00e1s de una lengua oficial ver\u00eda en el documento que\n    le acredita c\u00f3mo se reconoce esa doble oficialidad ling\u00fc\u00edstica y c\u00f3mo se\n    reconoce asimismo la lengua oficial propia en esas tarjetas de residencia\n    de extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ejemplos de reconocimiento de la pluralidad\n    ling\u00fc\u00edstica en pasaportes de otros Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea\n    que tienen m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propuesta que le hace\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: reconocer la pluralidad de\n    lenguas oficiales en el pasaporte de un ciudadano que reside en una\n    comunidad aut\u00f3noma en donde hay m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como el ga\u00e9lico es lengua oficial a nivel\n    de Uni\u00f3n Europea, figura en el pasaporte de cualquier ciudadano de la\n    Uni\u00f3n Europea, como el ingl\u00e9s, y tambi\u00e9n en el pasaporte de cualquier\n    ciudadano de Espa\u00f1a, a pesar de que el ga\u00e9lico es una lengua que tiene un\n    porcentaje de implantaci\u00f3n mucho menor al que tendr\u00eda en Espa\u00f1a la lengua\n    catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    luxemburgu\u00e9s no es lengua oficial a nivel de la Uni\u00f3n Europea y, sin\n    embargo, en los nuevos pasaportes se incorporan elementos redactados en\n    luxemburgu\u00e9s, a pesar de que, repito, no es lengua oficial de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos permisos, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter claramente\n    oficial, se expiden en las distintas lenguas oficiales del ciudadano de\n    una comunidad aut\u00f3noma que tenga m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n el hecho de que, de forma t\u00edmida, se ha\n    ido introduciendo -prefiero ver el vaso m\u00e1s lleno que no vac\u00edo- en el\n    Senado la utilizaci\u00f3n de las distintas lenguas oficiales en determinados\n    momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n fue un avance, como lo fue a trav\u00e9s de unas\n    propuestas defendidas de forma muy intensa por Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, el\n    hecho de que en la publicaci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general del\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado se realizan ediciones espec\u00edficas para que esa\n    publicaci\u00f3n tenga tambi\u00e9n una versi\u00f3n oficial con las distintas lenguas\n    oficiales, hecho muy positivo para la aplicaci\u00f3n de esas leyes en\n    comunidades donde hay m\u00e1s de una lengua oficial, porque se ha dispuesto\n    de esas leyes en las distintas lenguas oficiales y del contenido\n    publicado en el BOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la propuesta que le hace\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: reconocer la pluralidad de\n    lenguas oficiales en el pasaporte de un ciudadano que reside en una\n    comunidad aut\u00f3noma en donde hay m\u00e1s de una lengua oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [16], "vasco": [20], "lenguas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "pa\u00eds": [17, 18, 19], "lenguas oficiales": [21, 22, 23], "lengua": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "lengua oficial": [14, 15]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con ello se ha pretendido -es uno de\n    los elementos esenciales en los que estaremos de acuerdo- facilitar al\n    ciudadano sus relaciones con la Administraci\u00f3n, el uso indistinto del\n    castellano como lengua oficial del Estado y de las dem\u00e1s lenguas\n    oficiales en las respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conoce\n    S.S., los permisos de conducci\u00f3n se expiden en castellano y en la lengua\n    oficial de la comunidad aut\u00f3noma respectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la tramitaci\u00f3n de los expedientes por parte de las Jefaturas\n    Provinciales de Tr\u00e1fico que est\u00e1n ubicadas en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Catalu\u00f1a y a petici\u00f3n del ciudadano residente en la misma, se realiza en\n    la lengua cooficial de la propia comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n realizando ya en la propia\n    lengua de la comunidad aut\u00f3noma a solicitud del interesado, concretamente\n    en Galicia, en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a, en Valencia y en Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos documentos se redactan, adem\u00e1s\n    de en castellano, en la lengua oficial propia de la respectiva comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se refieren a la lengua\n    oficial en el conjunto del Estado y por eso la resoluci\u00f3n de 1981 utiliza\n    la expresi\u00f3n en plural para acoger a aquellos Estados con varias lenguas\n    oficiales en todo su \u00e1mbito territorial, sean lenguas oficiales de la\n    Uni\u00f3n Europea o propia de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantearemos cuantas iniciativas sean\n    necesarias, como lo hemos demostrado hasta ahora -por eso ten\u00eda un\n    especial inter\u00e9s en recordarlo-, en cumplimiento de los objetivos que\n    marca la realidad ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds y en la que, despu\u00e9s de\n    estos datos que he dado -ha sido un resumen de lo que corresponde al\n    Ministerio del Interior-, se han producido avances muy importantes en\n    todas aquellas materias que son posibles y en las que hay marco normativo\n    adecuado, sobre todo en aquellas que son m\u00e1s \u00fatiles para los ciudadanos a\n    la hora de prestar los servicios p\u00fablicos y en relaci\u00f3n con las\n    administraciones en su propia lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello se ha pretendido -es uno de\n    los elementos esenciales en los que estaremos de acuerdo- facilitar al\n    ciudadano sus relaciones con la Administraci\u00f3n, el uso indistinto del\n    castellano como lengua oficial del Estado y de las dem\u00e1s lenguas\n    oficiales en las respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., un\n    adecuado tratamiento de esta realidad, la coexistencia de varias lenguas\n    oficiales, redundar\u00e1 en una mejora de la calidad en la prestaci\u00f3n de los\n    servicios p\u00fablicos y con esta intenci\u00f3n es con la que el Gobierno est\u00e1\n    avanzando en esta pr\u00e1ctica del uso conjunto de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta resoluci\u00f3n sobre modelo uniforme de\n    pasaporte europeo exige que las menciones se redacten en las lenguas\n    oficiales del Estado que expide el pasaporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece -y estoy realizando s\u00f3lo un an\u00e1lisis normativo de lo que voy a\n    decir a continuaci\u00f3n para encuadrar correctamente la situaci\u00f3n legal y\n    como punto de an\u00e1lisis, no de conclusiones- que cuando estas resoluciones\n    hacen referencia a las lenguas oficiales de los Estados miembros, como\n    antes he rese\u00f1ado, se est\u00e1n refiriendo expresamente a aquellas lenguas\n    oficiales en cada Estado y no a aquellas que son cooficiales en\n    determinadas zonas dentro de los respectivos Estados, como era alguno de\n    los ejemplos que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se refieren a la lengua\n    oficial en el conjunto del Estado y por eso la resoluci\u00f3n de 1981 utiliza\n    la expresi\u00f3n en plural para acoger a aquellos Estados con varias lenguas\n    oficiales en todo su \u00e1mbito territorial, sean lenguas oficiales de la\n    Uni\u00f3n Europea o propia de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de B\u00e9lgica, que ha\n    recordado S.S., con dos lenguas oficiales; Finlandia tambi\u00e9n con dos o\n    Luxemburgo con tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, en los pa\u00edses que acabo de mencionar las\n    lenguas son cooficiales en todo su \u00e1mbito territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello se ha pretendido -es uno de\n    los elementos esenciales en los que estaremos de acuerdo- facilitar al\n    ciudadano sus relaciones con la Administraci\u00f3n, el uso indistinto del\n    castellano como lengua oficial del Estado y de las dem\u00e1s lenguas\n    oficiales en las respectivas comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos documentos se redactan, adem\u00e1s\n    de en castellano, en la lengua oficial propia de la respectiva comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea indicada, hay que recordar que se han producido\n    avances significativos en este reconocimiento de la realidad ling\u00fc\u00edstica\n    de nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea indicada, hay que recordar que se han producido\n    avances significativos en este reconocimiento de la realidad ling\u00fc\u00edstica\n    de nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n realizando ya en la propia\n    lengua de la comunidad aut\u00f3noma a solicitud del interesado, concretamente\n    en Galicia, en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a, en Valencia y en Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Plantearemos cuantas iniciativas sean\n    necesarias, como lo hemos demostrado hasta ahora -por eso ten\u00eda un\n    especial inter\u00e9s en recordarlo-, en cumplimiento de los objetivos que\n    marca la realidad ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds y en la que, despu\u00e9s de\n    estos datos que he dado -ha sido un resumen de lo que corresponde al\n    Ministerio del Interior-, se han producido avances muy importantes en\n    todas aquellas materias que son posibles y en las que hay marco normativo\n    adecuado, sobre todo en aquellas que son m\u00e1s \u00fatiles para los ciudadanos a\n    la hora de prestar los servicios p\u00fablicos y en relaci\u00f3n con las\n    administraciones en su propia lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1n realizando ya en la propia\n    lengua de la comunidad aut\u00f3noma a solicitud del interesado, concretamente\n    en Galicia, en el Pa\u00eds Vasco, en Catalu\u00f1a, en Valencia y en Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece -y estoy realizando s\u00f3lo un an\u00e1lisis normativo de lo que voy a\n    decir a continuaci\u00f3n para encuadrar correctamente la situaci\u00f3n legal y\n    como punto de an\u00e1lisis, no de conclusiones- que cuando estas resoluciones\n    hacen referencia a las lenguas oficiales de los Estados miembros, como\n    antes he rese\u00f1ado, se est\u00e1n refiriendo expresamente a aquellas lenguas\n    oficiales en cada Estado y no a aquellas que son cooficiales en\n    determinadas zonas dentro de los respectivos Estados, como era alguno de\n    los ejemplos que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, se refieren a la lengua\n    oficial en el conjunto del Estado y por eso la resoluci\u00f3n de 1981 utiliza\n    la expresi\u00f3n en plural para acoger a aquellos Estados con varias lenguas\n    oficiales en todo su \u00e1mbito territorial, sean lenguas oficiales de la\n    Uni\u00f3n Europea o propia de los Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de B\u00e9lgica, que ha\n    recordado S.S., con dos lenguas oficiales; Finlandia tambi\u00e9n con dos o\n    Luxemburgo con tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3], "lenguas oficiales": [7], "lenguas": [4], "lengua oficial": [5, 6]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... El camino -en este caso, del pueblo de Catalu\u00f1a- en\n    reconocer la oficialidad de su lengua, el car\u00e1cter propio de su lengua,\n    el respeto necesario a la convivencia ling\u00fc\u00edstica y el reconocimiento de\n    la introducci\u00f3n de la lengua propia en los permisos de conducir y en el\n    DNI, ha sido un largo y dif\u00edcil pero, al final, se ha conseguido ese\n    reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    acreditaci\u00f3n personal de ese ciudadano, y si ese ciudadano reside en un\n    territorio con una lengua oficial propia adem\u00e1s del castellano -como\n    lengua oficial hay otra lengua oficial y propia; en Catalu\u00f1a, el\n    catal\u00e1n-, no pasar\u00eda nada, antes al contrario, ser\u00eda positivo que ese\n    pasaporte, como se ha hecho con los DNI, con los permisos de circulaci\u00f3n,\n    como se va a hacer con las tarjetas de extranjeros, reconociera esa\n    pluralidad como un s\u00edmbolo de normalidad; como se est\u00e1 haciendo en\n    Luxemburgo, en donde el luxemburgu\u00e9s no es lengua oficial de Uni\u00f3n\n    Europea y, en cambio, se introduce en el pasaporte de sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    criterio jur\u00eddico que usted afirmaba relativo a que la lengua oficial lo\n    ten\u00eda que ser en todo el Estado, no puede ser aceptado por Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, porque, analizando la normativa, no lo hemos encontrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    intentado ver si hab\u00eda alguna limitaci\u00f3n jur\u00eddica que impidiera que los\n    datos del pasaporte de un ciudadano catal\u00e1n pudieran figurar en la lengua\n    oficial propia del territorio de ese ciudadano, como se hace con el DNI\n    con total normalidad, pero no la hemos encontrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hab\u00edamos pedido y se hab\u00eda votado en contra en dos ocasiones durante esta\n    legislatura y, por tanto, apreciamos esa voluntad de dar un paso adelante\n    en este \u00e1mbito; que cuando un extranjero va a vivir en una comunidad\n    pluriling\u00fce tenga en ese documento plasmaci\u00f3n de esas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    acreditaci\u00f3n personal de ese ciudadano, y si ese ciudadano reside en un\n    territorio con una lengua oficial propia adem\u00e1s del castellano -como\n    lengua oficial hay otra lengua oficial y propia; en Catalu\u00f1a, el\n    catal\u00e1n-, no pasar\u00eda nada, antes al contrario, ser\u00eda positivo que ese\n    pasaporte, como se ha hecho con los DNI, con los permisos de circulaci\u00f3n,\n    como se va a hacer con las tarjetas de extranjeros, reconociera esa\n    pluralidad como un s\u00edmbolo de normalidad; como se est\u00e1 haciendo en\n    Luxemburgo, en donde el luxemburgu\u00e9s no es lengua oficial de Uni\u00f3n\n    Europea y, en cambio, se introduce en el pasaporte de sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    criterio jur\u00eddico que usted afirmaba relativo a que la lengua oficial lo\n    ten\u00eda que ser en todo el Estado, no puede ser aceptado por Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, porque, analizando la normativa, no lo hemos encontrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hab\u00edamos pedido y se hab\u00eda votado en contra en dos ocasiones durante esta\n    legislatura y, por tanto, apreciamos esa voluntad de dar un paso adelante\n    en este \u00e1mbito; que cuando un extranjero va a vivir en una comunidad\n    pluriling\u00fce tenga en ese documento plasmaci\u00f3n de esas lenguas oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0, 1], "lenguas oficiales": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... conoce muy bien la legislaci\u00f3n y lo que el\n    Tribunal Constitucional ha establecido sobre esta materia, c\u00f3mo la\n    cooficialidad ling\u00fc\u00edstica tiene un alcance limitado al respectivo\n    territorio auton\u00f3mico y que el uso de cualquiera de las lenguas oficiales\n    tiene la misma validez jur\u00eddica y debe ser respetado por todos los\n    poderes p\u00fablicos en relaci\u00f3n con los mismos dentro de ese \u00e1mbito\n    auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello\n    planteaba la duda de la base jur\u00eddica para exigir la incorporaci\u00f3n al\n    mismo de las lenguas auton\u00f3micas en ese formato \u00fanico en el conjunto de\n    la Uni\u00f3n Europea, por cuanto que se trata de un documento de\n    identificaci\u00f3n y relaci\u00f3n de los ciudadanos espa\u00f1oles con las\n    administraciones p\u00fablicas de otros pa\u00edses y con la Administraci\u00f3n estatal\n    titular de la competencia para el control de las fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce muy bien la legislaci\u00f3n y lo que el\n    Tribunal Constitucional ha establecido sobre esta materia, c\u00f3mo la\n    cooficialidad ling\u00fc\u00edstica tiene un alcance limitado al respectivo\n    territorio auton\u00f3mico y que el uso de cualquiera de las lenguas oficiales\n    tiene la misma validez jur\u00eddica y debe ser respetado por todos los\n    poderes p\u00fablicos en relaci\u00f3n con los mismos dentro de ese \u00e1mbito\n    auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO ACERCA\n    DE LA POL\u00cdTICA GLOBAL DE SEGURIDAD EN EL TRANSPORTE FERROVIARIO ESPA\u00d1OL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [17], "tren": [13, 14], "red ferroviaria": [28, 29, 30, 31], "madrid": [15, 16], "l\u00ednea": [21], "seguridad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "pa\u00eds": [24, 25, 26, 27], "trenes": [18, 19, 20], "ave": [23], "red convencional": [22], "red": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En este sentido, no podemos dejar de recordar que a\n    lo largo de los \u00faltimos seis meses se ha producido m\u00e1s de una docena de\n    accidentes en la red ferroviaria espa\u00f1ola, alguno de los cuales ha tra\u00eddo\n    consigo la irreparable p\u00e9rdida de personas y, concretamente, en el\n    per\u00edodo de tiempo transcurrido desde el comienzo de este a\u00f1o 2003 hasta\n    el d\u00eda de hoy, han sido m\u00faltiples las iniciativas parlamentarias llevadas\n    a cabo por diputados de este grupo parlamentario poniendo de manifiesto\n    la preocupaci\u00f3n por el elevado \u00edndice de accidentes, incidentes y\n    siniestros ferroviarios producidos en la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal\n    sentido conviene recordar la preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario\n    puesta de manifiesto en diferentes interpelaciones al Gobierno, en una de\n    las cuales, concretamente la que se produjo aqu\u00ed, en el Pleno del\n    Congreso de los Diputados el 10 de abril del a\u00f1o 2002 sobre seguridad en\n    el transporte y la moci\u00f3n consecuencia de aquella interpelaci\u00f3n,\n    plante\u00e1bamos, entre otras propuestas que hizo este Grupo Parlamentario\n    Socialista y que tuve el honor de defender, la supresi\u00f3n de 800 pasos a\n    nivel en la red ferroviaria espa\u00f1ola que incumplen la normativa vigente\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hemos venido en el d\u00eda de hoy con esta interpelaci\u00f3n a intentar\n    construir entre todos, porque la realidad en la ciudadan\u00eda, reflejada en\n    los medios de comunicaci\u00f3n, es de preocupaci\u00f3n -no hay m\u00e1s que pasar una\n    lectura r\u00e1pida todos los d\u00edas de los comentarios period\u00edsticos-, y las\n    Cortes Generales y el Gobierno tienen que prestar atenci\u00f3n a esa\n    preocupaci\u00f3n: el 8 de junio, El Peri\u00f3dico de Catalunya: La Generalitat\n    recela de la red ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no es que le invite, le pido que ejerza la influencia\n    en su grupo parlamentario para que intentemos sacar una pol\u00edtica de\n    verdad de seguridad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un documento p\u00fablico, extra\u00eddo de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el transcurso de los \u00faltimos\n    meses, la infraestructura y la v\u00eda han sufrido las consecuencias de\n    fuertes y sucesivas inclemencias meteorol\u00f3gicas, tales como temporales de\n    lluvia, nieve, etc\u00e9tera, que dada la antig\u00fcedad de las v\u00edas en la red\n    principal, por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico y que est\u00e1\n    amortizada en un 60 por ciento, han ocasionado un incremento de la\n    velocidad de degradaci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la interpelaci\u00f3n urgente que le hace el Grupo\n    Parlamentario Socialista y que yo tengo el honor de dirigirle se formula\n    con el objeto de conocer la posici\u00f3n gubernamental acerca de la pol\u00edtica\n    global de seguridad en el transporte ferroviario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal\n    sentido conviene recordar la preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario\n    puesta de manifiesto en diferentes interpelaciones al Gobierno, en una de\n    las cuales, concretamente la que se produjo aqu\u00ed, en el Pleno del\n    Congreso de los Diputados el 10 de abril del a\u00f1o 2002 sobre seguridad en\n    el transporte y la moci\u00f3n consecuencia de aquella interpelaci\u00f3n,\n    plante\u00e1bamos, entre otras propuestas que hizo este Grupo Parlamentario\n    Socialista y que tuve el honor de defender, la supresi\u00f3n de 800 pasos a\n    nivel en la red ferroviaria espa\u00f1ola que incumplen la normativa vigente\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno catal\u00e1n pide a RENFE que\n    multiplique por seis la inversi\u00f3n para lograr mayor seguridad en las\n    l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    alguna conclusi\u00f3n se puede sacar de este terrible accidente, es que\n    Espa\u00f1a cuenta con trenes del siglo XXI, pero dispone de sistemas de\n    seguridad propios del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tragedias de\n    esta dimensi\u00f3n obligan a revisar la pol\u00edtica de seguridad, que quiz\u00e1 se\n    ha incrementado a un ritmo demasiado lento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no es que le invite, le pido que ejerza la influencia\n    en su grupo parlamentario para que intentemos sacar una pol\u00edtica de\n    verdad de seguridad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, hace falta un plan urgent\u00edsimo -una diagnosis- elaborado por\n    equipos no necesariamente vinculados al ministerio, para hacer un\n    aut\u00e9ntico servicio a este pa\u00eds, una diagnosis del estado de mantenimiento\n    de las v\u00edas, de las tecnolog\u00edas en la se\u00f1alizaci\u00f3n, en el suministro de\n    fluido el\u00e9ctrico y en todo lo que implica seguridad en el movimiento\n    ferroviario, para poder servir de verdad a los intereses de este pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ha le\u00eddo\n    usted la exposici\u00f3n de motivos, habr\u00e1 podido comprobar que en ella se\n    dice que a las 21:40 horas del d\u00eda 3 del presente mes, un tren Talgo y un\n    tren mercanc\u00edas chocaron frontalmente en el t\u00e9rmino de Chinchilla de la\n    provincia de Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 12 de febrero y\n    en la misma l\u00ednea hubo otro descarrilamiento de un tren de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 7 de\n    enero descarril\u00f3 el Talgo Madrid-Cartagena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocurri\u00f3 lo mismo el 17 de\n    enero en otra v\u00eda de la Comunidad de Madrid o con el Talgo de\n    Gij\u00f3n-Alicante el 17 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos expertos creen\n    que el Ministerio de Fomento ha estado excesivamente centrado en el\n    desarrollo del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La compa\u00f1\u00eda discrepa porque s\u00f3lo circulan 50 trenes diarios en\n    los cuatro tramos catalanes sin automatizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    alguna conclusi\u00f3n se puede sacar de este terrible accidente, es que\n    Espa\u00f1a cuenta con trenes del siglo XXI, pero dispone de sistemas de\n    seguridad propios del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los fallos\n    en los elementos de comunicaci\u00f3n -tel\u00e9fonos m\u00f3viles corporativos de los\n    maquinistas e interventor y el propio radiotel\u00e9fono de ambos trenes- son\n    inc\u00f3gnitas que se abren, que deber\u00e1n ser explicadas y que nosotros no\n    podemos valorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 12 de febrero y\n    en la misma l\u00ednea hubo otro descarrilamiento de un tren de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, no podemos dejar de recordar que a\n    lo largo de los \u00faltimos seis meses se ha producido m\u00e1s de una docena de\n    accidentes en la red ferroviaria espa\u00f1ola, alguno de los cuales ha tra\u00eddo\n    consigo la irreparable p\u00e9rdida de personas y, concretamente, en el\n    per\u00edodo de tiempo transcurrido desde el comienzo de este a\u00f1o 2003 hasta\n    el d\u00eda de hoy, han sido m\u00faltiples las iniciativas parlamentarias llevadas\n    a cabo por diputados de este grupo parlamentario poniendo de manifiesto\n    la preocupaci\u00f3n por el elevado \u00edndice de accidentes, incidentes y\n    siniestros ferroviarios producidos en la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos expertos creen\n    que el Ministerio de Fomento ha estado excesivamente centrado en el\n    desarrollo del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peri\u00f3dico El Pa\u00eds, el 7\n    de junio: 67 personas han muerto en 71 accidentes -y los referencia\n    comunidad aut\u00f3noma por comunidad aut\u00f3noma-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende que a estas alturas existan en\n    nuestro pa\u00eds 4.500 kil\u00f3metros de v\u00eda, cuya circulaci\u00f3n depende\n    exclusivamente del factor humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diputado ha obtenido de la pertinente p\u00e1gina\n    web un documento de m\u00e1s de 500 folios, estudio muy extenso encargado por\n    RENFE a una o a unas consultoras para evaluar el impacto en la econom\u00eda\n    de nuestro pa\u00eds del movimiento, traslado o transporte ferroviario de\n    personas y de mercanc\u00edas entre los diferentes puntos del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, hace falta un plan urgent\u00edsimo -una diagnosis- elaborado por\n    equipos no necesariamente vinculados al ministerio, para hacer un\n    aut\u00e9ntico servicio a este pa\u00eds, una diagnosis del estado de mantenimiento\n    de las v\u00edas, de las tecnolog\u00edas en la se\u00f1alizaci\u00f3n, en el suministro de\n    fluido el\u00e9ctrico y en todo lo que implica seguridad en el movimiento\n    ferroviario, para poder servir de verdad a los intereses de este pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, no podemos dejar de recordar que a\n    lo largo de los \u00faltimos seis meses se ha producido m\u00e1s de una docena de\n    accidentes en la red ferroviaria espa\u00f1ola, alguno de los cuales ha tra\u00eddo\n    consigo la irreparable p\u00e9rdida de personas y, concretamente, en el\n    per\u00edodo de tiempo transcurrido desde el comienzo de este a\u00f1o 2003 hasta\n    el d\u00eda de hoy, han sido m\u00faltiples las iniciativas parlamentarias llevadas\n    a cabo por diputados de este grupo parlamentario poniendo de manifiesto\n    la preocupaci\u00f3n por el elevado \u00edndice de accidentes, incidentes y\n    siniestros ferroviarios producidos en la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tal\n    sentido conviene recordar la preocupaci\u00f3n de mi grupo parlamentario\n    puesta de manifiesto en diferentes interpelaciones al Gobierno, en una de\n    las cuales, concretamente la que se produjo aqu\u00ed, en el Pleno del\n    Congreso de los Diputados el 10 de abril del a\u00f1o 2002 sobre seguridad en\n    el transporte y la moci\u00f3n consecuencia de aquella interpelaci\u00f3n,\n    plante\u00e1bamos, entre otras propuestas que hizo este Grupo Parlamentario\n    Socialista y que tuve el honor de defender, la supresi\u00f3n de 800 pasos a\n    nivel en la red ferroviaria espa\u00f1ola que incumplen la normativa vigente\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hemos venido en el d\u00eda de hoy con esta interpelaci\u00f3n a intentar\n    construir entre todos, porque la realidad en la ciudadan\u00eda, reflejada en\n    los medios de comunicaci\u00f3n, es de preocupaci\u00f3n -no hay m\u00e1s que pasar una\n    lectura r\u00e1pida todos los d\u00edas de los comentarios period\u00edsticos-, y las\n    Cortes Generales y el Gobierno tienen que prestar atenci\u00f3n a esa\n    preocupaci\u00f3n: el 8 de junio, El Peri\u00f3dico de Catalunya: La Generalitat\n    recela de la red ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no es que le invite, le pido que ejerza la influencia\n    en su grupo parlamentario para que intentemos sacar una pol\u00edtica de\n    verdad de seguridad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14, 15], "tren": [12, 13], "red ferroviaria": [21], "l\u00ednea": [18], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "trenes": [16, 17], "red convencional": [19, 20], "red": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda poner sobre la mesa lo que en el conjunto de los organismos\n    que se dedican a la actividad ferroviaria, el propio ministerio, el GIF,\n    RENFE y FEVE, se ha hecho en el per\u00edodo 1996-2002 en relaci\u00f3n con la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta inversi\u00f3n se ha efectuado sobre la mejora, la\n    conservaci\u00f3n y el acondicionamiento de la red ferroviaria existente y eso\n    es lo que ha permitido, en primer lugar, mejorar los \u00edndices de calidad\n    de v\u00eda, que han pasado del 70 por ciento en 1999 -en esa red que cita\n    S.S., por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico ferroviario\n    espa\u00f1ol- al 80 por ciento en 2002, y, a su vez, la mejor calidad de v\u00eda,\n    entre otros factores, ha contribuido al descenso del \u00edndice de frecuencia\n    de la accidentalidad, que se ha reducido del 0,65 como \u00edndice en 1996 al\n    0,38 en el a\u00f1o 2002 y con relaci\u00f3n a otros tiempos a la cuarta parte, lo\n    cual permite a Espa\u00f1a estar situada en un puesto de la Uni\u00f3n Europea muy\n    digno, detr\u00e1s de Italia y Suiza y por delante de Alemania, Francia o\n    Austria en cuanto a nivel de seguridad y calidad de nuestros\n    ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura\n    hemos puesto en marcha 859 kil\u00f3metros de sistemas de bloqueo autom\u00e1tico\n    en la red convencional espa\u00f1ola, que es a lo que se dedican las\n    inversiones que le acabo de facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al estado de la red convencional, el \u00edndice para medir su estado\n    y su mejora es el par\u00e1metro calidad de v\u00eda, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha\n    continuado mejorando y en el a\u00f1o 2002, con el objetivo del\n    contrato-programa del 76,7 por ciento -ratio aceptable o buena en esa red\n    por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico-, este objetivo se ha\n    superado hasta el 79,9 por ciento, lo cual pone de manifiesto las mejoras\n    de calidad que las v\u00edas de RENFE han venido ofreciendo a lo largo de\n    estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto,\n    siendo una lista de accidentes demasiado larga, es una lista de\n    accidentes la cuarta parte de larga que lo fue en el pasado reciente y\n    aun as\u00ed me parece que dista mucho de ser admisible, porque creo que hay\n    que trabajar con la utop\u00eda de la seguridad absoluta de accidentes cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta inversi\u00f3n se ha efectuado sobre la mejora, la\n    conservaci\u00f3n y el acondicionamiento de la red ferroviaria existente y eso\n    es lo que ha permitido, en primer lugar, mejorar los \u00edndices de calidad\n    de v\u00eda, que han pasado del 70 por ciento en 1999 -en esa red que cita\n    S.S., por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico ferroviario\n    espa\u00f1ol- al 80 por ciento en 2002, y, a su vez, la mejor calidad de v\u00eda,\n    entre otros factores, ha contribuido al descenso del \u00edndice de frecuencia\n    de la accidentalidad, que se ha reducido del 0,65 como \u00edndice en 1996 al\n    0,38 en el a\u00f1o 2002 y con relaci\u00f3n a otros tiempos a la cuarta parte, lo\n    cual permite a Espa\u00f1a estar situada en un puesto de la Uni\u00f3n Europea muy\n    digno, detr\u00e1s de Italia y Suiza y por delante de Alemania, Francia o\n    Austria en cuanto a nivel de seguridad y calidad de nuestros\n    ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esas inversiones una buena parte se ha dirigido\n    espec\u00edficamente a las instalaciones de seguridad; en el a\u00f1o 2001, 100,7\n    millones de euros; en el a\u00f1o 2002, 111 millones de euros, y en el a\u00f1o\n    2003 s\u00f3lo los compromisos ya adquiridos suponen 25 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que estas\n    inversiones hayan proporcionado una seguridad infinita en la circulaci\u00f3n\n    de los trenes, pero s\u00ed que reducen, cada vez en mayor medida, las\n    posibilidades de un fallo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a pasos a nivel -lo ha mencionado de pasada S.S.-, quiero\n    decirle que estamos superando los objetivos a que me compromet\u00ed en esta\n    legislatura en aquella comparecencia espec\u00edfica sobre la mejora de la\n    seguridad en dichos pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto permite\n    que el objetivo de eliminar otros tantos para llegar a los 241 en el a\u00f1o\n    2003 parezca m\u00e1s cercano, gracias a ese compromiso de inversiones en\n    materia de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, los\n    datos est\u00e1n ah\u00ed y lo \u00fanico que reflejan es el compromiso de la sociedad\n    espa\u00f1ola con la mejora y la seguridad de sus ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una inc\u00f3gnita que en el libro de telefonemas no figuraba\n    el registro del tren Talgo, entre el intercambio de conversaciones de los\n    dos jefes de estaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una inc\u00f3gnita que la baliza ASFA, que se\n    pone en activo cuando un tren rebasa un sem\u00e1foro en rojo, estaba en\n    buenas condiciones de funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, figura\n    en el contrato-programa entre RENFE, Fomento y Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuar\n    en esa l\u00ednea creo que es a lo que puede comprometerse el Ministerio de\n    Fomento, aceptando el di\u00e1logo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no quiere decir que estas\n    inversiones hayan proporcionado una seguridad infinita en la circulaci\u00f3n\n    de los trenes, pero s\u00ed que reducen, cada vez en mayor medida, las\n    posibilidades de un fallo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esto\n    tambi\u00e9n tiene una lectura y es que la infraestructura es cada d\u00eda m\u00e1s\n    segura y los trenes que circulan por ella son cada d\u00eda m\u00e1s seguros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A continuar\n    en esa l\u00ednea creo que es a lo que puede comprometerse el Ministerio de\n    Fomento, aceptando el di\u00e1logo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta legislatura\n    hemos puesto en marcha 859 kil\u00f3metros de sistemas de bloqueo autom\u00e1tico\n    en la red convencional espa\u00f1ola, que es a lo que se dedican las\n    inversiones que le acabo de facilitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al estado de la red convencional, el \u00edndice para medir su estado\n    y su mejora es el par\u00e1metro calidad de v\u00eda, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta inversi\u00f3n se ha efectuado sobre la mejora, la\n    conservaci\u00f3n y el acondicionamiento de la red ferroviaria existente y eso\n    es lo que ha permitido, en primer lugar, mejorar los \u00edndices de calidad\n    de v\u00eda, que han pasado del 70 por ciento en 1999 -en esa red que cita\n    S.S., por la que circula el 85 por ciento del tr\u00e1fico ferroviario\n    espa\u00f1ol- al 80 por ciento en 2002, y, a su vez, la mejor calidad de v\u00eda,\n    entre otros factores, ha contribuido al descenso del \u00edndice de frecuencia\n    de la accidentalidad, que se ha reducido del 0,65 como \u00edndice en 1996 al\n    0,38 en el a\u00f1o 2002 y con relaci\u00f3n a otros tiempos a la cuarta parte, lo\n    cual permite a Espa\u00f1a estar situada en un puesto de la Uni\u00f3n Europea muy\n    digno, detr\u00e1s de Italia y Suiza y por delante de Alemania, Francia o\n    Austria en cuanto a nivel de seguridad y calidad de nuestros\n    ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "alta velocidad": [2], "red convencional": [4], "red": [0, 1], "ave": [5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los n\u00fameros dicen lo siguiente: La partida\n    correspondiente al mantenimiento de la infraestructura convencional se\n    sit\u00faa en los \u00faltimos a\u00f1os en torno al 80 por ciento del gasto en el\n    origen, del gasto en el a\u00f1o 1991, en un porcentaje muy similar al que\n    corresponde al mantenimiento de la infraestructura del AVE, si bien aquel\n    permanece bastante estable desde el a\u00f1o 1995 y el mantenimiento en la red\n    convencional decrece progresivamente a\u00f1o por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    red convencional no ha tenido la atenci\u00f3n suficiente \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 duda\n    cabe que se avanza en la alta velocidad! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a hacer una descripci\u00f3n\n    esperp\u00e9ntica de lo que est\u00e1 pasando con el AVE Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la\n    red convencional no ha tenido la atenci\u00f3n suficiente \u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los n\u00fameros dicen lo siguiente: La partida\n    correspondiente al mantenimiento de la infraestructura convencional se\n    sit\u00faa en los \u00faltimos a\u00f1os en torno al 80 por ciento del gasto en el\n    origen, del gasto en el a\u00f1o 1991, en un porcentaje muy similar al que\n    corresponde al mantenimiento de la infraestructura del AVE, si bien aquel\n    permanece bastante estable desde el a\u00f1o 1995 y el mantenimiento en la red\n    convencional decrece progresivamente a\u00f1o por a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice, entre par\u00e9ntesis: Salvo un crecimiento que podr\u00edamos\n    cifrar en torno al 7 por ciento con la entrada en servicio del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a hacer una descripci\u00f3n\n    esperp\u00e9ntica de lo que est\u00e1 pasando con el AVE Madrid-Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [5, 6], "seguridad": [7], "red ferroviaria": [12, 13, 14], "fomento": [8, 9, 10], "red convencional": [11], "red": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A la primera, se\u00f1or\u00eda, no he querido entrar en la tentaci\u00f3n de utilizar\n    las cifras y los gr\u00e1ficos, pero, se\u00f1or diputado, esta es la evoluci\u00f3n de\n    las inversiones del Estado: RENFE, FEVE, GIF y Direcci\u00f3n General de\n    Ferrocarriles, en el acondicionamiento, mejora y renovaci\u00f3n de la red\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se haga una idea, en los a\u00f1os\n    noventa se invert\u00edan entre 200 y 300 millones de euros y el pasado a\u00f1o\n    hemos invertido 535 millones de euros para la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que los que quieren lucir las excelencias de la\n    pol\u00edtica de alta velocidad en un momento determinado recuerden lo que fue\n    aquello, el \u00e9xito fugaz que ojal\u00e1 hubiera continuado y nos hubiera\n    permitido ahora disfrutar de unos cuantos miles de kil\u00f3metros de alta\n    velocidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esto, se\u00f1or diputado, el \u00edndice de accidentalidad de\n    la red ferroviaria espa\u00f1ola se ha reducido considerablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese metro patr\u00f3n, esta es la\n    evoluci\u00f3n del \u00edndice de accidentalidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    se\u00f1or\u00eda ha hablado tambi\u00e9n de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que los que quieren lucir las excelencias de la\n    pol\u00edtica de alta velocidad en un momento determinado recuerden lo que fue\n    aquello, el \u00e9xito fugaz que ojal\u00e1 hubiera continuado y nos hubiera\n    permitido ahora disfrutar de unos cuantos miles de kil\u00f3metros de alta\n    velocidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    ponemos los datos en su sitio, seguro que el di\u00e1logo va a ser m\u00e1s fluido,\n    seguro que las conclusiones van a ser m\u00e1s constructivas y seguro que\n    entre todos, Gobierno y oposici\u00f3n, prestamos de verdad un buen servicio a\n    la sociedad espa\u00f1ola en materia de seguridad ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que RENFE era un organismo descontrolado del Ministerio de\n    Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y resulta que RENFE forma parte, porque es\n    uno de los pilares fundamentales de la pol\u00edtica ferroviaria, de la\n    pol\u00edtica ferroviaria del Ministerio de Fomento y a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Fomento muestra a la C\u00e1mara un\n    gr\u00e1fico.-La se\u00f1ora vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa la\n    presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se haga una idea, en los a\u00f1os\n    noventa se invert\u00edan entre 200 y 300 millones de euros y el pasado a\u00f1o\n    hemos invertido 535 millones de euros para la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que los que quieren lucir las excelencias de la\n    pol\u00edtica de alta velocidad en un momento determinado recuerden lo que fue\n    aquello, el \u00e9xito fugaz que ojal\u00e1 hubiera continuado y nos hubiera\n    permitido ahora disfrutar de unos cuantos miles de kil\u00f3metros de alta\n    velocidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de esto, se\u00f1or diputado, el \u00edndice de accidentalidad de\n    la red ferroviaria espa\u00f1ola se ha reducido considerablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese metro patr\u00f3n, esta es la\n    evoluci\u00f3n del \u00edndice de accidentalidad en la red ferroviaria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000291\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS PROP\u00d3SITOS\n    QUE LLEVAN AL GOBIERNO A CRIMINALIZAR E INTENTAR PONER FUERA DE LA\n    CONSTITUCI\u00d3N A FUERZAS POL\u00cdTICAS DEMOCR\u00c1TICAS REPRESENTADAS EN ESTA\n    C\u00c1MARA, COMO IZQUIERDA UNIDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "l\u00ednea": [1, 2], "fuerzas": [7], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... O criminaliz\u00e1ndonos a fondo, en\n    funci\u00f3n de previsiones que por ejemplo se han dado en Madrid, la\n    posibilidad de un pacto entre el Partido Socialista e Izquierda Unida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema, se\u00f1or Rajoy, que sobramos gente, en\n    funci\u00f3n de una forma de entender la pol\u00edtica, en funci\u00f3n de una forma de\n    trazar una l\u00ednea divisoria entre unos y otros, l\u00ednea que rompe lo que\n    construimos entre todos, entre ellos el se\u00f1or Su\u00e1rez, que ahora anda con\n    ustedes en el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pone una l\u00ednea divisoria,\n    que no podemos aceptar bajo ning\u00fan punto de vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a celebrar\n    pr\u00f3ximamente las bodas de plata de la instauraci\u00f3n de\n    la democracia en este pa\u00eds, el 25 aniversario de una salida consensuada de\n    la dictadura franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas organizaciones sociales detr\u00e1s de una pancarta sobran en\n    este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a comprender poco a poco nuestra resistencia a la hora de\n    luchar por una alternativa distinta que con aquel espacio de solidaridad,\n    de di\u00e1logo, de integraci\u00f3n de lo diverso, de integraci\u00f3n de la\n    pluralidad, que logramos tener hasta hace poco tiempo y que estamos\n    perdiendo, fundamentalmente conforme nos acercamos a la celebraci\u00f3n, y\n    esta casa va a ser una sede fundamental, de los 25 a\u00f1os de la\n    instauraci\u00f3n de la democracia en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y se lanza el mensaje,\n    absurdo, constitucionalmente inv\u00e1lido, de que c\u00f3mo puede un rojo dar\n    clase en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de la\n    relaci\u00f3n pol\u00edtica, en el marco del terreno democr\u00e1tico, de las distintas\n    fuerzas con el Gobierno, en funci\u00f3n de un tejido que hay que construir\n    entre todos y que \u00faltimamente no se est\u00e1 construyendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "vasco": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero lo que no se nos puede negar -y yo creo que en eso usted\n    tiene que coincidir conmigo- es que podamos decir que nosotros hemos\n    ganado las elecciones en Madrid y que algunos de sus planteamientos, los\n    que han hecho p\u00fablicos en materia de conciertos educativos o los temas de\n    pol\u00edtica internacional u otros no nos gusten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no\n    voy a poner en tela de juicio que ustedes quieran, como han dicho en\n    muchas ocasiones, un Estado\n    federal, democr\u00e1tico y social, incluso lo dicen ustedes en algunos\n    documentos de su propia p\u00e1gina web; es m\u00e1s, tampoco voy a poner en tela\n    de juicio que usted no est\u00e9 a favor del plan Ibarretxe, pero me permitir\u00e1\n    usted que tampoco ponga en duda la afirmaci\u00f3n de algunos colegas suyos en\n    el Pa\u00eds Vasco, porque no van a ser, a mi juicio, de peor condici\u00f3n que\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coordinador de Izquierda Unida en el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Madrazo, dec\u00eda\n    que \u00e9sta era una iniciativa apasionante e importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el\n    se\u00f1or Llamazares matiz\u00f3 las afirmaciones del se\u00f1or Madrazo, pero a\n    continuaci\u00f3n dijo el se\u00f1or Llamazares que estas visiones discordantes\n    entre los l\u00edderes vasco y Federal de Izquierda Unida se explican porque\n    en el Pa\u00eds Vasco se ven las cosas distintas al resto de Espa\u00f1a, hay\n    opiniones p\u00fablicas claramente diferenciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el fondo del asunto, y en la medida en que es posible\n    responder a este tipo de interpelaci\u00f3n, voy a responder a las dos\n    cuestiones que usted plantea en su texto, la que hace referencia al tema\n    vasco y la que hace referencia a los pactos electorales, y luego har\u00e9 una\n    intervenci\u00f3n m\u00e1s general en relaci\u00f3n con algunas declaraciones o algunas\n    actitudes que supuestamente han tenido miembros del Gobierno o del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con su posici\u00f3n en el tema vasco, es evidente que es distinta\n    de la nuestra y de la de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles, e incluso, sin\n    \u00e1nimo de molestar, de la de la mayor\u00eda de quienes les votan a ustedes,\n    asunto sobre el cual naturalmente admito argumentos en contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no\n    voy a poner en tela de juicio que ustedes quieran, como han dicho en\n    muchas ocasiones, un Estado\n    federal, democr\u00e1tico y social, incluso lo dicen ustedes en algunos\n    documentos de su propia p\u00e1gina web; es m\u00e1s, tampoco voy a poner en tela\n    de juicio que usted no est\u00e9 a favor del plan Ibarretxe, pero me permitir\u00e1\n    usted que tampoco ponga en duda la afirmaci\u00f3n de algunos colegas suyos en\n    el Pa\u00eds Vasco, porque no van a ser, a mi juicio, de peor condici\u00f3n que\n    usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el plan Ibarretxe, que es\n    uno de los asuntos en los cuales a usted le molesta nuestro\n    planteamiento, cuando en el debate de pol\u00edtica general en el Parlamento\n    Vasco el 27 de septiembre del a\u00f1o 2002 se produjo la intervenci\u00f3n del\n    lehendakari, el diputado de Izquierda Unida, que es el que habla en\n    nombre de Izquierda Unida, Karrera Aguirrebarrena, dec\u00eda lo siguiente:\n    Nos parece que este proyecto es un instrumento muy apropiado para\n    responder a las necesidades de este pueblo y pensamos que responderemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coordinador de Izquierda Unida en el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Madrazo, dec\u00eda\n    que \u00e9sta era una iniciativa apasionante e importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que el\n    se\u00f1or Llamazares matiz\u00f3 las afirmaciones del se\u00f1or Madrazo, pero a\n    continuaci\u00f3n dijo el se\u00f1or Llamazares que estas visiones discordantes\n    entre los l\u00edderes vasco y Federal de Izquierda Unida se explican porque\n    en el Pa\u00eds Vasco se ven las cosas distintas al resto de Espa\u00f1a, hay\n    opiniones p\u00fablicas claramente diferenciadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Continuando con el tema vasco, hay otras cosas que a mi inteligencia se le\n    escapan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "pa\u00eds": [1, 2], "vasco": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, no me voy a amparar en que usted se ha ido un poco de la\n    l\u00ednea del debate para intentar satanizarlo, que yo no lo he intentado;\n    usted s\u00ed lo ha hecho a la hora de hablar de eso que retiramos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n es el partido mayoritario en\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Rajoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros preconizamos algo que no se parezca\n    nunca ni siquiera a la confederalizaci\u00f3n de un territorio de este pa\u00eds y\n    mucho menos a la independencia de ning\u00fan territorio de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n es el partido mayoritario en\n    el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Rajoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El partido mayoritario all\u00ed se llama Partido Nacionalista\n    Vasco, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "fuerzas": [6], "pa\u00eds": [2, 3], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes -el Partido Socialista e\n    Izquierda Unida- han hecho un pacto en Madrid y tienen perfecto derecho a\n    hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que cuando hay corruptos tambi\u00e9n\n    hay corruptores y record\u00f3 que el PP nunca ha aceptado el resultado de las\n    elecciones auton\u00f3micas en Madrid, por lo que resulta curioso que esta\n    fuga se haya alimentado del contexto de deslegitimaci\u00f3n y criminalizaci\u00f3n\n    de las negociaciones de la izquierda propiciada por los populares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si usted conoce o no a las personas que representan a\n    Izquierda Unida en el Parlamento vasco -evidentemente, yo no conozco a\n    muchos de los representantes del Partido Popular en los distintos\n    parlamentos-, pero son los que fijan la posici\u00f3n de Izquierda Unida en el\n    Pa\u00eds Vasco, y es muy dif\u00edcil formar parte de un gobierno que tiene como\n    eje b\u00e1sico y como principal prioridad el plan soberanista que usted\n    conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que me\n    parece legal que se produzca un pacto del PSOE con Izquierda Unida o con\n    cualquier otro partido, pero tambi\u00e9n he dicho que yo puedo hacer una\n    cr\u00edtica pol\u00edtica de esos pactos, como usted puede hacer una cr\u00edtica\n    pol\u00edtica de los pactos del Partido Popular y del Partido Socialista en el\n    Pa\u00eds Vasco, y yo puedo argumentar diciendo que lo hacemos en defensa de\n    unos valores que son muy importantes, que son los que recoge la\n    Constituci\u00f3n y el estatuto de autonom\u00eda y a ustedes les pueden parecer\n    bien o mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no s\u00e9 si usted conoce o no a las personas que representan a\n    Izquierda Unida en el Parlamento vasco -evidentemente, yo no conozco a\n    muchos de los representantes del Partido Popular en los distintos\n    parlamentos-, pero son los que fijan la posici\u00f3n de Izquierda Unida en el\n    Pa\u00eds Vasco, y es muy dif\u00edcil formar parte de un gobierno que tiene como\n    eje b\u00e1sico y como principal prioridad el plan soberanista que usted\n    conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho que me\n    parece legal que se produzca un pacto del PSOE con Izquierda Unida o con\n    cualquier otro partido, pero tambi\u00e9n he dicho que yo puedo hacer una\n    cr\u00edtica pol\u00edtica de esos pactos, como usted puede hacer una cr\u00edtica\n    pol\u00edtica de los pactos del Partido Popular y del Partido Socialista en el\n    Pa\u00eds Vasco, y yo puedo argumentar diciendo que lo hacemos en defensa de\n    unos valores que son muy importantes, que son los que recoge la\n    Constituci\u00f3n y el estatuto de autonom\u00eda y a ustedes les pueden parecer\n    bien o mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego\n    dice: La \u00fanica salida que le queda al PP es llegar a un acuerdo con el\n    resto de los partidos representados en el Parlamento regional para\n    compensar los votos de los dos tr\u00e1nsfugas -es decir, que nosotros les\n    demos a Izquierda Unida y al Partido Socialista nuestros votos- y as\u00ed no\n    se modifica la correlaci\u00f3n de fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030611_doc_marked.html#000290\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, todos somos conscientes de\n    que en la Comunidad de Madrid se comete un n\u00famero muy elevado de delitos,\n    pero hoy me voy a referir \u00fanicamente a los que afectan a la seguridad o\n    inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un deterioro creciente de la seguridad ciudadana,\n    especialmente en la comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto si va a\n    adoptar alguna medida extraordinaria especial para cortar este deterioro\n    tan grave de la seguridad ciudadana en la comunidad de Madrid.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un deterioro creciente de la seguridad ciudadana,\n    especialmente en la comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto si va a\n    adoptar alguna medida extraordinaria especial para cortar este deterioro\n    tan grave de la seguridad ciudadana en la comunidad de Madrid.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la delincuencia\n    en Madrid la combatiremos desarrollando y aplicando el Plan de lucha\n    contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese Plan de lucha contra la delincuencia, en los\n    cinco primeros meses del a\u00f1o ha producido que baje la delincuencia en\n    Madrid el 1,2 por ciento, con 611 delitos menos que en el mismo per\u00edodo\n    del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6], "seguridad ciudadana": [3, 4], "datos": [5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Volviendo al eje de la pregunta y de la cuesti\u00f3n, los datos del deterioro\n    de la seguridad ciudadana en Madrid son abrumadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace algo m\u00e1s de un\n    a\u00f1o le pregunt\u00e9 a usted por la seguridad ciudadana en general en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos una comisi\u00f3n especial para estudiar la situaci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana, de la organizaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, de nuestra legislaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos y hagamos un trabajo\n    con la perspectiva del tiempo, con la perspectiva de la racionalidad, de\n    la sensatez, y desde luego para buscar una alternativa a lo que hoy no es\n    su pol\u00edtica... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo al eje de la pregunta y de la cuesti\u00f3n, los datos del deterioro\n    de la seguridad ciudadana en Madrid son abrumadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace algo m\u00e1s de un\n    a\u00f1o le pregunt\u00e9 a usted por la seguridad ciudadana en general en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo al eje de la pregunta y de la cuesti\u00f3n, los datos del deterioro\n    de la seguridad ciudadana en Madrid son abrumadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos una comisi\u00f3n especial para estudiar la situaci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana, de la organizaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, de nuestra legislaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos y hagamos un trabajo\n    con la perspectiva del tiempo, con la perspectiva de la racionalidad, de\n    la sensatez, y desde luego para buscar una alternativa a lo que hoy no es\n    su pol\u00edtica... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... un\n    peque\u00f1o problema, pero tambi\u00e9n lo tiene en seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal vez\n    su preocupaci\u00f3n por la seguridad ciudadana es votar en contra de la\n    reforma de la prisi\u00f3n provisional, votar en contra del endurecimiento de\n    penas para reincidentes y votar en contra de que se pueda expulsar a\n    extranjeros delincuentes de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... un\n    peque\u00f1o problema, pero tambi\u00e9n lo tiene en seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal vez\n    su preocupaci\u00f3n por la seguridad ciudadana es votar en contra de la\n    reforma de la prisi\u00f3n provisional, votar en contra del endurecimiento de\n    penas para reincidentes y votar en contra de que se pueda expulsar a\n    extranjeros delincuentes de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, la constituci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Seguridad y Salud en el Trabajo; la Fundaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales; los planes de choque en empresas con elevado \u00edndice de\n    siniestralidad; el desarrollo de la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales; el comit\u00e9 mixto entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos\n    Sociales y las comunidades aut\u00f3nomas, que por cierto tienen amplias\n    competencias en la materia; el incremento de medios materiales y humanos\n    en la inspecci\u00f3n de trabajo, y en consecuencia la acci\u00f3n inspectora de\n    vigilancia y control de las empresas; los acuerdos con la asociaci\u00f3n de\n    mutuas de trabajo en planes para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    mismo a\u00f1o, la suscripci\u00f3n de un importante acuerdo; el acuerdo en materia\n    de prevenci\u00f3n de riesgos laborales con los agentes sociales, de 3 de\n    enero\n    de 2003, con Comisiones Obreras, UGT, la CEOE, la CEPYME y el Ministerio\n    de Trabajo y Asuntos Sociales, que posteriormente ha sido objeto de\n    adhesi\u00f3n por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "agentes sociales": [4, 5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Encargamos al profesor Federico Dur\u00e1n un informe que sirvi\u00f3 de documento\n    de base a los agentes sociales para las conversaciones que culminaron en\n    el acuerdo alcanzado en la mesa de di\u00e1logo social de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, el pasado diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno va a aprobar la reforma de las\n    leyes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y de infracciones y sanciones\n    del orden social, en los t\u00e9rminos alcanzados el pasado mes con los\n    agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El texto ser\u00e1 estudiado el pr\u00f3ximo viernes en el\n    Consejo de Ministros, ser\u00e1 llevado el pr\u00f3ximo lunes a la mesa de di\u00e1logo\n    social de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y espero de la diligencia y del\n    apoyo de esta C\u00e1mara para que se pueda aprobar antes de que termine la\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00edndice de incidencia que mide\n    el n\u00famero de accidentes de trabajo por cada 100 trabajadores se ha\n    reducido el 4,1 por ciento, pero por desgracia los accidentes mortales\n    han aumentado, y sin duda eso es una preocupaci\u00f3n para todos, ante la que\n    no estamos dispuestos a quedarnos cruzados de brazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encargamos al profesor Federico Dur\u00e1n un informe que sirvi\u00f3 de documento\n    de base a los agentes sociales para las conversaciones que culminaron en\n    el acuerdo alcanzado en la mesa de di\u00e1logo social de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, el pasado diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno va a aprobar la reforma de las\n    leyes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y de infracciones y sanciones\n    del orden social, en los t\u00e9rminos alcanzados el pasado mes con los\n    agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO EL GOBIERNO A\n    COLABORAR SIN RESERVAS CON EL PARLAMENTO PARA QUE PUEDAN INVESTIGARSE LAS\n    CONDICIONES EN QUE SE PRODUCE LA PARTICIPACI\u00d3N DE FUERZAS ARMADAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN MISIONES INTERNACIONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pasada semana le dec\u00edamos que si su grupo parlamentario\n    no apoyaba la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, entender\u00edamos que\n    usted ten\u00eda algo que ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 el Gobierno dispuesto a colaborar sin reservas para que\n    puedan investigarse las condiciones en que est\u00e1n participando nuestras\n    Fuerzas Armadas en las misiones internacionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    el Gobierno ha suministrado informaci\u00f3n exhaustiva, puntual y completa\n    sobre las misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, en Comisi\u00f3n y\n    en Pleno, y lo va a seguir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfLe\n    parece serio hacer estas afirmaciones, cuando nosotros estamos hablando\n    de la seguridad del personal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber las causas\n    reales, queremos poder hablar de las medidas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, le recuerdo que en el a\u00f1o 1983 su grupo parlamentario\n    propuso a esta C\u00e1mara la puesta en marcha de una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n ante una cat\u00e1strofe a\u00e9rea ocurrida, y que realmente el\n    fruto de los trabajos que en la C\u00e1mara aparecieron fueron bastante\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje de esconderse detr\u00e1s de la realidad, deje de\n    olvidar sus responsabilidades, escuche lo que es un clamor y posibilite\n    la creaci\u00f3n de esta comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "misi\u00f3n": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde el primer momento he dicho que se va a investigar exhaustivamente y\n    he puesto en marcha una investigaci\u00f3n interna con coronel jur\u00eddico\n    instructor y comandante secretario que avance en los siguientes campos:\n    \u00c1mbito contractual, por el que se han interesado SS.SS., tendr\u00e1n toda la\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy\n    a perder ni un solo segundo en detallarle las ocasiones en que el\n    presidente del Gobierno, la ministra de Asuntos Exteriores, el\n    vicepresidente Rajoy o yo mismo hemos comparecido en Comisi\u00f3n y en Pleno\n    para informar sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n o sobre la misi\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medida va a tomar el Gobierno\n    para que la investigaci\u00f3n sobre el Yakolev tenga la independencia\n    necesaria para conocer la verdad de lo sucedido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... en la pregunta, la independencia de los tribunales turcos, ni\n    de su comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, porque son, seg\u00fan la legislaci\u00f3n\n    internacional, los competentes para conocer del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Ministro, \u00bfpor qu\u00e9 tan poca transparencia en\n    la investigaci\u00f3n de un accidente que ha calado tan hondo en la opini\u00f3n\n    p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es suficiente la investigaci\u00f3n abierta por las autoridades\n    turcas; es necesaria una investigaci\u00f3n parlamentaria y civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    enviado a la investigaci\u00f3n a dos militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le proponemos que\n    mientras no haya una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n parlamentaria, acepte que\n    miembros de esta C\u00e1mara participen en la investigaci\u00f3n que se est\u00e1\n    llevando a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es a usted a quien\n    m\u00e1s le interesa que esta investigaci\u00f3n sea transparente, porque su\n    credibilidad cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s por los suelos y su gesti\u00f3n cada d\u00eda m\u00e1s\n    en entredicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, desautoriza a los militares a hablar con la prensa\n    sobre el accidente, pero cuando se trata de que le cubran sus espaldas\n    entonces s\u00ed lo autoriza, concede entrevistas y divulgan el mensaje que a\n    usted le interesa \u00bfCree usted que es \u00e9tico mandar al general que preside\n    la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n a que en una entrevista comente incidencias\n    de una investigaci\u00f3n no finalizada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deje usted participar en la investigaci\u00f3n a este\n    Parlamento y a t\u00e9cnicos civiles, por lo menos para hacer que las cosas\n    cuadren y por lo menos tambi\u00e9n para hacer que no haya sombra de dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    enviado a la investigaci\u00f3n a dos militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ponga usted en\n    su haber los insultos con los que me ha adornado esta y otras tardes para\n    cuando termine la investigaci\u00f3n, porque eso de condenar previamente sin\n    siquiera dejar investigar es algo que s\u00f3lo les compete al parecer a\n    ustedes, que se atribuyen esa legitimidad en \u00e9ste y en otros temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la comisi\u00f3n turca de investigaci\u00f3n est\u00e1 constituida, de acuerdo\n    con las normas de la OACI, el Convenio del 7 de diciembre de 1944, por si\n    quiere consultarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Estado en el que se ha producido el accidente\n    el que tiene competencia para la investigaci\u00f3n tanto jurisdiccional como\n    t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1\n    integrada por representantes oficiales de Rusia, como fabricante, y de\n    Ucrania, por ser de all\u00ed la compa\u00f1\u00eda y la tripulaci\u00f3n; y adem\u00e1s se ha\n    incorporado, en efecto, el presidente y el secretario de la comisi\u00f3n\n    espa\u00f1ola de investigaci\u00f3n de accidentes a\u00e9reos militares, porque eran\n    nuestras v\u00edctimas, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Puedo tambi\u00e9n\n    anunciarle que las cajas negras se someter\u00e1n a investigaci\u00f3n en Rusia y\n    con representantes turcos, ucranianos y espa\u00f1oles en la \u00faltima semana de\n    mes; y puedo anunciarle adem\u00e1s que resulte lo que resulte yo comparezco\n    ante el Congreso, aunque sea en vacaci\u00f3n parlamentaria, porque\n    efectivamente soy el primer interesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo tambi\u00e9n\n    anunciarle que las cajas negras se someter\u00e1n a investigaci\u00f3n en Rusia y\n    con representantes turcos, ucranianos y espa\u00f1oles en la \u00faltima semana de\n    mes; y puedo anunciarle adem\u00e1s que resulte lo que resulte yo comparezco\n    ante el Congreso, aunque sea en vacaci\u00f3n parlamentaria, porque\n    efectivamente soy el primer interesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin duda alguna, sobre esa nueva estructura se asentar\u00e1 la defensa que\n    necesitamos los pa\u00edses aliados, tanto los que lo \u00e9ramos antes de la\n    Cumbre de Praga como de los siete pa\u00edses que a partir de 2004 se unir\u00e1n a\n    la organizaci\u00f3n trasatl\u00e1ntica y har\u00e1 que podamos afrontar los nuevos\n    retos que para nuestra seguridad han llegado con el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 12 de junio tuvo lugar una reuni\u00f3n\n    de ministros de Defensa de la OTAN, donde se alcanz\u00f3 un acuerdo hist\u00f3rico\n    referente a la nueva estructura de mandos de la alianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda alguna, sobre esa nueva estructura se asentar\u00e1 la defensa que\n    necesitamos los pa\u00edses aliados, tanto los que lo \u00e9ramos antes de la\n    Cumbre de Praga como de los siete pa\u00edses que a partir de 2004 se unir\u00e1n a\n    la organizaci\u00f3n trasatl\u00e1ntica y har\u00e1 que podamos afrontar los nuevos\n    retos que para nuestra seguridad han llegado con el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, y\n    para bien de nuestra seguridad y defensa, Espa\u00f1a aumenta y refuerza su\n    presencia en la Alianza Atl\u00e1ntica, como ahora voy a detallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, el pasado 12 de junio aprobamos los ministros de Defensa, en la\n    reuni\u00f3n del Consejo Atl\u00e1ntico, la nueva estructura de mando derivada de\n    la cumbre de Praga, que hab\u00eda puesto en marcha la refundaci\u00f3n de la\n    Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y\n    para bien de nuestra seguridad y defensa, Espa\u00f1a aumenta y refuerza su\n    presencia en la Alianza Atl\u00e1ntica, como ahora voy a detallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, dentro de la defensa\n    a\u00e9rea, el que estaba proyectado como centro de control a\u00e9reo de Torrej\u00f3n\n    se mantiene como base avanzada operacional de los dos \u00fanicos centros de\n    control a\u00e9reo desplegables que estar\u00e1n en otros puntos de Europa y\n    tendr\u00e1n su entrenamiento aqu\u00ed, lo cual adem\u00e1s se har\u00e1 manteniendo el\n    personal ya desplazado de la OTAN, entre 10 y 20 personas, con propia\n    bandera OTAN y con financiaci\u00f3n que alcanzar\u00e1 los 60 millones de euros de\n    la propia Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4], "social": [1], "datos": [2, 3], "seguridad social": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Unidos a estos \u00edndices, conviene\n    recordar que el pasado mes de mayo cada d\u00eda se ha incorporado al sistema\n    de la Seguridad Social una media de 4.759 trabajadores, m\u00e1s de la mitad\n    de los cuales han sido mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unidos a estos \u00edndices, conviene\n    recordar que el pasado mes de mayo cada d\u00eda se ha incorporado al sistema\n    de la Seguridad Social una media de 4.759 trabajadores, m\u00e1s de la mitad\n    de los cuales han sido mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los datos de desempleo en Espa\u00f1a del pasado mes de mayo\n    arrojan un saldo negativo de 49.689 personas, es decir, que en\n    comparaci\u00f3n con los datos del mismo mes del pasado a\u00f1o, casi 2.500\n    personas m\u00e1s han dejado de estar en situaci\u00f3n de desempleo en el mes de\n    mayo de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo conscientes de que quedan cosas\n    por hacer, los datos nos permiten afirmar que la evoluci\u00f3n del desempleo\n    en nuestro pa\u00eds es sin duda positiva y la del desempleo femenino\n    particularmente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unidos a estos \u00edndices, conviene\n    recordar que el pasado mes de mayo cada d\u00eda se ha incorporado al sistema\n    de la Seguridad Social una media de 4.759 trabajadores, m\u00e1s de la mitad\n    de los cuales han sido mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unidos a estos \u00edndices, conviene\n    recordar que el pasado mes de mayo cada d\u00eda se ha incorporado al sistema\n    de la Seguridad Social una media de 4.759 trabajadores, m\u00e1s de la mitad\n    de los cuales han sido mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [5], "social": [1], "datos": [2, 3], "seguridad social": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A estos datos, que hablan por s\u00ed solos, hay que acompa\u00f1ar los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos datos, que hablan por s\u00ed solos, hay que acompa\u00f1ar los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos datos, que hablan por s\u00ed solos, hay que acompa\u00f1ar los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente con los datos de este per\u00edodo del 2003, que son\n    mucho mejores que los del a\u00f1o anterior, podemos concluir que la tendencia\n    nos dice que va a ser a\u00fan mejor, mucho mejor este a\u00f1o y que volveremos de\n    nuevo a liderar el crecimiento del empleo en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos datos, que hablan por s\u00ed solos, hay que acompa\u00f1ar los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello\n    tendremos que concluir que es gracias a un proceso de reformas\n    emprendidas en el a\u00f1o 1996, que es lo que hace que nuestra econom\u00eda est\u00e9\n    en estos momentos muy s\u00f3lida y sea capaz de crecer y de crear empleo\n    tanto en momentos de bonanza, que los ha habido, como de dificultades o\n    de crisis como acompa\u00f1an en estos momentos al conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "proceso": [4], "espa\u00f1oles": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El compromiso\n    del Gobierno debe pasar por establecer los mecanismos adecuados para\n    incentivar y garantizar la formaci\u00f3n de los trabajadores, para cumplir\n    tanto los objetivos de la cumbre de Lisboa, como para lograr un mejor\n    escenario de posibilidades para todas las empresas y para todos los\n    trabajadores espa\u00f1oles en este mundo tan competitivo como ilusionante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los jefes de Estado y de Gobierno de los distintos pa\u00edses\n    que asistieron a la cumbre de Lisboa se comprometieron a convertir la\n    Uni\u00f3n Europea en la econom\u00eda m\u00e1s competitiva y din\u00e1mica del mundo, capaz\n    de crecer econ\u00f3micamente de manera sostenible, con m\u00e1s y mejores empleos\n    y mayor cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno del Partido Popular ha mantenido en todo momento un decidido\n    apoyo a este proceso de adaptaci\u00f3n y formaci\u00f3n; apoyo cimentado en el\n    di\u00e1logo social con las organizaciones empresariales y sindicales,\n    aut\u00e9nticos protagonistas, junto a la Administraci\u00f3n, del \u00e9xito en este\n    tan importante reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso\n    del Gobierno debe pasar por establecer los mecanismos adecuados para\n    incentivar y garantizar la formaci\u00f3n de los trabajadores, para cumplir\n    tanto los objetivos de la cumbre de Lisboa, como para lograr un mejor\n    escenario de posibilidades para todas las empresas y para todos los\n    trabajadores espa\u00f1oles en este mundo tan competitivo como ilusionante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno del Partido Popular ha mantenido en todo momento un decidido\n    apoyo a este proceso de adaptaci\u00f3n y formaci\u00f3n; apoyo cimentado en el\n    di\u00e1logo social con las organizaciones empresariales y sindicales,\n    aut\u00e9nticos protagonistas, junto a la Administraci\u00f3n, del \u00e9xito en este\n    tan importante reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [6, 7], "social": [3, 4, 5], "seguridad social": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 un modelo que tendr\u00e1\n    como eje central el desarrollo de acciones de formaci\u00f3n continua por las\n    propias empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de\n    las cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que las empresas\n    podr\u00e1n realizar las acciones formativas, tanto por sus propios medios\n    como a trav\u00e9s de las organizaciones empresariales o sindicales o de\n    centros o instituciones especializadas en formaci\u00f3n, y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando del mismo\n    0,35 por ciento que se recauda actualmente en las cuotas que se pagan a\n    la Seguridad Social en concepto de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 un modelo que tendr\u00e1\n    como eje central el desarrollo de acciones de formaci\u00f3n continua por las\n    propias empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de\n    las cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que las empresas\n    podr\u00e1n realizar las acciones formativas, tanto por sus propios medios\n    como a trav\u00e9s de las organizaciones empresariales o sindicales o de\n    centros o instituciones especializadas en formaci\u00f3n, y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando del mismo\n    0,35 por ciento que se recauda actualmente en las cuotas que se pagan a\n    la Seguridad Social en concepto de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el nuevo modelo de formaci\u00f3n cont\u00ednua, como ya hemos anunciado,\n    efectivamente lo aprobar\u00e1 pr\u00f3ximamente el Gobierno y estoy convencido de\n    que ser\u00e1 un modelo m\u00e1s eficaz, m\u00e1s transparente, pero sobre todo m\u00e1s\n    ajustado a las necesidades de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa cuant\u00eda que podr\u00e1n deducirse se calcular\u00e1 multiplicando el\n    n\u00famero de trabajadores de la empresa por una bonificaci\u00f3n que se\n    determinar\u00e1 cada a\u00f1o, de tal forma que esta ser\u00e1 mayor cuanto menor sea\n    el tama\u00f1o de la empresa, o lo que es lo mismo, se bonificar\u00e1 m\u00e1s a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas para garantizar que estas acceden en mayor\n    medida a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 un modelo que tendr\u00e1\n    como eje central el desarrollo de acciones de formaci\u00f3n continua por las\n    propias empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de\n    las cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando del mismo\n    0,35 por ciento que se recauda actualmente en las cuotas que se pagan a\n    la Seguridad Social en concepto de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Resulta\n    lamentable que el Gobierno de Espa\u00f1a, uno, no haya prestado ninguna ayuda\n    a la familia de este compatriota, ninguna; dos, no haya promovido ninguna\n    investigaci\u00f3n; tres, no haya exigido ninguna responsabilidad al Gobierno\n    norteamericano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Evidentemente, se\u00f1or\u00eda, todos hemos compartido -como personas, como\n    ciudadanos espa\u00f1oles y desde luego los miembros del Gobierno- la tragedia\n    que ha representado la muerte del se\u00f1or Couso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Explicaba que los disparos contra el hotel Palestina se realizaron en una\n    zona de guerra cuando las fuerzas norteamericanas respond\u00edan al fuego\n    hostil y se compromet\u00eda en esa misma carta a mantener informado al\n    Gobierno sobre cualquier otra circunstancia que se averiguase a este\n    respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El apoyo de todos los espa\u00f1oles, para verg\u00fcenza de\n    ustedes, de Rajoy y de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, la familia del se\u00f1or Couso por supuesto que tiene el apoyo\n    de todos los espa\u00f1oles y tambi\u00e9n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace un mes, el subsecretario, no cualquier persona, como plat\u00f3nicamente\n    dijo usted, se\u00f1or Wolfowitz, el segundo del Pent\u00e1gono, finalmente en el\n    Foro de Seguridad del sudeste asi\u00e1tico en Singapur dijo: A un vencedor no\n    le pidan explicaciones, las armas de destrucci\u00f3n masiva fue una excusa\n    burocr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen al menos unas 40 declaraciones del presidente del\n    Gobierno se\u00f1or Aznar, de usted misma y, en menor medida, del ministro de\n    Defensa se\u00f1or Trillo, donde machaconamente nos dicen que la gran\n    justificaci\u00f3n de esta guerra era destruir los arsenales de armas de\n    destrucci\u00f3n masiva, lo que no pod\u00edan conseguir los inspectores, para\n    evitar la conexi\u00f3n con el terrorismo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las\n    armas que, seg\u00fan ustedes, justific\u00f3 la entrada de Espa\u00f1a en una guerra\n    que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no quer\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mar\u00edn, repase mis declaraciones, las declaraciones del presidente y\n    las declaraciones del ministro de Defensa y descubrir\u00e1, si las lee con\n    atenci\u00f3n y no con ojos que buscan sesgarlas y manipularlas, que lo que\n    hemos dicho y hemos mantenido ha sido el incumplimiento de Sadam Husein\n    de su obligaci\u00f3n de desarme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted y el Gobierno tienen la obligaci\u00f3n y la responsabilidad\n    de dar una respuesta a los espa\u00f1oles ante los que ustedes han justificado\n    la intervenci\u00f3n en Irak porque ten\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva, y ahora\n    que las armas no aparecen, usted le quita importancia y nos da a entender\n    que los espa\u00f1oles somos tontos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted miente y todo el Gobierno ha mentido a los\n    espa\u00f1oles y al Parlamento, o se han dejado enga\u00f1ar por Estados Unidos,\n    que no s\u00e9 qu\u00e9 es peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    el que aparezcan o no las armas es s\u00f3lo un peque\u00f1o detalle de exclusivo\n    inter\u00e9s medi\u00e1tico, \u00bfpuede explicarnos qu\u00e9 necesidad hab\u00eda de que murieran\n    miles de iraqu\u00edes, de poner en peligro a tantos espa\u00f1oles, de que un pa\u00eds\n    quedara destruido y de la cantidad de sufrimiento infringido a tantas\n    personas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El recurso de las fuerzas se\n    decidi\u00f3 por la negativa de Sadam Husein a desarmarse pac\u00edficamente, 24 de\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL GOBIERNO DE QUE ESPA\u00d1A PARTICIPE EN UNA COOPERACI\u00d3N\n    M\u00c1S ESTRECHA SOBRE SEGURIDAD Y DEFENSA COM\u00daN EN LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL GOBIERNO DE QUE ESPA\u00d1A PARTICIPE EN UNA COOPERACI\u00d3N\n    M\u00c1S ESTRECHA SOBRE SEGURIDAD Y DEFENSA COM\u00daN EN LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La pregunta es si\n    es partidario el Gobierno de que Espa\u00f1a participe en una cooperaci\u00f3n m\u00e1s\n    estrecha en seguridad y defensa dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han estado\n    oponiendo a que existan cooperaciones reforzadas en materia de defensa en\n    la Uni\u00f3n Europea, lo cual obligar\u00eda a hacerlas fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es si\n    es partidario el Gobierno de que Espa\u00f1a participe en una cooperaci\u00f3n m\u00e1s\n    estrecha en seguridad y defensa dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En la Convenci\u00f3n (ah\u00ed\n    est\u00e1n las actas de la Convenci\u00f3n y la p\u00e1gina web, donde, como\n    convencional, he presentado una propuesta sobre pol\u00edtica de seguridad)\n    hemos defendido que se deben realizar progresos en pol\u00edtica de seguridad\n    y de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Convenci\u00f3n (ah\u00ed\n    est\u00e1n las actas de la Convenci\u00f3n y la p\u00e1gina web, donde, como\n    convencional, he presentado una propuesta sobre pol\u00edtica de seguridad)\n    hemos defendido que se deben realizar progresos en pol\u00edtica de seguridad\n    y de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, esos progresos tienen que resultar coherentes\n    con la idiosincrasia de nuestra construcci\u00f3n europea, donde hay pa\u00edses de\n    muy diversas posiciones respecto a la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE EST\u00c1N LLEVANDO A CABO TODOS LOS ESFUERZOS\n    NECESARIOS PARA GARANTIZAR LA PAZ, LA SEGURIDAD Y LA AYUDA HUMANITARIA EN\n    EL CONGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcree que el Gobierno -lo digo con sinceridad y con\n    honestidad- est\u00e1 haciendo todo\n    lo necesario para garantizar la paz, la seguridad y la ayuda humanitaria\n    en el Congo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno apoy\u00f3 una guerra en Irak en nombre de la\n    libertad y la seguridad y entonces hablaron de misi\u00f3n humanitaria,\n    hablaron de misi\u00f3n de paz cuando particip\u00e1bamos en realidad como\n    retaguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno apoy\u00f3 una guerra en Irak en nombre de la\n    libertad y la seguridad y entonces hablaron de misi\u00f3n humanitaria,\n    hablaron de misi\u00f3n de paz cuando particip\u00e1bamos en realidad como\n    retaguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [2, 3], "espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y Espa\u00f1a, al objeto\n    de reforzar la vertiente pol\u00edtica del conflicto de Ituri, est\u00e1 estudiando\n    la posibilidad de realizar una contribuci\u00f3n econ\u00f3mica a la comisi\u00f3n de\n    pacificaci\u00f3n de Ituri, \u00f3rgano en el que est\u00e1n representadas todas las\n    guerrillas que protagonizan el actual conflicto inter\u00e9tnico en el\n    noroeste de la Rep\u00fablica del Congo; y otro \u00e1mbito en el que tambi\u00e9n hemos\n    sido activos a este respecto ha sido en el Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participamos todos\n    y de hecho hay tres militares espa\u00f1oles desde finales de 2002 en la\n    Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo como expertos, digamos que como apoyo\n    t\u00e9cnico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La del Congo es una misi\u00f3n -la primera independiente- de\n    la Uni\u00f3n Europea y por supuesto hemos participado en el establecimiento\n    de esa misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado jueves d\u00eda 5 se acord\u00f3 mediante un procedimiento\n    de urgencia desplegar una misi\u00f3n de paz de la Uni\u00f3n Europea para Bunia,\n    el env\u00edo de 1500 soldados, aproximadamente, adem\u00e1s de material para la\n    protecci\u00f3n de civiles en esa ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha dicho que lo que negocie Francia es bueno para Espa\u00f1a, es decir, que\n    no hay Gobierno espa\u00f1ol negociando los intereses de los agricultores y\n    los ganaderos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nosotros tenemos\n    un 80 por ciento de zonas desfavorecidas; Francia, un 30 por ciento;\n    porque cada agricultor espa\u00f1ol recibe 4.000 euros de ayudas directas; uno\n    franc\u00e9s, 8.000; y porque la reforma de la PAC expulsa del mercado a\n    cientos de miles de agricultores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y al consagrar la Carta de Derechos Fundamentales con valor\n    jur\u00eddico, constitucional, se da un paso importante en ese proceso de\n    constitucionalizaci\u00f3n, en ese proceso constituyente de la Comunidad\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por otra parte, la extensi\u00f3n entre la comunidad internacional y entre las\n    partes de que la paz deber\u00e1 fundarse sobre la base de la coexistencia de\n    esos dos Estados, palestino e israel\u00ed, en paz y en seguridad es un avance\n    sustantivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscales": [2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esta modificaci\u00f3n hubo\n    una novedad fiscal, sometiendo a la obligatoriedad de declarar a las\n    entidades sin fines lucrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, los incentivos fiscales\n    recibidos por las entidades sin fines lucrativos, subvenciones,\n    aportaciones destinadas a este tipo de entidades por parte de las\n    administraciones p\u00fablicas hacen que la transparencia y el control fiscal\n    se establezca como norma por parte de la Agencia Tributaria, en este caso\n    encargada de fiscalizar a este tipo de entidades y, especialmente, a ra\u00edz\n    de la aprobaci\u00f3n del pasado a\u00f1o de la Ley 49/2002, de r\u00e9gimen fiscal e\n    incentivos al mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la ley 24/2001, de medidas fiscales\n    administrativas y del orden social, que entr\u00f3 en vigor a partir del\n    primero de enero del 2002, introdujo y modific\u00f3 el art\u00edculo 142.3 de la\n    Ley del Impuesto de Sociedades, la Ley 49/1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, los incentivos fiscales\n    recibidos por las entidades sin fines lucrativos, subvenciones,\n    aportaciones destinadas a este tipo de entidades por parte de las\n    administraciones p\u00fablicas hacen que la transparencia y el control fiscal\n    se establezca como norma por parte de la Agencia Tributaria, en este caso\n    encargada de fiscalizar a este tipo de entidades y, especialmente, a ra\u00edz\n    de la aprobaci\u00f3n del pasado a\u00f1o de la Ley 49/2002, de r\u00e9gimen fiscal e\n    incentivos al mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, no es menos cierto que una gran\n    mayor\u00eda de estas entidades, recogidas en el art\u00edculo 133 de la Ley del\n    Impuesto sobre Sociedades, tiene una escasa entidad econ\u00f3mica y, por\n    ende, un escaso\n    volumen de negocios, lo cual implica serias dificultades administrativas,\n    contables y fiscales para cumplir sus obligaciones formales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la ley 24/2001, de medidas fiscales\n    administrativas y del orden social, que entr\u00f3 en vigor a partir del\n    primero de enero del 2002, introdujo y modific\u00f3 el art\u00edculo 142.3 de la\n    Ley del Impuesto de Sociedades, la Ley 49/1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "fiscales": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con esta ley hemos mejorado los\n    incentivos fiscales de las entidades sin fines lucrativos y de los\n    donantes y se han flexibilizado los requisitos para poder acogerse a\n    estos incentivos, reduci\u00e9ndose la intervenci\u00f3n administrativa y\n    mejor\u00e1ndose su seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el fin de conjugar un r\u00e9gimen\n    fiscal tan favorable con el necesario control se obliga a declarar a\n    todas las rentas, las exentas y las no exentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde febrero ya manifest\u00e9 en\n    el Pleno de la C\u00e1mara estar abierto a las modificaciones que, en\n    definitiva, mejoren el r\u00e9gimen fiscal de este tipo de entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta ley hemos mejorado los\n    incentivos fiscales de las entidades sin fines lucrativos y de los\n    donantes y se han flexibilizado los requisitos para poder acogerse a\n    estos incentivos, reduci\u00e9ndose la intervenci\u00f3n administrativa y\n    mejor\u00e1ndose su seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta modificaci\u00f3n normativa se mantiene el necesario\n    control en la aplicaci\u00f3n de los incentivos fiscales, a la vez que se\n    simplifican los requisitos formales de estas asociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... SIGUE VIGENTE SU COMPROMISO DE LUCHA\n    CONTRA LA DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Acebes, su grupo ha pegado el cerrojazo a\n    la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior, donde tiene algo as\u00ed como treinta\n    comparecencias pendientes, a pesar de que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... vigente su\n    compromiso de lucha contra la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respondiendo a su pregunta sobre si sigue vigente\n    nuestro compromiso en la lucha contra la delincuencia, estamos avanzando,\n    vamos a ganar en esa lucha contra la delincuencia, sabemos como hacerlo,\n    estamos decididos a llevarlo a la pr\u00e1ctica, y lo que s\u00ed que es verdad es\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles nunca tendr\u00e1n nada que agradecer al Partido\n    Socialista en esta lucha contra la delincuencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respondiendo a su pregunta sobre si sigue vigente\n    nuestro compromiso en la lucha contra la delincuencia, estamos avanzando,\n    vamos a ganar en esa lucha contra la delincuencia, sabemos como hacerlo,\n    estamos decididos a llevarlo a la pr\u00e1ctica, y lo que s\u00ed que es verdad es\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles nunca tendr\u00e1n nada que agradecer al Partido\n    Socialista en esta lucha contra la delincuencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [8], "seguridad": [0, 1], "seguridad ciudadana": [3], "delincuencia": [4, 5], "espa\u00f1oles": [2], "polic\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vamos a centrarnos\n    en la cuesti\u00f3n, se\u00f1or Acebes: su compromiso con la seguridad\n    ciudadana no es cierto, no es tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds\n    se encuentra en una situaci\u00f3n calamitosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen miedo, se\u00f1or\n    Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds\n    se encuentra en una situaci\u00f3n calamitosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Acebes, la seriedad de su compromiso en la\n    lucha contra la delincuencia es tan seria como su compromiso de venir\n    aqu\u00ed a explicar qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 en Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or Acebes, cumpla su compromiso; cumpla los\n    planes que ha comprometido aqu\u00ed, porque hasta la fecha el PP2000, el Plan\n    Focus, el Plan de lucha contra la delincuencia no han producido ning\u00fan\n    efecto en la reducci\u00f3n de la criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la situaci\u00f3n de ese SIVE que no funciona, como hemos visto\n    en la reciente llegada de pateras; son esos 20.000 polic\u00edas que no\n    aparecen, porque sabemos que hasta el 2005 no va a haber ning\u00fan polic\u00eda\n    de esas tandas a las que se ha comprometido el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la situaci\u00f3n calamitosa,\n    porque adem\u00e1s la formaci\u00f3n de la polic\u00eda se ha reducido, como sabe S.S.,\n    a cinco meses y antes era muy superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la situaci\u00f3n de ese SIVE que no funciona, como hemos visto\n    en la reciente llegada de pateras; son esos 20.000 polic\u00edas que no\n    aparecen, porque sabemos que hasta el 2005 no va a haber ning\u00fan polic\u00eda\n    de esas tandas a las que se ha comprometido el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "polic\u00edas": [4, 5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\u00f1or\u00edas,\n    para poner orden en la seguridad en Espa\u00f1a antes hay que ponerla en su\n    casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nosotros proponemos m\u00e1s polic\u00edas (2.295 tomaban posesi\u00f3n hace\n    escasamente dos semanas y durante este mes de junio va a salir la mitad\n    de la promoci\u00f3n del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda) ustedes dicen: nosotros\n    siete veces m\u00e1s, pero cuando gobiernan la realidad es siete veces menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos escuchado c\u00f3mo en muchas\n    comunidades aut\u00f3nomas han propuesto la sustituci\u00f3n del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda o de la Guardia Civil por polic\u00edas auton\u00f3micas, cuesti\u00f3n que\n    ustedes tendr\u00e1n que explicar, aunque es verdad que en la mayor\u00eda de los\n    sitios donde lo han propuesto han perdido las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    s\u00f3lo hacen falta m\u00e1s polic\u00edas, que tambi\u00e9n; hacen falta las normas\n    suficientes y necesarias para que cuando la polic\u00eda detiene al\n    delincuente este cumpla sus condenas, que es exactamente lo contrario que\n    ustedes hicieron con el C\u00f3digo Penal que dejaba impunes muchas faltas y\n    delitos y hoy pagamos las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nosotros proponemos m\u00e1s polic\u00edas (2.295 tomaban posesi\u00f3n hace\n    escasamente dos semanas y durante este mes de junio va a salir la mitad\n    de la promoci\u00f3n del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda) ustedes dicen: nosotros\n    siete veces m\u00e1s, pero cuando gobiernan la realidad es siete veces menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos escuchado c\u00f3mo en muchas\n    comunidades aut\u00f3nomas han propuesto la sustituci\u00f3n del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda o de la Guardia Civil por polic\u00edas auton\u00f3micas, cuesti\u00f3n que\n    ustedes tendr\u00e1n que explicar, aunque es verdad que en la mayor\u00eda de los\n    sitios donde lo han propuesto han perdido las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    s\u00f3lo hacen falta m\u00e1s polic\u00edas, que tambi\u00e9n; hacen falta las normas\n    suficientes y necesarias para que cuando la polic\u00eda detiene al\n    delincuente este cumpla sus condenas, que es exactamente lo contrario que\n    ustedes hicieron con el C\u00f3digo Penal que dejaba impunes muchas faltas y\n    delitos y hoy pagamos las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    HA PREVISTO EL GOBIERNO LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN\n    LA GESTI\u00d3N DE LOS FLUJOS MIGRATORIOS EN EL PROYECTO DE LEY ORG\u00c1NICA DE\n    REFORMA DE LA LEY ORG\u00c1NICA SOBRE DERECHOS Y LIBERTADES DE LOS EXTRANJEROS\n    EN ESPA\u00d1A Y SU INTEGRACI\u00d3N SOCIAL, APROBADO EN CONSEJO DE MINISTROS DEL\n    PASADO VIERNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3 una nueva\n    reforma de la Ley org\u00e1nica que regula los derechos y libertades de los\n    extranjeros en Espa\u00f1a y su integraci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    es importante que en esta ley se garantice la intervenci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo que es la regulaci\u00f3n de los flujos\n    migratorios, porque las comunidades aut\u00f3nomas tienen competencias\n    exclusivas en materias de integraci\u00f3n social y la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n\n    tiene que ver con el Ministerio del Interior, pero tambi\u00e9n con aspectos\n    sociales y con competencias que despu\u00e9s asumen las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La Constituci\u00f3n reconoce ese\n    car\u00e1cter estatal de las comunidades aut\u00f3nomas, y esas comunidades tienen\n    pol\u00edtica de vivienda, de educaci\u00f3n, de sanidad, de acci\u00f3n social, una\n    serie de pol\u00edticas asumidas cuya competencia es de las mismas y es\n    trascendental para ellas, para poder ordenar bien la inmigraci\u00f3n, que\n    participen activamente en la regulaci\u00f3n de los flujos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este es un consejo que configura un \u00f3rgano\n    colegiado de coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre las tres administraciones,\n    y tambi\u00e9n tienen un papel muy relevante las comunidades aut\u00f3nomas que se\n    traduce en aspectos relativos a la integraci\u00f3n social de los extranjeros,\n    fundamentalmente a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n o la percepci\u00f3n de derechos,\n    como la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La determinaci\u00f3n\n    anual que realiza el Gobierno sobre el contingente de trabajadores\n    extranjeros se hace valorando las propuestas realizadas por las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es una primera intervenci\u00f3n muy decisiva; tambi\u00e9n\n    mediante el Consejo superior de pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n, en el que\n    participan adem\u00e1s de la Administraci\u00f3n general del Estado las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4], "consejo general": [1, 2], "social": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Incluso se puede permitir que prospere la moraleja de que quiz\u00e1 una\n    garant\u00eda para que el Parlamento pueda aprobar una buena ley, sin dejarla\n    morir en el intento, la \u00fanica seguridad existente, sea que no la apruebe\n    con el concurso del Grupo Popular y cuya aplicaci\u00f3n no responda a las\n    pol\u00edticas\n    decididas desde el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dice el Partido\n    Socialista, lo dice el Consejo General del Poder Judicial en un informe\n    extensamente documentado, anal\u00edtico, en el que en su cap\u00edtulo de\n    conclusiones se desmenuzan todos los aspectos que ya est\u00e1n en alerta roja\n    y que se corresponden punto por punto con aquellos que los socialistas\n    hemos venido subrayando como d\u00e9ficit de aplicaci\u00f3n, que hubiera requerido\n    una acci\u00f3n decidida por parte del Gobierno para prevenirlos y evitarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el propio Consejo General del Poder\n    Judicial est\u00e1 poniendo el dedo en la llaga de un incumplimiento que hemos\n    venido detectando los socialistas desde el arranque mismo de la\n    legislatura, coincidente con la entrada en vigor de la ley, que no es\n    otro que el defecto de regulaci\u00f3n reglamentaria, obligado por las\n    disposiciones adicionales y por varios art\u00edculos importantes del cuerpo\n    de la ley, que sin embargo a estas alturas todav\u00eda el Gobierno de la\n    naci\u00f3n no ha cubierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradecer\u00e9 al se\u00f1or ministro que si no quiere excitar la\n    susceptibilidad de este diputado, preste atenci\u00f3n porque la interpelaci\u00f3n\n    va dirigida a usted, se\u00f1or ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ruego que se detenga el\n    tiempo mientras el ministro no est\u00e9 prestando atenci\u00f3n, porque resulta\n    una pr\u00e1ctica antiparlamentario interpelar a un ministro... (El se\u00f1or\n    ministro de Justicia, Michavila N\u00fa\u00f1ez: Disculpe, estaba preguntando la\n    mec\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que las consecuencias de esta\n    situaci\u00f3n son ya sumamente gravosas para el desarraigo familiar, para los\n    traslados de los menores a centros de otras provincias, para los retrasos\n    acumulados y para los incumplimientos, que son especialmente graves\n    cuando esos incumplimientos tienen que ver con las medidas de privaci\u00f3n\n    de libertad o de internamiento de menores inculpados por delitos de\n    sangre, en particular cuando esos fracasos de la aplicaci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n conllevan nuevos delitos y situaciones desencadenadas de\n    grave alarma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4], "fiscal": [6, 7], "seguridad": [0, 1], "social": [9, 10, 11], "defensa": [5], "fiscales": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El art\u00edculo 24 de\n    la ley contempla la necesidad de reglamento en aspectos sensibles como el\n    r\u00e9gimen disciplinario, la seguridad, el procedimiento para la ejecuci\u00f3n\n    de las penas de prisi\u00f3n provisional, los traslados, la determinaci\u00f3n de\n    los reg\u00edmenes abierto y semiabierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente graves son las lagunas\n    relativas al r\u00e9gimen interno de los centros de menores, contenidas en el\n    art\u00edculo 59 de la ley, que hace referencia a las medidas de vigilancia y\n    seguridad interior de los centros y a la necesidad, por tanto, de proveer\n    a cuerpos que tengan las facultades y las potestades necesarias para\n    poder interferir en la libertad personal de los menores y, al mismo\n    tiempo, por supuesto, garantizando que estas resulten acordes con el\n    orden competencial en materia de seguridad que, como todo el mundo sabe,\n    no es un orden competencial homog\u00e9neo, y en todo caso resulta muy\n    limitado para las comunidades aut\u00f3nomas y necesita ser encuadrado de\n    manera adecuada por la normativa dependiente del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, debemos hacer referencia tambi\u00e9n a la situaci\u00f3n precaria en\n    que se encuentra la justicia de menores, tanto la justicia como la\n    fiscal\u00eda que act\u00faa ante la justicia de menores en el ejercicio de la\n    funci\u00f3n de promover su acci\u00f3n en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por\n    la ley, los derechos y libertades comprometidos, por supuesto,\n    especialmente incidente en el orden jurisidiccional penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo lugar, como usted recuerda\n    perfectamente, en octubre del a\u00f1o 2000 en Sevilla, y en esa reuni\u00f3n los\n    consejeros de justicia o de competencias de protecci\u00f3n social, bienestar\n    social o asistencia de comunidades aut\u00f3nomas que estaban afectadas por\n    esta reordenaci\u00f3n competencial operada desde la legislaci\u00f3n del Estado\n    urgieron que el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera evaluase con\n    seriedad los costes econ\u00f3micos y financieros de esta irrogaci\u00f3n de gasto,\n    en una tesitura en la que adem\u00e1s a las comunidades aut\u00f3nomas se les est\u00e1n\n    aplicando restricciones sever\u00edsimas de su capacidad de gasto, dentro de\n    esta pol\u00edtica de d\u00e9ficit cero que tantos derechos prestacionales y tanto\n    bienestar social est\u00e1 sacrificando en el altar del becerro de oro del\n    equilibrio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las horas en las que resulta m\u00e1s\n    imprescindible que nunca que el Gobierno convoque a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, haga una reevaluaci\u00f3n seria, mesurada y constructiva de los\n    costes de aplicaci\u00f3n de esta legislaci\u00f3n, al mismo tiempo que se emplea a\n    fondo en combatir la lentitud de la justicia, que es otra de las causas\n    del descr\u00e9dito social en el que est\u00e1 cayendo la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, debemos hacer referencia tambi\u00e9n a la situaci\u00f3n precaria en\n    que se encuentra la justicia de menores, tanto la justicia como la\n    fiscal\u00eda que act\u00faa ante la justicia de menores en el ejercicio de la\n    funci\u00f3n de promover su acci\u00f3n en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por\n    la ley, los derechos y libertades comprometidos, por supuesto,\n    especialmente incidente en el orden jurisidiccional penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, debemos hacer referencia tambi\u00e9n a la situaci\u00f3n precaria en\n    que se encuentra la justicia de menores, tanto la justicia como la\n    fiscal\u00eda que act\u00faa ante la justicia de menores en el ejercicio de la\n    funci\u00f3n de promover su acci\u00f3n en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por\n    la ley, los derechos y libertades comprometidos, por supuesto,\n    especialmente incidente en el orden jurisidiccional penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo lugar, como usted recuerda\n    perfectamente, en octubre del a\u00f1o 2000 en Sevilla, y en esa reuni\u00f3n los\n    consejeros de justicia o de competencias de protecci\u00f3n social, bienestar\n    social o asistencia de comunidades aut\u00f3nomas que estaban afectadas por\n    esta reordenaci\u00f3n competencial operada desde la legislaci\u00f3n del Estado\n    urgieron que el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera evaluase con\n    seriedad los costes econ\u00f3micos y financieros de esta irrogaci\u00f3n de gasto,\n    en una tesitura en la que adem\u00e1s a las comunidades aut\u00f3nomas se les est\u00e1n\n    aplicando restricciones sever\u00edsimas de su capacidad de gasto, dentro de\n    esta pol\u00edtica de d\u00e9ficit cero que tantos derechos prestacionales y tanto\n    bienestar social est\u00e1 sacrificando en el altar del becerro de oro del\n    equilibrio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esta vez un\n    informe del Defensor del Pueblo el que nos pone de manifiesto la\n    flagrante insuficiencia de las dotaciones judiciales y fiscales en este\n    orden jurisdiccional, y que contempla la necesidad urgente de creaci\u00f3n de\n    nuevos juzgados de menores en Madrid, Murcia, Bilbao, Zaragoza, Valencia,\n    Las Palmas, M\u00e1laga, Barcelona, al mismo tiempo que la insuficiencia de\n    las plantillas de secciones, de fiscales, de m\u00e9dicos forenses, de equipos\n    de acompa\u00f1amiento y, por supuesto, de una suficiente y acreditada\n    especializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, es imprescindible ordenar un debate que involucre, para empezar,\n    al Parlamento con respecto a cualquier modificaci\u00f3n legislativa de esta\n    ley celebrada en su momento, que no puede ser aprobada ni de tapadillo ni\n    en modificaciones adicionales a alguna ley que nada tenga que ver con\n    este asunto, para regular asuntos tan importantes como la ejecuci\u00f3n de\n    penas de privaci\u00f3n provisional a trav\u00e9s del procedimiento correspondiente\n    a los mayores de edad, si se trata de menores de 18 a\u00f1os que cometen en\n    su vida del centro de internamiento nuevos delitos, con el grav\u00edsimo\n    descr\u00e9dito y erosi\u00f3n a la finalidad legislativa que esto est\u00e1 provocando,\n    adem\u00e1s de la recurrente, la peri\u00f3dica alarma social; y que por supuesto\n    involucre a las comunidades aut\u00f3nomas en serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo lugar, como usted recuerda\n    perfectamente, en octubre del a\u00f1o 2000 en Sevilla, y en esa reuni\u00f3n los\n    consejeros de justicia o de competencias de protecci\u00f3n social, bienestar\n    social o asistencia de comunidades aut\u00f3nomas que estaban afectadas por\n    esta reordenaci\u00f3n competencial operada desde la legislaci\u00f3n del Estado\n    urgieron que el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera evaluase con\n    seriedad los costes econ\u00f3micos y financieros de esta irrogaci\u00f3n de gasto,\n    en una tesitura en la que adem\u00e1s a las comunidades aut\u00f3nomas se les est\u00e1n\n    aplicando restricciones sever\u00edsimas de su capacidad de gasto, dentro de\n    esta pol\u00edtica de d\u00e9ficit cero que tantos derechos prestacionales y tanto\n    bienestar social est\u00e1 sacrificando en el altar del becerro de oro del\n    equilibrio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las horas en las que resulta m\u00e1s\n    imprescindible que nunca que el Gobierno convoque a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, haga una reevaluaci\u00f3n seria, mesurada y constructiva de los\n    costes de aplicaci\u00f3n de esta legislaci\u00f3n, al mismo tiempo que se emplea a\n    fondo en combatir la lentitud de la justicia, que es otra de las causas\n    del descr\u00e9dito social en el que est\u00e1 cayendo la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Concluyo, por tanto, interpelando al Gobierno\n    acerca de las intenciones que de inmediato alberga y va a poner en\n    pr\u00e1ctica en lo que se refiere -y usted lo puede recordar muy bien porque\n    son muchas las iniciativas que hemos ido encadenando sobre este objeto- a\n    la promoci\u00f3n de ese\n    acuerdo entre administraciones competentes, al desarrollo reglamentario\n    inmediato, en particular en lo que afecta al r\u00e9gimen disciplinario de la\n    seguridad interna de los centros, a la dotaci\u00f3n a las fiscal\u00edas y\n    juzgados de menores de los medios materiales y personales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Concluyo, por tanto, interpelando al Gobierno\n    acerca de las intenciones que de inmediato alberga y va a poner en\n    pr\u00e1ctica en lo que se refiere -y usted lo puede recordar muy bien porque\n    son muchas las iniciativas que hemos ido encadenando sobre este objeto- a\n    la promoci\u00f3n de ese\n    acuerdo entre administraciones competentes, al desarrollo reglamentario\n    inmediato, en particular en lo que afecta al r\u00e9gimen disciplinario de la\n    seguridad interna de los centros, a la dotaci\u00f3n a las fiscal\u00edas y\n    juzgados de menores de los medios materiales y personales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ... a la creaci\u00f3n de fiscales, a la formaci\u00f3n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [1], "fiscales": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ... a la creaci\u00f3n de fiscales, a la formaci\u00f3n\n    especializada, a la provisi\u00f3n de seguridad exterior y, en definitiva, a\n    la atenci\u00f3n de los criterios que vienen se\u00f1alados con car\u00e1cter taxativo\n    en los informes del Consejo General del Poder Judicial y del Defensor del\n    Pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... a la creaci\u00f3n de fiscales, a la formaci\u00f3n\n    especializada, a la provisi\u00f3n de seguridad exterior y, en definitiva, a\n    la atenci\u00f3n de los criterios que vienen se\u00f1alados con car\u00e1cter taxativo\n    en los informes del Consejo General del Poder Judicial y del Defensor del\n    Pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... a la creaci\u00f3n de fiscales, a la formaci\u00f3n\n    especializada, a la provisi\u00f3n de seguridad exterior y, en definitiva, a\n    la atenci\u00f3n de los criterios que vienen se\u00f1alados con car\u00e1cter taxativo\n    en los informes del Consejo General del Poder Judicial y del Defensor del\n    Pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "fiscal": [16, 17], "consejo general": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "fiscales": [18, 19, 20, 21]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Siendo un asunto serio, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or diputado, \u00bfc\u00f3mo es posible que\n    digamos en serio que se viene al Congreso a interpelar al Gobierno\n    bas\u00e1ndose en un informe del Consejo General del Poder Judicial que no\n    existe? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es poco serio, se\u00f1or\u00edas, que se haga una interpelaci\u00f3n al\n    Gobierno basada en un informe del Consejo General del Poder Judicial que\n    sencillamente no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue este Congreso\n    de los Diputados el que atribuy\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas sus\n    responsabilidades, que es lo que recuerda ese borrador de pre-proyecto,\n    de pre-informe, de un asesor del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, voy a hablar de los temas que son competencia del Gobierno y del\n    Ministerio de Justicia en esa ley importante, y le voy a hablar del\n    informe que existe, no del que no existe, del que existe, del que aprob\u00f3\n    el Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo General del Poder\n    Judicial, lejos de hacer catastrofismo y despotricar contra las\n    comunidades aut\u00f3nomas, dice que valora muy positivamente los medios\n    puestos en funcionamiento para hacer viable la Ley de responsabilidad\n    penal del menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nos correspond\u00eda que hubiera \u00f3rganos judiciales y los hay; tan\n    los hay que quien lo puede decidir, que es el Consejo General del Poder\n    Judicial, en ese borrador ni siquiera requiere la creaci\u00f3n de un solo\n    nuevo juzgado de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo reconoce el Consejo General del Poder\n    Judicial en el informe que s\u00ed existe y en el propio borrador al que usted\n    ha hecho referencia; ese borrador no exige m\u00e1s juzgados, m\u00e1s oficiales,\n    m\u00e1s agentes o m\u00e1s secretarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el informe del\n    Consejo General del Poder Judicial y lo dicen todas las memorias de este\n    a\u00f1o de todos los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las reformas que viene impulsando el\n    Gobierno y esos son los medios que el Gobierno ha venido poniendo; es un\n    informe, insisto, que s\u00ed existe, el del Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, voy a hablar de los temas que son competencia del Gobierno y del\n    Ministerio de Justicia en esa ley importante, y le voy a hablar del\n    informe que existe, no del que no existe, del que existe, del que aprob\u00f3\n    el Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, debe resaltar el esfuerzo tan positivo,\n    realizado tanto por las comunidades aut\u00f3nomas como singularmente por el\n    Ministerio de Justicia, en la dotaci\u00f3n de medios materiales y personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes lo\n    pueden decidir son los diecisiete presidentes de tribunales superiores de\n    justicia; de esos diecisiete presidentes de tribunales de justicia, s\u00f3lo\n    uno, el de Catalu\u00f1a, reclam\u00f3 un juzgado de menores, el n\u00famero 5, que se\n    cre\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de una reuni\u00f3n en Sevilla\n    de consejeros de justicia o consejeros de asuntos sociales, dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay medios en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el informe del\n    Consejo General del Poder Judicial y lo dicen todas las memorias de este\n    a\u00f1o de todos los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    SS.SS saben muy bien -ya lo apunt\u00e1bamos cuando elaboramos el Pacto de\n    Estado para la modernizaci\u00f3n de la justicia-, quiz\u00e1 haya llegado el\n    momento de ponerse a hablar de algunos elementos de protecci\u00f3n de la\n    v\u00edctima y de sanci\u00f3n a los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... fue a visitar unas sedes antes\n    de que entrara en funcionamiento la Ley del menor, con muchos medios y\n    muchas c\u00e1maras, pero fue a visitar las que hab\u00eda hecho el Gobierno del\n    Partido Socialista, no la que nosotros hab\u00edamos puesto en marcha para la\n    Ley del menor, una sede nueva y magn\u00edfica para la fiscal\u00eda de menores en\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer a la inspecci\u00f3n de la fiscal\u00eda\n    general el esfuerzo que hizo para que este sistema inform\u00e1tico pionero\n    funcione como lo viene haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se reclaman\n    m\u00e1s plazas de fiscales -224 nuevos fiscales en dos a\u00f1os-; los fiscales\n    con creces han superado su prueba de hacer el papel de instructores en un\n    cambio absolutamente esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen los jueces y los fiscales han superado con creces esa prueba tan\n    importante que ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo tuve una reuni\u00f3n con un ampl\u00edsimo\n    n\u00famero de fiscales, donde todos expresaban la satisfacci\u00f3n del trabajo\n    magn\u00edfico, novedoso y muy positivo que est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicialmente, se formaron 1.247 personas, entre fiscales, secretarios,\n    oficiales y agentes, al principio, 262 fiscales y, a fecha de hoy, ya\n    est\u00e1n formados y especializados en menores 470 fiscales, n\u00famero muy\n    superior al de 186 fiscales adscritos al tema de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0, 1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es un asunto muy serio y nuestra raz\u00f3n para\n    traerlo a la tribuna puede acompa\u00f1arse circunstancialmente de las alertas\n    rojas que disparan, en simult\u00e1neo, las comunidades aut\u00f3nomas, el \u00faltimo\n    informe del Defensor del Pueblo en esta C\u00e1mara -mes de junio de este\n    mismo a\u00f1o 2003-, con un cap\u00edtulo dur\u00edsimo en lo que se refiere a los\n    defectos de aplicaci\u00f3n de esta ley tan sensible en derechos fundamentales\n    muy preciosos y, por supuesto, tambi\u00e9n los trabajos del Consejo General\n    del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el Gobierno se precia muy mucho de predecir con gran certidumbre\n    lo que va a hacer o decir el Consejo General del Poder Judicial y yo, que\n    comprendo la naturaleza pol\u00edtica del Consejo General del Poder Judicial,\n    no vivo, como imagina, con gran preocupaci\u00f3n que el Gobierno tenga un\n    pron\u00f3stico muy claro sobre lo que va a decir el Consejo General del Poder\n    Judicial en sus informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    me preocupa, pero el Consejo General del Poder Judicial coincide muy a\n    menudo con lo que el Gobierno dice que va a decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los medios de comunicaci\u00f3n estos d\u00edas han sumado todas\n    esas denuncias, han sumado las denuncias de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del informe del Defensor del Pueblo y del informe del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a Ceuta y\n    Melilla como ministro y Ceuta y Melilla est\u00e1n asfixiadas con la\n    aplicaci\u00f3n de la Ley del menor y viven problemas grav\u00edsimos porque es de\n    su competencia la protecci\u00f3n social, el bienestar social, la asistencia\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Le invito una vez m\u00e1s, se\u00f1or ministro, a que tome\n    en serio esas denuncias, tome en serio la alarma que hay detr\u00e1s, tome en\n    serio los problemas reales que no salen en el Telediario y, a trav\u00e9s del\n    Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera, convoque a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, convoque una conferencia sectorial espec\u00edfica para tratar\n    estos problemas, trabaje duro para que, en los presupuestos del a\u00f1o 2003,\n    este cap\u00edtulo tenga la atenci\u00f3n que merece y sobre todo acompa\u00f1e al\n    Parlamento en una preocupaci\u00f3n que est\u00e1 en la ciudadan\u00eda y no en el\n    discurso del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5, 6, 7, 8, 9], "fiscal": [11], "consejo general": [0, 1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [10], "misi\u00f3n": [12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted hace una interpelaci\u00f3n sobre un informe, sube a\n    la tribuna y dice que el Consejo General del Poder Judicial dice, y el\n    Consejo General del Poder Judicial ni ha hecho informe ni dice lo que\n    usted dice que dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A fecha de hoy, el\n    Consejo General del Poder Judicial no ha emitido ning\u00fan informe, no\n    existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es\n    pronosticar, eso es saber, eso es conocer; se lo puede preguntar al\n    propio ponente y a cualquiera de los dem\u00e1s vocales del Consejo General\n    del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dicen los consejeros de\n    Justicia, y eso es lo que dice el informe del Consejo General del Poder\n    Judicial; el que s\u00ed existe, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esto tampoco hay que acudir a\n    ninguna previsi\u00f3n ni a ning\u00fan pron\u00f3stico, basta con leer las\n    publicaciones oficiales del Consejo General del Poder Judicial para ver\n    que se valora muy positivamente los medios puestos por las comunidades\n    aut\u00f3nomas en la ejecuci\u00f3n de las medidas de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy a entrar en ese tema, porque no me toca a m\u00ed, como ministro de\n    Justicia, hacer el papel que ha tratado usted de hacer hoy aqu\u00ed, el de\n    controlar a las comunidades aut\u00f3nomas, no me toca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me toca que los\n    medios en materia de justicia existan, y me toca hacerlo, adem\u00e1s, con los\n    consejeros de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que los consejeros de Justicia de las\n    ocho comunidades aut\u00f3nomas que tienen transferidas las competencias est\u00e1n\n    de acuerdo en que, en materia de justicia, se est\u00e1 realizando un buen\n    trabajo no en asuntos sociales de las comunidades aut\u00f3nomas, a las que\n    puede usted controlar en sus parlamentos y en sus asambleas legislativas,\n    a pesar de los pesares y de las dificultades que su partido pueda tener\n    en algunas asambleas de comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los consejeros\n    de Justicia est\u00e1n de acuerdo en que el n\u00famero de juzgados que existe, el\n    n\u00famero de fiscal\u00edas y el equipo inform\u00e1tico est\u00e1n funcionando, est\u00e1n\n    realizando un buen trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dicen los consejeros de\n    Justicia, y eso es lo que dice el informe del Consejo General del Poder\n    Judicial; el que s\u00ed existe, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece muy bien que usted tenga la obligaci\u00f3n y la\n    responsabilidad de controlar al Gobierno, a los espa\u00f1oles tambi\u00e9n les\n    parece bien y seguro que les van a dar esa misi\u00f3n durante much\u00edsimos\n    a\u00f1os; seguro que durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os les van a dar la misi\u00f3n de\n    seguir en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los consejeros\n    de Justicia est\u00e1n de acuerdo en que el n\u00famero de juzgados que existe, el\n    n\u00famero de fiscal\u00edas y el equipo inform\u00e1tico est\u00e1n funcionando, est\u00e1n\n    realizando un buen trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece muy bien que usted tenga la obligaci\u00f3n y la\n    responsabilidad de controlar al Gobierno, a los espa\u00f1oles tambi\u00e9n les\n    parece bien y seguro que les van a dar esa misi\u00f3n durante much\u00edsimos\n    a\u00f1os; seguro que durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os les van a dar la misi\u00f3n de\n    seguir en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "fiscal": [2], "seguridad social": [6], "seguridad": [0], "proceso": [7, 8], "social": [3, 4], "polic\u00eda": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como estos podr\u00eda haber otros temas en\n    el \u00e1rea de bienestar social, todo lo relativo al funcionamiento del\n    Instituto Nacional de Empleo, la transferencia de formaci\u00f3n ocupacional\n    para los parados y para los activos la formaci\u00f3n continua -por cierto\n    amparada por sentencias del Tribunal Constitucional-, el funcionamiento\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo en Galicia e incluso de la Seguridad Social,\n    pues queda claro en el Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia que, excepto\n    tocar la caja \u00fanica, lo dem\u00e1s se puede hacer desde la perspectiva del\n    art\u00edculo 34.4 del Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hablaremos del \u00e1rea ling\u00fc\u00edstica o del patrimonio cultural, pero no ser\u00eda\n    algo del otro mundo que todos los museos y archivos de Galicia\n    dependiesen de la comunidad aut\u00f3noma o incluso que quedase claro que hay\n    cooficialidad ling\u00fc\u00edstica para los registros dependientes de justicia -el\n    mercantil y el de la propiedad- en el caso de las delegaciones ubicadas\n    en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, se\u00f1or ministro, espero que comprenda que es un debate muy\n    necesario para clarificar que no podemos quedar encajonados entre el\n    Estado, con su proceso de recentralizaci\u00f3n, y la Uni\u00f3n Europea con un\n    proceso de absorci\u00f3n de competencias, muchas de las cuales tienen que ver\n    con las competencias exclusivas de las comunidades aut\u00f3nomas; mucho menos\n    podemos quedar al albur o al capricho de gobiernos que solamente cuando\n    no tienen mayor\u00eda absoluta est\u00e1n dispuestos a atender ciertas\n    reclamaciones y, cuando tienen mayor\u00eda absoluta, se muestran\n    intransigentes respecto de cualquier tipo de concesi\u00f3n competencial -lo\n    demuestran a trav\u00e9s de la mucha legislaci\u00f3n b\u00e1sica que emiten con el\n    pretexto de coordinaci\u00f3n, tal como establece la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el art\u00edculo 149.1.13- atentar contra las competencias exclusivas, incluso\n    imponiendo un modelo fiscal que usted sabe mejor que yo que no es un\n    modelo fiscal adecuado para mantener la autonom\u00eda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, comenzaremos por afirmar que la necesidad de\n    Galicia es perentoria en cuanto a defender el desenvolvimiento de una\n    pol\u00edtica propia en \u00e1mbitos como el econ\u00f3mico, el social, el ling\u00fc\u00edstico o\n    el cultural, aspectos que afectan fundamentalmente al funcionamiento de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como estos podr\u00eda haber otros temas en\n    el \u00e1rea de bienestar social, todo lo relativo al funcionamiento del\n    Instituto Nacional de Empleo, la transferencia de formaci\u00f3n ocupacional\n    para los parados y para los activos la formaci\u00f3n continua -por cierto\n    amparada por sentencias del Tribunal Constitucional-, el funcionamiento\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo en Galicia e incluso de la Seguridad Social,\n    pues queda claro en el Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia que, excepto\n    tocar la caja \u00fanica, lo dem\u00e1s se puede hacer desde la perspectiva del\n    art\u00edculo 34.4 del Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1rea institucional ser\u00eda muy importante clarificar que\n    la determinaci\u00f3n del r\u00e9gimen local en Galicia es una competencia\n    exclusiva de la comunidad aut\u00f3noma, respetando los derechos de\n    participaci\u00f3n del art\u00edculo 23 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, o que quedase\n    claro que la Administraci\u00f3n de Galicia tiene capacidad para la\n    demarcaci\u00f3n judicial, que se expresa en el art\u00edculo 20.2 del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Galicia, o incluso que se pudiese crear la polic\u00eda de\n    Galicia, que se expresa claramente tambi\u00e9n en el art\u00edculo 27.25, o la\n    gesti\u00f3n de las instituciones penitenciarias en el art\u00edculo 27.32. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como estos podr\u00eda haber otros temas en\n    el \u00e1rea de bienestar social, todo lo relativo al funcionamiento del\n    Instituto Nacional de Empleo, la transferencia de formaci\u00f3n ocupacional\n    para los parados y para los activos la formaci\u00f3n continua -por cierto\n    amparada por sentencias del Tribunal Constitucional-, el funcionamiento\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo en Galicia e incluso de la Seguridad Social,\n    pues queda claro en el Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia que, excepto\n    tocar la caja \u00fanica, lo dem\u00e1s se puede hacer desde la perspectiva del\n    art\u00edculo 34.4 del Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, se\u00f1or ministro, espero que comprenda que es un debate muy\n    necesario para clarificar que no podemos quedar encajonados entre el\n    Estado, con su proceso de recentralizaci\u00f3n, y la Uni\u00f3n Europea con un\n    proceso de absorci\u00f3n de competencias, muchas de las cuales tienen que ver\n    con las competencias exclusivas de las comunidades aut\u00f3nomas; mucho menos\n    podemos quedar al albur o al capricho de gobiernos que solamente cuando\n    no tienen mayor\u00eda absoluta est\u00e1n dispuestos a atender ciertas\n    reclamaciones y, cuando tienen mayor\u00eda absoluta, se muestran\n    intransigentes respecto de cualquier tipo de concesi\u00f3n competencial -lo\n    demuestran a trav\u00e9s de la mucha legislaci\u00f3n b\u00e1sica que emiten con el\n    pretexto de coordinaci\u00f3n, tal como establece la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el art\u00edculo 149.1.13- atentar contra las competencias exclusivas, incluso\n    imponiendo un modelo fiscal que usted sabe mejor que yo que no es un\n    modelo fiscal adecuado para mantener la autonom\u00eda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ser\u00eda muy bueno que cada uno clarificase su modelo, pero\n    para nosotros, como fuerza nacionalista, no es de recibo el proceso\n    involutivo que estamos viviendo y cuando hay una Constituci\u00f3n en la Uni\u00f3n\n    Europea a punto de ser aprobada por los gobiernos de los Estados,\n    pensamos que ser\u00eda bueno que se clarificase por lo menos un perfil\n    evolutivo democr\u00e1tico y plural para el interior del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "social": [2, 3, 4, 5], "proceso": [7], "seguridad social": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Con los gobiernos del\n    Partido Popular, Galicia ha recibido traspasos valorados en cerca de 48\n    millones de euros y m\u00e1s de 1.000 puestos de trabajo, en materias tan\n    significativas como traspaso de la gesti\u00f3n realizada por el Instituto\n    Nacional de Empleo, en materia de empleo y formaci\u00f3n, siendo la primera\n    comunidad, junto con Catalu\u00f1a, que ha recibido esta transferencia;\n    conclusi\u00f3n del traspaso en materia de educaci\u00f3n; asunci\u00f3n, ampliando el\n    nivel competencial estatutario, de competencias exclusivas en materia de\n    cooperativas y mutuas no integradas en la Seguridad Social; transporte\n    mar\u00edtimo entre los puertos de Galicia; desarrollo legislativo en materia\n    de corporaciones de derecho p\u00fablico y de ejecuci\u00f3n en materia de\n    asociaciones y propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han adecuado las valoraciones de competencias ya transferidas,\n    mejorando la financiaci\u00f3n en materias asumidas en anteriores\n    legislaturas, destacando a este respecto la adecuaci\u00f3n de la valoraci\u00f3n\n    del traspaso en materia de recursos hidr\u00e1ulicos, m\u00e1s de 15 millones de\n    euros, la ampliaci\u00f3n de las funciones de gesti\u00f3n en materia de servicios\n    sociales, encomendados al Instituto Social de la Marina, y la ampliaci\u00f3n\n    de los medios adscritos a la Administraci\u00f3n de justicia, por valor de\n    varios cientos de miles de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los gobiernos del\n    Partido Popular, Galicia ha recibido traspasos valorados en cerca de 48\n    millones de euros y m\u00e1s de 1.000 puestos de trabajo, en materias tan\n    significativas como traspaso de la gesti\u00f3n realizada por el Instituto\n    Nacional de Empleo, en materia de empleo y formaci\u00f3n, siendo la primera\n    comunidad, junto con Catalu\u00f1a, que ha recibido esta transferencia;\n    conclusi\u00f3n del traspaso en materia de educaci\u00f3n; asunci\u00f3n, ampliando el\n    nivel competencial estatutario, de competencias exclusivas en materia de\n    cooperativas y mutuas no integradas en la Seguridad Social; transporte\n    mar\u00edtimo entre los puertos de Galicia; desarrollo legislativo en materia\n    de corporaciones de derecho p\u00fablico y de ejecuci\u00f3n en materia de\n    asociaciones y propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han adecuado las valoraciones de competencias ya transferidas,\n    mejorando la financiaci\u00f3n en materias asumidas en anteriores\n    legislaturas, destacando a este respecto la adecuaci\u00f3n de la valoraci\u00f3n\n    del traspaso en materia de recursos hidr\u00e1ulicos, m\u00e1s de 15 millones de\n    euros, la ampliaci\u00f3n de las funciones de gesti\u00f3n en materia de servicios\n    sociales, encomendados al Instituto Social de la Marina, y la ampliaci\u00f3n\n    de los medios adscritos a la Administraci\u00f3n de justicia, por valor de\n    varios cientos de miles de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hasta ahora, la comisi\u00f3n mixta de transferencias\n    Administraci\u00f3n  del Estado-Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia ha adoptado 139\n    acuerdos de traspasos, que corresponden a competencias de titularidad de\n    la comunidad aut\u00f3noma, no existiendo en este momento ning\u00fan traspaso\n    pendiente de realizar a la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, salvo uno de\n    car\u00e1cter residual, el de los servicios de empleo y formaci\u00f3n del\n    Instituto Social de la Marina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... coincidir\u00e1\n    conmigo en que el traspaso pendiente en la materia que he citado, el del\n    servicio de educaci\u00f3n y empleo del Instituto Social de la Marina, no\n    puede calificarse de freno importante para el ejercicio de autogobierno\n    de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los gobiernos del\n    Partido Popular, Galicia ha recibido traspasos valorados en cerca de 48\n    millones de euros y m\u00e1s de 1.000 puestos de trabajo, en materias tan\n    significativas como traspaso de la gesti\u00f3n realizada por el Instituto\n    Nacional de Empleo, en materia de empleo y formaci\u00f3n, siendo la primera\n    comunidad, junto con Catalu\u00f1a, que ha recibido esta transferencia;\n    conclusi\u00f3n del traspaso en materia de educaci\u00f3n; asunci\u00f3n, ampliando el\n    nivel competencial estatutario, de competencias exclusivas en materia de\n    cooperativas y mutuas no integradas en la Seguridad Social; transporte\n    mar\u00edtimo entre los puertos de Galicia; desarrollo legislativo en materia\n    de corporaciones de derecho p\u00fablico y de ejecuci\u00f3n en materia de\n    asociaciones y propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, lejos de haber ning\u00fan proceso de involuci\u00f3n auton\u00f3mica en Espa\u00f1a,\n    aunque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "social": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una de ellas -dejando al margen el aspecto\n    ling\u00fc\u00edstico que desarrollan en la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a, muy\n    bien hecho y bas\u00e1ndose al extremo en las competencias auton\u00f3micas por\n    cesi\u00f3n y vista gorda de los gobiernos de Espa\u00f1a, que consideran que\n    aunque es una pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica que no les gusta deben de ceder en\n    ella- es, por ejemplo, que en esta comunidad aut\u00f3noma hay una cosa muy\n    importante, como son los mossos d\u00b4esquadra, que se ocupan de la\n    investigaci\u00f3n medioambiental, tr\u00e1fico y seguridad\n    vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una diferencia cualitativa con Galicia, y mire que Galicia\n    tiene problemas de tr\u00e1fico, de seguridad vial y de investigaci\u00f3n\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas -dejando al margen el aspecto\n    ling\u00fc\u00edstico que desarrollan en la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a, muy\n    bien hecho y bas\u00e1ndose al extremo en las competencias auton\u00f3micas por\n    cesi\u00f3n y vista gorda de los gobiernos de Espa\u00f1a, que consideran que\n    aunque es una pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica que no les gusta deben de ceder en\n    ella- es, por ejemplo, que en esta comunidad aut\u00f3noma hay una cosa muy\n    importante, como son los mossos d\u00b4esquadra, que se ocupan de la\n    investigaci\u00f3n medioambiental, tr\u00e1fico y seguridad\n    vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una diferencia cualitativa con Galicia, y mire que Galicia\n    tiene problemas de tr\u00e1fico, de seguridad vial y de investigaci\u00f3n\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les son las competencias delegadas del Estado que pide\n    la Xunta de Galicia, porque ser\u00eda interesante para ver hasta qu\u00e9 extremo\n    la opini\u00f3n p\u00fablica y social es favorable a un aumento competencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le recuerdo que la creaci\u00f3n de una polic\u00eda\n    aut\u00f3noma, de acuerdo con lo que disponga la ley org\u00e1nica prevista en el\n    art\u00edculo 149.1.29.\u00aa de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, es un tema pendiente que\n    espero que dentro de la legalidad constitucional tambi\u00e9n se plantee. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Que yo despu\u00e9s le descubra el perfil final del\n    Bloque Nacionalista Galego, le vuelvo a repetir, es un acto en todo caso\n    de claridad para entendernos todos, pero en esta fase del proceso no\n    tiene por qu\u00e9 haber discrepancia, a no ser que no se quieran hacer estas\n    concesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nunca se\n    hab\u00eda alcanzado semejante grado de autogobierno, se\u00f1or\u00eda, y esa es la\n    realidad que hemos construido y ha impulsado el Gobierno del Partido\n    Popular de Espa\u00f1a en el ejercicio de sus competencias, porque la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola otorga unas competencias claras al Gobierno de\n    Espa\u00f1a en el \u00e1mbito del ejercicio de la coordinaci\u00f3n de las grandes\n    pol\u00edticas garantes del bienestar de todos los ciudadanos espa\u00f1oles y por\n    tanto tambi\u00e9n de los ciudadanos gallegos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica monetaria no hemos perdido ni hemos cedido la soberan\u00eda, sino\n    que la compartimos dentro del sistema monetario europeo, que es el\n    sistema donde estamos integrados los espa\u00f1oles y del que, por cierto,\n    estamos recibiendo un beneficio muy claro en forma de pol\u00edticas\n    monetarias que est\u00e1n estimulando el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a y de\n    Galicia, como es una pol\u00edtica de muy bajos tipos de inter\u00e9s como nunca\n    antes la hab\u00edamos conocido en nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "fuerzas": [3], "defensa": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La\n    comunitarizaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior y de la pol\u00edtica europea de\n    seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han rechazado, se han opuesto y han votado en contra -y es\n    importante que se diga aqu\u00ed con luz y taqu\u00edgrafos- de cualquier\n    iniciativa seria, no de poner patas arriba la casa, pero s\u00ed\n    de reconocer en el \u00e1mbito europeo la realidad regional; la realidad de que\n    existen asambleas con competencias legislativas propias; la posibilidad\n    de que puedan tener acceso al Tribunal de Justicia en el marco del\n    principio de subsidiariedad; la realidad de que junto a los parlamentos\n    nacionales hay unos parlamentos que tienen competencias y que pueden\n    tener su papel en el marco del protocolo de parlamentos nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La introducci\u00f3n de\n    esa pol\u00edtica de defensa que admita cooperaciones\n    reforzadas; es decir todo lo que va en la l\u00ednea de permitir cooperaciones\n    reforzadas en el \u00e1mbito de la defensa, nos parece muy positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos se fueron con un mandato y lo que eran convencionales\n    del Parlamento se convirtieron en convencionales del PP y del PSOE; los\n    dem\u00e1s tenemos leg\u00edtimamente la sensaci\u00f3n (y los dem\u00e1s van desde Izquierda\n    Unida al Bloque Nacionalista Galego, a Convergencia i Uni\u00f3 y otra serie\n    de fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara y del Senado) de que no hemos\n    participado en la Convenci\u00f3n; se nos informa, nos puede gustar m\u00e1s o\n    menos, pero no nos hemos sentido representados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "espa\u00f1oles": [4, 5, 6], "defensa": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se ha debatido sobre cuestiones muy claras de justicia, de inmigraci\u00f3n,\n    de fronteras exteriores, de pol\u00edtica exterior, de pol\u00edtica de defensa y\n    sobre ellas se han alcanzado acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el Comit\u00e9 de las Regiones\n    puede interponer recursos ante el Tribunal de Justicia por vulneraci\u00f3n\n    del principio de subsidiariedad, que las regiones no lo pueden hacer\n    directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha debatido sobre cuestiones muy claras de justicia, de inmigraci\u00f3n,\n    de fronteras exteriores, de pol\u00edtica exterior, de pol\u00edtica de defensa y\n    sobre ellas se han alcanzado acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos como convencional\n    me hubiera gustado ir m\u00e1s lejos -y digo nosotros porque son propuestas\n    que muchas veces he firmado con otros- en pol\u00edtica exterior o incluso en\n    pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy esto nos parece que es una cosa que va de suyo, pero\n    no ha ido de suyo, ha habido que pelearlo, en esa pelea hemos estado\n    todos los convencionales espa\u00f1oles,  y vuelvo a decir que para m\u00ed ha sido\n    una gran satisfacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me siento francamente satisfecha con lo que ser ha\n    conseguido; que se ha conseguido tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de los\n    convencionales espa\u00f1oles y con la participaci\u00f3n de esta convencional que\n    le habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n, por mencionar otra de las mejoras que hemos apoyado los\n    convencionales espa\u00f1oles, a la hora de evaluar el impacto de una\n    propuesta habr\u00e1 de tener en cuenta no s\u00f3lo la normativa que han de\n    desarrollar los Estados miembros, sino tambi\u00e9n la que tengan que\n    desarrollar las regiones, que es otro componente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En otros temas, Carta de derechos fundamentales,\n    Comisi\u00f3n Europea, pol\u00edtica exterior y de seguridad, nos ponemos muy de\n    acuerdo y podemos compartir perfectamente todo lo que digan el se\u00f1or\n    Cisneros o el se\u00f1or Borrell; en el modelo de Espa\u00f1a, lo siento, pero no,\n    ni con uno ni con otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, una Europa que tiene\n    pol\u00edtica exterior, algo impensable cuando se fund\u00f3; una Europa con moneda\n    \u00fanica; una Europa con pol\u00edtica de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En eso, la colaboraci\u00f3n del Gobierno ha estado siempre en\n    primera l\u00ednea, ah\u00ed seguiremos, y tiene usted la seguridad de que\n    progresaremos, pero no nos acuse de no haberlo defendido en la\n    Convenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Convenci\u00f3n hemos llegado al l\u00edmite de la defensa de lo\n    que era razonable en una Uni\u00f3n tan variada, donde hay desde Estados\n    enormemente centralizados hasta Estados federales; a eso hemos llegado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, aunque a usted le\n    extra\u00f1e, la fiscal\u00eda siempre act\u00faa en Espa\u00f1a conforme a principios\n    constitucionales y a su estatuto org\u00e1nico: la legalidad, la\n    imparcialidad, la unidad de actuaci\u00f3n y su dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... LE PARECE\n    ACEPTABLE LA SUBIDA TAN ELEVADA DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... LE PARECE\n    ACEPTABLE LA SUBIDA TAN ELEVADA DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "suelo": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, he le\u00eddo con toda atenci\u00f3n la comunicaci\u00f3n del Gobierno a\n    esta C\u00e1mara sobre el debate del estado de la Naci\u00f3n, y en las 2.400\n    palabras que contiene no figura la palabra suelo, no figura la palabra\n    vivienda, no figura la palabra problema en relaci\u00f3n con el suelo y la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles saben que existe un\n    problema de especulaci\u00f3n del suelo y un problema serio de acceso a la\n    vivienda, y saben que ese problema tiene hoy tal magnitud que se ha\n    convertido en una amenaza para el funcionamiento normal de las\n    instituciones democr\u00e1ticas y est\u00e1 detr\u00e1s del intento de hurto del\n    Gobierno de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, he le\u00eddo con toda atenci\u00f3n la comunicaci\u00f3n del Gobierno a\n    esta C\u00e1mara sobre el debate del estado de la Naci\u00f3n, y en las 2.400\n    palabras que contiene no figura la palabra suelo, no figura la palabra\n    vivienda, no figura la palabra problema en relaci\u00f3n con el suelo y la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles saben que existe un\n    problema de especulaci\u00f3n del suelo y un problema serio de acceso a la\n    vivienda, y saben que ese problema tiene hoy tal magnitud que se ha\n    convertido en una amenaza para el funcionamiento normal de las\n    instituciones democr\u00e1ticas y est\u00e1 detr\u00e1s del intento de hurto del\n    Gobierno de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2, 3], "suelo": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Contest\u00e9 hace un mes a\n    S.S., y a m\u00ed no me parece deseable desgraciadamente la subida del precio\n    de la vivienda como se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ligar el precio de la vivienda con la Comunidad de Madrid\n    (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Contest\u00e9 hace un mes a\n    S.S., y a m\u00ed no me parece deseable desgraciadamente la subida del precio\n    de la vivienda como se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ligar el precio de la vivienda con la Comunidad de Madrid\n    (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dije hace un mes, el suelo ha subido en los \u00faltimos a\u00f1os el 120\n    por ciento, a diferencia del per\u00edodo en el que ustedes gobernaban que\n    subi\u00f3 el 225 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "suelo": [8, 9], "precio": [5, 6, 7], "seguridad": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Desde que usted gobierna en este pa\u00eds el\n    precio de la vivienda se ha multiplicado por dos, y en la ciudad de\n    Madrid se ha triplicado; desde que usted gobierna el porcentaje de\n    vivienda protegida se ha dividido por cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, su pol\u00edtica\n    consiste en multiplicar el precio de la vivienda y dividir el n\u00famero de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su responsable del ramo, que tambi\u00e9n lo es de los ferrocarriles y de la\n    seguridad mar\u00edtima, tiene una explicaci\u00f3n: el encarecimiento de la\n    vivienda -dice- se debe a que los espa\u00f1oles cada vez son m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tengo otra muy distinta, la causa determinante del precio de la vivienda\n    es la enloquecida especulaci\u00f3n que se ha desatado en el suelo en nuestro\n    pa\u00eds gracias a su pol\u00edtica y a sus leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su responsable del ramo, que tambi\u00e9n lo es de los ferrocarriles y de la\n    seguridad mar\u00edtima, tiene una explicaci\u00f3n: el encarecimiento de la\n    vivienda -dice- se debe a que los espa\u00f1oles cada vez son m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Desde que usted gobierna en este pa\u00eds el\n    precio de la vivienda se ha multiplicado por dos, y en la ciudad de\n    Madrid se ha triplicado; desde que usted gobierna el porcentaje de\n    vivienda protegida se ha dividido por cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, su pol\u00edtica\n    consiste en multiplicar el precio de la vivienda y dividir el n\u00famero de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tengo otra muy distinta, la causa determinante del precio de la vivienda\n    es la enloquecida especulaci\u00f3n que se ha desatado en el suelo en nuestro\n    pa\u00eds gracias a su pol\u00edtica y a sus leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tengo otra muy distinta, la causa determinante del precio de la vivienda\n    es la enloquecida especulaci\u00f3n que se ha desatado en el suelo en nuestro\n    pa\u00eds gracias a su pol\u00edtica y a sus leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 14 de mayo, como usted recuerda aqu\u00ed ahora, le dije que hab\u00eda una\n    coalici\u00f3n del Partido Popular con los especuladores del suelo, pero nunca\n    me pude imaginar que tanta verdad encerraran mis palabras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, le vuelvo a\n    insistir una vez m\u00e1s y le vuelvo a decir, el precio del suelo en estos\n    a\u00f1os ha subido un 120 por ciento y cuando ustedes gobernaban un 225 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, le vuelvo a\n    insistir una vez m\u00e1s y le vuelvo a decir, el precio del suelo en estos\n    a\u00f1os ha subido un 120 por ciento y cuando ustedes gobernaban un 225 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Durante el a\u00f1o 2002 se han contabilizado por los\n    Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado 175.312 sustracciones de\n    tel\u00e9fonos m\u00f3viles en Espa\u00f1a, lo que representa un 0,5 por ciento del\n    total de las sustracciones existentes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2002 se han contabilizado por los\n    Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado 175.312 sustracciones de\n    tel\u00e9fonos m\u00f3viles en Espa\u00f1a, lo que representa un 0,5 por ciento del\n    total de las sustracciones existentes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta medida se ha puesto en pr\u00e1ctica ya a\n    partir de mediados de mayo en Madrid y Barcelona y se extender\u00e1 a todo el\n    territorio nacional a finales de este mismo mes, la semana que viene, en\n    torno al 30 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, el objetivo es dotar de mayores niveles de seguridad\n    y confidencialidad a uno de los servicios de telecomunicaciones de mayor\n    penetraci\u00f3n y uso en la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha preparando en tiempo r\u00e9cord la\n    candidatura de Vandell\u00f3s, habiendo recibido el apoyo de todas las\n    instituciones y empresas espa\u00f1olas relacionadas con el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, desde ayer sabemos, tal\n    como qued\u00f3 patente en el Pleno, que cuenta con el apoyo de todos los\n    grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara, a excepci\u00f3n del Grupo Parlamentario\n    Federal de Izquierda Unida, que como en otras ocasiones mantiene su\n    incongruencia, en cuanto que se autodenomina de progreso y da sin embargo\n    la espalda a todo lo que significa avance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los objetivos que pretende el Gobierno pueden ser compartidos, como usted\n    ha dicho, por la pr\u00e1ctica totalidad de la comunidad cient\u00edfica en nuestro\n    pa\u00eds, de nuestra industria y de las fuerzas pol\u00edticas, como se puso de\n    relieve ayer, con la habitual excepci\u00f3n de aquellos que siempre est\u00e1n en\n    contra de cualquier elemental medida de progreso, y \u00e9sta adem\u00e1s no es\n    elemental, sino muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Fomento tiene previsto proponer a la OMI la declaraci\u00f3n\n    de una zona de navegaci\u00f3n restringida en aguas del archipi\u00e9lago canario\n    antes del pr\u00f3ximo 31 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En la actualidad los \u00f3rganos competentes de las administraciones marroqu\u00ed\n    y espa\u00f1ola est\u00e1n realizando estudios t\u00e9cnicos para integrar en la\n    propuesta conjunta su iniciativa, y, en apoyo de estas negociaciones, el\n    subsecretario del ministerio y el director general de la Marina Mercante\n    han tenido una reuni\u00f3n, el 27 de mayo de 2003, con sus hom\u00f3logos\n    marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "barcelona": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El grado de ejecuci\u00f3n\n    de las obras de abrigo de la ampliaci\u00f3n, del dique de abrigo sur, dique\n    de abrigo este y medidas correctoras en la l\u00ednea de costa en el puerto de\n    Barcelona en estos momentos es del 21 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la ampliaci\u00f3n sur del\n    puerto de Barcelona, las obras se iniciaron en diciembre de 2001 y se\n    prolongar\u00e1n a lo largo del horizonte del plan, duplicando la superficie y\n    doblando el volumen de sus tr\u00e1ficos en esta d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de ejecuci\u00f3n\n    de las obras de abrigo de la ampliaci\u00f3n, del dique de abrigo sur, dique\n    de abrigo este y medidas correctoras en la l\u00ednea de costa en el puerto de\n    Barcelona en estos momentos es del 21 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, a la seguridad\n    estructural en los edificios; en segundo, a los compromisos adquiridos en\n    Kioto en el aspecto medioambiental y, en tercero y sobre todo, a la\n    creciente demanda social de la mejor y\n    m\u00e1s eficaz protecci\u00f3n ac\u00fastica que la proporcionada por la normativa\n    b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en cumplimiento de las reglas comunitarias, principalmente\n    de las derivadas de la Directiva comunitaria 89/106, referidas a los\n    productos de construcci\u00f3n, el Ministerio de Fomento, de acuerdo con lo\n    establecido en la Ley de ordenaci\u00f3n de la edificaci\u00f3n, ha elaborado un\n    c\u00f3digo t\u00e9cnico que estamos seguros que va a mejorar la calidad en la\n    edificaci\u00f3n en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En estos momentos, las sugerencias se han estudiado y la Direcci\u00f3n General\n    de la Vivienda trabaja en un nuevo texto, recogiendo estas sugerencias,\n    que las incorpore adecuadamente y que conf\u00edo en que est\u00e9 terminado antes\n    de que finalice el pr\u00f3ximo mes de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que este futuro c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n va a situar a\n    Espa\u00f1a en la vanguardia europea en materia de seguridad y habitabilidad\n    en la edificaci\u00f3n, con nuevas exigencias de los m\u00e1s modernos sistemas,\n    materiales y t\u00e9cnicas constructivas, con mayores exigencias\n    medioambientales y una mejor protecci\u00f3n ac\u00fastica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Fomento no ha cesado en el operativo que en el mar\n    intenta recoger el m\u00e1ximo de fuel procedente del Prestige en las\n    distintas fases, bien durante la etapa en la que el barco estuvo\n    navegando en el intento de rescate y el procedente de lo que en el fondo\n    del mar se ha desprendido posteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en lo relativo a\n    los medios dispuestos que siguen estando operativos est\u00e1n los buques de\n    salvamento y de lucha contra la contaminaci\u00f3n, que son cinco; las\n    embarcaciones del Servicio de Vigilancia Aduanera del Ministerio de\n    Hacienda; las embarcaciones del Servicio Mar\u00edtimo de la Guardia Civil;\n    los buques y embarcaciones de la Xunta de Galicia; dos helic\u00f3pteros de\n    salvamento mar\u00edtimo del Ministerio; un helic\u00f3ptero de la Secretar\u00eda\n    General de Pesca; dos aviones del Ej\u00e9rcito del Aire y dos helic\u00f3pteros de\n    la Xunta de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA\n    PROPORCIONAR EL GOBIERNO LOS RESULTADOS FINALES DE LA MISI\u00d3N CONJUNTA DE\n    CAR\u00c1CTER HUMANITARIO DESARROLLADA EN UM-QSAR POR LAS FUERZAS ARMADAS\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PODR\u00cdA\n    PROPORCIONAR EL GOBIERNO LOS RESULTADOS FINALES DE LA MISI\u00d3N CONJUNTA DE\n    CAR\u00c1CTER HUMANITARIO DESARROLLADA EN UM-QSAR POR LAS FUERZAS ARMADAS\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [4], "fuerzas armadas": [2, 3], "fuerzas": [0, 1], "misi\u00f3n": [5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los hechos son irrefutables, son m\u00e1s tozudos que la obcecada\n    oposici\u00f3n y demuestran, se\u00f1or ministro, que el Gobierno dijo la verdad,\n    que la misi\u00f3n ha sido humanitaria y ejemplar, motivo por el que ruego que\n    en nombre del Grupo Parlamentario Popular\n    transmita a las Fuerzas Armadas nuestro agradecimiento y felicitaci\u00f3n por\n    la tarea desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda proporcionar el Gobierno los\n    resultados de la misi\u00f3n conjunta, de car\u00e1cter humanitario, desarrollada\n    en Um-Qsar por las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son irrefutables, son m\u00e1s tozudos que la obcecada\n    oposici\u00f3n y demuestran, se\u00f1or ministro, que el Gobierno dijo la verdad,\n    que la misi\u00f3n ha sido humanitaria y ejemplar, motivo por el que ruego que\n    en nombre del Grupo Parlamentario Popular\n    transmita a las Fuerzas Armadas nuestro agradecimiento y felicitaci\u00f3n por\n    la tarea desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda proporcionar el Gobierno los\n    resultados de la misi\u00f3n conjunta, de car\u00e1cter humanitario, desarrollada\n    en Um-Qsar por las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  As\u00ed, declar\u00f3 que la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en esta\n    crisis se limitar\u00eda al env\u00edo de tropas en una misi\u00f3n conjunta de car\u00e1cter\n    exclusivamente humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  As\u00ed, declar\u00f3 que la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en esta\n    crisis se limitar\u00eda al env\u00edo de tropas en una misi\u00f3n conjunta de car\u00e1cter\n    exclusivamente humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son irrefutables, son m\u00e1s tozudos que la obcecada\n    oposici\u00f3n y demuestran, se\u00f1or ministro, que el Gobierno dijo la verdad,\n    que la misi\u00f3n ha sido humanitaria y ejemplar, motivo por el que ruego que\n    en nombre del Grupo Parlamentario Popular\n    transmita a las Fuerzas Armadas nuestro agradecimiento y felicitaci\u00f3n por\n    la tarea desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda proporcionar el Gobierno los\n    resultados de la misi\u00f3n conjunta, de car\u00e1cter humanitario, desarrollada\n    en Um-Qsar por las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1, 2], "misi\u00f3n": [5], "fuerzas armadas": [3, 4], "apoyo": [6], "defensa": [0], "unidad": [7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cuanto a reconocimientos radiol\u00f3gicos y qu\u00edmicos, la\n    unidad de defensa ha efectuado varios reconocimientos de esta naturaleza\n    en tres escuelas, en un hospital, en una f\u00e1brica y en el puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo ello, se\u00f1or\u00edas, nuestras Fuerzas Armadas han\n    contribuido, en coordinaci\u00f3n con el secretario de Estado comisionado para\n    Irak, al traslado a Espa\u00f1a de 67 escolares en el mes de mayo, que ya han\n    terminado su campamento en Granada, y ahora lo est\u00e1n haciendo 56 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que tenga la elegancia y la decencia de felicitar a las\n    Fuerzas Armadas y no el trato cominero e impresentable que le da la\n    oposici\u00f3n a esta misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo ello, se\u00f1or\u00edas, nuestras Fuerzas Armadas han\n    contribuido, en coordinaci\u00f3n con el secretario de Estado comisionado para\n    Irak, al traslado a Espa\u00f1a de 67 escolares en el mes de mayo, que ya han\n    terminado su campamento en Granada, y ahora lo est\u00e1n haciendo 56 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que tenga la elegancia y la decencia de felicitar a las\n    Fuerzas Armadas y no el trato cominero e impresentable que le da la\n    oposici\u00f3n a esta misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que tenga la elegancia y la decencia de felicitar a las\n    Fuerzas Armadas y no el trato cominero e impresentable que le da la\n    oposici\u00f3n a esta misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En rehabilitaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos, han\n    rehabilitado la red de saneamiento de aguas de Um-Qsar, el\n    acondicionamiento de tres escuelas, la ejecuci\u00f3n de un camino alrededor\n    del puerto, el apoyo a la reconstrucci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea de Um-Qsar a\n    Basora y el establecimiento de una planta potabilizadora en el hospital\n    de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En reparto de alimentos, que tampoco lo considerar\u00e1n\n    humanitario,  la unidad de infanter\u00eda de marina ha procedido a repartir\n    14 toneladas de alimentos, 25.000 desayunos, 3.000 raciones de previsi\u00f3n\n    especialmente dise\u00f1adas para musulmanes, 16 toneladas de agua\n    embotellada, 20.000 litros de agua distribuida en aljibe, 5.000 kilos de\n    leche maternizada, 15.000 litros de aceite, 30.000 kilos de az\u00facar,\n    30.000 kilos de leche en polvo, 800 kilos de alimentos, 13.680 litros de\n    agua embotellada, 2.592 litros de zumo, 1.440 litros de leche, 2.496\n    litros de refresco, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a reconocimientos radiol\u00f3gicos y qu\u00edmicos, la\n    unidad de defensa ha efectuado varios reconocimientos de esta naturaleza\n    en tres escuelas, en un hospital, en una f\u00e1brica y en el puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "accidente": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS CIRCUNSTANCIAS EN QUE SE\n    REALIZA EL TRASLADO DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES Y, EN\n    PARTICULAR, LAS CAUSAS DEL ACCIDENTE A\u00c9REO DEL 26 DE MAYO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS CIRCUNSTANCIAS EN QUE SE\n    REALIZA EL TRASLADO DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES Y, EN\n    PARTICULAR, LAS CAUSAS DEL ACCIDENTE A\u00c9REO DEL 26 DE MAYO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS\n    CIRCUNSTANCIAS EN QUE SE REALIZA EL TRASLADO DE TROPAS EN MISIONES\n    INTERNACIONALES Y, EN PARTICULAR, LAS CAUSAS DEL ACCIDENTE A\u00c9REO  DEL 26\n    DE MAYO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS\n    CIRCUNSTANCIAS EN QUE SE REALIZA EL TRASLADO DE TROPAS EN MISIONES\n    INTERNACIONALES Y, EN PARTICULAR, LAS CAUSAS DEL ACCIDENTE A\u00c9REO  DEL 26\n    DE MAYO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "seguridad": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "fuerzas": [12], "accidente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [10, 11], "fuerzas armadas": [13], "ej\u00e9rcito": [29, 30], "militares": [14, 15, 16]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada le pregunt\u00e9 por qu\u00e9 tiene usted tan poca\n    voluntad en aclarar c\u00f3mo viajan nuestras tropas y por qu\u00e9 tiene tan poca\n    disposici\u00f3n a aclarar un accidente como el del Yakolev, que ha calado tan\n    hondo en la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad y el Parlamento quieren conocer\n    las causas del accidente del Yakolev 42, pero tambi\u00e9n quieren conocer en\n    qu\u00e9 circunstancias viajan nuestras tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    independientemente de las causas que hayan provocado el accidente del\n    Yakolev, queremos saber las condiciones de viaje de nuestros militares, y\n    sobre todo la seguridad que se ofrece en sus desplazamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo debemos todos a las v\u00edctimas del\n    accidente, a sus familias, y se lo debemos a cada uno de los miembros que\n    integran nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    repito, se\u00f1or Trillo, \u00bfpara investigar las causas del accidente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quedan muchas preguntas en el aire sobre el accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos conocer la\n    verdad de las circunstancias en las que se produjo el accidente, y le\n    aseguro, se\u00f1or Trillo, que en el ejercicio de responsabilidad y de\n    control de mi grupo parlamentario no vamos a permitir que se dejen\n    preguntas sin contestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que\n    no tuvo conocimiento de ello hasta despu\u00e9s del accidente, lo cual es\n    sumamente preocupante porque alguien en su ministerio ten\u00eda que preparar\n    los vuelos y planificar la seguridad de los mismos, alguien en su\n    ministerio ten\u00eda que examinar la documentaci\u00f3n de los pilotos y de las\n    aeronaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque este memorando que usted avala lleva mensajes\n    inducidos muy claros: primero, el accidente es responsabilidad de los\n    pilotos; segundo, no existe un nexo causal entre la elecci\u00f3n del avi\u00f3n y\n    la compa\u00f1\u00eda del accidente; y tercero, que no se vaya a la v\u00eda penal sino\n    a la civil, y que s\u00f3lo hay que ir contra un responsable que por supuesto\n    no es el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, es una carta en su nombre,\n    acompa\u00f1ada de un informe de 11 folios de un gabinete de abogados que hace\n    una traslaci\u00f3n de lo que ha podido ocurrir en el accidente, se\u00f1alando\n    claramente a un culpable, y todo ello sin concluir la investigaci\u00f3n y sin\n    conocerse el resultado de las cajas negras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que su comparecencia, el d\u00eda 4 de junio, en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa despej\u00f3 pocas dudas y se limit\u00f3 a echar balones fuera, pero sobre\n    todo gener\u00f3 otras incertidumbres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque este memorando que usted avala lleva mensajes\n    inducidos muy claros: primero, el accidente es responsabilidad de los\n    pilotos; segundo, no existe un nexo causal entre la elecci\u00f3n del avi\u00f3n y\n    la compa\u00f1\u00eda del accidente; y tercero, que no se vaya a la v\u00eda penal sino\n    a la civil, y que s\u00f3lo hay que ir contra un responsable que por supuesto\n    no es el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo debemos todos a las v\u00edctimas del\n    accidente, a sus familias, y se lo debemos a cada uno de los miembros que\n    integran nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo debemos todos a las v\u00edctimas del\n    accidente, a sus familias, y se lo debemos a cada uno de los miembros que\n    integran nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    independientemente de las causas que hayan provocado el accidente del\n    Yakolev, queremos saber las condiciones de viaje de nuestros militares, y\n    sobre todo la seguridad que se ofrece en sus desplazamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerda tambi\u00e9n cuando dijo que todos los pa\u00edses de la OTAN recurr\u00edan a\n    la NAMSA para realizar los desplazamientos de sus militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco hizo caso de los informes que\n    militares realizaron sobre irregularidades en esos vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada le pregunt\u00e9 por qu\u00e9 tiene usted tan poca\n    voluntad en aclarar c\u00f3mo viajan nuestras tropas y por qu\u00e9 tiene tan poca\n    disposici\u00f3n a aclarar un accidente como el del Yakolev, que ha calado tan\n    hondo en la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad y el Parlamento quieren conocer\n    las causas del accidente del Yakolev 42, pero tambi\u00e9n quieren conocer en\n    qu\u00e9 circunstancias viajan nuestras tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solicitamos en\n    ella poder identificar las condiciones del traslado de nuestras tropas y\n    tener conocimiento detallado de todas las deficiencias que pueden\n    presentar esos vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero\n    tambi\u00e9n para conocer las circunstancias en que se produce el traslado de\n    nuestras tropas, pero usted y su Gobierno por el momento lo est\u00e1n\n    impidiendo y neg\u00e1ndose a esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la gesti\u00f3n de todo lo que tiene que ver con los viajes de\n    nuestras tropas es de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted debe aclarar, por\n    ejemplo, por qu\u00e9 somos el \u00fanico pa\u00eds que utiliza este tipo de aviones\n    para trasladar a nuestras tropas; por qu\u00e9 no verific\u00f3 qui\u00e9n era la\n    empresa que contrataba y su vez subcontrataba estos aviones y por qu\u00e9\n    aval\u00f3 la seguridad y el perfecto estado de los aviones de la compa\u00f1\u00eda\n    ucraniana si nunca su ministerio hab\u00eda supervisado las condiciones\n    f\u00edsicas y t\u00e9cnicas de estos aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    independientemente de las causas que hayan provocado el accidente del\n    Yakolev, queremos saber las condiciones de viaje de nuestros militares, y\n    sobre todo la seguridad que se ofrece en sus desplazamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pedimos que no tome la petici\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n como una\n    confrontaci\u00f3n con el Gobierno; t\u00f3mela como un ejercicio de inter\u00e9s\n    p\u00fablico para prevenir y recuperar la confianza en la seguridad de este\n    tipo de transporte y para prevenir situaciones similares en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello con el objetivo, se\u00f1or ministro, de\n    llevar a cabo las medidas oportunas para la prevenci\u00f3n de accidentes y\n    mejorar las condiciones de seguridad en esos desplazamientos (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted debe aclarar, por\n    ejemplo, por qu\u00e9 somos el \u00fanico pa\u00eds que utiliza este tipo de aviones\n    para trasladar a nuestras tropas; por qu\u00e9 no verific\u00f3 qui\u00e9n era la\n    empresa que contrataba y su vez subcontrataba estos aviones y por qu\u00e9\n    aval\u00f3 la seguridad y el perfecto estado de los aviones de la compa\u00f1\u00eda\n    ucraniana si nunca su ministerio hab\u00eda supervisado las condiciones\n    f\u00edsicas y t\u00e9cnicas de estos aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que\n    no tuvo conocimiento de ello hasta despu\u00e9s del accidente, lo cual es\n    sumamente preocupante porque alguien en su ministerio ten\u00eda que preparar\n    los vuelos y planificar la seguridad de los mismos, alguien en su\n    ministerio ten\u00eda que examinar la documentaci\u00f3n de los pilotos y de las\n    aeronaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que tanto presume de rigor y\n    seriedad, con estas actuaciones est\u00e1 evidenciando m\u00e1s bien lo contrario,\n    as\u00ed que emplee su tiempo en trabajar por mejorar la calidad de vida y la\n    seguridad de nuestros hombres y mujeres que est\u00e1n en el ej\u00e9rcito y no\n    emplee el tiempo, se\u00f1or Trillo, en intentar tapar lo que m\u00e1s tarde o m\u00e1s\n    temprano se va a saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un informe que por cierto, se\u00f1or\n    Trillo, usted oculta en su comparecencia el d\u00eda 4 de junio, y cuando un\n    medio de comunicaci\u00f3n desvela que existe usted intenta quitarle\n    importancia y dice que nunca lleg\u00f3 a usted y tampoco al jefe del Estado\n    Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que tanto presume de rigor y\n    seriedad, con estas actuaciones est\u00e1 evidenciando m\u00e1s bien lo contrario,\n    as\u00ed que emplee su tiempo en trabajar por mejorar la calidad de vida y la\n    seguridad de nuestros hombres y mujeres que est\u00e1n en el ej\u00e9rcito y no\n    emplee el tiempo, se\u00f1or Trillo, en intentar tapar lo que m\u00e1s tarde o m\u00e1s\n    temprano se va a saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [24], "fuerzas": [10, 11, 12, 13], "accidente": [0, 1, 2, 3], "defensa": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas armadas": [14, 15, 16], "militares": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "unidad": [25]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No s\u00f3lo se trata de un hecho puntual, el accidente del Yakolev 42, sino\n    que tambi\u00e9n queremos averiguar, se\u00f1or Trillo, las condiciones generales\n    del traslado de militares espa\u00f1oles, porque no las conocemos en el\n    momento actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una comisi\u00f3n al uso, efectivamente, donde van a\n    intervenir como jueces las partes que est\u00e1n implicadas en el accidente,\n    entre ellas Espa\u00f1a, Turqu\u00eda y otros pa\u00edses que son tambi\u00e9n parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, claro, la anterior; si este hombre\n    muri\u00f3 en el accidente del Yakolev-42, tiene que ser anterior a la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si aqu\u00ed se ha mentido, nosotros queremos una\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que aclare definitivamente cu\u00e1ntas quejas\n    reales hab\u00eda antes del accidente del Yakolev-42. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos interpelando al Ministerio de Defensa, representado civilmente\n    desde el poder civil en funci\u00f3n de la Constituci\u00f3n; no estamos\n    interpelando, se\u00f1or Trillo, a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese punto de vista, creemos que est\u00e1 absolutamente\n    justificada la petici\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y creemos\n    tambi\u00e9n que se pueden demostrar unas contradicciones que usted ha tenido\n    y que el otro d\u00eda le desgran\u00e9 sin que hubiera una confirmaci\u00f3n en contra\n    de lo que dijimos el d\u00eda 4 de junio en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n\n    de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Remite a los familiares una\n    carta con un memor\u00e1ndum de un bufete particular donde se dice que Defensa\n    no tiene responsabilidad despu\u00e9s del an\u00e1lisis t\u00e9cnico que se hace desde\n    ese bufete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted les dice\n    que act\u00faen a trav\u00e9s de este bufete, incluso establece un paralelismo\n    bastante imprudente cuando les dice que una demanda por lo civil o por lo\n    penal al Ministerio de Defensa es incompatible con una demanda civil o\n    penal a la empresa ucraniana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRealmente lo\n    que les est\u00e1 diciendo usted no es otra cosa que si van tambi\u00e9n a la\n    demanda contra Defensa no los amparar\u00e1n ustedes jur\u00eddicamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Defensa, Trillo-Figueroa\n    Mart\u00ednez-Conde: La anterior.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este acto nosotros no\n    estamos interpelando a las Fuerzas Armadas, para nada, y ustedes\n    irresponsablemente intentan oponer la labor de la oposici\u00f3n directamente\n    a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos interpelando al Ministerio de Defensa, representado civilmente\n    desde el poder civil en funci\u00f3n de la Constituci\u00f3n; no estamos\n    interpelando, se\u00f1or Trillo, a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Junta de Portavoces hemos\n    intentado que se discutiera la posibilidad -sabemos la correlaci\u00f3n de\n    fuerzas que hay- de constituir una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que se pon\u00edan a disposici\u00f3n de los familiares los\n    servicios jur\u00eddicos de las Fuerzas Armadas y si hiciera falta la Abogac\u00eda\n    del Estado tambi\u00e9n, y no est\u00e1 siendo as\u00ed, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este acto nosotros no\n    estamos interpelando a las Fuerzas Armadas, para nada, y ustedes\n    irresponsablemente intentan oponer la labor de la oposici\u00f3n directamente\n    a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos interpelando al Ministerio de Defensa, representado civilmente\n    desde el poder civil en funci\u00f3n de la Constituci\u00f3n; no estamos\n    interpelando, se\u00f1or Trillo, a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que se pon\u00edan a disposici\u00f3n de los familiares los\n    servicios jur\u00eddicos de las Fuerzas Armadas y si hiciera falta la Abogac\u00eda\n    del Estado tambi\u00e9n, y no est\u00e1 siendo as\u00ed, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo puntual es que han muerto 62 militares, junto a la\n    tripulaci\u00f3n del avi\u00f3n, que ven\u00edan de realizar su trabajo en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estados Unidos, pa\u00eds invasor, ha tenido 37 bajas y nosotros 62 bajas\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se trata de un hecho puntual, el accidente del Yakolev 42, sino\n    que tambi\u00e9n queremos averiguar, se\u00f1or Trillo, las condiciones generales\n    del traslado de militares espa\u00f1oles, porque no las conocemos en el\n    momento actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, se\u00f1or Trillo, porque\n    no le creemos -y hace falta restablecer esa credibilidad-, porque una\n    parte importante de los familiares de los militares muertos\n    no le creen, y lo digo conscientemente, y porque una parte tambi\u00e9n de la\n    sociedad no le cree. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi juicio, hay que crear esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por\n    varias razones, para restablecer la credibilidad y para restablecer la\n    seguridad en el traslado de los militares, que no est\u00e1 confirmada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 62 militares muertos son\n    tambi\u00e9n nuestros muertos, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo,\n    si usted ha mentido una vez con respecto a un tema -con respecto a otro\n    ha mentido m\u00e1s veces-, la serie de reclamaciones que le han hecho los\n    militares que eran en parte usuarios de estos vuelos, \u00bfpor qu\u00e9 no puede\n    haber mentido otras veces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi juicio, hay que crear esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por\n    varias razones, para restablecer la credibilidad y para restablecer la\n    seguridad en el traslado de los militares, que no est\u00e1 confirmada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted contesta al periodista: Siempre hay quejas; el\n    avi\u00f3n que llev\u00f3 a esta unidad era un Tristar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [20], "fuerzas": [10, 11, 12], "accidente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "misi\u00f3n": [16, 17, 18, 19], "fuerzas armadas": [13, 14, 15], "ej\u00e9rcito": [22], "defensa": [7, 8, 9], "unidad": [21]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Sus\n    se\u00f1or\u00edas dirigen dos interpelaciones al Gobierno sobre un tema muy serio,\n    tr\u00e1gico, el accidente del Yak-42 y las condiciones en que se realizan las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, con acciones\n    parlamentarias coordinadas entre Izquierda Unida y Grupo Socialista,\n    sincronizadas, no s\u00f3lo con el mismo planteamiento, sino con identidad de\n    texto, con claro reparto argumental -yo creo que hasta de papeles-, pero,\n    eso s\u00ed, con una unidad de prop\u00f3sito que queda evidenciada, que es\n    utilizar esa tragedia para imputar su responsabilidad anticipadamente al\n    Gobierno y cuestionar las condiciones en que se realizan las misiones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no\n    dudan en confundir los datos sobre aviones y vuelos, manipular los partes\n    de incidencias, ignorar los informes que no les convienen y, desde luego,\n    prejuzgar las causas del accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que es m\u00e1s razonable saber primero cu\u00e1les han\n    sido las causas del accidente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de las causas del\n    accidente, se\u00f1or Alcaraz, vamos, como ha dicho la se\u00f1ora S\u00e1nchez, a\n    esperar a que se conozca el resultado de la investigaci\u00f3n, pero le voy a\n    anticipar que si de ellas se deduce cualquier tipo de responsabilidad\n    pol\u00edtica propondr\u00e9 al Grupo Parlamentario Popular -si es que me escucha,\n    porque tiene no tanta autonom\u00eda sino mucha m\u00e1s que la que da el suyo- que\n    se establezca la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El general jefe del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra,\n    despu\u00e9s de visitar Kabul tras el accidente, ha dicho que la moral de la\n    gente en Kabul, tras lo ocurrido, es buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas a ustedes les podr\u00e1 valer m\u00e1s o menos la palabra de los\n    jefes de Estado Mayor de Tierra, de la Armada y del Aire y la del propio\n    JEMAD, pero todos ellos me han dicho (y tienen la confianza del Gobierno)\n    que no hubo quejas anteriores al accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en que se\n    produjo el accidente di instrucciones a los jefes de Estado Mayor para\n    que realizaran la investigaci\u00f3n exhaustiva de cualquier parte de\n    incidencias que se hubiera tramitado, o no, ante NAMSA y ante Chapman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hoy ausentes -vaya usted a saber por qu\u00e9-, titular\n    habitual de los temas de defensa, sabe muy bien que es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jenme referirme a la alusi\u00f3n que han hecho tambi\u00e9n a lo\n    publicado hoy por el diario El Pa\u00eds sobre la carta dirigida por el\n    gabinete del ministro de Defensa, para ser m\u00e1s exactos por el coordinador\n    de la oficina de atenci\u00f3n, creada para atender a las familias, sobre un\n    gabinete jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no empece -l\u00e9anla bien- para\n    que ya est\u00e9n, en per\u00edodo absolutamente in\u00e9dito, dispuestas las\n    indemnizaciones por fallecimiento, las pensiones a cobrar, las\n    indemnizaciones del seguro suscrito por Defensa y que estemos ya\n    reclamando, ante NAMSA y Chapman, las correspondientes a los al menos\n    75.000 d\u00f3lares que asegura NAMSA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Sus\n    se\u00f1or\u00edas dirigen dos interpelaciones al Gobierno sobre un tema muy serio,\n    tr\u00e1gico, el accidente del Yak-42 y las condiciones en que se realizan las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, con acciones\n    parlamentarias coordinadas entre Izquierda Unida y Grupo Socialista,\n    sincronizadas, no s\u00f3lo con el mismo planteamiento, sino con identidad de\n    texto, con claro reparto argumental -yo creo que hasta de papeles-, pero,\n    eso s\u00ed, con una unidad de prop\u00f3sito que queda evidenciada, que es\n    utilizar esa tragedia para imputar su responsabilidad anticipadamente al\n    Gobierno y cuestionar las condiciones en que se realizan las misiones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la se\u00f1ora S\u00e1nchez por las condiciones en\n    que se realizan las misiones internacionales de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las\n    condiciones en las que trabajan las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Sus\n    se\u00f1or\u00edas dirigen dos interpelaciones al Gobierno sobre un tema muy serio,\n    tr\u00e1gico, el accidente del Yak-42 y las condiciones en que se realizan las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, con acciones\n    parlamentarias coordinadas entre Izquierda Unida y Grupo Socialista,\n    sincronizadas, no s\u00f3lo con el mismo planteamiento, sino con identidad de\n    texto, con claro reparto argumental -yo creo que hasta de papeles-, pero,\n    eso s\u00ed, con una unidad de prop\u00f3sito que queda evidenciada, que es\n    utilizar esa tragedia para imputar su responsabilidad anticipadamente al\n    Gobierno y cuestionar las condiciones en que se realizan las misiones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la se\u00f1ora S\u00e1nchez por las condiciones en\n    que se realizan las misiones internacionales de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las\n    condiciones en las que trabajan las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo quieren en\n    t\u00e9rminos retributivos, que para nada compensan el esfuerzo de nuestros\n    soldados y menos a\u00fan los casos de hero\u00edsmo como los que estamos\n    comentando, hay que saber que un coronel, por ejemplo, que en Espa\u00f1a\n    tiene una\n    retribuci\u00f3n mensual de 530.067 pesetas, en la operaci\u00f3n de paz de Kabul\n    gana mensualmente 1.167.535 pesetas; un teniente coronel de forma\n    equivalente; un comandante en Espa\u00f1a 417.525 pesetas y en la misi\u00f3n\n    internacional 1.005.320 pesetas; un capit\u00e1n 381.000 pesetas en Espa\u00f1a,\n    946.000 pesetas fuera; un teniente 349.000 pesetas en Espa\u00f1a, 875.000\n    pesetas fuera; un brigada, 288.000 pesetas en Espa\u00f1a, 784.000 pesetas\n    fuera; un cabo primero profesional 224.000 pesetas en Espa\u00f1a, 639.000\n    pesetas fuera y un soldado 153.000 pesetas en Espa\u00f1a, 531.000 pesetas\n    fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los informes de misi\u00f3n de los tres tenientes coroneles que la han\n    dirigido, incluso del teniente coronel Sol\u00e1 tr\u00e1gicamente fallecido, no\n    recogen denuncia alguna referente a los vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    no es el informe de misi\u00f3n, se\u00f1or Estrella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contradicci\u00f3n es decir que se apoyan las misiones\n    internacionales -no es el caso de S.S., se\u00f1or Alcaraz; usted no apoya\n    nada, pero s\u00ed el Grupo Socialista-, venir de visita con el ministro y el\n    Gobierno para ver las condiciones en las que se realiza la misi\u00f3n,\n    validar lo que se est\u00e1 viendo, tener toda la informaci\u00f3n y luego, en un\n    extra\u00f1o intercambio de papeles, venir aqu\u00ed a decir que es lo contrario de\n    lo que se ha visto y de lo que se ha reconocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan parte nuevo sobre el avi\u00f3n Yakolev-42 y\n    los partes recibidos hasta ahora no afectan en modo alguno a la seguridad\n    de los aviones en aspectos que sean capaces de desencadenar una tragedia,\n    como la que desgraciadamente hemos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Sus\n    se\u00f1or\u00edas dirigen dos interpelaciones al Gobierno sobre un tema muy serio,\n    tr\u00e1gico, el accidente del Yak-42 y las condiciones en que se realizan las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, con acciones\n    parlamentarias coordinadas entre Izquierda Unida y Grupo Socialista,\n    sincronizadas, no s\u00f3lo con el mismo planteamiento, sino con identidad de\n    texto, con claro reparto argumental -yo creo que hasta de papeles-, pero,\n    eso s\u00ed, con una unidad de prop\u00f3sito que queda evidenciada, que es\n    utilizar esa tragedia para imputar su responsabilidad anticipadamente al\n    Gobierno y cuestionar las condiciones en que se realizan las misiones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El general jefe del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra,\n    despu\u00e9s de visitar Kabul tras el accidente, ha dicho que la moral de la\n    gente en Kabul, tras lo ocurrido, es buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [11], "seguridad": [12], "l\u00ednea": [6], "fuerzas": [7], "accidente": [0, 1], "defensa": [2, 3, 4, 5], "fuerzas armadas": [8], "ej\u00e9rcito": [13], "militares": [9, 10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted se imagina a un familiar cuando abre la carta y lee m\u00e1s o menos lo\n    que le he comentado antes: no hay responsabilidades por parte del\n    Ministerio de Defensa, el accidente se debi\u00f3 a un error del piloto, vaya\n    por la v\u00eda civil que la penal est\u00e1 desaconsejada, y cuanto antes acabe\n    esto antes cobrar\u00e1n sus indemnizaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    debe velar por que se conozca la verdad del accidente, por que se\n    investiguen a fondo las causas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, \u00bfnos puede aclarar hoy aqu\u00ed si ha utilizado alguna vez el\n    Ministerio de Defensa los servicios de este gabinete de abogados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted se imagina a un familiar cuando abre la carta y lee m\u00e1s o menos lo\n    que le he comentado antes: no hay responsabilidades por parte del\n    Ministerio de Defensa, el accidente se debi\u00f3 a un error del piloto, vaya\n    por la v\u00eda civil que la penal est\u00e1 desaconsejada, y cuanto antes acabe\n    esto antes cobrar\u00e1n sus indemnizaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed lo que m\u00e1s me gustar\u00eda saber\n    es a qu\u00e9 se dedica usted, qu\u00e9 significa para usted ser ministro de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro\n    de Defensa, Trillo-Figueroa y Mart\u00ednez-Conde hace signos afirmativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO s\u00f3lo recomienda a aquellos gabinetes que van en la misma l\u00ednea que la\n    de sus intereses y que toman partido anticipadamente por usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAlquilar un carro de combate para un desfile o gastar millones\n    de euros en publicidad para ofrecer un lugar maravilloso y virtual\n    dentro de las Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAlquilar un carro de combate para un desfile o gastar millones\n    de euros en publicidad para ofrecer un lugar maravilloso y virtual\n    dentro de las Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes se ha extra\u00f1ado de que diga que no est\u00e1n en\n    condiciones \u00f3ptimas nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda emplear el m\u00e1ximo de su\n    tiempo en garantizar la calidad de vida y la seguridad de nuestros\n    militares, y en ello deber\u00eda emplear m\u00e1s del 80 por ciento de las horas\n    de su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que m\u00e1s le debe\n    preocupar son las condiciones en las que est\u00e1n nuestras tropas, sobre\n    todo las que est\u00e1n en misiones humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda emplear el m\u00e1ximo de su\n    tiempo en garantizar la calidad de vida y la seguridad de nuestros\n    militares, y en ello deber\u00eda emplear m\u00e1s del 80 por ciento de las horas\n    de su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eche la vista atr\u00e1s y cuente cu\u00e1ntos miembros del Ej\u00e9rcito han fallecido\n    en extra\u00f1as circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [14], "precio": [17], "accidente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "defensa": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "fuerzas armadas": [15], "militares": [16]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Trillo, entrando en su debate -yo no traigo las cosas escritas como\n    usted, dejando de contestar preguntas-, le he preguntado qu\u00e9 cambios han\n    procedido a realizar tras los debates que ha habido aqu\u00ed a partir del\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se han hecho cambios, est\u00e1 justificada la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n, porque ten\u00edan que haberse hecho antes del accidente, pero,\n    si no se han hecho cambios, esta igualmente justificada la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n, porque son ustedes unos irresponsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha\n    dicho: S\u00f3lo hay quejas anteriores al accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, le voy a hacer\n    una pregunta: Despu\u00e9s del accidente, \u00bfcu\u00e1ntas quejas hay? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un mont\u00f3n de quejas, algunas quejas, ciertas\n    quejas posteriores al accidente, sigue estando justificada la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he\n    dicho: No; ten\u00eda que ser anterior, porque este se\u00f1or, el se\u00f1or Sol\u00e1, muri\u00f3\n    en el accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas se han tomado a partir del accidente y de los debates que\n    hemos tenidos aqu\u00ed? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 diciendo\n    a los familiares de las v\u00edctimas que o dejan de demandar por lo penal o\n    lo civil al Ministerio de Defensa o ustedes dejan de ampararlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no, le hago la pregunta concreta, se\u00f1or Trillo: Si estos se\u00f1ores,\n    familiares de las v\u00edctimas, demandan al Ministerio de Defensa, \u00bfustedes\n    seguir\u00e1n ampar\u00e1ndolos, como dijo usted en la Comisi\u00f3n, a trav\u00e9s del\n    servicio jur\u00eddico de las Fuerzas Armadas, incluso -como dijo-, si hace\n    falta, de la Abogac\u00eda del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, si\n    demandan a Defensa es incompatible con demandar a la empresa ucraniana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, como yo ya no tengo posibilidad de responderle -usted ha\n    hecho una intervenci\u00f3n cort\u00edsima, \u00faltimamente se asfixia cuando sube a la\n    tribuna-, me va a responder con fuerza cuando vuelva a intervenir, pero,\n    repito, yo no tendr\u00e9 defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    ruego que me responda, se\u00f1or Trillo, ya que no tengo defensa, no tengo\n    derecho a d\u00faplica despu\u00e9s; me gustar\u00eda saber qu\u00e9 cambios se han hecho y\n    por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa m\u00e1s, ya\n    que no tengo defensa, vamos a inventar el debate por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Defensa, Trillo-Figueroa\n    Mart\u00ednez-Conde: No, no.-Varios se\u00f1ores diputados: S\u00ed, s\u00ed.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no, le hago la pregunta concreta, se\u00f1or Trillo: Si estos se\u00f1ores,\n    familiares de las v\u00edctimas, demandan al Ministerio de Defensa, \u00bfustedes\n    seguir\u00e1n ampar\u00e1ndolos, como dijo usted en la Comisi\u00f3n, a trav\u00e9s del\n    servicio jur\u00eddico de las Fuerzas Armadas, incluso -como dijo-, si hace\n    falta, de la Abogac\u00eda del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no, le hago la pregunta concreta, se\u00f1or Trillo: Si estos se\u00f1ores,\n    familiares de las v\u00edctimas, demandan al Ministerio de Defensa, \u00bfustedes\n    seguir\u00e1n ampar\u00e1ndolos, como dijo usted en la Comisi\u00f3n, a trav\u00e9s del\n    servicio jur\u00eddico de las Fuerzas Armadas, incluso -como dijo-, si hace\n    falta, de la Abogac\u00eda del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer punto: si se han hecho cambios en el transporte de\n    los militares, es que hab\u00eda alternativas, es que se pod\u00eda hacer de otra\n    manera, es que se pod\u00eda y se deb\u00eda haber corregido; segundo punto: si no\n    se han hecho cambios, se ha cometido una grav\u00edsima irresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9\n    cambios han realizado en cuanto a contrataciones, tipo de aviones, tipo\n    de contratos, a qu\u00e9 precio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no la respeto en la defensa del\n    dolor ajeno, No la respeto porque lo utiliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... tiene inter\u00e9s por la\n    primera, lo hablamos fuera de aqu\u00ed; si es por la vida p\u00fablica, consiga\n    que su grupo valore su trabajo y la nombre portavoz de Defensa; sabr\u00eda,\n    como el portavoz titular, que por algo est\u00e1 ausente, qu\u00e9 comen las\n    Fuerzas Armadas en Kabul, o qu\u00e9 comen en Mostar, o qu\u00e9 comen en ISTAR-\n    Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene inter\u00e9s por la\n    primera, lo hablamos fuera de aqu\u00ed; si es por la vida p\u00fablica, consiga\n    que su grupo valore su trabajo y la nombre portavoz de Defensa; sabr\u00eda,\n    como el portavoz titular, que por algo est\u00e1 ausente, qu\u00e9 comen las\n    Fuerzas Armadas en Kabul, o qu\u00e9 comen en Mostar, o qu\u00e9 comen en ISTAR-\n    Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene inter\u00e9s por la\n    primera, lo hablamos fuera de aqu\u00ed; si es por la vida p\u00fablica, consiga\n    que su grupo valore su trabajo y la nombre portavoz de Defensa; sabr\u00eda,\n    como el portavoz titular, que por algo est\u00e1 ausente, qu\u00e9 comen las\n    Fuerzas Armadas en Kabul, o qu\u00e9 comen en Mostar, o qu\u00e9 comen en ISTAR-\n    Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... es m\u00e1s grave porque ha sido presidente de la Asamblea parlamentaria de la\n    Alianza con el apoyo de mi grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [5, 6], "accidente": [0], "defensa": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... todas,\n    no le quepa la menor duda, las quejas anteriores al accidente, que conoce\n    la se\u00f1ora S\u00e1nchez, a quien nunca se le han negado y sabe cu\u00e1l es la\n    respuesta de los jefes de Estado Mayor (El se\u00f1or Alcaraz Masats pronuncia\n    palabras que no se perciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no,\n    ni siquiera la que presidi\u00f3, como est\u00e1 demostrando ahora, porque el se\u00f1or\n    Robertson le remite la contestaci\u00f3n a trav\u00e9s del ministro de Defensa de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El seguro colectivo de vida, suscrito, por cierto, por el subsecretario de\n    Defensa, pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de los afectados, como dije en su momento,\n    la cantidad  de 60.000 euros por asegurado, de los cuales se est\u00e1n\n    enviando por tal\u00f3n bancario 39.000 euros, como adelanto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a lo que hace referencia es al procedimiento\n    extracontractual, por si quieren, adem\u00e1s de lo dicho, obtener alguna otra\n    cantidad; tambi\u00e9n tendr\u00e1n el apoyo del Ministerio de Defensa si pueden\n    obtener alguna cantidad m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    los que ha resuelto el Plan de contingencias del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Fue\n    presidente con el apoyo de mi grupo, y desde luego con el del entonces\n    presidente del Congreso, en todo su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a lo que hace referencia es al procedimiento\n    extracontractual, por si quieren, adem\u00e1s de lo dicho, obtener alguna otra\n    cantidad; tambi\u00e9n tendr\u00e1n el apoyo del Ministerio de Defensa si pueden\n    obtener alguna cantidad m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0], "misi\u00f3n": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Buena prueba de ello es\n    el l\u00edder que le acompa\u00f1a, que acus\u00f3 al Gobierno de ocultar informaci\u00f3n\n    -fue toda la intervenci\u00f3n que se le conoce- sobre una misi\u00f3n\n    internacional de las Fuerzas Armadas, diciendo que hab\u00eda dos heridos\n    graves ingresados en el G\u00f3mez Ulla porque hab\u00edan sido heridos en una\n    misi\u00f3n secreta en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena prueba de ello es\n    el l\u00edder que le acompa\u00f1a, que acus\u00f3 al Gobierno de ocultar informaci\u00f3n\n    -fue toda la intervenci\u00f3n que se le conoce- sobre una misi\u00f3n\n    internacional de las Fuerzas Armadas, diciendo que hab\u00eda dos heridos\n    graves ingresados en el G\u00f3mez Ulla porque hab\u00edan sido heridos en una\n    misi\u00f3n secreta en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena prueba de ello es\n    el l\u00edder que le acompa\u00f1a, que acus\u00f3 al Gobierno de ocultar informaci\u00f3n\n    -fue toda la intervenci\u00f3n que se le conoce- sobre una misi\u00f3n\n    internacional de las Fuerzas Armadas, diciendo que hab\u00eda dos heridos\n    graves ingresados en el G\u00f3mez Ulla porque hab\u00edan sido heridos en una\n    misi\u00f3n secreta en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay dos versiones: la del ministro, que dice que tiene todo el\n    papel, responsabilidad; la del Estado Mayor de la Defensa y el portavoz\n    de la OTAN, que dicen que es solamente burocr\u00e1tica, certificar los\n    documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le dice efectivamente lo que luego ratific\u00f3 en\n    Espa\u00f1a: Coincido exactamente con lo que ha dicho el ministro de Defensa\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA L\u00cdNEA\n    FERROVIARIA DE BARCELONA A PUIGCERD\u00c1.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [20, 21, 22], "seguridad": [19], "l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "tren": [25], "tramo": [16, 17, 18], "trenes": [23, 24], "barcelona": [11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    especial, se incrementar\u00e1 la capacidad de la l\u00ednea ferroviaria entre\n    Barcelona y la zona de Vich, Ripoll y Puigcerd\u00e1, al objeto de aumentar\n    las frecuencias de los trenes que circulen por dicha v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado pr\u00e1cticamente tres meses y parece oportuna la presente\n    interpelaci\u00f3n para saber resultados de la misma, porque los usuarios de\n    la l\u00ednea de ferrocarril entre Barcelona y Puigcerd\u00e1, pasando por Vich y\n    por Ripoll, siguen padeciendo de manera reiterada las deficiencias en la\n    prestaci\u00f3n del servicio de la l\u00ednea, como la baja velocidad de\n    circulaci\u00f3n de los convoyes, con una velocidad media inferior a 50\n    kil\u00f3metros-hora, con continuados retrasos sobre horarios previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas continuadas incidencias en el nivel de prestaci\u00f3n de\n    servicios han motivado quejas de los usuarios cada vez m\u00e1s numerosas y se\n    percibe la sensaci\u00f3n de que la mencionada l\u00ednea no recibe la atenci\u00f3n\n    debida en comparaci\u00f3n con otras l\u00edneas, con escasas inversiones y con\n    pocas actuaciones de mantenimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha habido muchas iniciativas, de nuestro grupo y de otros,\n    tanto aqu\u00ed como en el Senado, resultado de la atenci\u00f3n que nuestro grupo\n    ha prestado a personas representando a instituciones que han venido a\n    mostrarnos sus inquietudes por la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nos hablaba de los \u00edndices de calidad de v\u00eda, nos\n    dec\u00eda que las v\u00edas de RENFE no estaban al cien por cien, que hab\u00eda un\n    tanto por ciento cuyo \u00edndice de calidad no llegaba a ser bueno, muy bueno\n    o aceptable; yo pens\u00e9 que la l\u00ednea de Barcelona-Vic-Ripoll-Puigcerd\u00e1, al\n    menos en su tramo alto, deb\u00eda estar dentro del grupo que no alcanza el\n    \u00edndice de aceptable y le ped\u00ed si pod\u00eda darme estos \u00edndices en el momento\n    que fuese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se habl\u00f3, en su comparecencia de ayer en la Comisi\u00f3n de\n    Infraestructuras, del hecho de que hay mucha confusi\u00f3n entre la v\u00eda \u00fanica\n    y la doble v\u00eda, y estoy totalmente de acuerdo con lo que dec\u00eda usted de\n    que doble v\u00eda no es un s\u00edmil de seguridad sino que va ligado a otro\n    concepto, que es el de capacidad que necesita la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he repasado los Presupuestos Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os y\n    creo que hay partidas para la l\u00ednea de Vich-Puigcerd\u00e1 que no se han\n    llegado a gastar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, quisiera citar el hecho de que usted, se\u00f1or ministro,\n    despu\u00e9s de la moci\u00f3n que he citado al inicio de mi intervenci\u00f3n, tuvo una\n    reuni\u00f3n con alcaldes y representantes de instituciones de la zona\n    afectada por la l\u00ednea y en la prensa sali\u00f3 un titular con una frase muy\n    interesante, que dec\u00eda: El ministro de Fomento seduce a los alcaldes con\n    su anuncio de un plan de choque inmediato y un plan de inversiones que\n    dar\u00e1 a conocer despu\u00e9s de las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquella reuni\u00f3n, prometi\u00f3 150 millones de euros para la l\u00ednea hasta el\n    a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea tiene que ser muy interesante para RENFE o para la\n    compa\u00f1\u00eda que se encargue de su explotaci\u00f3n despu\u00e9s de entrar en vigor la\n    ley del sector ferroviario, que ya ha pasado el primer tr\u00e1mite en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que trabajar, primero, en la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea para dar\n    capacidad no s\u00f3lo a la v\u00eda sino a los equipamientos que pueda tener, con\n    trenes suficientes para que puedan hacer esta funci\u00f3n de cercan\u00edas de\n    Barcelona por la mucha poblaci\u00f3n que vive en aquella zona; en segundo\n    lugar, la l\u00ednea de Puigcerd\u00e1 puede ser una buena prolongaci\u00f3n hacia\n    Francia, una l\u00ednea internacional, pero est\u00e1 muy abandonada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    especial, se incrementar\u00e1 la capacidad de la l\u00ednea ferroviaria entre\n    Barcelona y la zona de Vich, Ripoll y Puigcerd\u00e1, al objeto de aumentar\n    las frecuencias de los trenes que circulen por dicha v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado pr\u00e1cticamente tres meses y parece oportuna la presente\n    interpelaci\u00f3n para saber resultados de la misma, porque los usuarios de\n    la l\u00ednea de ferrocarril entre Barcelona y Puigcerd\u00e1, pasando por Vich y\n    por Ripoll, siguen padeciendo de manera reiterada las deficiencias en la\n    prestaci\u00f3n del servicio de la l\u00ednea, como la baja velocidad de\n    circulaci\u00f3n de los convoyes, con una velocidad media inferior a 50\n    kil\u00f3metros-hora, con continuados retrasos sobre horarios previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nos hablaba de los \u00edndices de calidad de v\u00eda, nos\n    dec\u00eda que las v\u00edas de RENFE no estaban al cien por cien, que hab\u00eda un\n    tanto por ciento cuyo \u00edndice de calidad no llegaba a ser bueno, muy bueno\n    o aceptable; yo pens\u00e9 que la l\u00ednea de Barcelona-Vic-Ripoll-Puigcerd\u00e1, al\n    menos en su tramo alto, deb\u00eda estar dentro del grupo que no alcanza el\n    \u00edndice de aceptable y le ped\u00ed si pod\u00eda darme estos \u00edndices en el momento\n    que fuese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo desde\n    Vic a Barcelona creemos que s\u00ed existe la doble v\u00eda por capacidad, es\n    decir, que alg\u00fan tramo hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que trabajar, primero, en la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea para dar\n    capacidad no s\u00f3lo a la v\u00eda sino a los equipamientos que pueda tener, con\n    trenes suficientes para que puedan hacer esta funci\u00f3n de cercan\u00edas de\n    Barcelona por la mucha poblaci\u00f3n que vive en aquella zona; en segundo\n    lugar, la l\u00ednea de Puigcerd\u00e1 puede ser una buena prolongaci\u00f3n hacia\n    Francia, una l\u00ednea internacional, pero est\u00e1 muy abandonada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la respuesta que se le da al\n    senador de nuestro grupo, quiz\u00e1s no hubiese sido necesaria la\n    interpelaci\u00f3n, porque se dan relaciones de las distintas obras que se van\n    a realizar en el tramo Moncada-La Garriga, en el tramo de La\n    Garriga-Vich, en tramos de la integraci\u00f3n urbana de Vich, obra que est\u00e1\n    muy avanzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nos hablaba de los \u00edndices de calidad de v\u00eda, nos\n    dec\u00eda que las v\u00edas de RENFE no estaban al cien por cien, que hab\u00eda un\n    tanto por ciento cuyo \u00edndice de calidad no llegaba a ser bueno, muy bueno\n    o aceptable; yo pens\u00e9 que la l\u00ednea de Barcelona-Vic-Ripoll-Puigcerd\u00e1, al\n    menos en su tramo alto, deb\u00eda estar dentro del grupo que no alcanza el\n    \u00edndice de aceptable y le ped\u00ed si pod\u00eda darme estos \u00edndices en el momento\n    que fuese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo desde\n    Vic a Barcelona creemos que s\u00ed existe la doble v\u00eda por capacidad, es\n    decir, que alg\u00fan tramo hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se habl\u00f3, en su comparecencia de ayer en la Comisi\u00f3n de\n    Infraestructuras, del hecho de que hay mucha confusi\u00f3n entre la v\u00eda \u00fanica\n    y la doble v\u00eda, y estoy totalmente de acuerdo con lo que dec\u00eda usted de\n    que doble v\u00eda no es un s\u00edmil de seguridad sino que va ligado a otro\n    concepto, que es el de capacidad que necesita la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue diciendo: La soluci\u00f3n propuesta fue transmitida con\n    fecha 29 de marzo de 2000 al Ministerio de Fomento para que la incluyera\n    en el proyecto de obras de infraestructura\n    y medidas necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad, la Direcci\u00f3n General de\n    Ferrocarriles del Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando las obras de un\n    paso superior que suprimir\u00e1 el otro paso a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, quisiera citar el hecho de que usted, se\u00f1or ministro,\n    despu\u00e9s de la moci\u00f3n que he citado al inicio de mi intervenci\u00f3n, tuvo una\n    reuni\u00f3n con alcaldes y representantes de instituciones de la zona\n    afectada por la l\u00ednea y en la prensa sali\u00f3 un titular con una frase muy\n    interesante, que dec\u00eda: El ministro de Fomento seduce a los alcaldes con\n    su anuncio de un plan de choque inmediato y un plan de inversiones que\n    dar\u00e1 a conocer despu\u00e9s de las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    especial, se incrementar\u00e1 la capacidad de la l\u00ednea ferroviaria entre\n    Barcelona y la zona de Vich, Ripoll y Puigcerd\u00e1, al objeto de aumentar\n    las frecuencias de los trenes que circulen por dicha v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que trabajar, primero, en la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea para dar\n    capacidad no s\u00f3lo a la v\u00eda sino a los equipamientos que pueda tener, con\n    trenes suficientes para que puedan hacer esta funci\u00f3n de cercan\u00edas de\n    Barcelona por la mucha poblaci\u00f3n que vive en aquella zona; en segundo\n    lugar, la l\u00ednea de Puigcerd\u00e1 puede ser una buena prolongaci\u00f3n hacia\n    Francia, una l\u00ednea internacional, pero est\u00e1 muy abandonada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en los \u00faltimos meses, se ha producido una gran n\u00famero de\n    incidencias, entre las que cabe destacar un descarrilamiento doble el\n    mismo d\u00eda -descarril\u00f3 un tren y el tren-taller que iba a auxiliarlo\n    tambi\u00e9n descarril\u00f3-, desprendimientos, aver\u00edas en el material m\u00f3vil,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [21, 22], "seguridad": [19, 20], "l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tramo": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "trenes": [23, 24], "barcelona": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en los \u00faltimos a\u00f1os, y de manera muy particular desde el\n    a\u00f1o 2000 en el marco del Plan de Infraestructuras de Transporte, se han\n    realizado diversas obras de mantenimiento, de conservaci\u00f3n y de\n    acondicionamiento en la l\u00ednea Barcelona-Puigcerd\u00e1, que ponen de\n    manifiesto que lo que ha ocurrido en un pasado un poco m\u00e1s lejano no es\n    la situaci\u00f3n del presente y espero que en el futuro pueda ser mejorada\n    sustancialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se ha realizado la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en Vic,\n    una obra que se adjudic\u00f3 en 1999, que se inaugur\u00f3 el pasado 26 de abril y\n    que ha supuesto una inversi\u00f3n de 30,8 millones de euros, con traviesas\n    polivalentes que van a permitir en el futuro, de forma sencilla y r\u00e1pida,\n    cambiar el ancho para tener la posibilidad de dar un car\u00e1cter\n    internacional a la l\u00ednea con su prolongaci\u00f3n hasta Francia, porque en\n    todas las obras que se hagan a partir de ahora se colocar\u00e1 la traviesa\n    polivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y ayer tuvimos una primera ocasi\u00f3n de discutir este\n    concepto-, tras las actuaciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, entre\n    Barcelona y Vic es aceptable o buena, que es el tramo donde se desarrolla\n    el tr\u00e1fico de cercan\u00edas, mientras que entre Vic y Puigcerd\u00e1 la l\u00ednea est\u00e1\n    equipada con carriles unidos por juntas, lo que supone una incomodidad\n    para el viajero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se ha referido a ello- a lo largo de las\n    pr\u00f3ximas semanas, en todo caso antes del mes de agosto, es presentar la\n    programaci\u00f3n integral de las actuaciones a realizar en la l\u00ednea integral\n    desde el punto de vista del conjunto de la l\u00ednea, no de algunas de sus\n    partes, y tambi\u00e9n desde el punto de vista de la programaci\u00f3n completa en\n    el tiempo de las inversiones necesarias para su ejecuci\u00f3n, porque somos\n    conscientes de que, a pesar de que se est\u00e1n haciendo importantes\n    inversiones, todav\u00eda est\u00e1n sin respuesta algunas necesidades\n    globales del conjunto del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa programaci\u00f3n integral es la que me\n    he comprometido a presentar al conjunto de los alcaldes que se reunieron\n    con el ministro de Fomento y que a su vez hicieron entrega al ministerio\n    de una serie de propuestas para la mejora del conjunto de la l\u00ednea a\n    corto, medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que esa programaci\u00f3n nos permita acercar definitivamente las\n    posiciones en relaci\u00f3n con la satisfacci\u00f3n de las necesidades que\n    requiere el acondicionamiento de una vieja l\u00ednea, porque nosotros, se\u00f1or\n    diputado -y S.S lo sabe porque sigue los debates-, estamos apostando\n    decididamente por el ferrocarril en su vertiente modernizadora de\n    construcci\u00f3n de una nueva red de alta velocidad, pero tambi\u00e9n preparando\n    el acondicionamiento de la red convencional que, aunque en su mayor parte\n    hoy permanezca en ancho ib\u00e9rico, en el futuro, gracias a las traviesas\n    polivalentes, podr\u00e1 ir siendo reconvertida progresivamente al ancho\n    internacional, como ocurre en esta l\u00ednea desde Barcelona a Puigcerd\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en los \u00faltimos a\u00f1os, y de manera muy particular desde el\n    a\u00f1o 2000 en el marco del Plan de Infraestructuras de Transporte, se han\n    realizado diversas obras de mantenimiento, de conservaci\u00f3n y de\n    acondicionamiento en la l\u00ednea Barcelona-Puigcerd\u00e1, que ponen de\n    manifiesto que lo que ha ocurrido en un pasado un poco m\u00e1s lejano no es\n    la situaci\u00f3n del presente y espero que en el futuro pueda ser mejorada\n    sustancialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y ayer tuvimos una primera ocasi\u00f3n de discutir este\n    concepto-, tras las actuaciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, entre\n    Barcelona y Vic es aceptable o buena, que es el tramo donde se desarrolla\n    el tr\u00e1fico de cercan\u00edas, mientras que entre Vic y Puigcerd\u00e1 la l\u00ednea est\u00e1\n    equipada con carriles unidos por juntas, lo que supone una incomodidad\n    para el viajero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas duplicaciones parciales se conseguir\u00e1\n    incrementar el n\u00famero de trenes hasta una cadencia de 15 minutos desde\n    Barcelona hasta La Garriga y 30 minutos de Barcelona a Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que esa programaci\u00f3n nos permita acercar definitivamente las\n    posiciones en relaci\u00f3n con la satisfacci\u00f3n de las necesidades que\n    requiere el acondicionamiento de una vieja l\u00ednea, porque nosotros, se\u00f1or\n    diputado -y S.S lo sabe porque sigue los debates-, estamos apostando\n    decididamente por el ferrocarril en su vertiente modernizadora de\n    construcci\u00f3n de una nueva red de alta velocidad, pero tambi\u00e9n preparando\n    el acondicionamiento de la red convencional que, aunque en su mayor parte\n    hoy permanezca en ancho ib\u00e9rico, en el futuro, gracias a las traviesas\n    polivalentes, podr\u00e1 ir siendo reconvertida progresivamente al ancho\n    internacional, como ocurre en esta l\u00ednea desde Barcelona a Puigcerd\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que entre 1996 y 2003 se han realizado obras de mejora en el\n    tramo Ripoll-Puigcerd\u00e1 de 49 kil\u00f3metros, que afectaron a los trayectos\n    Ripoll-Ribes de Freser y Urtx-Alp-Puigcerd\u00e1, que finalizaron en el a\u00f1o\n    1998 y fueron ejecutadas por Guinovart por un importe de 2,4 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y ayer tuvimos una primera ocasi\u00f3n de discutir este\n    concepto-, tras las actuaciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, entre\n    Barcelona y Vic es aceptable o buena, que es el tramo donde se desarrolla\n    el tr\u00e1fico de cercan\u00edas, mientras que entre Vic y Puigcerd\u00e1 la l\u00ednea est\u00e1\n    equipada con carriles unidos por juntas, lo que supone una incomodidad\n    para el viajero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Montcada-La Garriga, se encuentra en redacci\u00f3n por la empresa SAITEC un\n    proyecto de duplicaciones parciales de v\u00eda que afectan a 12 kil\u00f3metros,\n    con las modificaciones de instalaciones de seguridad que ello implica y\n    la supresi\u00f3n de seis pasos a nivel y una inversi\u00f3n estimada en 44,29\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo entre La Garriga y Vic tambi\u00e9n est\u00e1 en redacci\u00f3n el proyecto\n    por la empresa SAITEC, que estudia necesidades de duplicaci\u00f3n parcial\n    para conseguir una frecuencia de trenes de 15 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones dotar\u00e1n\n    a este tramo, de 18 kil\u00f3metros de longitud, de carril soldado continuo,\n    sin juntas, por lo que a su terminaci\u00f3n el \u00edndice de calidad de v\u00eda ser\u00e1\n    \"bien\", toda vez que esta calificaci\u00f3n es una condici\u00f3n necesaria para la\n    recepci\u00f3n de cualquier obra de renovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1n en redacci\u00f3n por INECO las instalaciones de seguridad y\n    comunicaciones del tramo Vic-Ripoll y est\u00e1n adjudicadas las obras de\n    supresi\u00f3n de dos pasos a nivel en San Vicente de Torell\u00f3 y Ripoll. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo entre\n    Borgo\u00f1\u00e1 y Ripoll est\u00e1 redactado el proyecto constructivo de renovaci\u00f3n de\n    la v\u00eda que, al igual que en el tramo anterior, se har\u00e1 con traviesa\n    polivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tramo Ripoll-Puigcerd\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos est\u00e1 en fase de redacci\u00f3n el\n    proyecto constructivo de una segunda fase para la mejora del tramo\n    Ribes-Urtx-Alp, de 28 kil\u00f3metros, en el que se renovar\u00e1 la v\u00eda con\n    traviesa polivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Montcada-La Garriga, se encuentra en redacci\u00f3n por la empresa SAITEC un\n    proyecto de duplicaciones parciales de v\u00eda que afectan a 12 kil\u00f3metros,\n    con las modificaciones de instalaciones de seguridad que ello implica y\n    la supresi\u00f3n de seis pasos a nivel y una inversi\u00f3n estimada en 44,29\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1n en redacci\u00f3n por INECO las instalaciones de seguridad y\n    comunicaciones del tramo Vic-Ripoll y est\u00e1n adjudicadas las obras de\n    supresi\u00f3n de dos pasos a nivel en San Vicente de Torell\u00f3 y Ripoll. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, hasta que\n    se lleven a cabo otros proyectos de mayor alcance, tambi\u00e9n est\u00e1n en\n    marcha una serie de actuaciones urgentes, que en su momento anunci\u00f3 el\n    Ministerio de Fomento, por importe de 4,9 millones de euros, para\n    corregir algunas incidencias que eran consecuencia de la dureza de la\n    vialidad invernal y que va a permitir tratamientos de taludes,\n    rehabilitaci\u00f3n de v\u00eda y algunas actuaciones que eran necesarias en\n    estaciones y en andenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa programaci\u00f3n integral es la que me\n    he comprometido a presentar al conjunto de los alcaldes que se reunieron\n    con el ministro de Fomento y que a su vez hicieron entrega al ministerio\n    de una serie de propuestas para la mejora del conjunto de la l\u00ednea a\n    corto, medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas duplicaciones parciales se conseguir\u00e1\n    incrementar el n\u00famero de trenes hasta una cadencia de 15 minutos desde\n    Barcelona hasta La Garriga y 30 minutos de Barcelona a Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo entre La Garriga y Vic tambi\u00e9n est\u00e1 en redacci\u00f3n el proyecto\n    por la empresa SAITEC, que estudia necesidades de duplicaci\u00f3n parcial\n    para conseguir una frecuencia de trenes de 15 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [5], "l\u00ednea": [0, 1, 2], "barcelona": [3, 4], "tren": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace m\u00e1s de\n    siete a\u00f1os que llevamos hablando de esta l\u00ednea y presentando enmiendas\n    sobre la misma; ya en esa \u00e9poca figuraba en el anexo de inversiones del\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, porque la conocemos, aunque yo no\n    personalmente, que es una l\u00ednea que est\u00e1 dentro de una orograf\u00eda muy\n    dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me encontr\u00e9 un d\u00eda\n    que iba de mi ciudad a Barcelona que por una de las emisoras estaba\n    llamando un se\u00f1or por tel\u00e9fono diciendo: hace una hora que estamos\n    parados en medio de la l\u00ednea y nadie dice nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, la otra parte, la de Barcelona-Vic, no s\u00f3lo debe ampliarse a doble\n    v\u00eda, sino tambi\u00e9n en la capacidad de los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me encontr\u00e9 un d\u00eda\n    que iba de mi ciudad a Barcelona que por una de las emisoras estaba\n    llamando un se\u00f1or por tel\u00e9fono diciendo: hace una hora que estamos\n    parados en medio de la l\u00ednea y nadie dice nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, la otra parte, la de Barcelona-Vic, no s\u00f3lo debe ampliarse a doble\n    v\u00eda, sino tambi\u00e9n en la capacidad de los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo descarrilamiento fue el de un tren hist\u00f3rico que pasaba por\n    all\u00ed a 20 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso es que descarril\u00f3 el tren a 20 kil\u00f3metros por\n    hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto produce una gran alarma social a la gente que tiene que coger\n    el tren para ir de su casa a trabajar en esta zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "fomento": [6], "tramo": [4], "barcelona": [2, 3], "seguridad": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y de manera muy particular me quiero referir a\n    la programaci\u00f3n de las actuaciones en el tramo alto de la l\u00ednea\n    Ripoll-Ribes de Freser-Alp-Puigcerd\u00e1, que es la que tiene mayores\n    necesidades y carencias, teniendo en cuenta que se ha avanzado mucho m\u00e1s\n    en el primer tramo incluido en el \u00e1rea de cercan\u00edas de Barcelona, que es\n    el Barcelona-Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si uno contempla la historia de esta\n    l\u00ednea, 13.000 millones de pesetas ni se vieron ni se esperaban en esta\n    l\u00ednea tal como iban las cosas hasta el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de manera muy particular me quiero referir a\n    la programaci\u00f3n de las actuaciones en el tramo alto de la l\u00ednea\n    Ripoll-Ribes de Freser-Alp-Puigcerd\u00e1, que es la que tiene mayores\n    necesidades y carencias, teniendo en cuenta que se ha avanzado mucho m\u00e1s\n    en el primer tramo incluido en el \u00e1rea de cercan\u00edas de Barcelona, que es\n    el Barcelona-Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la esperanza\n    est\u00e1 ya sembrada, la confianza ya est\u00e1 generada, hay un ambiente de\n    confianza y de cordialidad entre todos, en la reuni\u00f3n de los alcaldes se\n    propuso la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de la Generalitat de Catalu\u00f1a en el\n    grupo de trabajo que har\u00e1 el seguimiento, y yo espero que sobre la base\n    de esa programaci\u00f3n integral sepamos transmitir la confianza definitiva\n    al conjunto de los ciudadanos, porque nos interesa much\u00edsimo que todos\n    los que dependen y tienen en estos momentos inter\u00e9s en que se modernice\n    el corredor Barcelona-Puigcerd\u00e1 tengan la certeza de que en la\n    planificaci\u00f3n que tiene en marcha el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    garantizado el acondicionamiento en tiempos, en calidad y en niveles de\n    seguridad adecuados a los tiempos que vive el ferrocarril espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de manera muy particular me quiero referir a\n    la programaci\u00f3n de las actuaciones en el tramo alto de la l\u00ednea\n    Ripoll-Ribes de Freser-Alp-Puigcerd\u00e1, que es la que tiene mayores\n    necesidades y carencias, teniendo en cuenta que se ha avanzado mucho m\u00e1s\n    en el primer tramo incluido en el \u00e1rea de cercan\u00edas de Barcelona, que es\n    el Barcelona-Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la esperanza\n    est\u00e1 ya sembrada, la confianza ya est\u00e1 generada, hay un ambiente de\n    confianza y de cordialidad entre todos, en la reuni\u00f3n de los alcaldes se\n    propuso la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de la Generalitat de Catalu\u00f1a en el\n    grupo de trabajo que har\u00e1 el seguimiento, y yo espero que sobre la base\n    de esa programaci\u00f3n integral sepamos transmitir la confianza definitiva\n    al conjunto de los ciudadanos, porque nos interesa much\u00edsimo que todos\n    los que dependen y tienen en estos momentos inter\u00e9s en que se modernice\n    el corredor Barcelona-Puigcerd\u00e1 tengan la certeza de que en la\n    planificaci\u00f3n que tiene en marcha el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    garantizado el acondicionamiento en tiempos, en calidad y en niveles de\n    seguridad adecuados a los tiempos que vive el ferrocarril espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la esperanza\n    est\u00e1 ya sembrada, la confianza ya est\u00e1 generada, hay un ambiente de\n    confianza y de cordialidad entre todos, en la reuni\u00f3n de los alcaldes se\n    propuso la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de la Generalitat de Catalu\u00f1a en el\n    grupo de trabajo que har\u00e1 el seguimiento, y yo espero que sobre la base\n    de esa programaci\u00f3n integral sepamos transmitir la confianza definitiva\n    al conjunto de los ciudadanos, porque nos interesa much\u00edsimo que todos\n    los que dependen y tienen en estos momentos inter\u00e9s en que se modernice\n    el corredor Barcelona-Puigcerd\u00e1 tengan la certeza de que en la\n    planificaci\u00f3n que tiene en marcha el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    garantizado el acondicionamiento en tiempos, en calidad y en niveles de\n    seguridad adecuados a los tiempos que vive el ferrocarril espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 70, 71, 73, 164, 166, 169], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 6, 9, 10, 11, 13, 16, 18, 22, 23, 24, 26, 29, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 44, 49, 50, 53, 57, 58, 59, 60, 62, 64, 67, 69, 72, 74, 76, 78, 79, 80, 83, 85, 87, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 98, 99, 101, 103, 107, 111, 113, 114, 115, 116, 119, 121, 125, 131, 134, 136, 139, 141, 143, 144, 147, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 167, 170, 171, 172, 173, 174, 176, 179, 181], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 12, 14, 15, 17, 19, 20, 21, 25, 27, 41, 42, 43, 45, 46, 47, 48, 51, 52, 54, 55, 56, 65, 66, 68, 75, 77, 81, 82, 84, 86, 88, 97, 100, 102, 104, 105, 106, 108, 109, 110, 112, 117, 118, 120, 126, 127, 128, 129, 130, 132, 133, 145, 146, 148, 163, 165, 168, 175], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [28, 135, 137, 138], "party": "JOS\u00c9 ANTONIO LABORDETA SUB\u00cdAS", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [30, 32, 61, 63, 122, 123, 124, 140, 142, 177, 178, 180], "party": "Salvador Sed\u00f3 i Marsal", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}