{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Lara, como usted sabe, durante estos a\u00f1os en Espa\u00f1a se han destruido\n    m\u00e1s empleos y m\u00e1s r\u00e1pidamente que en cualquier pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea,\n    y eso quiere decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunas debilidades. ...\"", "\"... Se\u00f1or Lara, como usted sabe, durante estos a\u00f1os en Espa\u00f1a se han destruido\n    m\u00e1s empleos y m\u00e1s r\u00e1pidamente que en cualquier pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea,\n    y eso quiere decir que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunas debilidades. ...\"", "\"... En\n    estas circunstancias, podemos hacer dos cosas: una pol\u00edtica como la que\n    hemos hecho hasta ahora con unos cambios m\u00ednimos, lo que en el corto y en\n    el medio plazo nos llevar\u00eda a una situaci\u00f3n peor de la que estamos; o una\n    pol\u00edtica que corrija los desequilibrios que nos han\n    tra\u00eddo hasta aqu\u00ed, particularmente el d\u00e9ficit p\u00fablico y la falta de\n    competitividad de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Hemos optado por esta \u00faltima para ganar el medio plazo, para crear empleo\n    y mejorar la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Lara, con todos los\n    respetos, los problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se arreglan\n    cont\u00e1ndolos, se arreglan tomando decisiones y haciendo pol\u00edticas que sean\n    \u00fatiles para el crecimiento econ\u00f3mico y la generaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"...  Se\u00f1or Lara, con todos los\n    respetos, los problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola no se arreglan\n    cont\u00e1ndolos, se arreglan tomando decisiones y haciendo pol\u00edticas que sean\n    \u00fatiles para el crecimiento econ\u00f3mico y la generaci\u00f3n de empleo. ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a contenidos, no\n    concebimos, por ejemplo, lo que significa pasar del 15?% al 21?% las\n    retenciones de profesionales y aut\u00f3nomos, es aut\u00e9nticamente\n    confiscatorio. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 efectos tendr\u00e1 sobre la econom\u00eda los\n    ajustes que aprobaron ustedes el viernes? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico, como le he contestado a las\n    personas que antes me han preguntado; y, en segundo lugar, que la\n    econom\u00eda sea cada vez m\u00e1s flexible y competitiva, y el objetivo capital,\n    porque esos son objetivos instrumentales, es l\u00f3gicamente el crecimiento\n    econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... Ya s\u00e9, y ya lo he dicho en numerosas ocasiones, que los efectos no se van\n    a producir de manera inmediata, pero s\u00ed estamos sentando las bases para\n    que en Espa\u00f1a haya una recuperaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, mejore el\n    bienestar y se puedan crear puestos de trabajo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo estamos\n    haciendo con medidas, con reformas, con la reforma laboral, con la que\n    hemos mejorado la contrataci\u00f3n para incentivar la contrataci\u00f3n de\n    j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"contrato": [1, 2], "mercado laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los diferentes Gobiernos del Partido Popular y del Partido Socialista han\n    dejado a su suerte en los \u00faltimos veinte a\u00f1os a uno de los grupos m\u00e1s\n    d\u00e9biles del mercado laboral \u00fanicamente por inter\u00e9s electoral dej\u00e1ndoles\n    desprotegidos ante un sistema que les impide su desarrollo personal, su\n    emancipaci\u00f3n, sus expectativas de crear una familia, oblig\u00e1ndoles a\n    abandonar el pa\u00eds. ...\"", "\"... El 50?% de los j\u00f3venes que trabajan tienen\n    contrato temporal. ...\"", "\"... Para paliar ese drama nosotros defendemos el contrato\n    \u00fanico indefinido. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [1], "contratos indefinidos": [4], "contratos": [5], "reforma laboral": [0], "contrato indefinido": [6], "contrato": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo hemos\n    hecho con la reforma laboral, incentivando primero la contrataci\u00f3n\n    indefinida de j\u00f3venes a trav\u00e9s del contrato indefinido de apoyo a\n    emprendedores, que incentiva fiscalmente y bonifica la Seguridad Social a\n    los empleadores que contraten a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Lo hemos\n    hecho con la reforma laboral, incentivando primero la contrataci\u00f3n\n    indefinida de j\u00f3venes a trav\u00e9s del contrato indefinido de apoyo a\n    emprendedores, que incentiva fiscalmente y bonifica la Seguridad Social a\n    los empleadores que contraten a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Lo hemos\n    hecho con la reforma laboral, incentivando primero la contrataci\u00f3n\n    indefinida de j\u00f3venes a trav\u00e9s del contrato indefinido de apoyo a\n    emprendedores, que incentiva fiscalmente y bonifica la Seguridad Social a\n    los empleadores que contraten a los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Hemos mejorado el\n    contrato para la formaci\u00f3n y el aprendizaje para que los j\u00f3venes tengan\n    mayor oportunidad de formarse y de tener un empleo, y hemos abierto la\n    puerta, en coordinaci\u00f3n con el Ministerio de Educaci\u00f3n, a la formaci\u00f3n\n    dual con ese cambio. ...\"", "\"... Ya se han celebrado m\u00e1s de 43.000 contratos indefinidos de apoyo a\n    emprendedores y m\u00e1s del 52?% se ha cerrado con j\u00f3venes. ...\"", "\"... Ya se han celebrado m\u00e1s de 43.000 contratos indefinidos de apoyo a\n    emprendedores y m\u00e1s del 52?% se ha cerrado con j\u00f3venes. ...\"", "\"... Lo hemos\n    hecho con la reforma laboral, incentivando primero la contrataci\u00f3n\n    indefinida de j\u00f3venes a trav\u00e9s del contrato indefinido de apoyo a\n    emprendedores, que incentiva fiscalmente y bonifica la Seguridad Social a\n    los empleadores que contraten a los j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PUEDE EXPLICAR LA MINISTRA LA FILTRACI\u00d3N DE DATOS A LOS QUE HA\n    TENIDO ACCESO POR RAZ\u00d3N DE SU CARGO ...\""]}, {"words": {"datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, usted me pregunta por los datos a los que tengo acceso\n    desde que estoy en mi responsabilidad y yo le voy a contestar con toda\n    claridad con datos actualizados porque son los que reflejan la situaci\u00f3n\n    de un\n    pa\u00eds en emergencia econ\u00f3mica y social despu\u00e9s de ser gobernado por un\n    partido socialista (Rumores): 5 millones y medio de parados, el 50?% de\n    los j\u00f3venes sin empleo ni oportunidades y 1.700.000 familias que no\n    tienen hoy ingresos para empezar el mes. ...\"", "\"... Esos son los datos que preocupan\n    al Gobierno y a esta ministra; a ustedes solo les preocupan los datos de\n    su propio Partido Socialista. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2, 3, 4], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted ha utilizado su puesto para\n    conocer datos sobre este expediente y aumentar el sufrimiento de estos\n    trabajadores; usted ha hecho pol\u00edtica con esta informaci\u00f3n, pol\u00edtica de\n    bajo vuelo, pol\u00edtica de bajo precio, pol\u00edtica de la prescindible. ...\"", "\"... En todo caso, se\u00f1ora ministra, el\n    Partido Socialista efectivamente ha presentado un expediente de\n    regulaci\u00f3n de empleo, y bien que lo sentimos porque afecta a magn\u00edficos\n    trabajadores que han hecho mucho por este partido, que han trabajado muy\n    bien, como los miles de trabajadores que se est\u00e1n viendo afectados por\n    expedientes de regulaci\u00f3n de empleo en toda Espa\u00f1a y que lo est\u00e1n pasando\n    muy mal, que est\u00e1n sufriendo mucho. ...\"", "\"... Usted ha utilizado su puesto para\n    conocer datos sobre este expediente y aumentar el sufrimiento de estos\n    trabajadores; usted ha hecho pol\u00edtica con esta informaci\u00f3n, pol\u00edtica de\n    bajo vuelo, pol\u00edtica de bajo precio, pol\u00edtica de la prescindible. ...\"", "\"... Usted es la\n    ministra de Empleo de un pa\u00eds en el que hay millones de familias y\n    millones de trabajadores desempleados, y yo le pregunto, se\u00f1ora ministra:\n    \u00bfno le da verg\u00fcenza dedicar su tiempo a hacer expedientes de este tipo o\n    informes pol\u00edticos y no dedicar todo su esfuerzo a combatir el empleo? ...\"", "\"... Ustedes, el pasado s\u00e1bado adelantaron un d\u00eda la\n    terminaci\u00f3n de su congreso en Andaluc\u00eda y lo hicieron para no encontrarse\n    con colectivos y con trabajadores que est\u00e1n muy enfadados, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "trabajadores": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A m\u00ed, como ministra de Empleo, lo \u00fanico que\n    me preocupa de este tema es que ustedes han anunciado a bombo y platillo\n    que no van a aplicar la reforma laboral, y me preocupa. ...\"", "\"... Aqu\u00ed hay dos\n    cosas: primero, que no aplicar la reforma laboral es no cumplir la ley y\n    eso es grave y, segundo, que si aplican de verdad la reforma laboral -a\n    lo que yo les animo esta ma\u00f1ana- seguramente podr\u00e1n cambiar las\n    condiciones de trabajo de esos trabajadores que s\u00ed se lo merecen, podr\u00e1n\n    ajustar el gasto corriente para evitar despedir a ning\u00fan trabajador. ...\"", "\"... Le animo a que dialogue con ellos, a\n    que dialogue con el comit\u00e9 de empresa, a que se sienten con ellos, a que\n    apliquen la reforma laboral, la flexibilidad, la modificaci\u00f3n de las\n    condiciones de trabajo y no despidan a nadie, que van a dar muy mal\n    ejemplo a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Se\u00f1or Hernando, los hechos son los siguientes: la empresa Partido\n    Socialista ha puesto en marcha un expediente de regulaci\u00f3n de empleo que\n    afecta a m\u00e1s de un centenar de trabajadores, que es vox populi desde\n    febrero y que adem\u00e1s ha sido contado y comentado a veces por el se\u00f1or\n    L\u00f3pez, otras veces por el director gerente del PSOE e incluso por el\n    propio comit\u00e9 de empresa. ...\"", "\"... Aqu\u00ed hay dos\n    cosas: primero, que no aplicar la reforma laboral es no cumplir la ley y\n    eso es grave y, segundo, que si aplican de verdad la reforma laboral -a\n    lo que yo les animo esta ma\u00f1ana- seguramente podr\u00e1n cambiar las\n    condiciones de trabajo de esos trabajadores que s\u00ed se lo merecen, podr\u00e1n\n    ajustar el gasto corriente para evitar despedir a ning\u00fan trabajador. ...\"", "\"... Se\u00f1or Hernando, esto no es pol\u00edtica, son simplemente razones laborales;\n    la ministra de Empleo se preocupa por todos los trabajadores, tambi\u00e9n por\n    los del Partido Socialista. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este sentido perm\u00edtame que le\n    lea lo que dice la legislaci\u00f3n europea en relaci\u00f3n con el tratamiento de\n    las participaciones preferentes en casos de entidades que necesiten apoyo\n    p\u00fablico: La empresa y los titulares de participaciones deber\u00e1n contribuir\n    a la reestructuraci\u00f3n con sus propios recursos lo m\u00e1s posible, lo que\n    implica que los costes asociados a la reestructuraci\u00f3n no los soporte\n    solo el Estado sino tambi\u00e9n aquellos que invirtieron en el banco. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es su\n    obligaci\u00f3n y la nuestra establecer mediante ley una regulaci\u00f3n que\n    proh\u00edba la comercializaci\u00f3n de las preferentes a minoristas y elimine las\n    deducciones fiscales que pusieron ustedes cuando usted era secretario de\n    Econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"autonom\u00eda personal": [1], "personas dependientes": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le quiero recordar que nada m\u00e1s llegar al\n    Gobierno ustedes decidieron la paralizaci\u00f3n de la incorporaci\u00f3n al\n    Sistema de Dependencia de m\u00e1s de 400.000 personas dependientes moderados\n    que ya estaban valorados. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde que el Partido Popular lleg\u00f3 al Gobierno la Ley de\n    Autonom\u00eda Personal y Dependencia ha sido sistem\u00e1ticamente atacada desde\n    su propio departamento. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por eso este Gobierno piensa seguir\n    tomando decisiones, de acuerdo, como siempre, con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que nos permitan garantizar la atenci\u00f3n a las personas\n    dependientes que m\u00e1s lo necesiten. ...\""]}, {"words": {"social": [1], "personas mayores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le tengo que recordar que la inmensa mayor\u00eda son\n    personas mayores de sesenta y cinco a\u00f1os, personas mayores de ochenta\n    a\u00f1os y personas que tienen muy pocos recursos econ\u00f3micos, que la \u00fanica\n    ayuda que est\u00e1n recibiendo en este momento es gracias a la Ley de\n    Dependencia. ...\"", "\"... Esa ley que\n    usted cree que es tan ineficaz supone un enorme beneficio social para\n    muchas personas. ...\""]}, {"words": {"servicios sociales": [0], "personas mayores": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 f\u00e1cil es\n    dejar los servicios sociales en quiebra y venir aqu\u00ed a criticar a los que\n    tomamos medidas para garantizar su viabilidad y dar servicios a las\n    personas que m\u00e1s lo necesitan. ...\"", "\"... Eso es\n    lo que hemos hecho, hablar con el Cermi, con los agentes sociales y con\n    el Consejo de Personas Mayores y llegar a un acuerdo con la inmensa\n    mayor\u00eda de las comunidades aut\u00f3nomas para adoptar decisiones que\n    garanticen el mantenimiento del sistema,\n    porque ustedes, se\u00f1ora Jim\u00e9nez, ignoraron durante demasiado tiempo que la\n    ley no funcionaba como se preve\u00eda. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PUEDE VALORAR EL IMPACTO DE LOS RECORTES EN SANIDAD\n    SOBRE EL EMPOBRECIMIENTO DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1, 2, 3, 4], "salud": [6], "sanidad p\u00fablica": [5], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Han desmantelado el Sistema Nacional de Salud, han violado\n    la Constituci\u00f3n al suprimir la universalidad de la sanidad (Rumores), y\n    con ello han roto un sistema de cohesi\u00f3n social y de convivencia\n    construido desde la Transici\u00f3n y posteriormente durante todos estos a\u00f1os\n    de la democracia por todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... La valoraci\u00f3n de\n    mi grupo sobre los recortes que ha hecho en todo su departamento, en\n    sanidad, servicios sociales e igualdad, se la voy a contar a\n    continuaci\u00f3n. ...\"", "\"... Han desmantelado el Sistema Nacional de Salud, han violado\n    la Constituci\u00f3n al suprimir la universalidad de la sanidad (Rumores), y\n    con ello han roto un sistema de cohesi\u00f3n social y de convivencia\n    construido desde la Transici\u00f3n y posteriormente durante todos estos a\u00f1os\n    de la democracia por todos los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... \u00bfO me va a decir que los recortes en sanidad,\n    servicios sociales e igualdad calman a los llamados mercados? ...\"", "\"... Antes de\n    esta crisis, se\u00f1ora ministra, la presidenta de la Comunidad de Madrid ya\n    hab\u00eda empezado con el desmantelamiento de la sanidad p\u00fablica (Rumores). ...\"", "\"... Antes de\n    esta crisis, se\u00f1ora ministra, la presidenta de la Comunidad de Madrid ya\n    hab\u00eda empezado con el desmantelamiento de la sanidad p\u00fablica (Rumores). ...\"", "\"... Han desmantelado el Sistema Nacional de Salud, han violado\n    la Constituci\u00f3n al suprimir la universalidad de la sanidad (Rumores), y\n    con ello han roto un sistema de cohesi\u00f3n social y de convivencia\n    construido desde la Transici\u00f3n y posteriormente durante todos estos a\u00f1os\n    de la democracia por todos los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "servicios sanitarios": [2], "medicamentos": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ustedes eran un riesgo para el futuro de la sanidad y de los servicios\n    sociales, presumieron de una gran sanidad pero no pagaban sus facturas;\n    de hecho, una comunidad aut\u00f3noma ten\u00eda pendientes 750.000 facturas, y eso\n    significa empobrecer a la sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se lo\n    he dicho en muchas ocasiones, no hay mejor pol\u00edtica social que la\n    creaci\u00f3n de empleo y todas nuestras pol\u00edticas van encaminadas a generar\n    las condiciones necesarias para que Espa\u00f1a vuelva a crear empleo y con\n    ello garantizar la viabilidad de los servicios b\u00e1sicos de bienestar y,\n    por supuesto, tambi\u00e9n de la sanidad. ...\"", "\"... Imag\u00ednese los miles de\n    puestos de trabajo perdidos por culpa del impago de los servicios\n    sociales y servicios sanitarios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el mejor ejemplo de esto es que por primera\n    vez el coste farmac\u00e9utico para los parados sin prestaci\u00f3n es de cero\n    euros, no tendr\u00e1n que pagar por los medicamentos. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, en este paquete de medidas\n    tiene cambios en el impuesto sobre sociedades, cambios en la banca, en la\n    empresas bancarias, pero hay que estudi\u00e1rselo, se\u00f1or Tard\u00e0, hay que\n    conocerlo un poco. ...\"", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e0, yo le agradecer\u00eda un poquito menos de demagogia y que centre\n    m\u00e1s los contenidos de los discursos pol\u00edticos que se hacen en la C\u00e1mara\n    en estos momentos de crisis econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, lejos de haber reconocido esos cambios, y tambi\u00e9n los que\n    vendr\u00e1n ma\u00f1ana aqu\u00ed en forma de decreto-ley, esos cambios tambi\u00e9n tienen\n    un contenido de cambio para la fiscalidad sobre las empresas, sobre las\n    grandes corporaciones de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, \u00bfc\u00f3mo va a afectar la subida del IVA a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El fondo, en su informe sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    recomend\u00f3 que se subiera el IVA ya, y estamos siguiendo las\n    recomendaciones de la Comisi\u00f3n Europea cuando ha marcado ese programa de\n    estabilidad, esa senda de correcci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El fondo, en su informe sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    recomend\u00f3 que se subiera el IVA ya, y estamos siguiendo las\n    recomendaciones de la Comisi\u00f3n Europea cuando ha marcado ese programa de\n    estabilidad, esa senda de correcci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico en Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo va a haber\n    confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola, en su pol\u00edtica econ\u00f3mica, si cambian\n    cada mes de criterio en materia de pol\u00edtica impositiva? ...\"", "\"... Como aqu\u00ed queremos contar y decir la verdad, y esto va de certidumbre y va\n    de confianza, el problema m\u00e1s importante que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es la deuda financiera y bancaria, por encima de la deuda del sector\n    p\u00fablico, lo sabe perfectamente, y lo que van a hacer los espa\u00f1oles con su\n    esfuerzo, con la subida del IVA, es pagar esa deuda bancaria y esa deuda\n    financiera. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a haber\n    confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola, en su pol\u00edtica econ\u00f3mica, si cambian\n    cada mes de criterio en materia de pol\u00edtica impositiva? ...\"", "\"... Como aqu\u00ed queremos contar y decir la verdad, y esto va de certidumbre y va\n    de confianza, el problema m\u00e1s importante que tiene la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es la deuda financiera y bancaria, por encima de la deuda del sector\n    p\u00fablico, lo sabe perfectamente, y lo que van a hacer los espa\u00f1oles con su\n    esfuerzo, con la subida del IVA, es pagar esa deuda bancaria y esa deuda\n    financiera. ...\""]}, {"words": {"tropas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \n    LA POL\u00cdTICA ESTRAT\u00c9GICA DE DEFENSA Y LA PRESENCIA DE TROPAS ESPA\u00d1OLAS EN\n    EL EXTERIOR.  ...\"", "\"... \n    LA POL\u00cdTICA ESTRAT\u00c9GICA DE DEFENSA Y LA PRESENCIA DE TROPAS ESPA\u00d1OLAS EN\n    EL EXTERIOR.  ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [45, 46], "seguridad": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "militares": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "militar": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Presentamos esta interpelaci\u00f3n porque entendemos que en esta situaci\u00f3n de\n    crisis, esta situaci\u00f3n de emergencia que vivimos, en la que la ciudadan\u00eda\n    est\u00e1 sufriendo\n    las mayores agresiones que se pod\u00edan esperar, tambi\u00e9n ten\u00eda que haber un\n    espacio para que este Pleno pudiese debatir sobre seguridad y sobre\n    defensa. ...\"", "\"... En primer lugar, porque entendemos que es necesaria una\n    reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo organizamos algo tan importante como es nuestra\n    propia defensa y c\u00f3mo participamos desde Espa\u00f1a un hacer el mundo m\u00e1s\n    seguro o m\u00e1s inseguro, pero tambi\u00e9n porque la implicaci\u00f3n de Espa\u00f1a en un\n    esquema como es la OTAN, que es algo m\u00e1s que un esquema militar, es el\n    armaz\u00f3n que defiende a los mercados, tiene tambi\u00e9n una relaci\u00f3n directa\n    con la agravaci\u00f3n de la crisis que sufren millones de espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Queremos empezar se\u00f1alando que, como les dijimos ayer, para nosotros no es\n    lo mismo seguridad que defensa. ...\"", "\"... Entendemos que la seguridad es mucho m\u00e1s\n    que simplemente la defensa de Espa\u00f1a; por eso creemos que es una pol\u00edtica\n    en la que se tiene que implicar todo el Gobierno. ...\"", "\"... Para nosotros es empezar por la defensa de la\n    soberan\u00eda nacional, por la defensa de la democracia, por la defensa de\n    unas mejores condiciones de vida para los ciudadanos y las ciudadanas de\n    este pa\u00eds. ...\"", "\"... Hoy vemos c\u00f3mo eso se hace realidad\n    en los conflictos, que no se hacen, como le dec\u00eda, en defensa de nuestra\n    seguridad, sino defendiendo intereses muy concretos, que es subordinar\n    los recursos de cualquier naci\u00f3n a las estrategias militares de\n    seguridad. ...\"", "\"... En el \u00e1mbito internacional, la defensa colectiva sigue descansando, como\n    ya le he dicho, plenamente en la OTAN, apoyando y sum\u00e1ndose al esfuerzo\n    de armamento\n    que lidera la OTAN. ...\"", "\"... La\n    pol\u00edtica europea de seguridad y defensa sigue estando exclusivamente para\n    desarrollar las capacidades militares que continuamente demanda la OTAN;\n    no hay una pol\u00edtica europea de seguridad y defensa en el marco de la\n    OTAN. ...\"", "\"... Solamente fuera de la OTAN Europa podr\u00eda tener una pol\u00edtica propia\n    de seguridad y defensa, y eso es lo que le reclamamos. ...\"", "\"... Creemos que hace falta y que es posible otra pol\u00edtica de defensa que pase\n    por cuestionarnos las misiones espa\u00f1olas en el exterior -a las que\n    brevemente me referir\u00e9-, misiones que, para empezar, suponen un coste\n    econ\u00f3mico que no tiene ninguna otra compensaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por eso creemos que es posible\n    otra pol\u00edtica de seguridad sobre la que basar la pol\u00edtica de defensa. ...\"", "\"... Nos\n    preocupa la seguridad, nos preocupa que haya un mundo m\u00e1s seguro, por eso\n    presentaremos una moci\u00f3n cuando corresponda en la que intentaremos\n    demostrar que es posible otra pol\u00edtica de paz, que es posible otra\n    pol\u00edtica de defensa para avanzar en un mundo mucho m\u00e1s humano y mucho m\u00e1s\n    pac\u00edfico. ...\"", "\"... Se plantean los problemas no en las causas\n    sino en sus consecuencias, por eso se justifican nuevas intervenciones\n    militares que se presentan como humanitarias cuando no suponen ni m\u00e1s ni\n    menos que asegurar el rearme militar. ...\"", "\"... En esta visi\u00f3n de la seguridad no son ajenas las nuevas doctrinas\n    militares que han ido apareciendo, eso s\u00ed, al calor de lo que ya nadie\n    duda que ha sido un fracaso, como han sido las intervenciones militares\n    en Irak y en Afganist\u00e1n. ...\"", "\"... A estas alturas nadie puede reconocer que no\n    haya sido un fracaso para grandes ej\u00e9rcitos, que ni siquiera han\n    conseguido los objetivos militares que se propon\u00edan; eso s\u00ed, han\n    conseguido su objetivo a la hora de apropiarse de recursos naturales de\n    esos territorios. ...\"", "\"... Estos\n    nuevos manuales tratan de un acercamiento integral de la pol\u00edtica, de la\n    econom\u00eda con los esfuerzos militares. ...\"", "\"... Hoy vemos c\u00f3mo eso se hace realidad\n    en los conflictos, que no se hacen, como le dec\u00eda, en defensa de nuestra\n    seguridad, sino defendiendo intereses muy concretos, que es subordinar\n    los recursos de cualquier naci\u00f3n a las estrategias militares de\n    seguridad. ...\"", "\"... Ya dec\u00edamos en los \u00faltimos Presupuestos Generales del Estado\n    que no pon\u00edan ustedes en cuesti\u00f3n el esfuerzo militar que se hab\u00eda\n    realizado en anteriores legislaturas; un esfuerzo que se traduce en un\n    gasto militar sostenido y excesivo, que presenta unos gastos militares\n    como si fuesen gastos de naturaleza productiva o beneficiosos para\n    nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Por eso, lo que le planteamos no es mandar al paro a los que trabajan en\n    industrias militares, sino reconvertir esas industrias militares para que\n    generen mucha mayor riqueza. ...\"", "\"... La\n    pol\u00edtica europea de seguridad y defensa sigue estando exclusivamente para\n    desarrollar las capacidades militares que continuamente demanda la OTAN;\n    no hay una pol\u00edtica europea de seguridad y defensa en el marco de la\n    OTAN. ...\"", "\"... Tampoco ser\u00e1\n    posible mientras el grueso de los recursos de nuestro pa\u00eds se destinen a\n    aumentar nuestras capacidades militares, a intentar blindar nuestro mundo\n    frente a amenazas exteriores que nosotros mismos estamos contribuyendo a\n    alimentar. ...\"", "\"... Resulta discutible que las v\u00edas militares sean eficaces, y usted lo sabe,\n    pero \u00bfa qu\u00e9 contribuyen? ...\"", "\"... Nosotros pensamos que ese no\n    es el camino, que el camino es el contrario: que se invierta el triple en\n    ayuda humanitaria que en gastos militares. ...\"", "\"... Presentamos esta interpelaci\u00f3n porque entendemos que en esta situaci\u00f3n de\n    crisis, esta situaci\u00f3n de emergencia que vivimos, en la que la ciudadan\u00eda\n    est\u00e1 sufriendo\n    las mayores agresiones que se pod\u00edan esperar, tambi\u00e9n ten\u00eda que haber un\n    espacio para que este Pleno pudiese debatir sobre seguridad y sobre\n    defensa. ...\"", "\"... Queremos empezar se\u00f1alando que, como les dijimos ayer, para nosotros no es\n    lo mismo seguridad que defensa. ...\"", "\"... Entendemos que la seguridad es mucho m\u00e1s\n    que simplemente la defensa de Espa\u00f1a; por eso creemos que es una pol\u00edtica\n    en la que se tiene que implicar todo el Gobierno. ...\"", "\"... La mejor pol\u00edtica de seguridad es la\n    preventiva, pero no esa en la que se trata de disparar primero, sino la\n    que intenta que no haya condiciones para la guerra, la que intenta hacer\n    un mundo m\u00e1s justo, m\u00e1s solidario y que evite las condiciones para la\n    guerra. ...\"", "\"... Por eso queremos definir bien qu\u00e9 es\n    pol\u00edtica de seguridad. ...\"", "\"... Un apunte indicativo, se\u00f1or ministro, es c\u00f3mo se plantean, y usted lo\n    sabe, los riesgo y amenazas a nuestra seguridad. ...\"", "\"... Se habla de seguridad\n    nacional cuando en realidad lo que se persigue es preservar los recursos\n    en beneficio del primer mundo. ...\"", "\"... En esta visi\u00f3n de la seguridad no son ajenas las nuevas doctrinas\n    militares que han ido apareciendo, eso s\u00ed, al calor de lo que ya nadie\n    duda que ha sido un fracaso, como han sido las intervenciones militares\n    en Irak y en Afganist\u00e1n. ...\"", "\"... Hoy vemos c\u00f3mo eso se hace realidad\n    en los conflictos, que no se hacen, como le dec\u00eda, en defensa de nuestra\n    seguridad, sino defendiendo intereses muy concretos, que es subordinar\n    los recursos de cualquier naci\u00f3n a las estrategias militares de\n    seguridad. ...\"", "\"... La\n    pol\u00edtica europea de seguridad y defensa sigue estando exclusivamente para\n    desarrollar las capacidades militares que continuamente demanda la OTAN;\n    no hay una pol\u00edtica europea de seguridad y defensa en el marco de la\n    OTAN. ...\"", "\"... Solamente fuera de la OTAN Europa podr\u00eda tener una pol\u00edtica propia\n    de seguridad y defensa, y eso es lo que le reclamamos. ...\"", "\"... Usted afirma una y\n    otra vez el compromiso con la OTAN; nosotros seguimos defendiendo lo\n    contrario, la salida de Espa\u00f1a de la OTAN, porque entendemos sinceramente\n    que es necesario un cambio que articule una estrategia diferente de\n    seguridad, que ubique al ser humano en el centro de la pol\u00edtica, en el\n    centro de la seguridad del mundo, porque entendemos que la pol\u00edtica de\n    globalizaci\u00f3n neoliberal en los \u00e1mbitos pol\u00edtico, econ\u00f3mico, social y\n    cultural est\u00e1 provocando inseguridad, est\u00e1 provocando conflicto, y eso,\n    se\u00f1or ministro, no es posible en el marco de la OTAN. ...\"", "\"... Como le dec\u00eda,\n    por la paz no se trabaja desde la guerra, por la paz se trabaja\n    fomentando la paz, fomentando la seguridad humana y que haya personas y\n    pueblos que puedan vivir sin ese temor y siendo fundamentalmente due\u00f1os\n    de su propia riqueza. ...\"", "\"... Por eso creemos que es posible\n    otra pol\u00edtica de seguridad sobre la que basar la pol\u00edtica de defensa. ...\"", "\"... Nos\n    preocupa la seguridad, nos preocupa que haya un mundo m\u00e1s seguro, por eso\n    presentaremos una moci\u00f3n cuando corresponda en la que intentaremos\n    demostrar que es posible otra pol\u00edtica de paz, que es posible otra\n    pol\u00edtica de defensa para avanzar en un mundo mucho m\u00e1s humano y mucho m\u00e1s\n    pac\u00edfico. ...\"", "\"... En primer lugar, porque entendemos que es necesaria una\n    reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo organizamos algo tan importante como es nuestra\n    propia defensa y c\u00f3mo participamos desde Espa\u00f1a un hacer el mundo m\u00e1s\n    seguro o m\u00e1s inseguro, pero tambi\u00e9n porque la implicaci\u00f3n de Espa\u00f1a en un\n    esquema como es la OTAN, que es algo m\u00e1s que un esquema militar, es el\n    armaz\u00f3n que defiende a los mercados, tiene tambi\u00e9n una relaci\u00f3n directa\n    con la agravaci\u00f3n de la crisis que sufren millones de espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Desde esta perspectiva plantean ustedes esa amenaza, pero\n    nada nos dicen de una amenaza que viene de un mundo que se intenta\n    globalizar en el neoliberalismo, de un mundo que concentra la tecnolog\u00eda,\n    la riqueza, el poder militar y el poder pol\u00edtico en una parte peque\u00f1a del\n    planeta, planteando que el resto del mismo es terreno a conquistar,\n    terreno a dominar. ...\"", "\"... Se plantean los problemas no en las causas\n    sino en sus consecuencias, por eso se justifican nuevas intervenciones\n    militares que se presentan como humanitarias cuando no suponen ni m\u00e1s ni\n    menos que asegurar el rearme militar. ...\"", "\"... Ya dec\u00edamos en los \u00faltimos Presupuestos Generales del Estado\n    que no pon\u00edan ustedes en cuesti\u00f3n el esfuerzo militar que se hab\u00eda\n    realizado en anteriores legislaturas; un esfuerzo que se traduce en un\n    gasto militar sostenido y excesivo, que presenta unos gastos militares\n    como si fuesen gastos de naturaleza productiva o beneficiosos para\n    nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Por este motivo no queremos que haya bases\n    de Estados Unidos en nuestro pa\u00eds, bases que incluso llegan, como en el\n    caso de la base de Mor\u00f3n, a subarrendar a empresas norteamericanas que\n    intentan utilizar la polic\u00eda militar en contra de los trabajadores\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... \u00bfSabe usted que se ha dedicado m\u00e1s del triple de\n    recursos a la intervenci\u00f3n militar que a la ayuda humanitaria? ...\"", "\"... \u00bfUsted\n    cree que es normal que el mundo dedique m\u00e1s del triple a la cuesti\u00f3n\n    militar que a la ayuda humanitaria del pueblo de Somalia? ...\"", "\"... En primer lugar, porque entendemos que es necesaria una\n    reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo organizamos algo tan importante como es nuestra\n    propia defensa y c\u00f3mo participamos desde Espa\u00f1a un hacer el mundo m\u00e1s\n    seguro o m\u00e1s inseguro, pero tambi\u00e9n porque la implicaci\u00f3n de Espa\u00f1a en un\n    esquema como es la OTAN, que es algo m\u00e1s que un esquema militar, es el\n    armaz\u00f3n que defiende a los mercados, tiene tambi\u00e9n una relaci\u00f3n directa\n    con la agravaci\u00f3n de la crisis que sufren millones de espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por este motivo no queremos que haya bases\n    de Estados Unidos en nuestro pa\u00eds, bases que incluso llegan, como en el\n    caso de la base de Mor\u00f3n, a subarrendar a empresas norteamericanas que\n    intentan utilizar la polic\u00eda militar en contra de los trabajadores\n    espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"tropas": [21], "seguridad": [15, 16, 17, 18, 19], "defensa nacional": [14], "operaciones": [23, 24], "misi\u00f3n": [20], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "militares": [13], "militar": [22]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, ayer comparec\u00ed ante la Comisi\u00f3n de Defensa de esta C\u00e1mara para\n    explicar las l\u00edneas generales de la defensa y de lo que va a ser la\n    directiva de defensa nacional que, como saben ustedes, es la que\n    establece las pautas sobre las que se va a apoyar durante estos cuatro\n    a\u00f1os, durante la duraci\u00f3n de la legislatura, la defensa nacional. ...\"", "\"... Habl\u00e9\n    tambi\u00e9n de la necesidad y de la oportunidad que tenemos entre todos de\n    poder establecer una pol\u00edtica de defensa consensuada, habida cuenta de la\n    importancia que tiene la defensa como pol\u00edtica de Estado y la necesidad\n    que tiene de una proyecci\u00f3n a largo plazo de determinadas decisiones\n    pol\u00edticas que si no sufren variaciones que en nada ayudan a la pol\u00edtica\n    de defensa. ...\"", "\"... En la primera comparecencia que tuve ante la Comisi\u00f3n le dije a su se\u00f1or\u00eda\n    que estaba seguro de que a lo largo de la legislatura coincidir\u00edamos al\n    menos en alguna cosa, y ayer y hoy hemos coincidido en una cosa muy\n    importante como es el hecho de que la defensa se construye primero desde\n    un an\u00e1lisis riguroso de la seguridad, del escenario de riesgo y amenaza,\n    y a partir de ah\u00ed, en la medida de lo posible, se construye la defensa. ...\"", "\"... Voy a hablar un segundo de los gastos de defensa. ...\"", "\"... Los gastos de defensa en\n    Espa\u00f1a son end\u00e9micamente bajos en relaci\u00f3n con los de los pa\u00edses con los\n    que estamos aliados o con los que tenemos alguna relaci\u00f3n bilateral. ...\"", "\"... Eso\n    nos preocupa porque es muy dif\u00edcil gestionar una defensa eficiente con\n    una situaci\u00f3n presupuestaria muy complicada, sin perjuicio de que la\n    defensa, los militares y los que llevamos la responsabilidad pol\u00edtica\n    somos muy conscientes de que en este momento Espa\u00f1a, como otros pa\u00edses\n    del mundo -pa\u00edses del \u00e1mbito avanzado del mundo-, tiene que hacer una\n    serie de sacrificios. ...\"", "\"... Si nos paramos a ver los gastos de defensa que hay en el mundo,\n    adem\u00e1s de los pa\u00edses de la OTAN y del entorno europeo, resulta que hay\n    pa\u00edses que est\u00e1n incrementando sus presupuestos de manera exponencial, y\n    algunos de ellos tienen que ver con \u00e1reas donde no es precisamente un\n    r\u00e9gimen de libertades, de democracia y de bienestar social el que est\u00e1\n    establecido sino todo lo contrario, y esos pa\u00edses est\u00e1n en la mente de\n    todos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cuanto a los\n    peligros que tiene que atender la defensa -peligros en el sentido de\n    situaci\u00f3n de inestabilidad-, no hay m\u00e1s que ver lo que est\u00e1 pasando en el\n    arco mediterr\u00e1neo, tanto en el cercano Oriente como en la propia costa\n    norte de \u00c1frica, para ver que all\u00ed se est\u00e1n produciendo situaciones de\n    inestabilidad que a Espa\u00f1a, aunque sea por pura cercan\u00eda geogr\u00e1fica, le\n    preocupan especialmente y a este Gobierno tambi\u00e9n, y no solamente a este\n    Gobierno, sino tambi\u00e9n al Gobierno franc\u00e9s y al Gobierno italiano, por\n    ejemplo; por eso estamos desarrollando pol\u00edticas de an\u00e1lisis de la\n    situaci\u00f3n en la zona del Sahel, sin ir m\u00e1s lejos, o en Somalia. ...\"", "\"... No podemos\n    separar la pol\u00edtica de defensa de otras pol\u00edticas que est\u00e1 haciendo el\n    Gobierno de ayuda a los pa\u00edses con necesidades. ...\"", "\"... Los ejes en los que Espa\u00f1a va a basar su defensa, como dije ayer en mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa, que incluyen en ese escenario\n    de riesgo y amenaza por primera vez, como en otros pa\u00edses, el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, tienen que ver con el personal, con los recursos materiales, y\n    los recursos materiales tienen que ver con la industria de defensa, que\n    es muy importante no solamente por la generaci\u00f3n de puestos de trabajo de\n    alt\u00edsima cualificaci\u00f3n sino porque atienden tambi\u00e9n a la defensa\n    nacional, como pasa en todos los pa\u00edses civilizados, con las\n    infraestructuras, con el an\u00e1lisis de las operaciones en el exterior que,\n    como ya anunci\u00e9 ayer, tienen tres columnas sobre las que se basan;\n    primero, el cumplimiento de la misi\u00f3n; segundo, el cumplimiento de\n    nuestros compromisos con nuestros aliados, y tercero, la seguridad de\n    nuestras tropas all\u00ed ante cualquier movimiento que se pueda hacer. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted un ejercicio dial\u00e9ctico interesante cuando ha\n    dicho que menor gasto en defensa, pero que a la vez reconvirtamos las\n    empresas de defensa en otros \u00e1mbitos tambi\u00e9n productivos pero que no sean\n    de la industria de defensa. ...\"", "\"... Yo le vuelvo a decir que la industria de\n    defensa tiene unos puestos de trabajo important\u00edsimos, que hay\n    parlamentarios que nos est\u00e1n pidiendo reducci\u00f3n en el gasto de defensa y\n    a veces tambi\u00e9n est\u00e1n pidiendo nuevos programas -algunos\n    est\u00e1n en su grupo parlamentario-, pero, se\u00f1or\u00eda, ese proceso de\n    reconversi\u00f3n de una industria de defensa en un mundo ut\u00f3pico, donde la\n    defensa ya dejase de ser necesaria, incluso entonces -si eso alguna vez\n    ocurriera- ser\u00eda un proceso largu\u00edsimo en el que obviamente se perder\u00eda\n    mercado y, por tanto, una fuerza laboral importante desde el punto de\n    vista cualitativo y tambi\u00e9n cuantitativo. ...\"", "\"... Atalanta -ya\n    se lo he contado, se\u00f1or\u00eda- y creo que la defensa de Espa\u00f1a tiene en estos\n    momentos una estructura que hay que reordenar en funci\u00f3n de un nuevo\n    escenario, de una situaci\u00f3n econ\u00f3mica, y en esa reordenaci\u00f3n yo he\n    llamado a la sensibilidad de todos para que podamos buscar un consenso\n    que es necesario o por lo menos prudente, una pol\u00edtica que tiene que ir\n    m\u00e1s all\u00e1 y va siempre m\u00e1s all\u00e1 de una legislatura o un corto plazo. ...\"", "\"... Eso\n    nos preocupa porque es muy dif\u00edcil gestionar una defensa eficiente con\n    una situaci\u00f3n presupuestaria muy complicada, sin perjuicio de que la\n    defensa, los militares y los que llevamos la responsabilidad pol\u00edtica\n    somos muy conscientes de que en este momento Espa\u00f1a, como otros pa\u00edses\n    del mundo -pa\u00edses del \u00e1mbito avanzado del mundo-, tiene que hacer una\n    serie de sacrificios. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ayer comparec\u00ed ante la Comisi\u00f3n de Defensa de esta C\u00e1mara para\n    explicar las l\u00edneas generales de la defensa y de lo que va a ser la\n    directiva de defensa nacional que, como saben ustedes, es la que\n    establece las pautas sobre las que se va a apoyar durante estos cuatro\n    a\u00f1os, durante la duraci\u00f3n de la legislatura, la defensa nacional. ...\"", "\"... En la primera comparecencia que tuve ante la Comisi\u00f3n le dije a su se\u00f1or\u00eda\n    que estaba seguro de que a lo largo de la legislatura coincidir\u00edamos al\n    menos en alguna cosa, y ayer y hoy hemos coincidido en una cosa muy\n    importante como es el hecho de que la defensa se construye primero desde\n    un an\u00e1lisis riguroso de la seguridad, del escenario de riesgo y amenaza,\n    y a partir de ah\u00ed, en la medida de lo posible, se construye la defensa. ...\"", "\"... Son\n    bajos desde el punto de vista de la participaci\u00f3n de esos gastos en el\n    producto interior bruto, que es el 0,59 del producto interior bruto para\n    el a\u00f1o 2012, lo que nos hace estar en una situaci\u00f3n complicada en los\n    foros internacionales, en los que tenemos que compartir responsabilidades\n    en cuanto a la seguridad tanto de Espa\u00f1a como de los pa\u00edses aliados. ...\"", "\"... Mientras tanto, mientras se logran esos objetivos, hay\n    que mantener una seguridad que, como sabe su se\u00f1or\u00eda perfectamente bien\n    -y as\u00ed lo ha dicho-, es un prius para cualquier organizaci\u00f3n social que\n    pretenda generar bienestar social a sus ciudadanos. ...\"", "\"... Los ejes en los que Espa\u00f1a va a basar su defensa, como dije ayer en mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa, que incluyen en ese escenario\n    de riesgo y amenaza por primera vez, como en otros pa\u00edses, el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, tienen que ver con el personal, con los recursos materiales, y\n    los recursos materiales tienen que ver con la industria de defensa, que\n    es muy importante no solamente por la generaci\u00f3n de puestos de trabajo de\n    alt\u00edsima cualificaci\u00f3n sino porque atienden tambi\u00e9n a la defensa\n    nacional, como pasa en todos los pa\u00edses civilizados, con las\n    infraestructuras, con el an\u00e1lisis de las operaciones en el exterior que,\n    como ya anunci\u00e9 ayer, tienen tres columnas sobre las que se basan;\n    primero, el cumplimiento de la misi\u00f3n; segundo, el cumplimiento de\n    nuestros compromisos con nuestros aliados, y tercero, la seguridad de\n    nuestras tropas all\u00ed ante cualquier movimiento que se pueda hacer. ...\"", "\"... Por tanto, nosotros, dentro de esas\n    tres bases, vamos a seguir haciendo ese esfuerzo en cumplimiento de ese\n    proyecto de Espa\u00f1a que todos queremos como pa\u00eds respetable, aceptable en\n    la comunidad desarrollada de las naciones, responsable de la seguridad en\n    el mundo y tambi\u00e9n del bienestar. ...\"", "\"... Los ejes en los que Espa\u00f1a va a basar su defensa, como dije ayer en mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa, que incluyen en ese escenario\n    de riesgo y amenaza por primera vez, como en otros pa\u00edses, el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, tienen que ver con el personal, con los recursos materiales, y\n    los recursos materiales tienen que ver con la industria de defensa, que\n    es muy importante no solamente por la generaci\u00f3n de puestos de trabajo de\n    alt\u00edsima cualificaci\u00f3n sino porque atienden tambi\u00e9n a la defensa\n    nacional, como pasa en todos los pa\u00edses civilizados, con las\n    infraestructuras, con el an\u00e1lisis de las operaciones en el exterior que,\n    como ya anunci\u00e9 ayer, tienen tres columnas sobre las que se basan;\n    primero, el cumplimiento de la misi\u00f3n; segundo, el cumplimiento de\n    nuestros compromisos con nuestros aliados, y tercero, la seguridad de\n    nuestras tropas all\u00ed ante cualquier movimiento que se pueda hacer. ...\"", "\"... Los ejes en los que Espa\u00f1a va a basar su defensa, como dije ayer en mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa, que incluyen en ese escenario\n    de riesgo y amenaza por primera vez, como en otros pa\u00edses, el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, tienen que ver con el personal, con los recursos materiales, y\n    los recursos materiales tienen que ver con la industria de defensa, que\n    es muy importante no solamente por la generaci\u00f3n de puestos de trabajo de\n    alt\u00edsima cualificaci\u00f3n sino porque atienden tambi\u00e9n a la defensa\n    nacional, como pasa en todos los pa\u00edses civilizados, con las\n    infraestructuras, con el an\u00e1lisis de las operaciones en el exterior que,\n    como ya anunci\u00e9 ayer, tienen tres columnas sobre las que se basan;\n    primero, el cumplimiento de la misi\u00f3n; segundo, el cumplimiento de\n    nuestros compromisos con nuestros aliados, y tercero, la seguridad de\n    nuestras tropas all\u00ed ante cualquier movimiento que se pueda hacer. ...\"", "\"... Nosotros\n    tenemos que saber que en una situaci\u00f3n de dificultades econ\u00f3micas, de\n    restricciones econ\u00f3micas, nuestra presencia en la OTAN o en la Uni\u00f3n\n    Europea es muy importante, siempre teniendo en cuenta que tiene una\n    enorme capacidad de disuasi\u00f3n, es decir, de tratar de impedir que pueda\n    haber cualquier tipo de amenaza precisamente por la existencia de una\n    capacidad militar suficiente para hacerla frente, sin que ocurra el hecho\n    de tener que hacer uso de ella, pero tambi\u00e9n porque esas capacidades que\n    se desarrollan en las alianzas tienen que ser desempe\u00f1adas por todos en\n    la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en la que estamos. ...\"", "\"... Los ejes en los que Espa\u00f1a va a basar su defensa, como dije ayer en mi\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Defensa, que incluyen en ese escenario\n    de riesgo y amenaza por primera vez, como en otros pa\u00edses, el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, tienen que ver con el personal, con los recursos materiales, y\n    los recursos materiales tienen que ver con la industria de defensa, que\n    es muy importante no solamente por la generaci\u00f3n de puestos de trabajo de\n    alt\u00edsima cualificaci\u00f3n sino porque atienden tambi\u00e9n a la defensa\n    nacional, como pasa en todos los pa\u00edses civilizados, con las\n    infraestructuras, con el an\u00e1lisis de las operaciones en el exterior que,\n    como ya anunci\u00e9 ayer, tienen tres columnas sobre las que se basan;\n    primero, el cumplimiento de la misi\u00f3n; segundo, el cumplimiento de\n    nuestros compromisos con nuestros aliados, y tercero, la seguridad de\n    nuestras tropas all\u00ed ante cualquier movimiento que se pueda hacer. ...\"", "\"... Teniendo en cuenta esas premisas, estamos -ya lo he dicho antes-\n    analizando ante esta C\u00e1mara cu\u00e1l es la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en esas\n    operaciones. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [6, 7, 8], "operaciones": [11], "militares": [3, 4, 5], "militar": [9, 10], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted pide consenso, cosa que le honra, pero es evidente\n    que para eso usted tendr\u00eda que tener capacidad para ser responsable de\n    las decisiones que sobre pol\u00edtica de defensa se toman. ...\"", "\"... Nosotros queremos una\n    pol\u00edtica de defensa y de seguridad propia de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por eso plantearemos una moci\u00f3n en la que\n    intentaremos demostrar que es necesaria y posible otra pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"", "\"... En los despachos donde se toman\n    las decisiones de la OTAN, en el Pent\u00e1gono, lo que prevalecen son los\n    intereses de los lobbies, los intereses de quienes realmente sacan\n    provecho en las operaciones militares. ...\"", "\"... Usted ha hablado de gastos\n    militares; nosotros le hicimos cuentas en los Presupuestos Generales del\n    Estado y se las haremos en los pr\u00f3ximos, porque entendemos que es posible\n    la reducci\u00f3n desde otra pol\u00edtica. ...\"", "\"... El problema\n    es que no se avanza, el problema es que hoy en Somalia no se ha avanzado\n    nada m\u00e1s que el triple de gastos militares en lugar de que haya el triple\n    de ayuda humanitaria, y solamente el 3?% de las intervenciones de piratas\n    pueden ser perseguidas o intervenidas. ...\"", "\"... Por\n    tanto, hay una doble vara de medir entre quienes son aliados y son libres\n    para todo, hasta para ser buenos compradores de armas, y quienes est\u00e1n en\n    la lista negra -hecha con toda seguridad no por usted ni por su\n    Gobierno-, que es a los que hay que aislar, a los que hay que combatir. ...\"", "\"... Nosotros queremos una\n    pol\u00edtica de defensa y de seguridad propia de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... All\u00ed no ha fracasado con toda\n    seguridad quien vende las armas, que posiblemente las venda a unos y a\n    otros, pero tiene nombre y apellidos y\n    usted seguramente lo conoce mejor que yo. ...\"", "\"... No son los gastos que se derivan del\n    mantenimiento de la industria militar propia espa\u00f1ola los que m\u00e1s\n    abultan, son otros que usted bien sabe; son esos compromisos que usted\n    asume y que nada van a aportar realmente, pero que s\u00ed van a suponer\n    muchos gastos. ...\"", "\"... Usted viene a se\u00f1alar de\n    nuevo el ejemplo de Atalanta y nos dice que mientras no se consigan unos\n    determinados objetivos hay que mantener la presi\u00f3n militar. ...\"", "\"... En los despachos donde se toman\n    las decisiones de la OTAN, en el Pent\u00e1gono, lo que prevalecen son los\n    intereses de los lobbies, los intereses de quienes realmente sacan\n    provecho en las operaciones militares. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [8], "seguridad": [3], "defensa": [1, 2], "fuerzas armadas espa\u00f1olas": [5], "espa\u00f1oles": [6, 7], "misi\u00f3n": [4], "fuerzas armadas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El pueblo afgano -por lo menos\n    en lo que a las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y a este ministro le han dicho\n    cuando ha estado all\u00ed- est\u00e1 encantado con la misi\u00f3n que estamos\n    celebrando all\u00ed, que deja de tenerles sojuzgados como han estado durante\n    much\u00edsimos a\u00f1os por unos y por otros. ...\"", "\"... Por lo tanto, Espa\u00f1a est\u00e1 aliada con los pa\u00edses que defienden esos\n    principios y es corresponsable de la defensa de esos principios. ...\"", "\"... En cuanto a los gastos de defensa lamento decirle -ya que lo ha mencionado\n    usted-, en cuanto a la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en Afganist\u00e1n, que\n    comparar los gastos de defensa que, por ejemplo, ten\u00eda la Uni\u00f3n\n    Sovi\u00e9tica, que tiene Corea del Norte, la misma Cuba, China y los\n    crecimientos permanentes sobre esos gastos de defensa que estamos\n    viviendo en estos a\u00f1os realmente no resiste cualquier an\u00e1lisis sobre qu\u00e9\n    se pretende, precisamente, con esos presupuestos en esos pa\u00edses. ...\"", "\"... Yo creo que el mundo\n    es el que es y no el que nos gustar\u00eda que fuera, y la responsabilidad de\n    los Gobiernos y de toda persona sensata es atender al mundo, a la\n    realidad, y la realidad que hoy se nos muestra en el mundo es una\n    realidad en la que los Gobiernos, los que sean, los que est\u00e9n al frente\n    de un pa\u00eds como Espa\u00f1a, tienen la obligaci\u00f3n de mirar, de atender y de\n    proporcionar la seguridad que en cada momento su poblaci\u00f3n y su pa\u00eds\n    demanden. ...\"", "\"... El pueblo afgano -por lo menos\n    en lo que a las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y a este ministro le han dicho\n    cuando ha estado all\u00ed- est\u00e1 encantado con la misi\u00f3n que estamos\n    celebrando all\u00ed, que deja de tenerles sojuzgados como han estado durante\n    much\u00edsimos a\u00f1os por unos y por otros. ...\"", "\"... El pueblo afgano -por lo menos\n    en lo que a las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y a este ministro le han dicho\n    cuando ha estado all\u00ed- est\u00e1 encantado con la misi\u00f3n que estamos\n    celebrando all\u00ed, que deja de tenerles sojuzgados como han estado durante\n    much\u00edsimos a\u00f1os por unos y por otros. ...\"", "\"... La nuestra la ejerce el Gobierno de Espa\u00f1a en el sentido en el\n    que busca -vuelvo a decir- la independencia de criterio a la hora de\n    aliarse con una serie de pa\u00edses que defienden unos principios que\n    nosotros compartimos, que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles comparten y que\n    durante much\u00edsimos a\u00f1os han sido desconocidos en este pa\u00eds, por lo tanto\n    estamos donde debemos estar a criterio del Gobierno y de muchos grupos de\n    esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Quiero\n    terminar con una referencia al pueblo afgano y a los soldados espa\u00f1oles y\n    de otros pa\u00edses que han dejado su vida en ese pa\u00eds para que tenga m\u00e1s\n    prosperidad, m\u00e1s libertad y un futuro cre\u00edble desde el punto de vista de\n    su homologaci\u00f3n a los pa\u00edses civilizados. ...\"", "\"... El pueblo afgano -por lo menos\n    en lo que a las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas y a este ministro le han dicho\n    cuando ha estado all\u00ed- est\u00e1 encantado con la misi\u00f3n que estamos\n    celebrando all\u00ed, que deja de tenerles sojuzgados como han estado durante\n    much\u00edsimos a\u00f1os por unos y por otros. ...\""]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, teniendo en cuenta el tama\u00f1o de las piedras ca\u00eddas\n    en algunas zonas -que superaban los 6 cent\u00edmetros de di\u00e1metro-, como fue\n    el caso de mi ciudad, Mollerussa, y de la comarca del Pla d'Urgell, ser\u00e1\n    necesario, fruto de los impactos, arrancar y replantar quiz\u00e1s la\n    totalidad de la plantaci\u00f3n; todo ello sin olvidar los da\u00f1os y\n    desperfectos producidos en equipamientos municipales y particulares, ya\n    sean naves, edificios, empresas, establecimientos, veh\u00edculos, viviendas,\n    alumbrado p\u00fablico y un largo etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Medidas, por ejemplo, fiscales aplicables a los\n    titulares de las explotaciones y actividades agrarias ubicadas en las\n    zonas afectadas, dirigidas a la adecuaci\u00f3n de los m\u00f3dulos del IRPF por la\n    p\u00e9rdida de la producci\u00f3n sufrida, as\u00ed como medidas por el incremento de\n    la cuant\u00eda de los gastos de dif\u00edcil justificaci\u00f3n en la estimaci\u00f3n\n    directa en el IRPF; exenci\u00f3n fiscal para los ingresos procedentes de las\n    percepciones de las indemnizaciones del seguro m\u00e1s la cosecha anterior;\n    exenci\u00f3n o cualquier tipo de moratoria sin intereses del pago de las\n    cuotas de la Seguridad Social durante doce meses a las empresas o\n    trabajadores por cuenta propia ubicadas o residentes respectivamente en\n    las zonas afectadas; reducci\u00f3n, exenci\u00f3n o bonificaci\u00f3n del IBI, del\n    impuesto de bienes inmuebles de naturaleza r\u00fastica para las explotaciones\n    agrarias ubicadas en las zonas afectadas; as\u00ed como medidas para hacer\n    frente a la disminuci\u00f3n de la actividad de las cooperativas y otras\n    empresas acondicionadoras, transformadoras y comercializadoras de fruta\n    procedente de las zonas afectadas. ...\"", "\"... Son unas\n    tierras, se\u00f1or ministro, que se definen y caracterizan, como usted bien\n    sabe, por su industria agroalimentaria y agroindustrial y que, por tanto,\n    el impacto sobre la cosecha repercute en todo el indicador econ\u00f3mico de\n    la zona de una manera muy, pero que muy evidente. ...\"", "\"... Sabemos que el momento econ\u00f3mico es complicado, pero tambi\u00e9n sabemos que\n    una no buena o suficiente respuesta perjudicar\u00eda muy seriamente no solo a\n    los afectados, sino tambi\u00e9n a la econom\u00eda productiva de nuestras tierras\n    de Lleida. ...\"", "\"... Nos\n    preocupa tambi\u00e9n, aparte de la afectaci\u00f3n directa a los cultivos, la\n    repercusi\u00f3n en el abastecimiento de los mercados y la reducci\u00f3n de la\n    actividad en los centros hortofrut\u00edcolas, con el consecuente perjuicio\n    econ\u00f3mico en todos los agentes de la cadena agroalimentaria. ...\"", "\"... Medidas, por ejemplo, fiscales aplicables a los\n    titulares de las explotaciones y actividades agrarias ubicadas en las\n    zonas afectadas, dirigidas a la adecuaci\u00f3n de los m\u00f3dulos del IRPF por la\n    p\u00e9rdida de la producci\u00f3n sufrida, as\u00ed como medidas por el incremento de\n    la cuant\u00eda de los gastos de dif\u00edcil justificaci\u00f3n en la estimaci\u00f3n\n    directa en el IRPF; exenci\u00f3n fiscal para los ingresos procedentes de las\n    percepciones de las indemnizaciones del seguro m\u00e1s la cosecha anterior;\n    exenci\u00f3n o cualquier tipo de moratoria sin intereses del pago de las\n    cuotas de la Seguridad Social durante doce meses a las empresas o\n    trabajadores por cuenta propia ubicadas o residentes respectivamente en\n    las zonas afectadas; reducci\u00f3n, exenci\u00f3n o bonificaci\u00f3n del IBI, del\n    impuesto de bienes inmuebles de naturaleza r\u00fastica para las explotaciones\n    agrarias ubicadas en las zonas afectadas; as\u00ed como medidas para hacer\n    frente a la disminuci\u00f3n de la actividad de las cooperativas y otras\n    empresas acondicionadoras, transformadoras y comercializadoras de fruta\n    procedente de las zonas afectadas. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este aspecto me gustar\u00eda\n    subrayar que el pedrisco en los seguros agrarios es un riesgo que cuenta\n    con una amplia cobertura, ya que se asegura el cien por cien de los da\u00f1os\n    de capital adem\u00e1s de los da\u00f1os en parcela; en el caso de los frutales,\n    con una franquicia del 10?%, pudiendo adem\u00e1s aprovechar el productor la\n    fruta imposible de ser comercializada en fresco para ser comercializada\n    como materia prima para la industria si ello fuera posible. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 4, 5, 7, 9, 11, 15, 17, 20, 21, 22, 28, 30, 32], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 31], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 8, 10, 12, 13, 14, 16, 18, 19, 23, 25], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [24, 26, 27, 29], "party": "Antonio Romero Ruiz", "name": "Izquierda Unida"}]}